{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13306,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na soldagem a arco, os revestimentos possuem diversas fun\u00e7\u00f5es. Sobre essas fun\u00e7\u00f5es, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Protege a solda contra o oxig\u00eanio e o nitrog\u00eanio do ar. ( ) Aumenta a velocidade de solidifica\u00e7\u00e3o. ( ) Permite a utiliza\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es em vazio mais baixas em corrente alternada e, consequentemente, a redu\u00e7\u00e3o do consumo prim\u00e1rio, aumentando a seguran\u00e7a pessoal.","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811337,"hashId":"ed38d1991f5ab00f62a86b83a3e99d4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na soldagem a arco, os revestimentos possuem diversas fun\u00e7\u00f5es. Sobre essas fun\u00e7\u00f5es, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Protege a solda contra o oxig\u00eanio e o nitrog\u00eanio do ar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumenta a velocidade de solidifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite a utiliza\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es em vazio mais baixas em corrente alternada e, consequentemente, a redu\u00e7\u00e3o do consumo prim\u00e1rio, aumentando a seguran\u00e7a pessoal.<\/p>","resposta":6937167,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V\/ F\/ F","id":6937164,"corpo":"<p> V\/ F\/ F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ V","id":6937165,"corpo":"<p>F\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F\/ V\/ F ","id":6937166,"corpo":"<p> F\/ V\/ F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V\/ F\/ V","id":6937167,"corpo":"<p> V\/ F\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F","id":6937168,"corpo":"<p>V\/ V\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Soldagem","oab":false,"nome":"Soldagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427787,"slug":"engenharia-mecanica-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um propulsor selecionado apresenta valores de KT = 0,14, KQ = 0.03, e J = 0.7. \u00c9 correto afirmar que sua efici\u00eancia de \u00e1guas abertas ser\u00e1","provas":[{"id":60049,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-naval-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1811378,"hashId":"6442925449056a2f4ceab822ad9c6fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um propulsor selecionado apresenta valores de KT = 0,14, KQ = 0.03, e J = 0.7. \u00c9 correto afirmar que sua efici\u00eancia de \u00e1guas abertas ser\u00e1<\/p>","resposta":6937369,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,52.","id":6937369,"corpo":"<p>0,52.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,006.","id":6937370,"corpo":"<p>0,006.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,3.","id":6937371,"corpo":"<p>0,3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,65.","id":6937372,"corpo":"<p>0,65.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,99.","id":6937373,"corpo":"<p>0,99.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Preg\u00e3o \u00e9 uma das 6 modalidades de licita\u00e7\u00e3o utilizadas no Brasil considerada como um aperfei\u00e7oamento do regime de licita\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, Estadual, Distrital e Municipal. Esta modalidade possibilita o incremento da competitividade e amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de participa\u00e7\u00e3o nas licita\u00e7\u00f5es por parte dos licitantes, que s\u00e3o Pessoas Jur\u00eddicas ou Pessoas F\u00edsicas interessadas em vender bens e\/ ou servi\u00e7os comuns conforme os editais e contratos que visam ao interesse p\u00fablico. De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, artigo 4\u00ba, a fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados e observar\u00e1 algumas das seguintes regras:I. para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos no edital. II. o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias corridos. III. os licitantes poder\u00e3o deixar de apresentar os documentos de habilita\u00e7\u00e3o que j\u00e1 constem do Sistema de Cadastramento Unificado de Fornecedores (Sicaf) e sistemas semelhantes mantidos por Estados, Distrito Federal ou Munic\u00edpios, assegurado aos demais licitantes o direito de acesso aos dados nele constantes. IV. se a oferta n\u00e3o for aceit\u00e1vel ou se o licitante desatender \u00e0s exig\u00eancias habilitat\u00f3rias, o pregoeiro examinar\u00e1 as ofertas subsequentes e a qualifica\u00e7\u00e3o dos licitantes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, e assim sucessivamente, at\u00e9 a apura\u00e7\u00e3o de uma que atenda ao edital, sendo o respectivo licitante declarado vencedor. V. no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 30% (trinta por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor. VI. examinada a proposta classificada em primeiro lugar, quanto ao objeto e ao valor, caber\u00e1 ao pregoeiro decidir, motivadamente, a respeito da sua aceitabilidade.\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1810998,"hashId":"59ffe213cbd33f2d89d1d0712e22361b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Preg\u00e3o \u00e9 uma das 6 modalidades de licita\u00e7\u00e3o utilizadas no Brasil considerada como um aperfei\u00e7oamento do regime de licita\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, Estadual, Distrital e Municipal. Esta modalidade possibilita o incremento da competitividade e amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de participa\u00e7\u00e3o nas licita\u00e7\u00f5es por parte dos licitantes, que s\u00e3o Pessoas Jur\u00eddicas ou Pessoas F\u00edsicas interessadas em vender bens e\/ ou servi\u00e7os comuns conforme os editais e contratos que visam ao interesse p\u00fablico. De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, artigo 4\u00ba, a fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados e observar\u00e1 algumas das seguintes regras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos no edital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias corridos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. os licitantes poder\u00e3o deixar de apresentar os documentos de habilita\u00e7\u00e3o que j\u00e1 constem do Sistema de Cadastramento Unificado de Fornecedores (Sicaf) e sistemas semelhantes mantidos por Estados, Distrito Federal ou Munic\u00edpios, assegurado aos demais licitantes o direito de acesso aos dados nele constantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. se a oferta n\u00e3o for aceit\u00e1vel ou se o licitante desatender \u00e0s exig\u00eancias habilitat\u00f3rias, o pregoeiro examinar\u00e1 as ofertas subsequentes e a qualifica\u00e7\u00e3o dos licitantes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, e assim sucessivamente, at\u00e9 a apura\u00e7\u00e3o de uma que atenda ao edital, sendo o respectivo licitante declarado vencedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 30% (trinta por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. examinada a proposta classificada em primeiro lugar, quanto ao objeto e ao valor, caber\u00e1 ao pregoeiro decidir, motivadamente, a respeito da sua aceitabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":6935471,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV, V e VI, apenas.","id":6935469,"corpo":"<p>II, IV, V e VI, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, VI e V, apenas.","id":6935470,"corpo":"<p>I, II, VI e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e VI, apenas.","id":6935471,"corpo":"<p>I, III, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI, apenas.","id":6935472,"corpo":"<p>III, IV, V e VI, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":6935473,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito RLC pode comportar-se como um Filtro Passivo Passa-Faixa. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que \u00e9","provas":[{"id":60045,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-eletronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1811012,"hashId":"5c2ed597cbc8aaa5daaae2a6832d4a02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um circuito RLC pode comportar-se como um Filtro Passivo Passa-Faixa. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que \u00e9<\/p>","resposta":6935541,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um circuito que permite a passagem de sinais de tens\u00e3o e corrente somente em frequ\u00eancias abaixo de um certo limite, atenuando os sinais cuja frequ\u00eancia ultrapassar esse valor.","id":6935539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um circuito que permite a passagem de sinais de tens\u00e3o e corrente somente em frequ\u00eancias abaixo de um certo limite, atenuando os sinais cuja frequ\u00eancia ultrapassar esse valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um circuito que permite a passagem de sinais de tens\u00e3o e corrente somente em frequ\u00eancias acima de um certo limite, atenuando os sinais cujas frequ\u00eancias estiverem abaixo desse valor.","id":6935540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um circuito que permite a passagem de sinais de tens\u00e3o e corrente somente em frequ\u00eancias acima de um certo limite, atenuando os sinais cujas frequ\u00eancias estiverem abaixo desse valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um circuito que permite a passagem de sinais de tens\u00e3o e corrente com frequ\u00eancias situadas em uma faixa intermedi\u00e1ria, atenuando os sinais com frequ\u00eancias abaixo ou acima dessa faixa.","id":6935541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um circuito que permite a passagem de sinais de tens\u00e3o e corrente com frequ\u00eancias situadas em uma faixa intermedi\u00e1ria, atenuando os sinais com frequ\u00eancias abaixo ou acima dessa faixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um circuito que atenua, \u201cimpede\u201d a passagem de sinais de tens\u00e3o e corrente com frequ\u00eancias situadas em uma faixa intermedi\u00e1ria, \u201cpermitindo\u201d a passagem de sinais com frequ\u00eancias acima ou abaixo dessa faixa.","id":6935542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um circuito que atenua, \u201cimpede\u201d a passagem de sinais de tens\u00e3o e corrente com frequ\u00eancias situadas em uma faixa intermedi\u00e1ria, \u201cpermitindo\u201d a passagem de sinais com frequ\u00eancias acima ou abaixo dessa faixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baseado na Resson\u00e2ncia que ocorre entre indutores e capacitores em circuitos de corrente alternada.","id":6935543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baseado na Resson\u00e2ncia que ocorre entre indutores e capacitores em circuitos de corrente alternada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a porta l\u00f3gica do s\u00edmbolo gr\u00e1fico abaixo.","provas":[{"id":60045,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-eletronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1811013,"hashId":"ca142a15b86fb86d8c105ea798d815b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a porta l\u00f3gica do s\u00edmbolo gr\u00e1fico abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60045\/questao\/1811013-20210721122310000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6935548,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XOR.","id":6935544,"corpo":"<p>XOR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NOR.","id":6935545,"corpo":"<p>NOR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NAND.","id":6935546,"corpo":"<p>NAND.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NOT.","id":6935547,"corpo":"<p>NOT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"OR.","id":6935548,"corpo":"<p>OR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um diodo semicondutor \u00e9 formado a partir da jun\u00e7\u00e3o entre um semicondutor tipo p e um semicondutor tipo n. Diante do exposto, analise as assertivas abaixo. I. Logo ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o da jun\u00e7\u00e3o pn, alguns el\u00e9trons livres se difundem do semicondutor tipo n para o semicondutor tipo p. II. Durante o processo de difus\u00e3o, parte dos el\u00e9trons livres recombinam-se com lacunas na regi\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 jun\u00e7\u00e3o. III. No processo de recombina\u00e7\u00e3o, a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de el\u00e9trons livres existentes inicialmente do lado n que conseguiram se difundir e recombinar com as lacunas do lado p, produz uma regi\u00e3o de cargas negativas do lado n e positivas do lado p da jun\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60045,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-eletronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1811018,"hashId":"ecfbc39fd9c724be845f1f1d283d2bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um diodo semicondutor \u00e9 formado a partir da jun\u00e7\u00e3o entre um semicondutor tipo <em>p <\/em>e um semicondutor tipo <em>n<\/em>. Diante do exposto, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Logo ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o da jun\u00e7\u00e3o <em>pn<\/em>, alguns el\u00e9trons livres se difundem do semicondutor tipo n para o semicondutor tipo <em>p<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Durante o processo de difus\u00e3o, parte dos el\u00e9trons livres recombinam-se com lacunas na regi\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 jun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No processo de recombina\u00e7\u00e3o, a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de el\u00e9trons livres existentes inicialmente do lado n que conseguiram se difundir e recombinar com as lacunas do lado <em>p<\/em>, produz uma regi\u00e3o de cargas negativas do lado <em>n <\/em>e positivas do lado p da jun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6935569,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6935569,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6935570,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6935571,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6935572,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6935573,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os desafios dos assistentes sociais, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento de forma aprofundada dos grupos e das organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs) e das fun\u00e7\u00f5es que estes desempenham nas pol\u00edticas p\u00fablicas. O chamado Terceiro Setor, do qual as ONGs fazem parte, \u00e9 representado pelo conjunto de","provas":[{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1811165,"hashId":"e7f07e3ceebadb3da65919b96462101c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os desafios dos assistentes sociais, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento de forma aprofundada dos grupos e das organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs) e das fun\u00e7\u00f5es que estes desempenham nas pol\u00edticas p\u00fablicas. O chamado Terceiro Setor, do qual as ONGs fazem parte, \u00e9 representado pelo conjunto de<\/p>","resposta":6936304,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es que desempenham fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, encontrando-se, estas, no espa\u00e7o de interse\u00e7\u00e3o entre o Estado e o mercado, por\u00e9m sem declarar fins lucrativos.","id":6936304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institui\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es que desempenham fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, encontrando-se, estas, no espa\u00e7o de interse\u00e7\u00e3o entre o Estado e o mercado, por\u00e9m sem declarar fins lucrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas mantidas com os impostos dos contribuintes, com atua\u00e7\u00e3o voltada para o atendimento das popula\u00e7\u00f5es carentes.","id":6936305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas mantidas com os impostos dos contribuintes, com atua\u00e7\u00e3o voltada para o atendimento das popula\u00e7\u00f5es carentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autarquias mantidas, em parte, por organismos p\u00fablicos e, em parte, por organismos privados.","id":6936306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autarquias mantidas, em parte, por organismos p\u00fablicos e, em parte, por organismos privados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es privadas que possuem v\u00ednculo com organismos promotores de projetos sociais, a fim de contribuir cada vez menos no tocante ao imposto de renda.","id":6936307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institui\u00e7\u00f5es privadas que possuem v\u00ednculo com organismos promotores de projetos sociais, a fim de contribuir cada vez menos no tocante ao imposto de renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00f5es sociais p\u00fablicas respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o de programas nas diversas \u00e1reas, a exemplo da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da cultura e do lazer.","id":6936308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00f5es sociais p\u00fablicas respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o de programas nas diversas \u00e1reas, a exemplo da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da cultura e do lazer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407914,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-sociais-os-lei-9637-98"},{"nome_clean":"Conceito e Caracter\u00edsticas das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS)","oab":true,"nome":"Conceito e Caracter\u00edsticas das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS)","pai":407914,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407915,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas-das-organizacoes-sociais-os"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, entidades, principalmente filantr\u00f3picas, desenvolvem trabalhos voltados para preven\u00e7\u00e3o e tratamento de drogas l\u00edcitas ou n\u00e3o. Assistentes sociais v\u00eam participando de a\u00e7\u00f5es por meio de projetos governamentais, a exemplo do Projeto \u201cSa\u00fade e Preven\u00e7\u00e3o nas Escolas\u201d, preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, voltado para orienta\u00e7\u00e3o no campo da sa\u00fade reprodutiva e sexual e para a preven\u00e7\u00e3o de DSTs, HIV e Aids, devendo o assistente social conhecer situa\u00e7\u00f5es que envolvem a transmiss\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Aids, analise as assertivas abaixo. I. \u00c9 transmitida por sangue contaminado (transfus\u00e3o e compartilhamento de agulhas e seringas).II. \u00c9 transmitida na gesta\u00e7\u00e3o, no parto ou na amamenta\u00e7\u00e3o (da m\u00e3e para o filho). III. \u00c9 transmitida nas rela\u00e7\u00f5es sexuais desprotegidas. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1811176,"hashId":"a27a9dace55a72d57ebe0290c2a67306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, entidades, principalmente filantr\u00f3picas, desenvolvem trabalhos voltados para preven\u00e7\u00e3o e tratamento de drogas l\u00edcitas ou n\u00e3o. Assistentes sociais v\u00eam participando de a\u00e7\u00f5es por meio de projetos governamentais, a exemplo do Projeto \u201cSa\u00fade e Preven\u00e7\u00e3o nas Escolas\u201d, preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, voltado para orienta\u00e7\u00e3o no campo da sa\u00fade reprodutiva e sexual e para a preven\u00e7\u00e3o de DSTs, HIV e Aids, devendo o assistente social conhecer situa\u00e7\u00f5es que envolvem a transmiss\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Aids, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 transmitida por sangue contaminado (transfus\u00e3o e compartilhamento de agulhas e seringas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 transmitida na gesta\u00e7\u00e3o, no parto ou na amamenta\u00e7\u00e3o (da m\u00e3e para o filho). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 transmitida nas rela\u00e7\u00f5es sexuais desprotegidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6936363,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6936359,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6936360,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6936361,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6936362,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6936363,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A moderna Gest\u00e3o de Pessoas sustenta-se por meio de um conjunto integrado de processos din\u00e2micos e interativos composto por seis atividades. Assinale a alternativa que apresenta esses processos.","provas":[{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1811191,"hashId":"3c03a3974ad03714e1f3cbe6546899f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A moderna Gest\u00e3o de Pessoas sustenta-se por meio de um conjunto integrado de processos din\u00e2micos e interativos composto por seis atividades. Assinale a alternativa que apresenta esses processos.<\/p>","resposta":6936438,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processos de monitorar a cadeia de suprimentos; recomendar pessoas; aplicar pessoas; manter pessoas; desenvolver e agregar valores financeiros \u00e0 empresa.","id":6936434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos de monitorar a cadeia de suprimentos; recomendar pessoas; aplicar pessoas; manter pessoas; desenvolver e agregar valores financeiros \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processos de agregar pessoas; aplicar pessoas; recomendar pessoas; desenvolver pessoas; monitorar pessoas e desligar pessoas.","id":6936435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos de agregar pessoas; aplicar pessoas; recomendar pessoas; desenvolver pessoas; monitorar pessoas e desligar pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processos de desenvolver pessoas; administrar benef\u00edcios; processo de relacionamento com investidores; recomendar pessoas; planejamento cont\u00e1bil e responsabilidade social.","id":6936436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos de desenvolver pessoas; administrar benef\u00edcios; processo de relacionamento com investidores; recomendar pessoas; planejamento cont\u00e1bil e responsabilidade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processos de gerenciamento de redes de relacionamento externo, manuten\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a patrimonial; recomendar pessoas; desenvolver pessoas; manter pessoas; monitorar pessoas e agregar pessoas.","id":6936437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos de gerenciamento de redes de relacionamento externo, manuten\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a patrimonial; recomendar pessoas; desenvolver pessoas; manter pessoas; monitorar pessoas e agregar pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processos de agregar pessoas; aplicar pessoas; recomendar pessoas; desenvolver pessoas; manter pessoas e monitorar pessoas.","id":6936438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos de agregar pessoas; aplicar pessoas; recomendar pessoas; desenvolver pessoas; manter pessoas e monitorar pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":23575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica \u00e9 um dos cuidados de enfermagem mais valiosos para a preven\u00e7\u00e3o e tratamento de complica\u00e7\u00f5es pulmonares. Entre os m\u00e9todos de higieniza\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica, as manobras de tosse e respira\u00e7\u00e3o profunda s\u00e3o os mais utilizados pela enfermagem para o atendimento de pacientes portadores de afec\u00e7\u00f5es pulmonares. Sobre as etapas desse m\u00e9todo, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60058,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":23575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-soldado-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1809630,"hashId":"17eed5b6c789fa7f0951015162e1fafc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica \u00e9 um dos cuidados de enfermagem mais valiosos para a preven\u00e7\u00e3o e tratamento de complica\u00e7\u00f5es pulmonares. Entre os m\u00e9todos de higieniza\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica, as manobras de tosse e respira\u00e7\u00e3o profunda s\u00e3o os mais utilizados pela enfermagem para o atendimento de pacientes portadores de afec\u00e7\u00f5es pulmonares. Sobre as etapas desse m\u00e9todo, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6929681,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente deve ser orientado a inspirar lenta e profundamente, prender o ar nos pulm\u00f5es por 2 a 3 segundos e expirar lentamente.","id":6929680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ser orientado a inspirar lenta e profundamente, prender o ar nos pulm\u00f5es por 2 a 3 segundos e expirar lentamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O est\u00edmulo a tosse e a respira\u00e7\u00e3o profunda previnem a atelectasia e a pneumonia e deve ser realizado em pacientes cooperativos e n\u00e3o cooperativos.","id":6929681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo a tosse e a respira\u00e7\u00e3o profunda previnem a atelectasia e a pneumonia e deve ser realizado em pacientes cooperativos e n\u00e3o cooperativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando as secre\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o auscultadas, a tosse e a respira\u00e7\u00e3o profunda devem ser estimuladas mesmo assim, como medida profil\u00e1tica.","id":6929682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as secre\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o auscultadas, a tosse e a respira\u00e7\u00e3o profunda devem ser estimuladas mesmo assim, como medida profil\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente deve ser colocado na posi\u00e7\u00e3o ereta a beira do leito ou cadeira, com os p\u00e9s apoiados.","id":6929683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ser colocado na posi\u00e7\u00e3o ereta a beira do leito ou cadeira, com os p\u00e9s apoiados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as respirat\u00f3rias","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428439,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-respiratorias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas investiga\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, que apura esquemas de desvios de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o na Petrobr\u00e1s, colocaram a figura do delator no centro das aten\u00e7\u00f5es ao fazer uso da dela\u00e7\u00e3o premiada, com rela\u00e7\u00e3o a figura do delator responda a assertiva verdadeira:","provas":[{"id":60076,"cargo":{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2015-policia-militar-de-santa-catarina-agente-temporario-de-servico-administrativo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1809677,"hashId":"211516c6482e2ec6914bc571716a6be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas investiga\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, que apura esquemas de desvios de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o na Petrobr\u00e1s, colocaram a figura do delator no centro das aten\u00e7\u00f5es ao fazer uso da dela\u00e7\u00e3o premiada, com rela\u00e7\u00e3o a figura do delator responda a assertiva verdadeira:<\/p>","resposta":6929837,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso das investiga\u00e7\u00f5es sobre a estatal, os delatores em quest\u00e3o s\u00e3o somente pessoas que s\u00f3 testemunharam ou viram alguma coisa suspeita.","id":6929836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso das investiga\u00e7\u00f5es sobre a estatal, os delatores em quest\u00e3o s\u00e3o somente pessoas que s\u00f3 testemunharam ou viram alguma coisa suspeita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O nome dela\u00e7\u00e3o premiada vem do fato de o acordo ser considerado um \u201cpr\u00eamio\u201d para o r\u00e9u que pode reduzir at\u00e9 dois ter\u00e7os da sua pena ou perdoar o crime se as informa\u00e7\u00f5es reveladas forem comprovadas e tiverem relev\u00e2ncia e valor para o Estado.","id":6929837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome dela\u00e7\u00e3o premiada vem do fato de o acordo ser considerado um \u201cpr\u00eamio\u201d para o r\u00e9u que pode reduzir at\u00e9 dois ter\u00e7os da sua pena ou perdoar o crime se as informa\u00e7\u00f5es reveladas forem comprovadas e tiverem relev\u00e2ncia e valor para o Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela sempre deve ser feita de forma involunt\u00e1ria pelo delator e s\u00f3 pode ser usada em casos envolvendo organiza\u00e7\u00f5es criminosas.","id":6929838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela sempre deve ser feita de forma involunt\u00e1ria pelo delator e s\u00f3 pode ser usada em casos envolvendo organiza\u00e7\u00f5es criminosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos primeiros pa\u00edses a usar o recurso da dela\u00e7\u00e3o premiada foi o Brasil, em 1775.","id":6929839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos primeiros pa\u00edses a usar o recurso da dela\u00e7\u00e3o premiada foi o Brasil, em 1775.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale qual das estrofes abaixo pertence ao Hino de Santa Catarina:","provas":[{"id":60076,"cargo":{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2015-policia-militar-de-santa-catarina-agente-temporario-de-servico-administrativo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1809696,"hashId":"6d3ed576810692a307b03afc7ff44f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual das estrofes abaixo pertence ao Hino de Santa Catarina:<\/p>","resposta":6929897,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No c\u00e9u peregrino da P\u00e1tria gigante\/Que \u00e9 ber\u00e7o de gl\u00f3rias e ber\u00e7o de her\u00f3is\/Levanta-se em ondas de luz deslumbrante\/O Sol, Liberdade cercada de s\u00f3is.","id":6929897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e9u peregrino da P\u00e1tria gigante\/Que \u00e9 ber\u00e7o de gl\u00f3rias e ber\u00e7o de her\u00f3is\/Levanta-se em ondas de luz deslumbrante\/O Sol, Liberdade cercada de s\u00f3is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixa para tr\u00e1s o presente\/Olha o passado \u00e0 frente\/Vem com Martim Afonso a S\u00e3o Vicente\/Galga a Serra do Mar!","id":6929898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixa para tr\u00e1s o presente\/Olha o passado \u00e0 frente\/Vem com Martim Afonso a S\u00e3o Vicente\/Galga a Serra do Mar!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mostremos valor const\u00e2ncia\/Nesta \u00edmpia e injusta guerra\/Sirvam nossas fa\u00e7anhas\/De modelo a toda Terra.","id":6929899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostremos valor const\u00e2ncia\/Nesta \u00edmpia e injusta guerra\/Sirvam nossas fa\u00e7anhas\/De modelo a toda Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teu fulgor de mocidade\/Terra, tens brilho de alvorada\/Rumores de felicidade\/Can\u00e7\u00f5es e flores pela estrada.","id":6929900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teu fulgor de mocidade\/Terra, tens brilho de alvorada\/Rumores de felicidade\/Can\u00e7\u00f5es e flores pela estrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poema apresenta a vis\u00e3o de que o amor nunca d\u00e1 certo, pois sempre se ama a pessoa errada. Marque a alternativa que mostra qual a rela\u00e7\u00e3o entre essa concep\u00e7\u00e3o de amor e a dan\u00e7a da quadrilha.","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809726,"hashId":"9f8a2981e8e8881ba04fb632e2de28ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema apresenta a vis\u00e3o de que o amor nunca d\u00e1 certo, pois sempre se ama a pessoa errada. Marque a alternativa que mostra qual a rela\u00e7\u00e3o entre essa concep\u00e7\u00e3o de amor e a dan\u00e7a da quadrilha.<\/p>","resposta":6930003,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na dan\u00e7a da quadrilha os pares ficam pouco tempo juntos e o mesmo acontece no amor.","id":6930002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dan\u00e7a da quadrilha os pares ficam pouco tempo juntos e o mesmo acontece no amor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A troca de parceiros que ocorre na dan\u00e7a da quadrilha equivale a escolha do parceiro errado, no plano amoroso.","id":6930003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A troca de parceiros que ocorre na dan\u00e7a da quadrilha equivale a escolha do parceiro errado, no plano amoroso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim como na dan\u00e7a da quadrilha, no plano amoroso uma pessoa se liga a outra, para passar algum tempo.","id":6930004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como na dan\u00e7a da quadrilha, no plano amoroso uma pessoa se liga a outra, para passar algum tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o do amor no texto limita-se a troca de parceiros.","id":6930005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o do amor no texto limita-se a troca de parceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 01 a 03.QUADRILHAJo\u00e3o amava Teresa que amava RaimundoQue amava Maria que amava Joaquim que amava LiliQue n\u00e3o amava ningu\u00e9m.Jo\u00e3o foi para os Estados Unidos, Teresa para o convento,Raimundo morreu de desastre, Maria ficou para tia,Joaquim suicidou-se e Lili casou-se com J. Pinto FernandesQue n\u00e3o tinha entrado na hist\u00f3ria.(ANDRADE, Carlos Drummond. Reuni\u00e3o.Rio de Janeiro.Jos\u00e9 Olympio, 1980.p. 191)","id":465862,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es <strong>01 <\/strong>a <strong>03<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>QUADRILHA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o amava Teresa que amava Raimundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que amava Maria que amava Joaquim que amava Lili<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que n\u00e3o amava ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o foi para os Estados Unidos, Teresa para o convento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Raimundo morreu de desastre, Maria ficou para tia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Joaquim suicidou-se e Lili casou-se com J. Pinto Fernandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que n\u00e3o tinha entrado na hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(ANDRADE, Carlos Drummond. Reuni\u00e3o.Rio de Janeiro.Jos\u00e9 Olympio, 1980.p. 191)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ortografia, todas as palavras s\u00e3o escritas com \u201ch\u201d, exceto em uma alternativa. Assinale-a:","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809731,"hashId":"cc1cdd62210ad00d4c454a8934484ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 ortografia, todas as palavras s\u00e3o escritas com \u201ch\u201d, exceto em uma alternativa. Assinale-a:<\/p>","resposta":6930025,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alucinar - ontem - \u00e9lice.","id":6930025,"corpo":"<p>alucinar - ontem - \u00e9lice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"umilde - \u00e1bil - esitar.","id":6930026,"corpo":"<p>umilde - \u00e1bil - esitar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arpa - oje - umano.","id":6930027,"corpo":"<p>arpa - oje - umano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orr\u00edvel - ora (tempo) - onra.","id":6930028,"corpo":"<p>orr\u00edvel - ora (tempo) - onra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Alfabeto portugu\u00eas","oab":false,"nome":"Alfabeto portugu\u00eas","pai":403614,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409042,"slug":"lingua-portuguesa-alfabeto-portugues"},{"nome_clean":"Emprego da letra H","oab":false,"nome":"Emprego da letra H","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409044,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-h"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente os claros.\u2022 Este livro \u00e9 para ____ ler.\u2022 Deixar de fumar ser\u00e1 benef\u00edcio para _____.\u2022 Esta ordem de servi\u00e7o \u00e9 para _____ executar.\u2022 Eu fiz tudo para ela gostar de ____.","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809739,"hashId":"4020782021492373aa63356b948063fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente os claros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Este livro \u00e9 para ____ ler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Deixar de fumar ser\u00e1 benef\u00edcio para _____.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Esta ordem de servi\u00e7o \u00e9 para _____ executar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Eu fiz tudo para ela gostar de ____.<\/p>","resposta":6930059,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eu \u2013 eu \u2013 mim \u2013 mim.","id":6930056,"corpo":"<p>eu \u2013 eu \u2013 mim \u2013 mim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mim \u2013 eu \u2013 mim \u2013 eu.","id":6930057,"corpo":"<p>mim \u2013 eu \u2013 mim \u2013 eu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mim \u2013 mim \u2013 eu \u2013 eu.","id":6930058,"corpo":"<p>mim \u2013 mim \u2013 eu \u2013 eu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eu \u2013 mim \u2013 eu \u2013 mim.","id":6930059,"corpo":"<p>eu \u2013 mim \u2013 eu \u2013 mim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as ora\u00e7\u00f5es:I. Podem haver problemas no final do jogo.II. A maioria dos estudiosos concorda com esse ponto de vista.De acordo com a norma culta:","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809740,"hashId":"253e14a032596946487090e483cf60ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as ora\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Podem haver problemas no final do jogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. A maioria dos estudiosos concorda com esse ponto de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma culta:<\/p>","resposta":6930061,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":6930060,"corpo":"<p>somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":6930061,"corpo":"<p>somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":6930062,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta.","id":6930063,"corpo":"<p>Nenhuma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns funcion\u00e1rios deixaram a empresa ________ alguns meses, mas ainda ________ decidir algumas quest\u00f5es, antes que se ________ a promo\u00e7\u00e3o do novo l\u00edder.Assinale a alternativa que completa corretamente os espa\u00e7os acima.","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809742,"hashId":"3f5d3ab90e2073db1311e9c8fe505228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns funcion\u00e1rios deixaram a empresa ________ alguns meses, mas ainda ________ decidir algumas quest\u00f5es, antes que se ________ a promo\u00e7\u00e3o do novo l\u00edder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente os espa\u00e7os acima.<\/p>","resposta":6930070,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazem \u2013 falta \u2013 definam.","id":6930068,"corpo":"<p>fazem \u2013 falta \u2013 definam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz \u2013 faltam \u2013 definam.","id":6930069,"corpo":"<p>faz \u2013 faltam \u2013 definam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faz \u2013 faltam \u2013 defina.","id":6930070,"corpo":"<p>faz \u2013 faltam \u2013 defina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazem \u2013 faltam \u2013 definem.","id":6930071,"corpo":"<p>fazem \u2013 faltam \u2013 definem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa correta, quanto ao emprego dos hom\u00f4nimos \/ par\u00f4nimos:","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809747,"hashId":"5b25ba55c1d689f81c410e86c997b86f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a alternativa correta, quanto ao emprego dos hom\u00f4nimos \/ par\u00f4nimos:<\/p>","resposta":6930085,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foram insuficientes as escusas apresentadas, a fim de se esclarecerem os mal-entendidos.","id":6930085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram insuficientes as <strong>escusas <\/strong>apresentadas,<strong> a fim de<\/strong> se esclarecerem os mal-entendidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foram insuficientes as excusas apresentadas, afim de se esclarecerem os mal-entendidos.","id":6930086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram insuficientes as <strong>excusas <\/strong>apresentadas,<strong> afim de<\/strong> se esclarecerem os mal-entendidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foram insuficientes as excusas apresentadas, a fim de se esclarecerem os malentendidos.","id":6930087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram insuficientes as <strong>excusas <\/strong>apresentadas, <strong>a fim<\/strong> de se esclarecerem os malentendidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foram insuficientes as escusas apresentadas, afim de se esclarecerem os mal-entendidos.","id":6930088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram insuficientes as <strong>escusas <\/strong>apresentadas, <strong>afim <\/strong>de se esclarecerem os mal-entendidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"},{"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gastei 2\/7 de meu sal\u00e1rio para pagar o aluguel e 1\/5 com despesas de luz, \u00e1gua e telefone, restando apenas R$ 360,00 para outras despesas. Quanto eu paguei de aluguel?","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809757,"hashId":"73b25b5437957c9f012b55c4f9d0835b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastei 2\/7 de meu sal\u00e1rio para pagar o aluguel e 1\/5 com despesas de luz, \u00e1gua e telefone, restando apenas R$ 360,00 para outras despesas. Quanto eu paguei de aluguel?<\/p>","resposta":6930121,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 140,00","id":6930119,"corpo":"<p>R$ 140,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 180,00","id":6930120,"corpo":"<p>R$ 180,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 200,00","id":6930121,"corpo":"<p>R$ 200,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 210,00","id":6930122,"corpo":"<p>R$ 210,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um mesmo tempo, a sombra de uma \u00e1rvore, projetada pelo sol, sobre um ch\u00e3o plano, mede 16 m, enquanto a sombra de um hidrante de 0,8 m de altura mede 0,4 m. A altura da \u00e1rvore \u00e9:","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809758,"hashId":"ccb3646bc3cfe46a9e0dae7f5add5e15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um mesmo tempo, a sombra de uma \u00e1rvore, projetada pelo sol, sobre um ch\u00e3o plano, mede 16 m, enquanto a sombra de um hidrante de 0,8 m de altura mede 0,4 m. A altura da \u00e1rvore \u00e9:<\/p>","resposta":6930124,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34 m","id":6930123,"corpo":"<p>34 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32 m","id":6930124,"corpo":"<p>32 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28 m","id":6930125,"corpo":"<p>28 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 m","id":6930126,"corpo":"<p>22 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o de 1\u00ba grau2x + ( x \/ 2 ) = ( x \/ 4 ) + 20.","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809766,"hashId":"ba2525864df5f970dc8f090b8688248d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o de 1\u00ba grau<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2x + ( x \/ 2 ) = ( x \/ 4 ) + 20.<\/p>","resposta":6930157,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 \/ 9.","id":6930154,"corpo":"<p>60 \/ 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 \/ 9.","id":6930155,"corpo":"<p>50 \/ 9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 \/ 9.","id":6930156,"corpo":"<p>70 \/ 9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 \/ 9.","id":6930157,"corpo":"<p>80 \/ 9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante depositou em um banco um capital de R$ 600.00 a 6% ao ano, durante 6 meses, qual o capital do mesmo ao final desse tempo em R$:","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809772,"hashId":"33a6bfacd89417c66d1532bfcf28b468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um comerciante depositou em um banco um capital de R$ 600.00 a 6% ao ano, durante 6 meses, qual o capital do mesmo ao final desse tempo em R$:<\/p>","resposta":6930180,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"602","id":6930177,"corpo":"<p>602<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"604","id":6930178,"corpo":"<p>604<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"606","id":6930179,"corpo":"<p>606<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"618","id":6930180,"corpo":"<p>618<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos arquivos a seguir constitui um arquivo comprimido:","provas":[{"id":60065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","descricao":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda","sigla":"","oab":false,"id":1327},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2015-ck-verza-consultoria-e-assessoria-ltda-assistente-administrativo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CK Verza Consultoria e Assessoria Ltda - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1809776,"hashId":"58636bdac7fb9aaaf27ce89d4d80010d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos arquivos a seguir constitui um arquivo comprimido:<\/p>","resposta":6930191,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo .GIF.","id":6930189,"corpo":"<p>Arquivo .GIF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo .RAR.","id":6930191,"corpo":"<p>Arquivo .RAR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo .JPG.","id":6930192,"corpo":"<p>Arquivo .JPG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivo .XLS.","id":6930193,"corpo":"<p>Arquivo .XLS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"WinRAR","oab":false,"nome":"WinRAR","pai":419837,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419839,"slug":"informatica-winrar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para medir a velocidade utilizamos a raz\u00e3o entre as medidas de dist\u00e2ncia e de tempo. Sabemos que \u00e9 poss\u00edvel realizar mudan\u00e7as de unidades a fim de representar melhor cada situa\u00e7\u00e3o. Fazendo as convers\u00f5es de unidades, podemos afirmar que a dist\u00e2ncia percorrida na primeira parte da viagem foi de:","provas":[{"id":60729,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2015-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1848027,"hashId":"5116a16fe64391873824dac1ad601550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para medir a velocidade utilizamos a raz\u00e3o entre as medidas de dist\u00e2ncia e de tempo. Sabemos que \u00e9 poss\u00edvel realizar mudan\u00e7as de unidades a fim de representar melhor cada situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fazendo as convers\u00f5es de unidades, podemos afirmar que a dist\u00e2ncia percorrida na primeira parte da viagem foi de:<\/p>","resposta":7102620,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 km.","id":7102617,"corpo":"<p>45 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"145 km.","id":7102618,"corpo":"<p>145 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"108 km.","id":7102619,"corpo":"<p>108 km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"162 km.","id":7102620,"corpo":"<p>162 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 km.","id":7102621,"corpo":"<p>90 km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tSobre o texto abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 13 e 14.\tUm professor fez uma viagem de moto. Na primeira parte desta viagem, ele andou com sua moto a uma velocidade m\u00e9dia de 30m\/s (metros por segundo) durante uma hora e meia. Ap\u00f3s isso, ele ficou parado durante 13\u201938\u2019\u2019 para tomar um caf\u00e9. Na segunda parte, ele pilotou por 53\u201947\u2019\u2019 a uma velocidade m\u00e9dia de 95km\/h. Parou para abastecer. Esta parada durou sete minutos. Por fim, na \u00faltima parte da viagem, ele gastou 43\u201930\u2019\u2019, at\u00e9 chegar ao seu destino.","id":469482,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSobre o texto abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 13 e 14.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm professor fez uma viagem de moto. Na primeira parte desta viagem, ele andou com sua moto a uma velocidade m\u00e9dia de 30m\/s (metros por segundo) durante uma hora e meia. Ap\u00f3s isso, ele ficou parado durante 13\u201938\u2019\u2019 para tomar um caf\u00e9. Na segunda parte, ele pilotou por 53\u201947\u2019\u2019 a uma velocidade m\u00e9dia de 95km\/h. Parou para abastecer. Esta parada durou sete minutos. Por fim, na \u00faltima parte da viagem, ele gastou 43\u201930\u2019\u2019, at\u00e9 chegar ao seu destino.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um site de compras coletivas oferece um cupom de cr\u00e9dito de R$70,00 pelo valor de R$40,00 para um determinado restaurante da cidade. Para compras acima de R$100,00, este site ainda d\u00e1 um desconto de 20% na compra. Pedro comprou 4 (quatro) cupons neste site e foi ao restaurante.Sabe-se que a diferen\u00e7a, entre o valor do produto comprado e o seu cr\u00e9dito adquirido neste cupom, dever\u00e1 ser paga diretamente no restaurante e, o valor total do cupom dever\u00e1 ser gasto em uma \u00fanica visita (n\u00e3o haver\u00e1 troco ou cr\u00e9dito). A taxa de servi\u00e7o (10%) \u00e9 opcional e poder\u00e1 ser cobrada sobre o valor original.O valor original da conta foi de R$350,00. Como Pedro optou em pagar a taxa de servi\u00e7o e utilizar todos os cupons adquiridos, podemos afirmar que o total gasto por ele foi de:","provas":[{"id":60729,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2015-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1848031,"hashId":"f2d7dedf2b256bc7dbe4589ba754a3f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um site de compras coletivas oferece um cupom de cr\u00e9dito de R$70,00 pelo valor de R$40,00 para um determinado restaurante da cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para compras acima de R$100,00, este site ainda d\u00e1 um desconto de 20% na compra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pedro comprou 4 (quatro) cupons neste site e foi ao restaurante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sabe-se que a diferen\u00e7a, entre o valor do produto comprado e o seu cr\u00e9dito adquirido neste cupom, dever\u00e1 ser paga diretamente no restaurante e, o valor total do cupom dever\u00e1 ser gasto em uma \u00fanica visita (n\u00e3o haver\u00e1 troco ou cr\u00e9dito). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A taxa de servi\u00e7o (10%) \u00e9 opcional e poder\u00e1 ser cobrada sobre o valor original.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O valor original da conta foi de R$350,00. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Como Pedro optou em pagar a taxa de servi\u00e7o e utilizar todos os cupons adquiridos, podemos afirmar que o total gasto por ele foi de:<\/p>","resposta":7102639,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 105,00.","id":7102637,"corpo":"<p>R$ 105,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 245,00.","id":7102638,"corpo":"<p>R$ 245,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 233,00.","id":7102639,"corpo":"<p>R$ 233,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 257,00.","id":7102640,"corpo":"<p>R$ 257,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 265,00.","id":7102641,"corpo":"<p>R$ 265,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as informa\u00e7\u00f5es acima, e desconsiderando os impostos, podemos afirmar que:","provas":[{"id":60729,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2015-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1848035,"hashId":"07ba6e5057cc7389b7e2df622e1516ae","enunciado":"<p>Dadas as informa\u00e7\u00f5es acima, e desconsiderando os impostos, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7102661,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conta de luz em fevereiro foi mais cara que a conta de luz em maio.","id":7102657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta de luz em fevereiro foi mais cara que a conta de luz em maio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As contas de luz em julho e novembro tiveram o mesmo valor.","id":7102658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas de luz em julho e novembro tiveram o mesmo valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conta de luz em agosto n\u00e3o foi a mais cara no per\u00edodo mencionado.","id":7102659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta de luz em agosto n\u00e3o foi a mais cara no per\u00edodo mencionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conta de luz em maio foi a mais barata no per\u00edodo mencionado.","id":7102660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta de luz em maio foi a mais barata no per\u00edodo mencionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conta de luz em janeiro foi mais barata que a conta de luz em junho.","id":7102661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta de luz em janeiro foi mais barata que a conta de luz em junho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 17 e 18 referem-se aos dados abaixo:Uma conta de luz de uma resid\u00eancia \u00e9 dada pelo produto entre o consumo de energia em kWh (quilo-Watt hora) e o valor do kWh no per\u00edodo e, a esse valor s\u00e3o acrescidos os impostos. O gr\u00e1fico mostra o consumo nos \u00faltimos 12 meses em uma resid\u00eancia e a tabela apresenta o valor do kWh em cada per\u00edodo.Per\u00edodoValor do kWhSetembro \u2013 Outubro \u2013 NovembroR$ 0,80Dezembro \u2013 Janeiro \u2013 FevereiroR$ 0,75Mar\u00e7o \u2013 Abril \u2013 MaioR$ 0,85Junho \u2013 Julho \u2013 AgostoR$ 0,90","id":469484,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es 17 e 18 referem-se aos dados abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma conta de luz de uma resid\u00eancia \u00e9 dada pelo produto entre o consumo de energia em kWh (quilo-Watt hora) e o valor do kWh no per\u00edodo e, a esse valor s\u00e3o acrescidos os impostos. O gr\u00e1fico mostra o consumo nos \u00faltimos 12 meses em uma resid\u00eancia e a tabela apresenta o valor do kWh em cada per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60729\/grupo-questao\/469484-20210813115345000000-0.png\" width=\"532\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 333px;\"><colgroup><col width=\"233\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-y399\"><td data-row=\"row-y399\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y399\" data-cell=\"cell-8x5h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Per\u00edodo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y399\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y399\" data-cell=\"cell-xfe5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor do kWh<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8r0j\"><td data-row=\"row-8r0j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8r0j\" data-cell=\"cell-kyzn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Setembro \u2013 Outubro \u2013 Novembro<\/p><\/td><td data-row=\"row-8r0j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8r0j\" data-cell=\"cell-yefz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zowp\"><td data-row=\"row-zowp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zowp\" data-cell=\"cell-d5dc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dezembro \u2013 Janeiro \u2013 Fevereiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-zowp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zowp\" data-cell=\"cell-gcpb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,75<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jjls\"><td data-row=\"row-jjls\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jjls\" data-cell=\"cell-zz8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mar\u00e7o \u2013 Abril \u2013 Maio<\/p><\/td><td data-row=\"row-jjls\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jjls\" data-cell=\"cell-2diu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,85<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ntou\"><td data-row=\"row-ntou\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ntou\" data-cell=\"cell-szmf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Junho \u2013 Julho \u2013 Agosto<\/p><\/td><td data-row=\"row-ntou\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ntou\" data-cell=\"cell-z5r6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,90<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c[...] fui encontrando dados surpreendentes, o que me empolgou cada vez mais.\u201d (Texto 1 - L. 10 e 11), a palavra destacada tem o mesmo valor morfol\u00f3gico que:","provas":[{"id":60732,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2015-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1848036,"hashId":"0e0085c335679ec981fef8f9197a141f","enunciado":"<p>Em \u201c[...] fui encontrando dados surpreendentes, o <strong><u>que<\/u><\/strong> me empolgou cada vez mais.\u201d (Texto 1 - L. 10 e 11), a palavra destacada tem o mesmo valor morfol\u00f3gico que:<\/p>","resposta":7102662,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPressionados por ideias equivocadas, que nos pressionam a ter [...]\u201d (Texto 1-L. 23 e 24)","id":7102662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPressionados por ideias equivocadas, <strong><u>que<\/u><\/strong> nos pressionam a ter [...]\u201d (Texto 1-L. 23 e 24)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] \u00e9 preciso que cada um reflita sobre o modo [...]\u201d (Texto 1-L. 20)","id":7102663,"corpo":"<p>\u201c[...] \u00e9 preciso <strong><u>que<\/u><\/strong> cada um reflita sobre o modo [...]\u201d (Texto 1-L. 20)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] se entende que a gentileza abre portas [...]\u201d (Texto 1-L. 34)","id":7102664,"corpo":"<p>\u201c[...] se entende <strong><u>que<\/u><\/strong> a gentileza abre portas [...]\u201d (Texto 1-L. 34)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] \u00e9 fato que as empresas t\u00eam preferido, cada vez mais [...]\u201d (Texto 1-L. 37)","id":7102665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] \u00e9 fato <strong><u>que<\/u><\/strong> as empresas t\u00eam preferido, cada vez mais [...]\u201d (Texto 1-L. 37)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c[...] a gente sabe que ningu\u00e9m gosta de ser tratado [...]\u201d (Texto 1-L. 46)","id":7102666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] a gente sabe <strong><u>que<\/u><\/strong> ningu\u00e9m gosta de ser tratado [...]\u201d (Texto 1-L. 46)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1O PODER DA GENTILEZA(1l) 1. Como voc\u00ea se inspirou para escrever \u201cO Poder da Gentileza\u201d?Rosana Braga: Eu j\u00e1 tratava, desde 2003, do tema \u201cIntelig\u00eancia Afetiva\u201d, que tem muito a ver comessa capacidade de se relacionar harmoniosamente com as pessoas, sempre buscando compreendermelhor como se comunicar, de que forma ser claro e impor limites sem precisar ultrapassar os limites(5l) da boa conviv\u00eancia. Sempre busquei, inclusive, mostrar o quanto a afetividade tem a ver com odesenvolvimento da intelig\u00eancia humana e de que forma isso contribui para nossa realiza\u00e7\u00e3o pessoal,profissional e amorosa. Certo dia, pensando em como abordar esse tema de uma forma ainda maisf\u00e1cil, me veio uma percep\u00e7\u00e3o muito clara: o quanto temos \u201cdesaprendido\u201d a acolher o outro, a terpaci\u00eancia, a compreender que cada um tem suas dificuldades, mas que todos n\u00f3s desejamos apenas ser(10l) felizes... e a palavra GENTILEZA me veio na hora! Comecei a pesquisar sobre o tema e fuiencontrando dados surpreendentes, o que me empolgou cada vez mais. Sa\u00ed de \u201cf\u00e9rias\u201d por uns dias,como sempre fa\u00e7o quando vou escrever, e o resultado foi este \u2013 o livro \u201cO Poder da Gentileza\u201d.2. Para voc\u00ea, o que \u00e9 gentileza?Rosana Braga: Segundo minhas pesquisas e estudos, e tamb\u00e9m em minha opini\u00e3o enquanto(15l) consultora em relacionamentos, gentileza \u00e9 um modo de agir, um jeito de ser, uma maneira de enxergar o mundo. Ser gentil, portanto, \u00e9 um atributo muito mais sofisticado e profundo que ser educado emeramente cumprir regras de etiqueta, porque, embora possamos (e devamos) aprender a ser gentil,trata-se de uma caracter\u00edstica diretamente relacionada com car\u00e1ter, valores e \u00e9tica; sobretudo, tem a vercom o desejo de contribuir com um mundo mais humano e eficiente para todos. Ou seja, para se tornar(20l) uma pessoa mais gentil, \u00e9 preciso que cada um reflita sobre o modo como tem se relacionado consigo mesmo, com as pessoas e com o mundo.3. Por que nos esquecemos de ser gentis?Rosana Braga: A rotina nos cega, costumo dizer. Pressionados por ideias equivocadas, que nospressionam a ter sempre mais, a cumprir prazos sem nos respeitarmos, a atingir metas que, muitas(25l) vezes, n\u00e3o fazem parte de nossa miss\u00e3o de vida e daquilo em que acreditamos, tornamo-nos mais emais insens\u00edveis. E nesta insensibilidade, vamos agindo e nos relacionando com as pessoas \u2013 mesmocom aquelas que amamos \u2013 de forma menos gentil, mais apressada e mais automatizada, sem nosdarmos conta disso. \u00c9 por isso, que a meu ver, ser gentil n\u00e3o pode depender do outro, n\u00e3o pode ser umamoeda de troca, tem de ser uma escolha pessoal, um entendimento de que podemos fazer a nossa parte(30l) e contribuir sim para um mundo melhor. Leonardo Boff tem uma frase maravilhosa que resume bem o que quero dizer: \u201cN\u00e3o ser\u00e3o nossos gritos a fazer a diferen\u00e7a e sim a for\u00e7a contida em nossas maisdelicadas e \u00edntegras a\u00e7\u00f5es\u201d.4. Que benef\u00edcios a gentileza nos traz?Rosana Braga: Ser gentil \u00e9 extremamente ben\u00e9fico quando se entende que a gentileza abre portas,(35l) muda o rumo dos conflitos, facilita negocia\u00e7\u00f5es, transforma humores, melhora as rela\u00e7\u00f5es, enfim,propicia in\u00fameras vantagens tanto na vida de quem \u00e9 gentil quanto na de quem se permite recebergentilezas. No ambiente de trabalho, por exemplo, \u00e9 fato que as empresas t\u00eam preferido, cada vez mais,profissionais dispostos a solucionar problemas e favorecer as concilia\u00e7\u00f5es. Afinal de contas,compet\u00eancia t\u00e9cnica \u00e9 oferecida em universidades de todo o pa\u00eds, mas habilidades humanas como a(40l) gentileza s\u00e3o caracter\u00edsticas escassas e muito benquistas no mundo atual.5. Como a gentileza interfere no nosso dia a dia? Nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, no amor, na fam\u00edlia?Rosana Braga: Como disse anteriormente, a gentileza facilita as rela\u00e7\u00f5es. No livro, conto acomovente hist\u00f3ria de vida do Profeta Gentileza, que viveu na cidade do Rio de Janeiro pregando a pazentre as pessoas. Ele tinha uma frase que ilustra muito bem o que chamo de \u201cpoder\u201d da gentileza:(45l) GENTILEZA gera GENTILEZA. Do mesmo modo, o contr\u00e1rio tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro. Ou seja,grosserias geram grosserias e a gente sabe que ningu\u00e9m gosta de ser tratado de forma grosseira. Emminha palestra (com o mesmo t\u00edtulo do livro), abordo os malef\u00edcios que a falta de gentileza causa emnossa sa\u00fade f\u00edsica, emocional e mental. Para se ter uma ideia do quanto a gentileza interfere em nossodia a dia, basta notar: pessoas intolerantes, briguentas e pouco ou nada gentis geralmente sofrem de(50l) enxaqueca, de gastrite, de ansiedade, de cansa\u00e7o, de falta de criatividade, entre outras limita\u00e7\u00f5es.Sendo assim, o que podemos fazer de mais inteligente \u00e9 tratar de praticar a gentileza quanto maisconseguirmos. E isso \u00e9 uma escolha antes de mais nada.(Dispon\u00edvel em: www.rosanabraga.com.br\/ Acesso em: 15\/19\/2015)TEXTO 2PROJETO REGISTRA GESTOS DE GENTILEZA DA POPULA\u00c7\u00c3O DE BELO HORIZONTE(1l) Cada vez mais, com a correria do dia a dia, o tempo e a vontade de praticar a gentileza parecem gestos em extin\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o est\u00e3o!Para provar isso, foi conduzida uma mat\u00e9ria em Minas Gerais que percorreu diversos bairros em busca deexemplos de gentileza e encontrou muita gente am\u00e1vel com o pr\u00f3ximo sem esperar nada em troca.(5l) Ap\u00f3s constatar isso, o site Estado Mineiro resolveu iniciar uma s\u00e9rie sobre gentileza urbana, como parte do concurso \u201cPr\u00eamio Jornal na Escola\u201d que vai agraciar os autores das tr\u00eas melhores reda\u00e7\u00f5es sobre gentileza urbana.S\u00e3o hist\u00f3rias como da artista pl\u00e1stica Estella Cruzmel, de 65, que molha as plantas e retira ervas daninhas do gramado diariamente. Inspiradas pelo gesto da vizinha, a funcion\u00e1ria p\u00fablica C\u00e9lia Ribeiro, de 72, e (10l) S\u00f4nia Arantes, de 56, passaram a ajud\u00e1-la.\u201cResolvemos ajudar, porque ela sozinha n\u00e3o dava conta de cuidar da pra\u00e7a\u201d, diz C\u00e9lia.A artista tamb\u00e9m deixa livros sobre os bancos para quem quiser ler e, at\u00e9 mesmo, levar para casa. \u201cTodosos dias venho aqui passear e aproveito para ler.\u201d, conta a diarista C\u00e1ssia Ferreira, de 30 anos.Outra hist\u00f3ria incr\u00edvel \u00e9 a do lanterneiro Odilon Rodrigues da Silva, de 50, que cultiva uma horta urbana.(15l) \u201cEle planta uma sementinha do bem e n\u00e3o espera nada em troca\u201d, diz Wilson Fernandes, de 58. \u00c9poss\u00edvel colher p\u00e9s de alface, couve, cana-caiana, laranja, mam\u00e3o, tomates e manjeric\u00e3o frescos.Aos 93 anos, Padre Augusto Padr\u00e3o faz quest\u00e3o de parar para conversar com as pessoas. D\u00e1 aten\u00e7\u00e3oespecial \u00e0s crian\u00e7as. \u201cProcuro ser gentil, e a maioria retribui\u201d, diz.O microempreendedor Carlos Henrique Barbosa, de 44, ajuda idosos e crian\u00e7as a atravessar o(20l) cruzamento entre Cristina e Vi\u00e7osa. \u201cGentileza gera gentileza\u201d, aposta.Outra hist\u00f3ria maravilhosa \u00e9 a das garis Creuza Ramos e Ana Xavier, que, depois de limpar as ruas doentorno do F\u00f3rum Lafayette, oferecem caf\u00e9 a quem passa no ponto de varri\u00e7\u00e3o da rua Guajajaras.#BHmaisgentilOs Di\u00e1rios Associados iniciam uma campanha de mobiliza\u00e7\u00e3o social. A meta \u00e9 fazer de Belo Horizonte a(25l) capital mais gentil do Brasil, sugerindo a\u00e7\u00f5es simples como distribuir sorrisos, n\u00e3o jogar lixo na rua,desligar celulares nos cinemas, entre outras. Para isso basta usar a #BHmaisgentil.\u201cGentileza urbana \u00e9 um tema muito explorado na atualidade, mas queremos, de fato, enfatizar que essaatitude vai al\u00e9m da cordialidade no tr\u00e2nsito e da civilidade nas a\u00e7\u00f5es. Queremos propor umatransforma\u00e7\u00e3o social. A escrita \u00e9 o melhor meio para gerar esse processo, pois \u00e9 pensando que(30l) escrevemos e geramos conte\u00fado. E nada melhor que come\u00e7ar com os jovens, que s\u00e3o a grande molatransformadora da sociedade\u201d, diz Helivane Evangelista, diretora UniBH.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/razoesparaacreditar.com\/ser\/projeto-registra-gestos-de-gentileza-da-populacao-de-bh Acesso 15\/09\/2015.)RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 20 E TRANSCREVA AS RESPOSTAS CORRETAS PARA O CART\u00c3O-RESPOSTA","id":469472,"enunciado":"<p><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p><strong>O PODER DA GENTILEZA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>(1l) 1. Como voc\u00ea se inspirou para escrever \u201cO Poder da Gentileza\u201d?<\/strong><\/p><p><strong>Rosana Braga: <\/strong>Eu j\u00e1 tratava, desde 2003, do tema \u201cIntelig\u00eancia Afetiva\u201d, que tem muito a ver com<\/p><p>essa capacidade de se relacionar harmoniosamente com as pessoas, sempre buscando compreender<\/p><p>melhor como se comunicar, de que forma ser claro e impor limites sem precisar ultrapassar os limites<\/p><p><strong>(5l) <\/strong>da boa conviv\u00eancia. Sempre busquei, inclusive, mostrar o quanto a afetividade tem a ver com o<\/p><p>desenvolvimento da intelig\u00eancia humana e de que forma isso contribui para nossa realiza\u00e7\u00e3o pessoal,<\/p><p>profissional e amorosa. Certo dia, pensando em como abordar esse tema de uma forma ainda mais<\/p><p>f\u00e1cil, me veio uma percep\u00e7\u00e3o muito clara: o quanto temos \u201cdesaprendido\u201d a acolher o outro, a ter<\/p><p>paci\u00eancia, a compreender que cada um tem suas dificuldades, mas que todos n\u00f3s desejamos apenas ser<\/p><p><strong>(10l) <\/strong>felizes... e a palavra GENTILEZA me veio na hora! Comecei a pesquisar sobre o tema e fui<\/p><p>encontrando dados surpreendentes, o que me empolgou cada vez mais. Sa\u00ed de \u201cf\u00e9rias\u201d por uns dias,<\/p><p>como sempre fa\u00e7o quando vou escrever, e o resultado foi este \u2013 o livro \u201cO Poder da Gentileza\u201d.<\/p><p><br><\/p><p><strong>2. Para voc\u00ea, o que \u00e9 gentileza?<\/strong><\/p><p><strong>Rosana Braga:<\/strong> Segundo minhas pesquisas e estudos, e tamb\u00e9m em minha opini\u00e3o enquanto<\/p><p><strong>(15l) <\/strong>consultora em relacionamentos, gentileza \u00e9 um modo de agir, um jeito de ser, uma maneira de enxergar o mundo. Ser gentil, portanto, \u00e9 um atributo muito mais sofisticado e profundo que ser educado e<\/p><p>meramente cumprir regras de etiqueta, porque, embora possamos (e devamos) aprender a ser gentil,<\/p><p>trata-se de uma caracter\u00edstica diretamente relacionada com car\u00e1ter, valores e \u00e9tica; sobretudo, tem a ver<\/p><p>com o desejo de contribuir com um mundo mais humano e eficiente para todos. Ou seja, para se tornar<\/p><p><strong>(20l) <\/strong>uma pessoa mais gentil, \u00e9 preciso que cada um reflita sobre o modo como tem se relacionado consigo mesmo, com as pessoas e com o mundo.<\/p><p><br><\/p><p><strong>3. Por que nos esquecemos de ser gentis?<\/strong><\/p><p><strong>Rosana Braga:<\/strong> A rotina nos cega, costumo dizer. Pressionados por ideias equivocadas, que nos<\/p><p>pressionam a ter sempre mais, a cumprir prazos sem nos respeitarmos, a atingir metas que, muitas<\/p><p><strong>(25l) <\/strong>vezes, n\u00e3o fazem parte de nossa miss\u00e3o de vida e daquilo em que acreditamos, tornamo-nos mais e<\/p><p>mais insens\u00edveis. E nesta insensibilidade, vamos agindo e nos relacionando com as pessoas \u2013 mesmo<\/p><p>com aquelas que amamos \u2013 de forma menos gentil, mais apressada e mais automatizada, sem nos<\/p><p>darmos conta disso. \u00c9 por isso, que a meu ver, ser gentil n\u00e3o pode depender do outro, n\u00e3o pode ser uma<\/p><p>moeda de troca, tem de ser uma escolha pessoal, um entendimento de que podemos fazer a nossa parte<\/p><p><strong>(30l) <\/strong>e contribuir sim para um mundo melhor. Leonardo Boff tem uma frase maravilhosa que resume bem o que quero dizer: \u201cN\u00e3o ser\u00e3o nossos gritos a fazer a diferen\u00e7a e sim a for\u00e7a contida em nossas mais<\/p><p>delicadas e \u00edntegras a\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p><p><br><\/p><p><strong>4. Que benef\u00edcios a gentileza nos traz?<\/strong><\/p><p><strong>Rosana Braga:<\/strong> Ser gentil \u00e9 extremamente ben\u00e9fico quando se entende que a gentileza abre portas,<\/p><p><strong>(35l) <\/strong>muda o rumo dos conflitos, facilita negocia\u00e7\u00f5es, transforma humores, melhora as rela\u00e7\u00f5es, enfim,<\/p><p>propicia in\u00fameras vantagens tanto na vida de quem \u00e9 gentil quanto na de quem se permite receber<\/p><p>gentilezas. No ambiente de trabalho, por exemplo, \u00e9 fato que as empresas t\u00eam preferido, cada vez mais,<\/p><p>profissionais dispostos a solucionar problemas e favorecer as concilia\u00e7\u00f5es. Afinal de contas,<\/p><p>compet\u00eancia t\u00e9cnica \u00e9 oferecida em universidades de todo o pa\u00eds, mas habilidades humanas como a<\/p><p><strong>(40l) <\/strong>gentileza s\u00e3o caracter\u00edsticas escassas e muito benquistas no mundo atual.<\/p><p><br><\/p><p><strong>5. Como a gentileza interfere no nosso dia a dia? Nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, no amor, na fam\u00edlia?<\/strong><\/p><p><strong>Rosana Braga:<\/strong> Como disse anteriormente, a gentileza facilita as rela\u00e7\u00f5es. No livro, conto a<\/p><p>comovente hist\u00f3ria de vida do Profeta Gentileza, que viveu na cidade do Rio de Janeiro pregando a paz<\/p><p>entre as pessoas. Ele tinha uma frase que ilustra muito bem o que chamo de \u201cpoder\u201d da gentileza:<\/p><p><strong>(45l) <\/strong>GENTILEZA gera GENTILEZA. Do mesmo modo, o contr\u00e1rio tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro. Ou seja,<\/p><p>grosserias geram grosserias e a gente sabe que ningu\u00e9m gosta de ser tratado de forma grosseira. Em<\/p><p>minha palestra (com o mesmo t\u00edtulo do livro), abordo os malef\u00edcios que a falta de gentileza causa em<\/p><p>nossa sa\u00fade f\u00edsica, emocional e mental. Para se ter uma ideia do quanto a gentileza interfere em nosso<\/p><p>dia a dia, basta notar: pessoas intolerantes, briguentas e pouco ou nada gentis geralmente sofrem de<\/p><p><strong>(50l) <\/strong>enxaqueca, de gastrite, de ansiedade, de cansa\u00e7o, de falta de criatividade, entre outras limita\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Sendo assim, o que podemos fazer de mais inteligente \u00e9 tratar de praticar a gentileza quanto mais<\/p><p>conseguirmos. E isso \u00e9 uma escolha antes de mais nada.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: www.rosanabraga.com.br\/ Acesso em: 15\/19\/2015)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO 2<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>PROJETO REGISTRA GESTOS DE GENTILEZA DA POPULA\u00c7\u00c3O DE BELO HORIZONTE<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>(1l) <\/strong>Cada vez mais, com a correria do dia a dia, o tempo e a vontade de praticar a gentileza parecem gestos em extin\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o est\u00e3o!<\/p><p>Para provar isso, foi conduzida uma mat\u00e9ria em Minas Gerais que percorreu diversos bairros em busca de<\/p><p>exemplos de gentileza e encontrou muita gente am\u00e1vel com o pr\u00f3ximo sem esperar nada em troca.<\/p><p><strong>(5l) <\/strong>Ap\u00f3s constatar isso, o site Estado Mineiro resolveu iniciar uma s\u00e9rie sobre gentileza urbana, como parte do concurso \u201cPr\u00eamio Jornal na Escola\u201d que vai agraciar os autores das tr\u00eas melhores reda\u00e7\u00f5es sobre gentileza urbana.<\/p><p>S\u00e3o hist\u00f3rias como da artista pl\u00e1stica Estella Cruzmel, de 65, que molha as plantas e retira ervas daninhas do gramado diariamente. Inspiradas pelo gesto da vizinha, a funcion\u00e1ria p\u00fablica C\u00e9lia Ribeiro,<strong> <\/strong>de 72, e <\/p><p><strong>(10l) <\/strong>S\u00f4nia Arantes, de 56, passaram a ajud\u00e1-la.<\/p><p>\u201cResolvemos ajudar, porque ela sozinha n\u00e3o dava conta de cuidar da pra\u00e7a\u201d, diz C\u00e9lia.<\/p><p>A artista tamb\u00e9m deixa livros sobre os bancos para quem quiser ler e, at\u00e9 mesmo, levar para casa. \u201cTodos<\/p><p>os dias venho aqui passear e aproveito para ler.\u201d, conta a diarista C\u00e1ssia Ferreira, de 30 anos.<\/p><p>Outra hist\u00f3ria incr\u00edvel \u00e9 a do lanterneiro Odilon Rodrigues da Silva, de 50, que cultiva uma horta urbana.<\/p><p><strong>(15l) <\/strong>\u201cEle planta uma sementinha do bem e n\u00e3o espera nada em troca\u201d, diz Wilson Fernandes, de 58. \u00c9<\/p><p>poss\u00edvel colher p\u00e9s de alface, couve, cana-caiana, laranja, mam\u00e3o, tomates e manjeric\u00e3o frescos.<\/p><p>Aos 93 anos, Padre Augusto Padr\u00e3o faz quest\u00e3o de parar para conversar com as pessoas. D\u00e1 aten\u00e7\u00e3o<\/p><p>especial \u00e0s crian\u00e7as. \u201cProcuro ser gentil, e a maioria retribui\u201d, diz.<\/p><p>O microempreendedor Carlos Henrique Barbosa, de 44, ajuda idosos e crian\u00e7as a atravessar o<\/p><p><strong>(20l) <\/strong>cruzamento entre Cristina e Vi\u00e7osa. \u201cGentileza gera gentileza\u201d, aposta.<\/p><p>Outra hist\u00f3ria maravilhosa \u00e9 a das garis Creuza Ramos e Ana Xavier, que, depois de limpar as ruas do<\/p><p>entorno do F\u00f3rum Lafayette, oferecem caf\u00e9 a quem passa no ponto de varri\u00e7\u00e3o da rua Guajajaras.<\/p><p>#BHmaisgentil<\/p><p>Os Di\u00e1rios Associados iniciam uma campanha de mobiliza\u00e7\u00e3o social. A meta \u00e9 fazer de Belo Horizonte a<\/p><p><strong>(25l) <\/strong>capital mais gentil do Brasil, sugerindo a\u00e7\u00f5es simples como distribuir sorrisos, n\u00e3o jogar lixo na rua,<\/p><p>desligar celulares nos cinemas, entre outras. Para isso basta usar a #BHmaisgentil.<\/p><p>\u201cGentileza urbana \u00e9 um tema muito explorado na atualidade, mas queremos, de fato, enfatizar que essa<\/p><p>atitude vai al\u00e9m da cordialidade no tr\u00e2nsito e da civilidade nas a\u00e7\u00f5es. Queremos propor uma<\/p><p>transforma\u00e7\u00e3o social. A escrita \u00e9 o melhor meio para gerar esse processo, pois \u00e9 pensando que<\/p><p><strong>(30l) <\/strong>escrevemos e geramos conte\u00fado. E nada melhor que come\u00e7ar com os jovens, que s\u00e3o a grande mola<\/p><p>transformadora da sociedade\u201d, diz Helivane Evangelista, diretora UniBH.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60732\/grupo-questao\/469472-20210813110146000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/razoesparaacreditar.com\/ser\/projeto-registra-gestos-de-gentileza-da-populacao-de-bh Acesso 15\/09\/2015.)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 20 E TRANSCREVA AS RESPOSTAS CORRETAS PARA O CART\u00c3O-RESPOSTA<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor m\u00e9dio da conta de luz (sem impostos) nos meses de abril, maio e junho foi de:","provas":[{"id":60729,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2015-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1848037,"hashId":"d50874d390f64405dac1bcba8de35877","enunciado":"<p>O valor m\u00e9dio da conta de luz (sem impostos) nos meses de abril, maio e junho foi de:<\/p>","resposta":7102669,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 198,33.","id":7102667,"corpo":"<p>R$ 198,33.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 206,50.","id":7102668,"corpo":"<p>R$ 206,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 202,50.","id":7102669,"corpo":"<p>R$ 202,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 210,00.","id":7102670,"corpo":"<p>R$ 210,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 233,33.","id":7102671,"corpo":"<p>R$ 233,33.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 17 e 18 referem-se aos dados abaixo:Uma conta de luz de uma resid\u00eancia \u00e9 dada pelo produto entre o consumo de energia em kWh (quilo-Watt hora) e o valor do kWh no per\u00edodo e, a esse valor s\u00e3o acrescidos os impostos. O gr\u00e1fico mostra o consumo nos \u00faltimos 12 meses em uma resid\u00eancia e a tabela apresenta o valor do kWh em cada per\u00edodo.Per\u00edodoValor do kWhSetembro \u2013 Outubro \u2013 NovembroR$ 0,80Dezembro \u2013 Janeiro \u2013 FevereiroR$ 0,75Mar\u00e7o \u2013 Abril \u2013 MaioR$ 0,85Junho \u2013 Julho \u2013 AgostoR$ 0,90","id":469484,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es 17 e 18 referem-se aos dados abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma conta de luz de uma resid\u00eancia \u00e9 dada pelo produto entre o consumo de energia em kWh (quilo-Watt hora) e o valor do kWh no per\u00edodo e, a esse valor s\u00e3o acrescidos os impostos. O gr\u00e1fico mostra o consumo nos \u00faltimos 12 meses em uma resid\u00eancia e a tabela apresenta o valor do kWh em cada per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60729\/grupo-questao\/469484-20210813115345000000-0.png\" width=\"532\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 333px;\"><colgroup><col width=\"233\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-y399\"><td data-row=\"row-y399\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y399\" data-cell=\"cell-8x5h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Per\u00edodo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y399\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y399\" data-cell=\"cell-xfe5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor do kWh<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8r0j\"><td data-row=\"row-8r0j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8r0j\" data-cell=\"cell-kyzn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Setembro \u2013 Outubro \u2013 Novembro<\/p><\/td><td data-row=\"row-8r0j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8r0j\" data-cell=\"cell-yefz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zowp\"><td data-row=\"row-zowp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zowp\" data-cell=\"cell-d5dc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dezembro \u2013 Janeiro \u2013 Fevereiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-zowp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zowp\" data-cell=\"cell-gcpb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,75<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jjls\"><td data-row=\"row-jjls\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jjls\" data-cell=\"cell-zz8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mar\u00e7o \u2013 Abril \u2013 Maio<\/p><\/td><td data-row=\"row-jjls\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jjls\" data-cell=\"cell-2diu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,85<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ntou\"><td data-row=\"row-ntou\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ntou\" data-cell=\"cell-szmf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Junho \u2013 Julho \u2013 Agosto<\/p><\/td><td data-row=\"row-ntou\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ntou\" data-cell=\"cell-z5r6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,90<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade da mulher compreende todo o conjunto de patologias e situa\u00e7\u00f5es que envolvam o controle do risco \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o feminina. Assim, julgue as assertivas abaixo e marque a alternativa CORRETA.I - A principal suspeita da gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o atraso menstrual em mulheres eumenorreicas e com vida sexual ativa. II - A mulher deve ser estimulada a procurar a assist\u00eancia ao pr\u00e9-natal t\u00e3o logo seja feita o diagn\u00f3stico da gesta\u00e7\u00e3o. III - Alertar sobre o uso de medicamentos e medidas prejudiciais para o concepto trata-se de objetivo da assist\u00eancia ao pr\u00e9-natal.","provas":[{"id":61221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-clinico-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2015"},{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863768,"hashId":"161b59f50538c71f49d64a8028d9c893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade da mulher compreende todo o conjunto de patologias e situa\u00e7\u00f5es que envolvam o controle do risco \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o feminina. Assim, julgue as assertivas abaixo e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A principal suspeita da gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o atraso menstrual em mulheres eumenorreicas e com vida sexual ativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A mulher deve ser estimulada a procurar a assist\u00eancia ao pr\u00e9-natal t\u00e3o logo seja feita o diagn\u00f3stico da gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Alertar sobre o uso de medicamentos e medidas prejudiciais para o concepto trata-se de objetivo da assist\u00eancia ao pr\u00e9-natal.<\/p>","resposta":7172000,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas assertivas s\u00e3o verdadeiras. ","id":7172000,"corpo":"<p>Todas assertivas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas assertivas s\u00e3o falsas. ","id":7172001,"corpo":"<p>Todas assertivas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras. ","id":7172002,"corpo":"<p>Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":7172003,"corpo":"<p>Apenas II e III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":7172004,"corpo":"<p>Apenas I e III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 concebida, cada vez mais, como \u201ca soma das a\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, dos servi\u00e7os de sa\u00fade, das autoridades sanit\u00e1rias e outros setores sociais e produtivos, voltados para o desenvolvimento de melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individual e coletiva\u201d. Assim, julgue as assertivas abaixo acerca dos princ\u00edpios da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos idosos e marque a alternativa CORRETA.I - Promover o envelhecimento saud\u00e1vel.II - Manter e melhorar a capacidade funcional dos idosos.III - Promover uma velhice saud\u00e1vel, na vis\u00e3o de que velhice \u00e9 doen\u00e7a.","provas":[{"id":61221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-clinico-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2015"},{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863776,"hashId":"c067bd600364d8e61bb844f1d1e4228d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 concebida, cada vez mais, como \u201ca soma das a\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, dos servi\u00e7os de sa\u00fade, das autoridades sanit\u00e1rias e outros setores sociais e produtivos, voltados para o desenvolvimento de melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individual e coletiva\u201d. Assim, julgue as assertivas abaixo acerca dos princ\u00edpios da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos idosos e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I - Promover o envelhecimento saud\u00e1vel.<\/p><p>II - Manter e melhorar a capacidade funcional dos idosos.<\/p><p>III - Promover uma velhice saud\u00e1vel, na vis\u00e3o de que velhice \u00e9 doen\u00e7a.<\/p>","resposta":7172026,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":7172024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas assertivas s\u00e3o falsas.","id":7172025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":7172026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7172027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7172028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione as responsabilidades dos governos Federal, Estadual e Municipal, na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.1. Propor instrumentos para a programa\u00e7\u00e3o, controle, regula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.2. Criar sistemas para controle do fluxo de pessoas entre os munic\u00edpios de uma mesma regi\u00e3o (Regular as rela\u00e7\u00f5es intermunicipais).3. Elaborar os contratos dos trabalhadores da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica garantindo os direitos trabalhistas previstos em Lei.( ) Municipal( ) Estadual( ) Federal","provas":[{"id":61221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-clinico-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2015"},{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863790,"hashId":"5eaa0c46c8321787a9ec795eccd229c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as responsabilidades dos governos Federal, Estadual e Municipal, na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e marque a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Propor instrumentos para a programa\u00e7\u00e3o, controle, regula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Criar sistemas para controle do fluxo de pessoas entre os munic\u00edpios de uma mesma regi\u00e3o (Regular as rela\u00e7\u00f5es intermunicipais).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Elaborar os contratos dos trabalhadores da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica garantindo os direitos trabalhistas previstos em Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Municipal<\/p><p>( ) Estadual<\/p><p>( ) Federal<\/p>","resposta":7172070,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":7172070,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":7172071,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":7172072,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":7172073,"corpo":"<p>2, 3, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":7172074,"corpo":"<p>1, 3, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424071,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-e-das-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os agentes farmacol\u00f3gicos usados na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar pedi\u00e1trica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863825,"hashId":"763eda01b25b88ad620e5db8d2750495","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os agentes farmacol\u00f3gicos usados na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar pedi\u00e1trica, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7172194,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As drogas lipossol\u00faveis como adrenalina, atropina, lidoca\u00edna e naloxona podem ser administrados por via traqueal quando n\u00e3o for poss\u00edvel o acesso vascular ou intra\u00f3sseo. ","id":7172191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As drogas lipossol\u00faveis como adrenalina, atropina, lidoca\u00edna e naloxona podem ser administrados por via traqueal quando n\u00e3o for poss\u00edvel o acesso vascular ou intra\u00f3sseo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A adrenalina \u00e9 um mediador alfa-adren\u00e9rgico que promove aumento da press\u00e3o diast\u00f3lica a\u00f3rtica e aumento da press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana. ","id":7172192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adrenalina \u00e9 um mediador alfa-adren\u00e9rgico que promove aumento da press\u00e3o diast\u00f3lica a\u00f3rtica e aumento da press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A amiodarona \u00e9 o antiarr\u00edtmico de escolha indicado no tratamento da fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso, refrat\u00e1rios a desfibrila\u00e7\u00e3o. ","id":7172193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amiodarona \u00e9 o antiarr\u00edtmico de escolha indicado no tratamento da fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso, refrat\u00e1rios a desfibrila\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vasopressina \u00e9 recomendada como a droga de segunda escolha no tratamento de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso quando a amiodarona n\u00e3o estiver dispon\u00edvel. ","id":7172194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vasopressina \u00e9 recomendada como a droga de segunda escolha no tratamento de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso quando a amiodarona n\u00e3o estiver dispon\u00edvel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso rotineiro de bicarbonato de s\u00f3dio n\u00e3o est\u00e1 indicado nas paradas cardiorrespirat\u00f3rias prolongadas, mas seu uso deve ser considerado ap\u00f3s entuba\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de adrenalina, pelo risco de acidose metab\u00f3lica. ","id":7172195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso rotineiro de bicarbonato de s\u00f3dio n\u00e3o est\u00e1 indicado nas paradas cardiorrespirat\u00f3rias prolongadas, mas seu uso deve ser considerado ap\u00f3s entuba\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de adrenalina, pelo risco de acidose metab\u00f3lica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a droga de primeira linha no tratamento das crises epil\u00e9pticas neonatais: ","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863838,"hashId":"1add8738a4ab598e13d8de08b766cb42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a droga de primeira linha no tratamento das crises epil\u00e9pticas neonatais: <\/p>","resposta":7172255,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diazepam.","id":7172251,"corpo":"<p>Diazepam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valproato de s\u00f3dio. ","id":7172252,"corpo":"<p>Valproato de s\u00f3dio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Midazolam.","id":7172253,"corpo":"<p>Midazolam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fenito\u00edna. ","id":7172254,"corpo":"<p>Fenito\u00edna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fenobarbita","id":7172255,"corpo":"<p>Fenobarbita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica \u00e9 doen\u00e7a de evolu\u00e7\u00e3o autolimitada e benigna na maioria dos casos. Haver\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de biopsia renal em todas as situa\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO, ","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863843,"hashId":"d2beb733dc655e29484d11a7104cae42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica \u00e9 doen\u00e7a de evolu\u00e7\u00e3o autolimitada e benigna na maioria dos casos. Haver\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de biopsia renal em todas as situa\u00e7\u00f5es abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>, <\/p>","resposta":7172278,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemat\u00faria macrosc\u00f3pica por mais de 4 semanas. ","id":7172274,"corpo":"<p>hemat\u00faria macrosc\u00f3pica por mais de 4 semanas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oligoan\u00faria por mais de 72 horas. ","id":7172275,"corpo":"<p>oligoan\u00faria por mais de 72 horas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipocomplementemia por mais de 8 semanas","id":7172276,"corpo":"<p>hipocomplementemia por mais de 8 semanas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a renal e sinais de doen\u00e7a sist\u00eamica. ","id":7172277,"corpo":"<p>hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a renal e sinais de doen\u00e7a sist\u00eamica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"protein\u00faria n\u00e3o-nefrotica por 8 semanas. ","id":7172278,"corpo":"<p>protein\u00faria n\u00e3o-nefrotica por 8 semanas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a principal etiologia para acidose metab\u00f3lica com anion gap normal? ","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863867,"hashId":"73727e806f48dcef5f918670cddf8da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a principal etiologia para acidose metab\u00f3lica com anion gap normal? <\/p>","resposta":7172359,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose tubular renal.","id":7172356,"corpo":"<p>Acidose tubular renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jejum prolongado.","id":7172357,"corpo":"<p>Jejum prolongado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erros inatos de metabolismo. ","id":7172358,"corpo":"<p>Erros inatos de metabolismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diarreia aguda. ","id":7172359,"corpo":"<p>Diarreia aguda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena","id":7172360,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para utiliza\u00e7\u00e3o de plasma fresco congelado, EXCETO, ","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863872,"hashId":"7f0ebd864c37732a8b4d928e36a5e30a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para utiliza\u00e7\u00e3o de plasma fresco congelado, <strong>EXCETO<\/strong>, <\/p>","resposta":7172379,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sangramento decorrente da defici\u00eancia de m\u00faltiplos fatores (ativo ou pr\u00e9-procedimento invasivo) em hepatopatas.","id":7172376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sangramento decorrente da defici\u00eancia de m\u00faltiplos fatores (ativo ou pr\u00e9-procedimento invasivo) em hepatopatas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratamento de sangramento ativo em portadores de defici\u00eancia cong\u00eanita de fatores de coagula\u00e7\u00e3o para os quais n\u00e3o se disp\u00f5e de concentrado liofilizado espec\u00edfico (fatores V, X e XI). ","id":7172377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento de sangramento ativo em portadores de defici\u00eancia cong\u00eanita de fatores de coagula\u00e7\u00e3o para os quais n\u00e3o se disp\u00f5e de concentrado liofilizado espec\u00edfico (fatores V, X e XI). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessidade de revers\u00e3o do uso de anticoagulantes orais.","id":7172378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de revers\u00e3o do uso de anticoagulantes orais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas em pacientes queimados, desnutridos ou em sepse. ","id":7172379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reposi\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas em pacientes queimados, desnutridos ou em sepse. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemorragia neonatal por defici\u00eancia de fatores vitamina K \u2013 dependentes. ","id":7172380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemorragia neonatal por defici\u00eancia de fatores vitamina K \u2013 dependentes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varicela costuma ser uma doen\u00e7a benigna na inf\u00e2ncia. Entretanto, complica\u00e7\u00f5es graves podem eventualmente ocorrer. Dentre elas, podemos citar, EXCETO, ","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863896,"hashId":"a16380326ba98d6901e539f2d9e41516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A varicela costuma ser uma doen\u00e7a benigna na inf\u00e2ncia. Entretanto, complica\u00e7\u00f5es graves podem eventualmente ocorrer. Dentre elas, podemos citar, <strong>EXCETO<\/strong>, <\/p>","resposta":7172456,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es bacterianas secund\u00e1rias. ","id":7172455,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00f5es bacterianas secund\u00e1rias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hepatoesplenomegalia. ","id":7172456,"corpo":"<p>hepatoesplenomegalia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encefalites. ","id":7172457,"corpo":"<p>encefalites. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trombocitopenia e coagulopatia de consumo. ","id":7172458,"corpo":"<p>trombocitopenia e coagulopatia de consumo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Reye. ","id":7172459,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Reye. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral deve ser interrompida em todas as situa\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863904,"hashId":"3c5b823a5a1a8d3aa2779165ad069f86","enunciado":"<p> A terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral deve ser interrompida em todas as situa\u00e7\u00f5es abaixo, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7172484,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edleo paral\u00edtico. ","id":7172480,"corpo":"<p>\u00edleo paral\u00edtico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irrita\u00e7\u00e3o peritoneal.","id":7172481,"corpo":"<p>irrita\u00e7\u00e3o peritoneal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crise convulsiva. ","id":7172482,"corpo":"<p>crise convulsiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00f4mitos incoerc\u00edveis com reten\u00e7\u00e3o inferior a 10% do ingerido.","id":7172483,"corpo":"<p>v\u00f4mitos incoerc\u00edveis com reten\u00e7\u00e3o inferior a 10% do ingerido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois epis\u00f3dios de diarreia em 4 horas. ","id":7172484,"corpo":"<p>dois epis\u00f3dios de diarreia em 4 horas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a causa de acidente por imper\u00edcia \u00e9","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813426,"hashId":"8964ef9a769e94d5224bfda8d9d1ac87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a causa de acidente por imper\u00edcia \u00e9<\/p>","resposta":6947451,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de precau\u00e7\u00e3o ou indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao ato realizado.","id":6947448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de precau\u00e7\u00e3o ou indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao ato realizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negativa, ou seja, o sujeito deixa de fazer algo.","id":6947449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativa, ou seja, o sujeito deixa de fazer algo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de um ato perigoso em que se realiza uma conduta que a cautela indica que n\u00e3o deve ser realizada.","id":6947450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica de um ato perigoso em que se realiza uma conduta que a cautela indica que n\u00e3o deve ser realizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de aptid\u00e3o para o exerc\u00edcio de arte ou profiss\u00e3o.","id":6947451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de aptid\u00e3o para o exerc\u00edcio de arte ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"positiva, ou seja, o sujeito pratica uma a\u00e7\u00e3o.","id":6947452,"corpo":"<p>positiva, ou seja, o sujeito pratica uma a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as atividades e as opera\u00e7\u00f5es insalubres, \u00e9 correto afirmar que as atividades ou opera\u00e7\u00f5es que exponham o trabalhador em n\u00edvel de ru\u00eddo, cont\u00ednuo ou intermitente, sem prote\u00e7\u00e3o adequada, oferece risco grave e iminente quando superior a","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813452,"hashId":"73e05bb814678ae7ffd5e3b7f14b5914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as atividades e as opera\u00e7\u00f5es insalubres, \u00e9 correto afirmar que as atividades ou opera\u00e7\u00f5es que exponham o trabalhador em n\u00edvel de ru\u00eddo, cont\u00ednuo ou intermitente, sem prote\u00e7\u00e3o adequada, oferece risco grave e iminente quando superior a<\/p>","resposta":6947582,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85dB(A).","id":6947578,"corpo":"<p>85dB(A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90dB(A).","id":6947579,"corpo":"<p>90dB(A).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"95dB(A).","id":6947580,"corpo":"<p>95dB(A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100dB(A).","id":6947581,"corpo":"<p>100dB(A).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"115dB(A).","id":6947582,"corpo":"<p>115dB(A).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As leishmanioses s\u00e3o um conjunto de doen\u00e7as causadas por protozo\u00e1rios do g\u00eanero Leishmania e da fam\u00edlia Trypanosomatidae. Essas enfermidades se dividem em leishmaniose tegumentar americana e leishmaniose visceral (ou calazar). Assinale a alternativa que apresenta um sintoma da leishmaniose visceral (ou calazar).","provas":[{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1813463,"hashId":"6ca9861545de4b6eb22cffb0946dc75e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As leishmanioses s\u00e3o um conjunto de doen\u00e7as causadas por protozo\u00e1rios do g\u00eanero <em>Leishmania <\/em>e da fam\u00edlia <em>Trypanosomatidae<\/em>. Essas enfermidades se dividem em leishmaniose tegumentar americana e leishmaniose visceral (ou calazar). Assinale a alternativa que apresenta um sintoma da leishmaniose visceral (ou calazar).<\/p>","resposta":6947636,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbios do sistema nervoso central.","id":6947633,"corpo":"<p>Dist\u00farbios do sistema nervoso central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paralisia do membro inferior do lado esquerdo.","id":6947634,"corpo":"<p>Paralisia do membro inferior do lado esquerdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Problemas de express\u00e3o.","id":6947635,"corpo":"<p>Problemas de express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatoesplenomegalia.","id":6947636,"corpo":"<p>Hepatoesplenomegalia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desvio de rima.","id":6947637,"corpo":"<p>Desvio de rima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Leishmaniose Tegumentar Americana","oab":false,"nome":"Leishmaniose Tegumentar Americana","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405756,"slug":"enfermagem-leishmaniose-tegumentar-americana"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio (PPP), analise as assertivas abaixo. I. \u00c9 um formul\u00e1rio com campos a serem preenchidos com todas as informa\u00e7\u00f5es relativas ao empregado, como, por exemplo, atividades que exerce, o agente nocivo ao qual est\u00e1 exposto, a intensidade e a concentra\u00e7\u00e3o do agente, exames m\u00e9dicos cl\u00ednicos, al\u00e9m de dados referentes \u00e0 empresa.II. O formul\u00e1rio deve ser preenchido pelas empresas que exercem atividades que exponham seus empregados a agentes nocivos qu\u00edmicos, f\u00edsicos, biol\u00f3gicos ou associa\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica. III. Todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais e do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional n\u00e3o devem preencher o PPP. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813464,"hashId":"9f114e62bc6e75e1ae27cef156feb530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio (PPP), analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um formul\u00e1rio com campos a serem preenchidos com todas as informa\u00e7\u00f5es relativas ao empregado, como, por exemplo, atividades que exerce, o agente nocivo ao qual est\u00e1 exposto, a intensidade e a concentra\u00e7\u00e3o do agente, exames m\u00e9dicos cl\u00ednicos, al\u00e9m de dados referentes \u00e0 empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O formul\u00e1rio deve ser preenchido pelas empresas que exercem atividades que exponham seus empregados a agentes nocivos qu\u00edmicos, f\u00edsicos, biol\u00f3gicos ou associa\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais e do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional n\u00e3o devem preencher o PPP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6947638,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6947638,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6947639,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6947640,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6947641,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6947642,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas ergon\u00f4micas em per\u00edcias judiciais de Dist\u00farbio Osteomuscular Relacionado ao Trabalho (DORT) e a respeito do M\u00e9todo NIOSH, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813466,"hashId":"fc6a31902cc478260b4edcf2a00778b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas ergon\u00f4micas em per\u00edcias judiciais de Dist\u00farbio Osteomuscular Relacionado ao Trabalho (DORT) e a respeito do M\u00e9todo NIOSH, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6947652,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi desenvolvido na Finl\u00e2ndia para analisar as posturas de trabalho na ind\u00fastria de a\u00e7o.","id":6947648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi desenvolvido na Finl\u00e2ndia para analisar as posturas de trabalho na ind\u00fastria de a\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um m\u00e9todo ergon\u00f4mico utilizado para avaliar a exposi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos \u00e0 for\u00e7a, a posturas e a atividades musculares que podem ocasionar doen\u00e7as ocupacionais.","id":6947649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um m\u00e9todo ergon\u00f4mico utilizado para avaliar a exposi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos \u00e0 for\u00e7a, a posturas e a atividades musculares que podem ocasionar doen\u00e7as ocupacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ferramenta de triagem que avalia a carga biomec\u00e2nica e postural em todo o corpo, com especial aten\u00e7\u00e3o para o pesco\u00e7o, tronco e membros superiores.","id":6947650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ferramenta de triagem que avalia a carga biomec\u00e2nica e postural em todo o corpo, com especial aten\u00e7\u00e3o para o pesco\u00e7o, tronco e membros superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o mais antigo das ferramentas, sendo um modelo simples para registro e an\u00e1lise de posturas corporais em situa\u00e7\u00f5es operacionais.","id":6947651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o mais antigo das ferramentas, sendo um modelo simples para registro e an\u00e1lise de posturas corporais em situa\u00e7\u00f5es operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o m\u00e9todo para determinar a carga m\u00e1xima a ser manuseada e movimentada manualmente em uma atividade de trabalho.","id":6947652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o m\u00e9todo para determinar a carga m\u00e1xima a ser manuseada e movimentada manualmente em uma atividade de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"},{"nome_clean":"Aplicabilidade da ergonomia","oab":false,"nome":"Aplicabilidade da ergonomia","pai":397934,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417194,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-aplicabilidade-da-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o das atividades que envolvem agentes biol\u00f3gicos, cuja insalubridade \u00e9 caracterizada pela avalia\u00e7\u00e3o qualitativa, assinale a alternativa que apresenta uma atividade de insalubridade de grau m\u00e9dio.","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813483,"hashId":"0ec523903b7208d2f137466165baa8bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a rela\u00e7\u00e3o das atividades que envolvem agentes biol\u00f3gicos, cuja insalubridade \u00e9 caracterizada pela avalia\u00e7\u00e3o qualitativa, assinale a alternativa que apresenta uma atividade de insalubridade de grau m\u00e9dio.<\/p>","resposta":6947737,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho e opera\u00e7\u00e3o em contato permanente com pacientes em isolamento por doen\u00e7as infectocontagiosas, bem como objetos de seu uso, n\u00e3o previamente esterilizados.","id":6947733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho e opera\u00e7\u00e3o em contato permanente com pacientes em isolamento por doen\u00e7as infectocontagiosas, bem como objetos de seu uso, n\u00e3o previamente esterilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalho e opera\u00e7\u00e3o em contato permanente com lixo urbano (coleta e industrializa\u00e7\u00e3o).","id":6947734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho e opera\u00e7\u00e3o em contato permanente com lixo urbano (coleta e industrializa\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalho e opera\u00e7\u00e3o em contato permanente com esgotos (galerias e tanques).","id":6947735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho e opera\u00e7\u00e3o em contato permanente com esgotos (galerias e tanques).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho e opera\u00e7\u00e3o em contato permanente com carnes, gl\u00e2ndulas, v\u00edsceras, sangue, ossos, couros, pelos e deje\u00e7\u00f5es de animais portadores de doen\u00e7as infectocontagiosas.","id":6947736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho e opera\u00e7\u00e3o em contato permanente com carnes, gl\u00e2ndulas, v\u00edsceras, sangue, ossos, couros, pelos e deje\u00e7\u00f5es de animais portadores de doen\u00e7as infectocontagiosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com pacientes, animais ou com material infectocontagiante, em contato em laborat\u00f3rios, com animais destinados ao preparo de soro, vacinas e outros produtos.","id":6947737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com pacientes, animais ou com material infectocontagiante, em contato em laborat\u00f3rios, com animais destinados ao preparo de soro, vacinas e outros produtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-26 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, que estabelece a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que a cor p\u00farpura","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813496,"hashId":"3fc9b27846e0e25bdb602c03225e995c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR-26 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, que estabelece a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que a cor p\u00farpura<\/p>","resposta":6947802,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica partes m\u00f3veis e perigosas das m\u00e1quinas e equipamentos, incluindo as guardas de prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e polias.","id":6947798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica partes m\u00f3veis e perigosas das m\u00e1quinas e equipamentos, incluindo as guardas de prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e polias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indica \u201ccuidado\u201d e \u00e9 recomendada para corrim\u00e3o, parapeitos, extremidades de degraus, buracos, valas, entre outros.","id":6947799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica \u201ccuidado\u201d e \u00e9 recomendada para corrim\u00e3o, parapeitos, extremidades de degraus, buracos, valas, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica \u201ccuidado\u201d e \u00e9 utilizada em barreiras e bandeirolas de advert\u00eancia.","id":6947800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica \u201ccuidado\u201d e \u00e9 utilizada em barreiras e bandeirolas de advert\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa a \u201cseguran\u00e7a\u201d e \u00e9 utilizada em m\u00e1quinas ou equipamentos, caixas de primeiros socorros, boletins, entre outros.","id":6947801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa a \u201cseguran\u00e7a\u201d e \u00e9 utilizada em m\u00e1quinas ou equipamentos, caixas de primeiros socorros, boletins, entre outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indica os perigos de campos eletromagn\u00e9ticos e radia\u00e7\u00f5es de part\u00edculas nucleares.","id":6947802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica os perigos de campos eletromagn\u00e9ticos e radia\u00e7\u00f5es de part\u00edculas nucleares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre embargo e interdi\u00e7\u00e3o, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) A interdi\u00e7\u00e3o implica a paralisa\u00e7\u00e3o total ou parcial da obra.( ) Embargo e interdi\u00e7\u00e3o s\u00e3o medidas de urg\u00eancia, adotadas a partir da constata\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de trabalho que caracterize risco grave e iminente ao trabalhador.( ) Durante a paralisa\u00e7\u00e3o decorrente da imposi\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o ou embargo, os empregados devem receber os sal\u00e1rios como se estivessem em efetivo exerc\u00edcio.","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813497,"hashId":"6ca84e21c7921f078565a9cf3027eef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre embargo e interdi\u00e7\u00e3o, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A interdi\u00e7\u00e3o implica a paralisa\u00e7\u00e3o total ou parcial da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embargo e interdi\u00e7\u00e3o s\u00e3o medidas de urg\u00eancia, adotadas a partir da constata\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de trabalho que caracterize risco grave e iminente ao trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante a paralisa\u00e7\u00e3o decorrente da imposi\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o ou embargo, os empregados devem receber os sal\u00e1rios como se estivessem em efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":6947806,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ F","id":6947803,"corpo":"<p>V\/ V\/ F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ V","id":6947804,"corpo":"<p>F\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ V","id":6947805,"corpo":"<p>V\/ F\/ V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V","id":6947806,"corpo":"<p>F\/ V\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F","id":6947807,"corpo":"<p>V\/ F\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 03 - Embargo ou Interdi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 03 - Embargo ou Interdi\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397920,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-03-embargo-ou-interdicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o da mal\u00e1ria \u00e9 realizada por interm\u00e9dio dos esporozo\u00edtas, formas infectantes do parasita, inoculados no homem pela saliva da f\u00eamea anofelina infectante. Esses mosquitos, ao se alimentarem em indiv\u00edduos infectados, ingerem as formas sexuadas do parasita (gamet\u00f3citos), que se reproduzem no interior do hospedeiro invertebrado, eliminando esporozo\u00edtas durante a picada. A transmiss\u00e3o tamb\u00e9m ocorre por meio de transfus\u00f5es sangu\u00edneas, compartilhamento de seringas, contamina\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de continuidade da pele e, mais raramente, por via cong\u00eanita. A reprodu\u00e7\u00e3o do parasita gamet\u00f3cito ocorre, geralmente, no per\u00edodo de","provas":[{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1813510,"hashId":"fe9498fc9b73d316c5766b50b826bcee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da mal\u00e1ria \u00e9 realizada por interm\u00e9dio dos esporozo\u00edtas, formas infectantes do parasita, inoculados no homem pela saliva da f\u00eamea anofelina infectante. Esses mosquitos, ao se alimentarem em indiv\u00edduos infectados, ingerem as formas sexuadas do parasita (gamet\u00f3citos), que se reproduzem no interior do hospedeiro invertebrado, eliminando esporozo\u00edtas durante a picada. A transmiss\u00e3o tamb\u00e9m ocorre por meio de transfus\u00f5es sangu\u00edneas, compartilhamento de seringas, contamina\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de continuidade da pele e, mais raramente, por via cong\u00eanita. A reprodu\u00e7\u00e3o do parasita gamet\u00f3cito ocorre, geralmente, no per\u00edodo de<\/p>","resposta":6947869,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 (dez) a 20 (vinte) dias.","id":6947868,"corpo":"<p>10 (dez) a 20 (vinte) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 (oito) a 35 (trinta e cinco) dias.","id":6947869,"corpo":"<p>8 (oito) a 35 (trinta e cinco) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 (seis) a 48 (quarenta e oito) horas.","id":6947870,"corpo":"<p>6 (seis) a 48 (quarenta e oito) horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 (sete) a 15 (quinze) dias.","id":6947871,"corpo":"<p>7 (sete) a 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 (quinze) a 45 (quarenta e cinco) dias.","id":6947872,"corpo":"<p>15 (quinze) a 45 (quarenta e cinco) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo","id":23360}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as caracter\u00edsticas do recrutamento externo.","provas":[{"id":59503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo","id":23360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secrianca-2015-funiversa-tecnico-socioeducativo-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799146,"hashId":"98b2f9e5bdbe52626e22972d1934fb70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as caracter\u00edsticas do recrutamento externo.<\/p>","resposta":6881531,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os candidatos j\u00e1 s\u00e3o conhecidos pela organiza\u00e7\u00e3o, passaram por testes de sele\u00e7\u00e3o, passaram por programas de treinamento e foram avaliados quanto ao seu desempenho.","id":6881527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os candidatos j\u00e1 s\u00e3o conhecidos pela organiza\u00e7\u00e3o, passaram por testes de sele\u00e7\u00e3o, passaram por programas de treinamento e foram avaliados quanto ao seu desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As oportunidades de emprego s\u00e3o oferecidas aos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios, que podem subir a postos melhores e desenvolver sua carreira profissional dentro da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6881528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As oportunidades de emprego s\u00e3o oferecidas aos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios, que podem subir a postos melhores e desenvolver sua carreira profissional dentro da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cargos s\u00e3o preenchidos por funcion\u00e1rios, que s\u00e3o selecionados e promovidos dentro da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6881529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos s\u00e3o preenchidos por funcion\u00e1rios, que s\u00e3o selecionados e promovidos dentro da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 ideal para situa\u00e7\u00f5es de estabilidade e pouca mudan\u00e7a ambiental.","id":6881530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ideal para situa\u00e7\u00f5es de estabilidade e pouca mudan\u00e7a ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os candidatos n\u00e3o s\u00e3o conhecidos pela organiza\u00e7\u00e3o e precisam ser testados e avaliados pelo processo seletivo.","id":6881531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os candidatos n\u00e3o s\u00e3o conhecidos pela organiza\u00e7\u00e3o e precisam ser testados e avaliados pelo processo seletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo","id":23360}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 o ato administrativo que estabelece um conjunto de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas durante um determinado per\u00edodo de tempo, estimando o montante das fontes dos recursos a serem arrecadados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e fixando o montante dos recursos a serem aplicados na consecu\u00e7\u00e3o dos programas de trabalho voltados aos servi\u00e7os p\u00fablicos. Considerando as t\u00e9cnicas or\u00e7ament\u00e1rias existentes no Brasil, assinale a alternativa correta no que se refere ao or\u00e7amento-base zero.","provas":[{"id":59503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo","id":23360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secrianca-2015-funiversa-tecnico-socioeducativo-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799156,"hashId":"4a186a2f99180dae12f74b0814391911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 o ato administrativo que estabelece um conjunto de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas durante um determinado per\u00edodo de tempo, estimando o montante das fontes dos recursos a serem arrecadados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e fixando o montante dos recursos a serem aplicados na consecu\u00e7\u00e3o dos programas de trabalho voltados aos servi\u00e7os p\u00fablicos. Considerando as t\u00e9cnicas or\u00e7ament\u00e1rias existentes no Brasil, assinale a alternativa correta no que se refere ao or\u00e7amento-base zero.<\/p>","resposta":6881573,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 a an\u00e1lise concentrada dos objetivos e das necessidades em virtude das justificativas que devem ser apresentadas para cada item de despesa.","id":6881573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 a an\u00e1lise concentrada dos objetivos e das necessidades em virtude das justificativas que devem ser apresentadas para cada item de despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria que se caracteriza por produzir um documento de previs\u00e3o de receita e de autoriza\u00e7\u00e3o de despesa no qual a preocupa\u00e7\u00e3o principal \u00e9 com a classifica\u00e7\u00e3o das despesas por objeto de gasto.","id":6881574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria que se caracteriza por produzir um documento de previs\u00e3o de receita e de autoriza\u00e7\u00e3o de despesa no qual a preocupa\u00e7\u00e3o principal \u00e9 com a classifica\u00e7\u00e3o das despesas por objeto de gasto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essa t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria busca verificar o que o governo realiza, e n\u00e3o somente o que compra, interligando, assim, os objetos de gasto aos objetivos espec\u00edficos das a\u00e7\u00f5es governamentais.","id":6881575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria busca verificar o que o governo realiza, e n\u00e3o somente o que compra, interligando, assim, os objetos de gasto aos objetivos espec\u00edficos das a\u00e7\u00f5es governamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste na elabora\u00e7\u00e3o de um programa de trabalho que \u00e9 expresso por um conjunto de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas e que identifica os recursos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o.","id":6881576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste na elabora\u00e7\u00e3o de um programa de trabalho que \u00e9 expresso por um conjunto de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas e que identifica os recursos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica \u00e9 o controle mais apurado na execu\u00e7\u00e3o dos programas, uma vez que \u00e9 poss\u00edvel identificar os gastos e as realiza\u00e7\u00f5es por programa, comparando-os em termos absolutos e relativos.","id":6881577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica \u00e9 o controle mais apurado na execu\u00e7\u00e3o dos programas, uma vez que \u00e9 poss\u00edvel identificar os gastos e as realiza\u00e7\u00f5es por programa, comparando-os em termos absolutos e relativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo","id":23360}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme esclarecem Brand\u00e3o e Guimar\u00e3es, a gest\u00e3o por compet\u00eancias tem por objetivo orientar esfor\u00e7os para planejar, captar, desenvolver e avaliar, nos diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, as compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos. Acerca da gest\u00e3o por compet\u00eancias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo","id":23360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secrianca-2015-funiversa-tecnico-socioeducativo-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799168,"hashId":"10ca04d509ebc46ddb90a3ceef25d43c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme esclarecem Brand\u00e3o e Guimar\u00e3es, a gest\u00e3o por compet\u00eancias tem por objetivo orientar esfor\u00e7os para planejar, captar, desenvolver e avaliar, nos diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, as compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos. Acerca da gest\u00e3o por compet\u00eancias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6881632,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mais indicado \u00e9 descrever as compet\u00eancias profissionais sob a forma de referenciais de desempenho, ou seja, de comportamentos subjetivos e pass\u00edveis de observa\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho.","id":6881631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mais indicado \u00e9 descrever as compet\u00eancias profissionais sob a forma de referenciais de desempenho, ou seja, de comportamentos subjetivos e pass\u00edveis de observa\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 estrat\u00e9gia organizacional, o mapeamento de compet\u00eancias pressup\u00f5e inventariar as compet\u00eancias internas j\u00e1 dispon\u00edveis na organiza\u00e7\u00e3o com o prop\u00f3sito de identificar a lacuna entre elas.","id":6881632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 estrat\u00e9gia organizacional, o mapeamento de compet\u00eancias pressup\u00f5e inventariar as compet\u00eancias internas j\u00e1 dispon\u00edveis na organiza\u00e7\u00e3o com o prop\u00f3sito de identificar a lacuna entre elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na descri\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, deve-se incentivar a constru\u00e7\u00e3o de textos longos e a utiliza\u00e7\u00e3o de termos t\u00e9cnicos.","id":6881633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na descri\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, deve-se incentivar a constru\u00e7\u00e3o de textos longos e a utiliza\u00e7\u00e3o de termos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de mapear e identificar continuamente as compet\u00eancias segue a seguinte ordem: descri\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias; elabora\u00e7\u00e3o de uma matriz de compet\u00eancias para cada \u00e1rea da empresa; diagn\u00f3stico de compet\u00eancias; e defini\u00e7\u00e3o dos objetivos e dos indicadores de desempenho organizacional.","id":6881634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de mapear e identificar continuamente as compet\u00eancias segue a seguinte ordem: descri\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias; elabora\u00e7\u00e3o de uma matriz de compet\u00eancias para cada \u00e1rea da empresa; diagn\u00f3stico de compet\u00eancias; e defini\u00e7\u00e3o dos objetivos e dos indicadores de desempenho organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias s\u00e3o imut\u00e1veis e, portanto, n\u00e3o exigem atualiza\u00e7\u00e3o.","id":6881635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias s\u00e3o imut\u00e1veis e, portanto, n\u00e3o exigem atualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo","id":23360}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo","id":23360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secrianca-2015-funiversa-tecnico-socioeducativo-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799172,"hashId":"b191790b4d5d1755c886a2d935ccd86b","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6881654,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia aos bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds em detrimento dos bens produzidos por empresas brasileiras.","id":6881651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia aos bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds em detrimento dos bens produzidos por empresas brasileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo licitat\u00f3rio dever\u00e1 ser sigiloso.","id":6881652,"corpo":"<p>O processo licitat\u00f3rio dever\u00e1 ser sigiloso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados, entre outros: pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral; execu\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os; e treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal.","id":6881653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados, entre outros: pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral; execu\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os; e treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empresa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados que apresente rela\u00e7\u00e3o de integrantes de seu corpo t\u00e9cnico em procedimento licitat\u00f3rio ou como elemento de justifica\u00e7\u00e3o de dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 obrigada a garantir que os referidos integrantes realizem pessoal e diretamente os servi\u00e7os objeto do contrato.","id":6881654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados que apresente rela\u00e7\u00e3o de integrantes de seu corpo t\u00e9cnico em procedimento licitat\u00f3rio ou como elemento de justifica\u00e7\u00e3o de dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 obrigada a garantir que os referidos integrantes realizem pessoal e diretamente os servi\u00e7os objeto do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, as compras poder\u00e3o ser feitas sem a indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, contudo \u00e9 obrigat\u00f3ria a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto, sob pena de nulidade do ato e de responsabiliza\u00e7\u00e3o de quem lhe tiver dado causa.","id":6881655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, as compras poder\u00e3o ser feitas sem a indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, contudo \u00e9 obrigat\u00f3ria a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto, sob pena de nulidade do ato e de responsabiliza\u00e7\u00e3o de quem lhe tiver dado causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1799172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica n\u00b01440, o pecado \u00e9, antes de tudo, uma ofensa a Deus, uma ruptura da comunh\u00e3o com Ele. Ao mesmo tempo, \u00e9 um atentado \u00e0 comunh\u00e3o com a","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799192,"hashId":"f8b3d38341ddd83cfff4d210c20f40df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica n\u00b01440, o pecado \u00e9, antes de tudo, uma ofensa a Deus, uma ruptura da comunh\u00e3o com Ele. Ao mesmo tempo, \u00e9 um atentado \u00e0 comunh\u00e3o com a<\/p>","resposta":6881754,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vida.","id":6881751,"corpo":"<p>vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gra\u00e7a.","id":6881752,"corpo":"<p>Gra\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9tica.","id":6881753,"corpo":"<p>\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igreja.","id":6881754,"corpo":"<p>Igreja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alma.","id":6881755,"corpo":"<p>alma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conc\u00edlio Vaticano II utilizou uma das express\u00f5es mais conhecidas sobre fam\u00edlia na reflex\u00e3o da Igreja at\u00e9 os dias atuais: \"fam\u00edlia como Igreja Dom\u00e9stica\". Em qual Documento do Conc\u00edlio foi utilizada essa express\u00e3o?","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799204,"hashId":"c33e139104bf9986677c3ecce4777947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conc\u00edlio Vaticano II utilizou uma das express\u00f5es mais conhecidas sobre fam\u00edlia na reflex\u00e3o da Igreja at\u00e9 os dias atuais: \"fam\u00edlia como Igreja Dom\u00e9stica\". Em qual Documento do Conc\u00edlio foi utilizada essa express\u00e3o?<\/p>","resposta":6881811,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lumen Gentium.","id":6881811,"corpo":"<p>Lumen Gentium.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sacrosanctum Concilium.","id":6881812,"corpo":"<p>Sacrosanctum Concilium.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ad Gentes.","id":6881813,"corpo":"<p>Ad Gentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pastores Dabo Vobis.","id":6881814,"corpo":"<p>Pastores Dabo Vobis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Optatam Totius.","id":6881815,"corpo":"<p>Optatam Totius.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diferentes efeitos do Batismo s\u00e3o significados pelos elementos sens\u00edveis do rito sacramental. O mergulho na \u00e1gua faz apelo ao s\u00edmbolo da morte e da purifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da regenera\u00e7\u00e3o e da renova\u00e7\u00e3o. Assim, os dois efeitos principais s\u00e3o:","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799214,"hashId":"cd2ffb955d636fa01da1873bbb47f2cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diferentes efeitos do Batismo s\u00e3o significados pelos elementos sens\u00edveis do rito sacramental. O mergulho na \u00e1gua faz apelo ao s\u00edmbolo da morte e da purifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da regenera\u00e7\u00e3o e da renova\u00e7\u00e3o. Assim, os dois efeitos principais s\u00e3o:<\/p>","resposta":6881861,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"purifica\u00e7\u00e3o de todos os pecados e novo nascimento no Esp\u00edrito Santo.","id":6881861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">purifica\u00e7\u00e3o de todos os pecados e novo nascimento no Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"absolvi\u00e7\u00e3o somente do pecado original e novo nascimento no Esp\u00edrito Santo.","id":6881862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absolvi\u00e7\u00e3o somente do pecado original e novo nascimento no Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"absolvi\u00e7\u00e3o somente dos pecados pessoais e inser\u00e7\u00e3o na comunidade dos fi\u00e9is.","id":6881863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absolvi\u00e7\u00e3o somente dos pecados pessoais e inser\u00e7\u00e3o na comunidade dos fi\u00e9is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absolvi\u00e7\u00e3o somente do pecado original e inser\u00e7\u00e3o na comunidade dos fi\u00e9is.","id":6881864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absolvi\u00e7\u00e3o somente do pecado original e inser\u00e7\u00e3o na comunidade dos fi\u00e9is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"absolvi\u00e7\u00e3o somente dos pecados atuais e novo nascimento no Esp\u00edrito Santo.","id":6881865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absolvi\u00e7\u00e3o somente dos pecados atuais e novo nascimento no Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo.S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es especialmente confiadas ao p\u00e1roco:I - administrar o Batismo.II - administrar o Sacramento da Confirma\u00e7\u00e3o.III- administrar o Vi\u00e1tico e a Un\u00e7\u00e3o dos Enfermos.IV- assistir aos matrim\u00f4nios e dar a b\u00ean\u00e7\u00e3o nupcial.V - realizar funerais.VI - presidir a consagra\u00e7\u00e3o de uma Igreja.VII- consagrar o Santo Crisma.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799224,"hashId":"e68d1e84238af8be2a71d6bab7f9ac78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es especialmente confiadas ao p\u00e1roco:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - administrar o Batismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - administrar o Sacramento da Confirma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- administrar o Vi\u00e1tico e a Un\u00e7\u00e3o dos Enfermos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- assistir aos matrim\u00f4nios e dar a b\u00ean\u00e7\u00e3o nupcial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - realizar funerais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - presidir a consagra\u00e7\u00e3o de uma Igreja.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- consagrar o Santo Crisma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6881913,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III , VI e VII s\u00e3o verdadeiras","id":6881911,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III , VI e VII s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III, V e VII s\u00e3o verdadeiras.","id":6881912,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III, V e VII s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6881913,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, V, VI e VII s\u00e3o verdadeiras .","id":6881914,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, V, VI e VII s\u00e3o verdadeiras .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, IV, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.","id":6881915,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, IV, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atitudes firmes, disposi\u00e7\u00f5es est\u00e1veis da intelig\u00eancia e da vontade que regulam nossos atos, ordenando nossas paix\u00f5es e guiando-nos segundo a raz\u00e3o e a f\u00e9. Esse \u00e9 o conceito de","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799234,"hashId":"19ff7d98a5f00afc1717be105f1854a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atitudes firmes, disposi\u00e7\u00f5es est\u00e1veis da intelig\u00eancia e da vontade que regulam nossos atos, ordenando nossas paix\u00f5es e guiando-nos segundo a raz\u00e3o e a f\u00e9. Esse \u00e9 o conceito de<\/p>","resposta":6881964,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dons do Espirito.","id":6881961,"corpo":"<p>dons do Espirito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sacramentos.","id":6881962,"corpo":"<p>sacramentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sacramentais.","id":6881963,"corpo":"<p>sacramentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"virtudes humanas.","id":6881964,"corpo":"<p>virtudes humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"virtudes teologais.","id":6881965,"corpo":"<p>virtudes teologais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Septuaginta \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia para que l\u00edngua?","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799236,"hashId":"38e568bf00ae3b833dc1d6fd6e9571ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Septuaginta \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia para que l\u00edngua?<\/p>","resposta":6881973,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sir\u00edaco.","id":6881971,"corpo":"<p>Sir\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hebraico.","id":6881972,"corpo":"<p>Hebraico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grego.","id":6881973,"corpo":"<p>Grego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Latim.","id":6881974,"corpo":"<p>Latim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1rabe.","id":6881975,"corpo":"<p>\u00c1rabe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23361}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma conta classificada como credora quanto \u00e0 natureza de seu saldo.","provas":[{"id":59504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23361},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secrianca-2015-funiversa-tecnico-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799255,"hashId":"cdfed7a28121c252d409cc54d5470de8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma conta classificada como credora quanto \u00e0 natureza de seu saldo.<\/p>","resposta":6882067,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios adquiridos","id":6882066,"corpo":"<p>t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios adquiridos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deprecia\u00e7\u00e3o acumulada","id":6882067,"corpo":"<p>deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mercadorias para revenda","id":6882068,"corpo":"<p>mercadorias para revenda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encargos sociais pagos \u2013 Previd\u00eancia Social","id":6882069,"corpo":"<p>encargos sociais pagos \u2013 Previd\u00eancia Social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arrendamento mercantil pago","id":6882070,"corpo":"<p>arrendamento mercantil pago<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No come\u00e7o do ano 313, o imperador Constantino estava com Lic\u00ednio, imperador do Imp\u00e9rio Romano do Oriente, em Mil\u00e3o. Da reuni\u00e3o entre os dois nasceu um acordo que, hoje, \u00e9 conhecido como o \"Edito de Mil\u00e3o\". Qual o objetivo principal do referido documento?","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799256,"hashId":"0229bcf7004b7e167b4a026d5a78964a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No come\u00e7o do ano 313, o imperador Constantino estava com Lic\u00ednio, imperador do Imp\u00e9rio Romano do Oriente, em Mil\u00e3o. Da reuni\u00e3o entre os dois nasceu um acordo que, hoje, \u00e9 conhecido como o \"Edito de Mil\u00e3o\". Qual o objetivo principal do referido documento?<\/p>","resposta":6882074,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transforma o Vaticano em sede da Igreja.","id":6882071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transforma o Vaticano em sede da Igreja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina a constru\u00e7\u00e3o de igrejas por todo o imp\u00e9rio.","id":6882072,"corpo":"<p>Determina a constru\u00e7\u00e3o de igrejas por todo o imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transforma a religi\u00e3o crist\u00e3 em religi\u00e3o oficial do Imp\u00e9rio.","id":6882073,"corpo":"<p>Transforma a religi\u00e3o crist\u00e3 em religi\u00e3o oficial do Imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e1 liberdade religiosa a todos.","id":6882074,"corpo":"<p>D\u00e1 liberdade religiosa a todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e1 liberdade religiosa somente aos crist\u00e3os.","id":6882075,"corpo":"<p>D\u00e1 liberdade religiosa somente aos crist\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00e2none 1141 do C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico, o casamento que n\u00e3o pode ser dissolvido por nenhum poder humano nem por nenhuma causa, exceto a morte, \u00e9 o casamento","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799262,"hashId":"c4a314bf1a49a2698003025ee0bb629f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o c\u00e2none 1141 do C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico, o casamento que n\u00e3o pode ser dissolvido por nenhum poder humano nem por nenhuma causa, exceto a morte, \u00e9 o casamento<\/p>","resposta":6882105,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre batizados.","id":6882101,"corpo":"<p>entre batizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celebrado com a presen\u00e7a de uma testemunha qualificada.","id":6882102,"corpo":"<p>celebrado com a presen\u00e7a de uma testemunha qualificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consumado entre dois batizados.","id":6882103,"corpo":"<p>consumado entre dois batizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"celebrado segundo o rito latino.","id":6882104,"corpo":"<p>celebrado segundo o rito latino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ratificado e consumado.","id":6882105,"corpo":"<p>ratificado e consumado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23361}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa coloca R$ 500,00 e R$ 1.500,00 de capital para render juros simples pelos prazos de 180 dias e noventa dias, respectivamente, considerando-se uma taxa de 12% ao ano e tendo por base o ano comercial. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o valor dos juros somados das duas opera\u00e7\u00f5es ser\u00e1","provas":[{"id":59504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23361},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secrianca-2015-funiversa-tecnico-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799269,"hashId":"0a8e18f2a7acf691b51349b5ebbe1311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma pessoa coloca R$ 500,00 e R$ 1.500,00 de capital para render juros simples pelos prazos de 180 dias e noventa dias, respectivamente, considerando-se uma taxa de 12% ao ano e tendo por base o ano comercial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o valor dos juros somados das duas opera\u00e7\u00f5es ser\u00e1<\/p>","resposta":6882137,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor que R$ 50,00.","id":6882136,"corpo":"<p>menor que R$ 50,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior ou igual a R$ 50,00 e menor que R$ 100,00.","id":6882137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior ou igual a R$ 50,00 e menor que R$ 100,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior ou igual a R$ 100,00 e menor que R$ 150,00.","id":6882138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior ou igual a R$ 100,00 e menor que R$ 150,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior ou igual a R$ 150,00 e menor que R$ 200,00.","id":6882139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior ou igual a R$ 150,00 e menor que R$ 200,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior ou igual a R$ 200,00.","id":6882140,"corpo":"<p>maior ou igual a R$ 200,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todas as Ep\u00edstolas s\u00e3o consideradas, dentro da classifica\u00e7\u00e3o dos G\u00eaneros Liter\u00e1rios Neotestament\u00e1rios, como \"Cartas Cat\u00f3licas\".","provas":[{"id":59794,"cargo":{"descricao":"Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":23169},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-sacerdote-da-igreja-catolica-apostolica-romana-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1799272,"hashId":"175c43fbc4e78416f8693d05f7732314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todas as Ep\u00edstolas s\u00e3o consideradas, dentro da classifica\u00e7\u00e3o dos G\u00eaneros Liter\u00e1rios Neotestament\u00e1rios, como \"Cartas Cat\u00f3licas\".<\/p>","resposta":6882154,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I Pedro, I Jo\u00e3o e Filemon.","id":6882151,"corpo":"<p>I Pedro, I Jo\u00e3o e Filemon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I Tim\u00f3teo, Atos e I Pedro.","id":6882152,"corpo":"<p>I Tim\u00f3teo, Atos e I Pedro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tiago, Filemom, Ef\u00e9sios.","id":6882153,"corpo":"<p>Tiago, Filemom, Ef\u00e9sios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II Pedro, Judas e Tiago.","id":6882154,"corpo":"<p>II Pedro, Judas e Tiago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II Jo\u00e3o, Filemom e I Pedro.","id":6882155,"corpo":"<p>II Jo\u00e3o, Filemom e I Pedro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23361}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos b\u00e1sicos do balancete de verifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23361},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secrianca-2015-funiversa-tecnico-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799275,"hashId":"fa46df4adf4df06cfea63ffdedf8ce92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos b\u00e1sicos do balancete de verifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6882170,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se elaborar um balancete de verifica\u00e7\u00e3o para as contas patrimoniais e outro para as contas de resultado.","id":6882166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se elaborar um balancete de verifica\u00e7\u00e3o para as contas patrimoniais e outro para as contas de resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As contas com saldo igual a zero devem ser inclu\u00eddas no balancete de verifica\u00e7\u00e3o para efeito de controle.","id":6882167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas com saldo igual a zero devem ser inclu\u00eddas no balancete de verifica\u00e7\u00e3o para efeito de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A finalidade do balancete de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 demonstrar o registro dos fatos cont\u00e1beis na ordem cronol\u00f3gica de ocorr\u00eancia.","id":6882168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade do balancete de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 demonstrar o registro dos fatos cont\u00e1beis na ordem cronol\u00f3gica de ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O balancete de verifica\u00e7\u00e3o corretamente elaborado pode detectar todos os erros cometidos na fase de escritura\u00e7\u00e3o.","id":6882169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O balancete de verifica\u00e7\u00e3o corretamente elaborado pode detectar todos os erros cometidos na fase de escritura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os saldos para elabora\u00e7\u00e3o do balancete de verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o extra\u00eddos do livro-raz\u00e3o.","id":6882170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saldos para elabora\u00e7\u00e3o do balancete de verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o extra\u00eddos do livro-raz\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23361}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame de viabilidade financeira, um investimento feito com capitais pr\u00f3prios e de terceiros deve ser considerado vi\u00e1vel quando o(a)","provas":[{"id":59504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23361},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secrianca-2015-funiversa-tecnico-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - T\u00e9cnico Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799284,"hashId":"25c226e7ab2cfbea1586d581262e38d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame de viabilidade financeira, um investimento feito com capitais pr\u00f3prios e de terceiros deve ser considerado vi\u00e1vel quando o(a)<\/p>","resposta":6882213,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taxa de retorno obtida for superior \u00e0 rentabilidade de um investimento alternativo.","id":6882211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taxa de retorno obtida for superior \u00e0 rentabilidade de um investimento alternativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taxa m\u00ednima de atratividade for superior \u00e0 taxa interna de retorno.","id":6882212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taxa m\u00ednima de atratividade for superior \u00e0 taxa interna de retorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor presente l\u00edquido calculado pela taxa m\u00ednima de atratividade for positivo.","id":6882213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor presente l\u00edquido calculado pela taxa m\u00ednima de atratividade for positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxa de retorno obtida for superior ao custo de capta\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":6882214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taxa de retorno obtida for superior ao custo de capta\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"montante obtido no final do per\u00edodo for superior ao capital aplicado no in\u00edcio.","id":6882215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">montante obtido no final do per\u00edodo for superior ao capital aplicado no in\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ajuste a Valor Presente","oab":false,"nome":"Ajuste a Valor Presente","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416872,"slug":"contabilidade-geral-ajuste-a-valor-presente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que \u00e9 verdade que todos os Alfas s\u00e3o Betas e alguns Betas s\u00e3o Sigmas. Ent\u00e3o, \u00e9 correto e l\u00f3gico afirmar que:","provas":[{"id":43819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"canoastec-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - CANOASTEC - T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314690,"hashId":"22222841589139dfef2bb9ae1f24a9b3","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que \u00e9 verdade que todos os Alfas s\u00e3o Betas e alguns Betas s\u00e3o Sigmas. Ent\u00e3o, \u00e9 correto e\r\nl\u00f3gico afirmar que:<\/p>","resposta":4801593,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns Alfas s\u00e3o Sigmas.","id":4801591,"corpo":"<p align=justify>Alguns Alfas s\u00e3o Sigmas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns Sigmas s\u00e3o Alfas. ","id":4801592,"corpo":"<p align=justify>Alguns Sigmas s\u00e3o Alfas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns Betas s\u00e3o Alfas.","id":4801593,"corpo":"<p align=justify>Alguns Betas s\u00e3o Alfas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os Sigmas s\u00e3o Betas. ","id":4801594,"corpo":"<p align=justify>Todos os Sigmas s\u00e3o Betas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os Betas s\u00e3o Alfas.","id":4801595,"corpo":"<p align=justify>Todos os Betas s\u00e3o Alfas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1314690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba. 8.666\/93 institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Segundo essa lei, \u00e9 correto afirmar que em uma licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":43819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"canoastec-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - CANOASTEC - T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314731,"hashId":"474229245878645f4fdb47cfd67ac6ae","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba. 8.666\/93 institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Segundo essa\r\nlei, \u00e9 correto afirmar que em uma licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4801805,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os atos de seu procedimento s\u00e3o p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico, inclusive o conte\u00fado das propostas, durante todo o processo licitat\u00f3rio.","id":4801801,"corpo":"<p align=justify>os atos de seu procedimento s\u00e3o p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico, inclusive o conte\u00fado das propostas,\r\ndurante todo o processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado, em qualquer circunst\u00e2ncia, assegurar prefer\u00eancia aos bens e servi\u00e7os produzidos no Brasil.","id":4801802,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado, em qualquer circunst\u00e2ncia, assegurar prefer\u00eancia aos bens e servi\u00e7os produzidos no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, com exce\u00e7\u00e3o das entidades de direito privado sobre controle do poder p\u00fablico.","id":4801803,"corpo":"<p align=justify>a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios, com exce\u00e7\u00e3o das entidades de direito privado sobre controle do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as obras e servi\u00e7os com execu\u00e7\u00e3o indireta est\u00e3o limitados aos regimes de empreitada por pre\u00e7o global e empreitada integral.","id":4801804,"corpo":"<p align=justify>as obras e servi\u00e7os com execu\u00e7\u00e3o indireta est\u00e3o limitados aos regimes de empreitada por pre\u00e7o global e empreitada integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as compras ser\u00e3o feitas com a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento.","id":4801805,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>todas as compras ser\u00e3o feitas com a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422298,"slug":"direito-administrativo-secao-v-das-compras"}],"slug":"direito-administrativo\/1314731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da melhoria dos processos, muitos s\u00e3o os processos que se beneficiam com a automa\u00e7\u00e3o. Segundo Oliveira (2012), enfre as alternativas a seguir, qual N\u00c3O apresenta um dos sinais que fazem de um processo um potencial candidato a automa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":43819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"canoastec-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - CANOASTEC - T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314739,"hashId":"19edddbde4c965467a888acd8a849f7a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No \u00e2mbito da melhoria dos processos, muitos s\u00e3o os processos que se beneficiam com a automa\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo Oliveira (2012), enfre as alternativas a seguir, qual N\u00c3O apresenta um dos sinais que fazem\r\nde um processo um potencial candidato a automa\u00e7\u00e3o?<\/p><\/p>","resposta":4801850,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre elevado tr\u00e2mite de informa\u00e7\u00f5es por papel ou e-mail.","id":4801846,"corpo":"<p align=justify>Ocorre elevado tr\u00e2mite de informa\u00e7\u00f5es por papel ou <i>e-mail<\/i>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempos de execu\u00e7\u00e3o do processo s\u00e3o elevados, mesmo com execu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida das atividades.","id":4801847,"corpo":"<p align=justify>Tempos de execu\u00e7\u00e3o do processo s\u00e3o elevados, mesmo com execu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida das atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alto \u00edndice de erros de execu\u00e7\u00e3o\/retrabalho.","id":4801848,"corpo":"<p align=justify>Alto \u00edndice de erros de execu\u00e7\u00e3o\/retrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe dificuldade para o cumprimento das etapas na sequ\u00eancia necess\u00e1ria.","id":4801849,"corpo":"<p align=justify>Existe dificuldade para o cumprimento das etapas na sequ\u00eancia necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 f\u00e1cil identificar qual o status atual do processo.","id":4801850,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 f\u00e1cil identificar qual o status atual do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1314739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirma\u00e7\u00e3o: A primeira Guerra Mundial foi qualificada por seus contempor\u00e2neos como a Grande Guerra. At\u00e9 ent\u00e3o, nunca havia tido um conflito com essas propor\u00e7\u00f5es, onde entre outras consequ\u00eancias, morreram aproximadamente nove milh\u00f5es de pessoas entre civis e militares. O n\u00famero de feridos ficou em cerca de 30 milh\u00f5es e os EUA vieram a se tornar o pa\u00eds mais rico do mundo. Marque a alternativa correta que mostra o fato considerado o \u201cestopim\u201d da Primeira Guerra mundial.","provas":[{"id":43816,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1314355,"hashId":"32eca9ef4f7246c62a194ffd5e2fbe06","enunciado":"<p align=justify>Leia a afirma\u00e7\u00e3o: <div><br><\/div><div>A primeira Guerra Mundial foi qualificada por seus\r\ncontempor\u00e2neos como a Grande Guerra. At\u00e9 ent\u00e3o,\r\nnunca havia tido um conflito com essas propor\u00e7\u00f5es,\r\nonde entre outras consequ\u00eancias, morreram\r\naproximadamente nove milh\u00f5es de pessoas entre civis\r\ne militares. O n\u00famero de feridos ficou em cerca de 30\r\nmilh\u00f5es e os EUA vieram a se tornar o pa\u00eds mais rico do\r\nmundo. <\/div><div><br><\/div><div>Marque a alternativa correta que mostra o fato\r\nconsiderado o \u201cestopim\u201d da Primeira Guerra mundial.<\/div><\/p>","resposta":4799928,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a invas\u00e3o da URSS pelo ex\u00e9rcito alem\u00e3o.","id":4799926,"corpo":"<p align=justify>a invas\u00e3o da URSS pelo ex\u00e9rcito alem\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o do bloco militar composto por EUA, Fran\u00e7a e Gr\u00e3-Bretanha.","id":4799927,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o do bloco militar composto por EUA, Fran\u00e7a\r\ne Gr\u00e3-Bretanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o assassinato de Francisco Ferdinando, pr\u00edncipe do Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro.","id":4799928,"corpo":"<p align=justify>o assassinato de Francisco Ferdinando, pr\u00edncipe do\r\nImp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o entre os pa\u00edses europeus, principalmente Alemanha e It\u00e1lia.","id":4799929,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o entre os pa\u00edses europeus, principalmente\r\nAlemanha e It\u00e1lia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a busca de mercados africanos e sul-americanos.","id":4799930,"corpo":"<p align=justify>a busca de mercados africanos e sul-americanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Primeira Guerra Mundial","oab":false,"nome":"Primeira Guerra Mundial","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416720,"slug":"historia-primeira-guerra-mundial"}],"slug":"historia\/1314355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2016, o Brasil sediar\u00e1 as Olimp\u00edadas, evento que re\u00fane v\u00e1rios pa\u00edses e diversas modalidades esportivas. Ap\u00f3s a primeira Olimp\u00edada, ficou acertado que os Jogos seriam realizados a cada quatro anos, durante os meses de julho ou agosto. Na primeira edi\u00e7\u00e3o dos jogos havia apenas uma prova, a corrida simples ou \"stadion\", onde o atleta percorria uma \u00fanica vez a pista do est\u00e1dio, que media 192 m. Com o passar dos anos, as modalidades esportivas foram ampliadas. As Olimp\u00edadas reuniam as cidades-estados da Gr\u00e9cia antiga. A respeito dos jogos ol\u00edmpicos da Antiguidade e da Gr\u00e9cia Antiga, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":43816,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1314357,"hashId":"b8e7ae681eff26f525dcb0a9e0fb6839","enunciado":"<p align=justify>Em 2016, o Brasil sediar\u00e1 as Olimp\u00edadas, evento que\r\nre\u00fane v\u00e1rios pa\u00edses e diversas modalidades esportivas.\r\nAp\u00f3s a primeira Olimp\u00edada, ficou acertado que os Jogos\r\nseriam realizados a cada quatro anos, durante os\r\nmeses de julho ou agosto. Na primeira edi\u00e7\u00e3o dos jogos\r\nhavia apenas uma prova, a corrida simples ou \"<i>stadion<\/i>\",\r\nonde o atleta percorria uma \u00fanica vez a pista do est\u00e1dio,\r\nque media 192 m. Com o passar dos anos, as\r\nmodalidades esportivas foram ampliadas. As\r\nOlimp\u00edadas reuniam as cidades-estados da Gr\u00e9cia\r\nantiga. <div><br><\/div><div>A respeito dos jogos ol\u00edmpicos da Antiguidade e da\r\nGr\u00e9cia Antiga, marque a alternativa correta:<\/div><\/p>","resposta":4799939,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naquele per\u00edodo, os jogos eram realizados em homenagem aos deuses gregos, sendo que o principal Deus Grego era Poseidon, do qual recebia todas as homenagens.","id":4799936,"corpo":"<p align=justify>Naquele per\u00edodo, os jogos eram realizados em\r\nhomenagem aos deuses gregos, sendo que o\r\nprincipal Deus Grego era Poseidon, do qual recebia\r\ntodas as homenagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os jogos eram organizados da mesma forma a cada 12 anos. Nesse per\u00edodo de 12 anos n\u00e3o havia guerras entre as cidades-estados gregas. Esse sistema de datas foi modificado ao longo dos anos.","id":4799937,"corpo":"<p align=justify>Os jogos eram organizados da mesma forma a\r\ncada 12 anos. Nesse per\u00edodo de 12 anos n\u00e3o havia\r\nguerras entre as cidades-estados gregas. Esse\r\nsistema de datas foi modificado ao longo dos anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os gregos antigos faziam consultas aos deuses no or\u00e1culo de Delfos e aos hoplitas (soldado de infantaria pesada grega) para competir nas olimp\u00edadas.","id":4799938,"corpo":"<p align=justify>Os gregos antigos faziam consultas aos deuses no\r\nor\u00e1culo de Delfos e aos hoplitas (soldado de\r\ninfantaria pesada grega) para competir nas\r\nolimp\u00edadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Jogos Ol\u00edmpicos eram a mais importante festa pan-hel\u00eanica. Deles s\u00f3 podiam participar homens livres, falantes da l\u00edngua grega, e em pleno gozo de seus direitos de cidad\u00e3o.","id":4799939,"corpo":"<p align=justify>Os Jogos Ol\u00edmpicos eram a mais importante festa\r\npan-hel\u00eanica. Deles s\u00f3 podiam participar homens\r\nlivres, falantes da l\u00edngua grega, e em pleno gozo de\r\nseus direitos de cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os corpos dos atletas nunca foram admirados desde a Gr\u00e9cia Antiga at\u00e9 os dias de hoje. \u00c9 necess\u00e1rio apenas que o atleta queira competir.","id":4799940,"corpo":"<p align=justify>Os corpos dos atletas nunca foram admirados\r\ndesde a Gr\u00e9cia Antiga at\u00e9 os dias de hoje. \u00c9\r\nnecess\u00e1rio apenas que o atleta queira competir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"historia\/1314357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"canoastec-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - CANOASTEC - T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314538,"hashId":"371693ba7fc1f389d0b7b4339a264934","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4800835,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Banco de Oportunidades \u00e9 um projeto voltado exclusivamente \u00e0s pessoas f\u00edsicas.","id":4800831,"corpo":"<p align=justify>o Banco de Oportunidades \u00e9 um projeto voltado exclusivamente \u00e0s pessoas f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o retorno do Banco de Oportunidades ser\u00e1 lento.","id":4800832,"corpo":"<p align=justify>o retorno do Banco de Oportunidades ser\u00e1 lento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo o Prefeito Jairo Jorge, esta ferramenta ainda precisa de grandes ajustes.","id":4800833,"corpo":"<p align=justify>segundo o Prefeito Jairo Jorge, esta ferramenta ainda precisa de grandes ajustes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o secret\u00e1rio Mario Cardoso salientou a falta de transpar\u00eancia de alguns mecanismos utilizados pelo Banco de Oportunidades.","id":4800834,"corpo":"<p align=justify>o secret\u00e1rio Mario Cardoso salientou a falta de transpar\u00eancia de alguns mecanismos utilizados pelo Banco de\r\nOportunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o do Banco de Oportunidades ficar\u00e1 sob responsabilidade da SMDE.","id":4800835,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o do Banco de Oportunidades ficar\u00e1 sob responsabilidade da SMDE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Jairo Jorge lan\u00e7a Banco de Oportunidades 01 O prefeito Jairo Jorge lan\u00e7ou o Banco de Oportunidades no Audit\u00f3rio Sady Fontoura Shiwitz do 02 Pa\u00e7o Municipal. O sistema inovador, pioneiro e gratuito \u00e9 disponibilizado pela Prefeitura _____ da 03 Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico (SMDE). O objetivo do Banco de Oportunidades \u00e9 04 ampliar e dar mais rapidez, tanto para os cidad\u00e3os quanto para os empres\u00e1rios, que buscam empregos e 05 profissionais qualificados. 06 Jairo Jorge ressaltou que com esta ferramenta, uma nova tend\u00eancia deste s\u00e9culo, contribuir\u00e1 para 07 que os cidad\u00e3os possam buscar, com maior agilidade, seu espa\u00e7o no mercado de trabalho, bem como aos 08 empres\u00e1rios que procuram profissionais nas mais diversas \u00e1reas de trabalho. \"Esta \u00e9, portanto, mais uma 09 grande conquista da cidade que contribuir\u00e1 para melhorar a vida das pessoas\". 10 O secret\u00e1rio da SMDE, M\u00e1rio Cardoso, destacou a transpar\u00eancia do sistema online dispon\u00edvel no 11 Portal da Prefeitura e sua ____ em rela\u00e7\u00e3o ao encaminhamento das informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o 12 e ____ empresa. \"O conceito desta ferramenta, _____ alicer\u00e7ado diretamente na transpar\u00eancia e no 13 compartilhamento de oportunidades do sistema\", disse. 14 O diretor da prestadora de servi\u00e7o Especial Service, j\u00e1 cadastrada no sistema, Jo\u00e3o Carlos de 15 Oliveira, salientou a import\u00e2ncia da iniciativa da Prefeitura \u00e0 inclus\u00e3o social e ao mundo digital, j\u00e1 que 16 colaboradores e empresas est\u00e3o ligados no mundo digital: \"Esta ferramenta \u00e9 muito boa. Ela veio para 17 agregar com retorno r\u00e1pido. A novidade, portanto, \u00e9 que o Munic\u00edpio est\u00e1 inserido no universo digital\". 18 A estudante do ensino m\u00e9dio Andressa Regina de Oliveira, de 17 anos, tamb\u00e9m acredita que esta 19 \u00e9 a tend\u00eancia. Ela destacou que isso se deve ao fato de a maioria das pessoas usarem mais ____ 20 internet. \"Esta \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta com acesso mais f\u00e1cil para as pessoas\", atestou. 21 Ap\u00f3s a abertura do evento, _____ assessoria do CanoasTec apresentou o funcionamento do 22 Banco de Oportunidades, que tem como gestor a SMPE, e as parcerias do Canoastec - que desenvolveu o 23 sistema com software livre - e da Secretaria Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o - que elaborou a p\u00e1gina que 24 integra o portal da Prefeitura. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.canoastec.rs.gov.br\/portal\/? page_id=1147 &gt; (adaptado) Acesso em 25 jan. 2015.","id":409625,"enunciado":"<p align=justify><b>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 \r\na 10 referem-se \r\nao \r\ntexto abaixo.<\/b><div><b><br><\/b><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: center;\">\r\n<b>Jairo Jorge lan\u00e7a Banco de \r\nOportunidades <\/b><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b><br><\/b>\r\n<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br>\r\n<\/div><div>01        \r\n     O prefeito Jairo Jorge \r\nlan\u00e7ou o Banco de \r\nOportunidades no Audit\u00f3rio Sady Fontoura \r\nShiwitz do <\/div><div>02    \r\n   Pa\u00e7o Municipal. O sistema \r\ninovador, pioneiro \r\ne gratuito \u00e9 disponibilizado pela Prefeitura \r\n_____ da <\/div><div>03    \r\n  \r\n Secretaria Municipal de \r\nDesenvolvimento \r\nEcon\u00f4mico (SMDE). O objetivo do Banco de \r\nOportunidades \u00e9 <\/div><div>04  \r\n  \r\n   ampliar e dar mais rapidez, \r\ntanto para os \r\ncidad\u00e3os quanto para os empres\u00e1rios, que \r\nbuscam empregos e <\/div><div>05  \r\n     profissionais \r\nqualificados. <\/div><div>06  \r\n          \r\n Jairo Jorge ressaltou que com esta \r\nferramenta, uma nova tend\u00eancia deste s\u00e9culo, \r\ncontribuir\u00e1 para <\/div><div>07  \r\n     que os cidad\u00e3os possam \r\nbuscar, com maior \r\nagilidade, seu espa\u00e7o no mercado de \r\ntrabalho, bem como aos <\/div>\r\n<div>08      \r\n empres\u00e1rios que procuram profissionais \r\nnas \r\nmais diversas \u00e1reas de trabalho. \"Esta \u00e9, \r\nportanto, mais uma <\/div><div>09  \r\n     grande conquista da \r\ncidade que contribuir\u00e1 \r\npara melhorar a vida das pessoas\". \r\n<\/div><div>10        \r\n     O secret\u00e1rio da SMDE, \r\nM\u00e1rio Cardoso, \r\ndestacou a transpar\u00eancia do sistema online \r\ndispon\u00edvel no <\/div><div>11  \r\n     Portal da Prefeitura e \r\nsua ____ em rela\u00e7\u00e3o \r\nao encaminhamento das informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \r\nao cidad\u00e3o <\/div><div>12    \r\n   e ____ empresa. \"O conceito \r\ndesta ferramenta, _____ alicer\u00e7ado \r\ndiretamente na \r\ntranspar\u00eancia e no <\/div><div>13  \r\n     compartilhamento de \r\noportunidades do \r\nsistema\", disse. <\/div><div>14  \r\n           O \r\ndiretor da prestadora de servi\u00e7o \r\nEspecial \r\nService, j\u00e1 cadastrada no sistema, Jo\u00e3o \r\nCarlos de <\/div><div>15    \r\n   Oliveira, salientou a \r\nimport\u00e2ncia da \r\niniciativa da Prefeitura \u00e0 inclus\u00e3o social e \r\nao mundo digital, j\u00e1 que <\/div>\r\n<div>16      \r\n colaboradores e empresas est\u00e3o ligados \r\nno \r\nmundo digital: \"Esta ferramenta \u00e9 muito \r\nboa. Ela veio para <\/div><div>17  \r\n     agregar com retorno \r\nr\u00e1pido. A novidade, \r\nportanto, \u00e9 que o Munic\u00edpio est\u00e1 inserido no \r\nuniverso digital\". <\/div><div>18  \r\n           A \r\nestudante do ensino m\u00e9dio Andressa Regina \r\nde Oliveira, de 17 anos, tamb\u00e9m acredita que \r\nesta <\/div><div>19      \r\n \u00e9 a tend\u00eancia. Ela destacou que isso \r\nse deve \r\nao fato de a maioria das pessoas usarem mais \r\n____ <\/div><div>20      \r\n internet. \"Esta \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta \r\ncom \r\nacesso mais f\u00e1cil para as pessoas\", \r\natestou. <\/div><div>21    \r\n         Ap\u00f3s a \r\nabertura do evento, _____ assessoria do \r\nCanoasTec apresentou o \r\nfuncionamento do <\/div><div>22  \r\n     Banco de Oportunidades, \r\nque tem como gestor a \r\nSMPE, e as parcerias do Canoastec - que \r\ndesenvolveu o <\/div><div>23  \r\n     sistema com software \r\nlivre - e da Secretaria \r\nMunicipal de Comunica\u00e7\u00e3o - que elaborou a \r\np\u00e1gina que <\/div><div>24    \r\n   integra o portal da \r\nPrefeitura. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>Dispon\u00edvel em  &lt; \r\nhttp:\/\/www.canoastec.rs.gov.br\/portal\/?\r\npage_id=1147 &gt;<http: \r\nwww.canoastec.rs.gov.br=\"\" portal=\"\" ?=\"\" \r\npage_id=\"1147\"> (adaptado) Acesso em 25 jan. \r\n2015.<\/http:><\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1314538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal (CPP), a parte poder\u00e1 apresentar as raz\u00f5es recursais na inst\u00e2ncia superior, caso assim o declare no termo, na hip\u00f3tese de interposi\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":59507,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1799786,"hashId":"57fe04934cadfe66f951a9c3a81bec06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal (CPP), a parte poder\u00e1 apresentar as raz\u00f5es recursais na inst\u00e2ncia superior, caso assim o declare no termo, na hip\u00f3tese de interposi\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6884652,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agravo.","id":6884651,"corpo":"<p>agravo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o.","id":6884652,"corpo":"<p>apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carta testemunh\u00e1vel.","id":6884653,"corpo":"<p>carta testemunh\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embargos de declara\u00e7\u00e3o.","id":6884654,"corpo":"<p>embargos de declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recurso em sentido estrito.","id":6884655,"corpo":"<p>recurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"},{"nome_clean":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421641,"slug":"direito-processual-penal-recursos-criminais-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/1799786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de neg\u00f3cios jur\u00eddicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59507,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1799789,"hashId":"1a405412f6c97120c3eb4baf8804d3c2","enunciado":"<p>A respeito de neg\u00f3cios jur\u00eddicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6884670,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doa\u00e7\u00e3o, como neg\u00f3cio jur\u00eddico, admite interpreta\u00e7\u00e3o ampliativa.","id":6884666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doa\u00e7\u00e3o, como neg\u00f3cio jur\u00eddico, admite interpreta\u00e7\u00e3o ampliativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, a literalidade da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade prepondera sobre o que foi realmente intencionado pelas partes.","id":6884667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, a literalidade da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade prepondera sobre o que foi realmente intencionado pelas partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado por pessoa relativamente incapaz sem assistente.","id":6884668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado por pessoa relativamente incapaz sem assistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 das partes, com exclusividade, a legitimidade para arguir nulidades no neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":6884669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 das partes, com exclusividade, a legitimidade para arguir nulidades no neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um neg\u00f3cio jur\u00eddico em princ\u00edpio inv\u00e1lido pode, ainda assim, ser eficaz.","id":6884670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um neg\u00f3cio jur\u00eddico em princ\u00edpio inv\u00e1lido pode, ainda assim, ser eficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"}],"slug":"direito-civil\/1799789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da constitucionaliza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, do Estatuto da Igualdade Racial, do combate ao racismo, da constitucionaliza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, da prote\u00e7\u00e3o a minorias e a demais grupos vulner\u00e1veis, da CEDAW, da Conven\u00e7\u00e3o da ONU sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, do combate ao racismo e da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59507,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1799799,"hashId":"8c5771b70c0049f3027f1b87869665a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da constitucionaliza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, do Estatuto da Igualdade Racial, do combate ao racismo, da constitucionaliza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, da prote\u00e7\u00e3o a minorias e a demais grupos vulner\u00e1veis, da CEDAW, da Conven\u00e7\u00e3o da ONU sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, do combate ao racismo e da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6884720,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratando-se de tratado internacional que versa a respeito dos direitos humanos, a Conven\u00e7\u00e3o da ONU sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ostenta hierarquia normativa supralegal, conquanto infraconstitucional.","id":6884716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de tratado internacional que versa a respeito dos direitos humanos, a Conven\u00e7\u00e3o da ONU sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ostenta hierarquia normativa supralegal, conquanto infraconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo federal respons\u00e1vel pela promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial \u00e9 a Secretaria de Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (SEPPIR). Entretanto, conforme as atribui\u00e7\u00f5es delineadas no Estatuto da Igualdade Racial, a SEPPIR tem fun\u00e7\u00e3o precipuamente execut\u00f3ria, sendo descabido chamar-lhe de ombudsman da igualdade racial, j\u00e1 que n\u00e3o desempenha fun\u00e7\u00f5es de monitoramento e de fiscaliza\u00e7\u00e3o da promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial, fun\u00e7\u00e3o que foi atribu\u00edda com exclusividade pelo Estatuto a outro \u00f3rg\u00e3o federal.","id":6884717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo federal respons\u00e1vel pela promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial \u00e9 a Secretaria de Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (SEPPIR). Entretanto, conforme as atribui\u00e7\u00f5es delineadas no Estatuto da Igualdade Racial, a SEPPIR tem fun\u00e7\u00e3o precipuamente execut\u00f3ria, sendo descabido chamar-lhe de <em>ombudsman<\/em> da igualdade racial, j\u00e1 que n\u00e3o desempenha fun\u00e7\u00f5es de monitoramento e de fiscaliza\u00e7\u00e3o da promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial, fun\u00e7\u00e3o que foi atribu\u00edda com exclusividade pelo Estatuto a outro \u00f3rg\u00e3o federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando se refere a casamento, a CEDAW n\u00e3o se limita \u00e0 uni\u00e3o entre homem e mulher, fazendo men\u00e7\u00e3o a outras entidades familiares, como a uni\u00e3o homoafetiva entre mulheres.","id":6884718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se refere a casamento, a CEDAW n\u00e3o se limita \u00e0 uni\u00e3o entre homem e mulher, fazendo men\u00e7\u00e3o a outras entidades familiares, como a uni\u00e3o homoafetiva entre mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CEDAW veda a ado\u00e7\u00e3o de medidas especiais de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, a exemplo das a\u00e7\u00f5es afirmativas, por tax\u00e1-las de discrimina\u00e7\u00e3o reversa.","id":6884719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CEDAW veda a ado\u00e7\u00e3o de medidas especiais de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, a exemplo das a\u00e7\u00f5es afirmativas, por tax\u00e1-las de discrimina\u00e7\u00e3o reversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Protocolo Facultativo \u00e0 CEDAW, que foi ratificado pelo Brasil, permite que indiv\u00edduos que se encontrem sob a jurisdi\u00e7\u00e3o brasileira apresentem reclama\u00e7\u00f5es, fundadas em graves ou sistem\u00e1ticas viola\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o, diretamente ao Comit\u00ea sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres.","id":6884720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Protocolo Facultativo \u00e0 CEDAW, que foi ratificado pelo Brasil, permite que indiv\u00edduos que se encontrem sob a jurisdi\u00e7\u00e3o brasileira apresentem reclama\u00e7\u00f5es, fundadas em graves ou sistem\u00e1ticas viola\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o, diretamente ao Comit\u00ea sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407089,"slug":"direitos-humanos-convencao-internacional-sobre-eliminacao-de-todas-as-formas-de-discriminacao-racial"},{"nome_clean":"Sistema Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (SEPPIR)","oab":true,"nome":"Sistema Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (SEPPIR)","pai":407110,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407139,"slug":"direitos-humanos-sistema-politicas-de-promocao-da-igualdade-racial-seppir"}],"slug":"direitos-humanos\/1799799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23359}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando X1,...,Xn uniformes (0,2), independentes e identicamente distribu\u00eddas, assinale a alternativa que apresenta a fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o para o valor m\u00e1ximo dessa sequ\u00eancia.","provas":[{"id":59508,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23359},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1799864,"hashId":"887005d176158153f7785912b559d1c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando X<sub>1<\/sub>,...,X<sub>n<\/sub> uniformes (0,2), independentes e identicamente distribu\u00eddas, assinale a alternativa que apresenta a fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o para o valor m\u00e1ximo dessa sequ\u00eancia.<\/p>","resposta":6885016,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2nn\u200b . Xn-1","id":6885016,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n}{2^n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.593543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . X<sup>n-1<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2nn+1\u200b . Xn-1","id":6885017,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n+1}{2^n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.593543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . X<sup>n-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2nn\u200b . Xn","id":6885018,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n}{2^n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.593543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . X<sup>n<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2nn\u200b . X-1","id":6885019,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n}{2^n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.593543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . X<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n. Xn-1","id":6885020,"corpo":"<p>n. X<sup>n-1<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Discretas","oab":false,"nome":"Discretas","pai":416510,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426647,"slug":"estatistica-discretas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357},{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23359}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59505,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":59506,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"},{"id":59507,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":59508,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23359},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1799534,"hashId":"98277101e017c0e3fafb4ede1cae9269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6883433,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sinase ser\u00e1 totalmente financiado com recursos dos or\u00e7amentos tribut\u00e1rio e da assist\u00eancia social.","id":6883431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sinase ser\u00e1 totalmente financiado com recursos dos or\u00e7amentos tribut\u00e1rio e da assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de dirigente de programa de atendimento em regime de semiliberdade ou de interna\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos requisitos espec\u00edficos previstos no respectivo programa de atendimento, \u00e9 necess\u00e1rio reputa\u00e7\u00e3o ilibada, forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior em administra\u00e7\u00e3o e comprovada experi\u00eancia no trabalho com adolescentes de, no m\u00ednimo, seis meses.","id":6883432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de dirigente de programa de atendimento em regime de semiliberdade ou de interna\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos requisitos espec\u00edficos previstos no respectivo programa de atendimento, \u00e9 necess\u00e1rio reputa\u00e7\u00e3o ilibada, forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior em administra\u00e7\u00e3o e comprovada experi\u00eancia no trabalho com adolescentes de, no m\u00ednimo, seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao juiz aplicar nova medida de interna\u00e7\u00e3o, por atos infracionais praticados anteriormente, a adolescente que j\u00e1 tenha cumprido medida socioeducativa dessa natureza, sendo tais atos absorvidos por aqueles aos quais se imp\u00f4s a medida socioeducativa extrema.","id":6883433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao juiz aplicar nova medida de interna\u00e7\u00e3o, por atos infracionais praticados anteriormente, a adolescente que j\u00e1 tenha cumprido medida socioeducativa dessa natureza, sendo tais atos absorvidos por aqueles aos quais se imp\u00f4s a medida socioeducativa extrema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gravidade do ato infracional, os antecedentes e o tempo de dura\u00e7\u00e3o da medida s\u00e3o fatores que justificam, por si, a n\u00e3o substitui\u00e7\u00e3o da medida por outra menos grave.","id":6883434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravidade do ato infracional, os antecedentes e o tempo de dura\u00e7\u00e3o da medida s\u00e3o fatores que justificam, por si, a n\u00e3o substitui\u00e7\u00e3o da medida por outra menos grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado ao adolescente em cumprimento de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o que seja casado ou que viva, comprovadamente, em uni\u00e3o est\u00e1vel o direito \u00e0 visita \u00edntima e a receber visita dos filhos, desde que seja respeitada a faixa et\u00e1ria estabelecida no regimento da unidade de atendimento.","id":6883435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado ao adolescente em cumprimento de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o que seja casado ou que viva, comprovadamente, em uni\u00e3o est\u00e1vel o direito \u00e0 visita \u00edntima e a receber visita dos filhos, desde que seja respeitada a faixa et\u00e1ria estabelecida no regimento da unidade de atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1799534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357},{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23359}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59505,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":59506,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"},{"id":59507,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":59508,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23359},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1799538,"hashId":"d4aab1897b67c0d9e5762a6004f7f633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6883454,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o expressa da prote\u00e7\u00e3o contra o desemprego.","id":6883451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o expressa da prote\u00e7\u00e3o contra o desemprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito a sal\u00e1rio igual por trabalho igual comporta algumas discrimina\u00e7\u00f5es previstas em lei.","id":6883452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito a sal\u00e1rio igual por trabalho igual comporta algumas discrimina\u00e7\u00f5es previstas em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito de fundar sindicatos est\u00e1 relacionado com a obriga\u00e7\u00e3o de filiar-se e associar-se para defesa de seus direitos.","id":6883453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito de fundar sindicatos est\u00e1 relacionado com a obriga\u00e7\u00e3o de filiar-se e associar-se para defesa de seus direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o direito ao repouso e aos lazeres est\u00e1 expressamente previsto, bem como a limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel da dura\u00e7\u00e3o do trabalho e o pagamento de f\u00e9rias peri\u00f3dicas.","id":6883454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito ao repouso e aos lazeres est\u00e1 expressamente previsto, bem como a limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel da dura\u00e7\u00e3o do trabalho e o pagamento de f\u00e9rias peri\u00f3dicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 garantido o direito \u00e0 seguran\u00e7a na doen\u00e7a, na invalidez ou em outros casos de perda de meios de subsist\u00eancia por circunst\u00e2ncias independentes ou decorrentes da vontade da pessoa.","id":6883455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 garantido o direito \u00e0 seguran\u00e7a na doen\u00e7a, na invalidez ou em outros casos de perda de meios de subsist\u00eancia por circunst\u00e2ncias independentes ou decorrentes da vontade da pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1799538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which verbal tense best completes the sentence\u201d The Middle English quotation in last week\u2019s column ________ the point for some readers\u201d","provas":[{"id":43821,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1314598,"hashId":"649caa41d3c248928e580c70f6425080","enunciado":"<p align=justify>Which verbal tense best completes the sentence\u201d The\r\nMiddle English quotation in last week\u2019s column\r\n________ the point for some readers\u201d<\/p>","resposta":4801128,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"will prove","id":4801126,"corpo":"<p align=justify>will prove<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"will be proved","id":4801127,"corpo":"<p align=justify>will be proved<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proved","id":4801128,"corpo":"<p align=justify>proved<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"had proven","id":4801129,"corpo":"<p align=justify>had proven<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"has proven","id":4801130,"corpo":"<p align=justify>has proven<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 22 to 25. Slowly does it Feb 19th 2015, 17:34 BY R.L.G. | BERLIN LAST week\u2019s column looked at the long history of language declinism: for more than 600 years people have complained that youngsters cannot write proper English anymore, and even ancient Sumerian schoolmasters worried about the state of the \u201cscribal art\u201d in the world\u2019s first written language. Two universal truths emerge: languages are always changing, and older people always worry that the young are not taking proper care of the language. But what if the sticklers have a point? Of course language always changes, but could technology (or a simple increase in youthful insouciance and lack of respect for tradition) mean that in some ages it changes faster than in others? Is change accelerating? In this case, a real problem could arise. Even if language change is not harmful, the faster language changes, the less new generations will be able to understand what their forebears wrote. The Middle English quotation in last week\u2019s column ________ the point for some readers: it is all but impenetrable to modern understanding without special training. It is, in effect, a foreign language. Is this a problem? Perhaps it is too much to expect writing to stay fresh on the shelf for 600 years. More recent writing holds up quite well. Pupils read Shakespeare with only modernised spelling and a bit of help from teachers. And Thomas Jefferson and Jane Austen are perfectly readable. But maybe a greater conservatism would let modern readers peer further back in their own literary history. If change had been slower, perhaps Chaucer would be only as difficult as Shakespeare is to us; \u201cBeowulf\u201d only as distant as Chaucer is now. What\u2019s not to like? The problem is that conservatism works differently on writing than it does on speech. Writing is more permanent, so people choose their words carefully and conservatively. It is slow and considered, so people can avoid new usages widely seen as mistakes. It is taught carefully by adults to children, which naturally exerts some conservative drag on the written language. And it is often edited, so (say) a young journalist with a breezy contemporary style may well be edited to a more traditional one by an older editor. Speech is different: instead of permanent, slow, considered and taught, it is impermanent, fast, spontaneous and learned naturally by children from their surroundings. Speech will\u2014at almost any level of linguistic conservatism\u2014change faster than written language. The problem with overly successful conservatism then becomes clear. Speech moves on, writing does not, and the two diverge over time. Take just one example: English spelling. As with all languages, the pronunciation of English has changed a lot over the centuries. Spelling has changed much more slowly. Thanks to the Great Vowel Shift of the middle of the last millennium, English uses vowels differently from almost all other European languages. Silent letters like the gh in night are a remnant of an earlier pronunciation (a bit like the German nicht). Other odd spellings were intended to keep etymologies clear: a b was inserted into debt to show the link with Latin debitum. Some linguistic innovations do not make it into writing at all: nearly everyone says gonna and writes going to. ________ a language pays homage to the past, _________modern schoolchildren will find learning to write a bit like learning to speak a foreign tongue.","id":409639,"enunciado":"<p align=justify>Read the text and answer \r\nquestions 22 to \r\n25. <div>Slowly does it <\/div>\r\n<div>Feb 19th 2015, 17:34 BY R.L.G. | \r\nBERLIN <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>          \r\n            \r\n           \r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43821\/22.gif\">\r\n<\/div><div><br><\/div><div>LAST week\u2019s \r\ncolumn looked at the long \r\nhistory of\r\nlanguage declinism: for more than 600 \r\nyears people\r\nhave complained that youngsters cannot \r\nwrite proper\r\nEnglish anymore, and even ancient Sumerian\r\nschoolmasters worried about the state of \r\nthe \u201cscribal art\u201d\r\nin the world\u2019s first written language. Two \r\nuniversal truths\r\nemerge: languages are always changing, and \r\nolder\r\npeople always worry that the young are not \r\ntaking\r\nproper care of the language. <\/div>\r\n<div>But what if the sticklers have a \r\npoint? Of \r\ncourse\r\nlanguage always changes, but could \r\ntechnology (or a\r\nsimple increase in youthful insouciance \r\nand lack of\r\nrespect for tradition) mean that in some \r\nages it changes\r\nfaster than in others? Is change \r\naccelerating? In this\r\ncase, a real problem could arise. Even if \r\nlanguage\r\nchange is not harmful, the faster language \r\nchanges, the\r\nless new generations will be able to \r\nunderstand what\r\ntheir forebears wrote. <\/div><div>The \r\nMiddle English quotation in last \r\nweek\u2019s column\r\n________ the point for some readers: it is \r\nall but\r\nimpenetrable to modern understanding \r\nwithout special\r\ntraining. It is, in effect, a foreign \r\nlanguage. Is this a\r\nproblem? Perhaps it is too much to expect \r\nwriting to stay\r\nfresh on the shelf for 600 years. More \r\nrecent writing\r\nholds up quite well. Pupils read \r\nShakespeare with only\r\nmodernised spelling and a bit of help from \r\nteachers. And\r\nThomas Jefferson and Jane Austen are \r\nperfectly\r\nreadable. <\/div><div>But maybe a \r\ngreater conservatism would let \r\nmodern\r\nreaders peer further back in their own \r\nliterary history. If\r\nchange had been slower, perhaps Chaucer \r\nwould be\r\nonly as difficult as Shakespeare is to us; \r\n\u201cBeowulf\u201d only\r\nas distant as Chaucer is now. What\u2019s not \r\nto like? <\/div><div>The problem is \r\nthat conservatism works \r\ndifferently on\r\nwriting than it does on speech. Writing is \r\nmore\r\npermanent, so people choose their words \r\ncarefully and\r\nconservatively. It is slow and considered, \r\nso people can\r\navoid new usages widely seen as mistakes. \r\nIt is taught\r\ncarefully by adults to children, which \r\nnaturally exerts\r\nsome conservative drag on the written \r\nlanguage. And it\r\nis often edited, so (say) a young \r\njournalist with a breezy\r\ncontemporary style may well be edited to a \r\nmore\r\ntraditional one by an older editor. \r\n<\/div><div>Speech is different: instead of \r\npermanent, \r\nslow,\r\nconsidered and taught, it is impermanent, \r\nfast,\r\nspontaneous and learned naturally by \r\nchildren from their\r\nsurroundings. Speech will\u2014at almost any \r\nlevel of linguistic conservatism\u2014change \r\nfaster than written\r\nlanguage. <\/div><div>The problem with \r\noverly successful \r\nconservatism then\r\nbecomes clear. Speech moves on, writing \r\ndoes not, and\r\nthe two diverge over time. Take just one \r\nexample:\r\nEnglish spelling. As with all languages, \r\nthe\r\npronunciation of English has changed a lot \r\nover the\r\ncenturies. Spelling has changed much more \r\nslowly.\r\nThanks to the Great Vowel Shift of the \r\nmiddle of the last\r\nmillennium, English uses vowels \r\ndifferently from almost\r\nall other European languages. Silent \r\nletters like\r\nthe <i>gh<\/i> in <i>night<\/i> are a \r\nremnant of an \r\nearlier pronunciation\r\n(a bit like the German <i>nicht<\/i>). \r\nOther odd \r\nspellings were\r\nintended to keep etymologies clear: a <i>b \r\nwas inserted\r\ninto debt to show the link with Latin \r\ndebitum<\/i>. Some\r\nlinguistic innovations do not make it into \r\nwriting at all:\r\nnearly everyone <i>says gonna<\/i> and \r\n<i>writes \r\ngoing to<\/i>.\r\n________ a language pays homage to the \r\npast,\r\n_________modern schoolchildren will find \r\nlearning to\r\nwrite a bit like learning to speak a \r\nforeign tongue.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1314598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Canoas, o Munic\u00edpio ser\u00e1 administrado:\u00a0I - com transpar\u00eancia de seus atos e a\u00e7\u00f5es.\u00a0II - com moralidade.\u00a0III - com a coopera\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es representativas no planejamento estadual.IV - com centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.\u00a0Das afirma\u00e7\u00f5es acima, quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"canoastec-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - CANOASTEC - T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314656,"hashId":"f3cfc14352ff66f5f6fca9848e39128b","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Canoas, o Munic\u00edpio ser\u00e1 administrado:\u00a0<div><br><\/div><div>I - com transpar\u00eancia de seus atos e a\u00e7\u00f5es.\u00a0<\/div><div>II - com moralidade.\u00a0<\/div><div>III - com a coopera\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es representativas no planejamento estadual.<\/div><div>IV - com centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>Das afirma\u00e7\u00f5es acima, quais est\u00e3o corretas?<\/div><\/p>","resposta":4801431,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4801431,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4801432,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4801433,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4801434,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4801435,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":422972,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-canoas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1314656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diss\u00eddios individuais cujo valor n\u00e3o exceda ________ o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o, ficam submetidos ao procedimento sumar\u00edssimo. O par\u00e1grafo acima estar\u00e1 correto se a lacuna for preenchida por:","provas":[{"id":43819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"canoastec-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - CANOASTEC - T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314671,"hashId":"3e5cfe110df0dc9fdb3697cdf5f18d79","enunciado":"<p align=\"justify\">Os diss\u00eddios individuais cujo valor n\u00e3o exceda ________ o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente na data do\r\najuizamento da reclama\u00e7\u00e3o, ficam submetidos ao procedimento sumar\u00edssimo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O par\u00e1grafo acima estar\u00e1 correto se a lacuna for preenchida por:<\/p>","resposta":4801498,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a duas vezes.","id":4801496,"corpo":"<p align=justify>a duas vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dez vezes.","id":4801497,"corpo":"<p align=justify>a dez vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quarenta vezes.","id":4801498,"corpo":"<p align=justify>a quarenta vezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cinquenta vezes.","id":4801499,"corpo":"<p align=justify>a cinquenta vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cem vezes.","id":4801500,"corpo":"<p align=justify>a cem vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e procedimentos aplic\u00e1veis","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e procedimentos aplic\u00e1veis","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406843,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-procedimentos-aplicaveis"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1314671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00fanico efeito presumidamente prejudicial que as diverg\u00eancias ortogr\u00e1ficas podem ter \u00e9 o de estabelecer confus\u00e3o no p\u00fablico. Isso, por\u00e9m, \u00e9 da ess\u00eancia da cultura, que consiste precisamente em \u201cestabelecer confus\u00e3o\u201d intelectual \u2013 em obrigar a pensar por meio do conflito de doutrinas. Onde essas diverg\u00eancias ortogr\u00e1ficas produziriam j\u00e1 um efeito prejudicial, e portanto imoral, \u00e9 se o Estado admitisse essa diverg\u00eancia em seus documentos e publica\u00e7\u00f5es, e, derivadamente, a consentisse nas escolas [a seu cargo]. No primeiro caso haveria um fermento de indisciplina, que nenhum governo pode ou deve permitir. No segundo haveria, al\u00e9m desse mesmo fermento, de desnortear as crian\u00e7as, incapazes, por o serem, de refletir ou analisar esses problemas. (Fernando Pessoa, A L\u00edngua Portuguesa. Adaptado)O texto discorre sobre um dos aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial, a saber, ","provas":[{"id":59534,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1798298,"hashId":"53f8e3fd1a8ee49edd9cb51bc1d89cb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00fanico efeito presumidamente prejudicial que as diverg\u00eancias ortogr\u00e1ficas podem ter \u00e9 o de estabelecer confus\u00e3o no p\u00fablico. Isso, por\u00e9m, \u00e9 da ess\u00eancia da cultura, que consiste precisamente em \u201cestabelecer confus\u00e3o\u201d intelectual \u2013 em obrigar a pensar por meio do conflito de doutrinas. Onde essas diverg\u00eancias ortogr\u00e1ficas produziriam j\u00e1 um efeito prejudicial, e portanto imoral, \u00e9 se o Estado admitisse essa diverg\u00eancia em seus documentos e publica\u00e7\u00f5es, e, derivadamente, a consentisse nas escolas [a seu cargo]. No primeiro caso haveria um fermento de indisciplina, que nenhum governo pode ou deve permitir. No segundo haveria, al\u00e9m desse mesmo fermento, de desnortear as crian\u00e7as, incapazes, por o serem, de refletir ou analisar esses problemas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"> (Fernando Pessoa, A L\u00edngua Portuguesa. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto discorre sobre um dos aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial, a saber, <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","resposta":6877437,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a utiliza\u00e7\u00e3o de uma linguagem pessoal e pomposa.","id":6877435,"corpo":"<p> a utiliza\u00e7\u00e3o de uma linguagem pessoal e pomposa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a necessidade de os documentos serem menos formais.","id":6877436,"corpo":"<p>a necessidade de os documentos serem menos formais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a padroniza\u00e7\u00e3o da linguagem a ser empregada.","id":6877437,"corpo":"<p>a padroniza\u00e7\u00e3o da linguagem a ser empregada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes n\u00edveis de linguagem.","id":6877438,"corpo":"<p>a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes n\u00edveis de linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica e estil\u00edstica dos documentos.","id":6877439,"corpo":"<p>a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica e estil\u00edstica dos documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Telefonista","id":2592},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o segundo par\u00e1grafo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 07:\t\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. Eles analisaram question\u00e1rios respondidos por 1,5 mil pessoas, os quais mostravam o grau de ceticismo delas, e a renda mensal relatada por elas anos depois. E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam.A frase \u2013 E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam. \u2013 est\u00e1 corretamente reescrita, com seu sentido preservado, em:","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"},{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798305,"hashId":"121aa179d9f52a9daea1b6d1a6b59ed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o segundo par\u00e1grafo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04 <\/strong>a <strong>07<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. Eles analisaram question\u00e1rios respondidos por 1,5 mil pessoas, <strong>os quais<\/strong> mostravam o grau de <strong>ceticismo <\/strong>delas, e a renda mensal relatada por elas anos depois. E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase \u2013 E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam. \u2013 est\u00e1 corretamente reescrita, com seu sentido preservado, em:<\/p>","resposta":6877473,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que se mostravam mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.","id":6877470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que se mostravam mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora se mostrassem mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.","id":6877471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora se mostrassem mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes que se mostrassem mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.","id":6877472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes que se mostrassem mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 propor\u00e7\u00e3o que se mostravam mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.","id":6877473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 propor\u00e7\u00e3o que se mostravam mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fim de que se mostrassem mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.","id":6877474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de que se mostrassem mais c\u00e9ticos, menos dinheiro os participantes ganhavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 07.Quer ganhar mais dinheiro? A ci\u00eancia tem uma dica Voc\u00ea acredita que muitas pessoas mentem para se dar bem? Ou que agem de forma injusta para levar a melhor? Portanto, melhor n\u00e3o confiar em ningu\u00e9m, certo? Bem, se voc\u00ea concorda com tudo isso, a ci\u00eancia tem um conselho: pare.\t\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. Eles analisaram question\u00e1rios respondidos por 1,5 mil pessoas, os quais mostravam o grau de ceticismo delas, e a renda mensal relatada por elas anos depois. E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam.\tNuma segunda etapa, compararam a renda de 16 mil alem\u00e3es. Todos completaram um question\u00e1rio semelhante ao anterior. Mais uma vez, as pessoas menos desconfiadas levavam a melhor: ganhavam, em m\u00e9dia, 300 d\u00f3lares por m\u00eas a mais que os outros.\tIsso porque os c\u00e9ticos, cheios de medo de serem passados para tr\u00e1s, acabam cooperando menos \u2013 e pedindo menos ajuda aos outros. A\u00ed, al\u00e9m de se queimarem com os colegas, os resultados do trabalho podem sair piores.(Carol Castro. http:\/\/super.abril.com.br, 08.07.2015. Adaptado)","id":464850,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>a <strong>07<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Quer ganhar mais dinheiro? A ci\u00eancia tem uma dica <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea acredita que muitas pessoas mentem para se dar bem? Ou que agem de forma injusta para levar a melhor? Portanto, melhor n\u00e3o confiar em ningu\u00e9m, certo? Bem, se voc\u00ea concorda com tudo isso, a ci\u00eancia tem um conselho: pare.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. Eles analisaram question\u00e1rios respondidos por 1,5 mil pessoas, os quais mostravam o grau de ceticismo delas, e a renda mensal relatada por elas anos depois. E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNuma segunda etapa, compararam a renda de 16 mil alem\u00e3es. Todos completaram um question\u00e1rio semelhante ao anterior. Mais uma vez, as pessoas menos desconfiadas levavam a melhor: ganhavam, em m\u00e9dia, 300 d\u00f3lares por m\u00eas a mais que os outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIsso porque os c\u00e9ticos, cheios de medo de serem passados para tr\u00e1s, acabam cooperando menos \u2013 e pedindo menos ajuda aos outros. A\u00ed, al\u00e9m de se queimarem com os colegas, os resultados do trabalho podem sair piores.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Carol Castro. http:\/\/super.abril.com.br, 08.07.2015. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1798305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Telefonista","id":2592},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o segundo par\u00e1grafo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 07:\t\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. Eles analisaram question\u00e1rios respondidos por 1,5 mil pessoas, os quais mostravam o grau de ceticismo delas, e a renda mensal relatada por elas anos depois. E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam.Ap\u00f3s o acr\u00e9scimo do termo recentemente e da altera\u00e7\u00e3o na pontua\u00e7\u00e3o, a frase \u2013 \u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. \u2013 permanece reescrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa em:","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"},{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798306,"hashId":"13acc4c51fb45fcfafcf38cc186b9f43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o segundo par\u00e1grafo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04 <\/strong>a <strong>07<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. Eles analisaram question\u00e1rios respondidos por 1,5 mil pessoas, <strong>os quais<\/strong> mostravam o grau de <strong>ceticismo <\/strong>delas, e a renda mensal relatada por elas anos depois. E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o acr\u00e9scimo do termo <strong>recentemente <\/strong>e da altera\u00e7\u00e3o na pontua\u00e7\u00e3o, a frase \u2013 \u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. \u2013 permanece reescrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa em:<\/p>","resposta":6877476,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 que recentemente; pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios.","id":6877475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que<strong> recentemente<\/strong>; pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es, recentemente, descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios","id":6877476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es, <strong>recentemente<\/strong>, descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram recentemente, uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios","id":6877477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram <strong>recentemente<\/strong>, uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es recentemente; descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios.","id":6877478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es <strong>recentemente<\/strong>; descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram; recentemente, uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios.","id":6877479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram; <strong>recentemente<\/strong>, uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 07.Quer ganhar mais dinheiro? A ci\u00eancia tem uma dica Voc\u00ea acredita que muitas pessoas mentem para se dar bem? Ou que agem de forma injusta para levar a melhor? Portanto, melhor n\u00e3o confiar em ningu\u00e9m, certo? Bem, se voc\u00ea concorda com tudo isso, a ci\u00eancia tem um conselho: pare.\t\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. Eles analisaram question\u00e1rios respondidos por 1,5 mil pessoas, os quais mostravam o grau de ceticismo delas, e a renda mensal relatada por elas anos depois. E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam.\tNuma segunda etapa, compararam a renda de 16 mil alem\u00e3es. Todos completaram um question\u00e1rio semelhante ao anterior. Mais uma vez, as pessoas menos desconfiadas levavam a melhor: ganhavam, em m\u00e9dia, 300 d\u00f3lares por m\u00eas a mais que os outros.\tIsso porque os c\u00e9ticos, cheios de medo de serem passados para tr\u00e1s, acabam cooperando menos \u2013 e pedindo menos ajuda aos outros. A\u00ed, al\u00e9m de se queimarem com os colegas, os resultados do trabalho podem sair piores.(Carol Castro. http:\/\/super.abril.com.br, 08.07.2015. Adaptado)","id":464850,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>a <strong>07<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Quer ganhar mais dinheiro? A ci\u00eancia tem uma dica <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea acredita que muitas pessoas mentem para se dar bem? Ou que agem de forma injusta para levar a melhor? Portanto, melhor n\u00e3o confiar em ningu\u00e9m, certo? Bem, se voc\u00ea concorda com tudo isso, a ci\u00eancia tem um conselho: pare.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 que pesquisadores alem\u00e3es descobriram uma rela\u00e7\u00e3o entre desconfian\u00e7a e sal\u00e1rios. Eles analisaram question\u00e1rios respondidos por 1,5 mil pessoas, os quais mostravam o grau de ceticismo delas, e a renda mensal relatada por elas anos depois. E quanto mais c\u00e9ticos os participantes, menos dinheiro eles ganhavam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNuma segunda etapa, compararam a renda de 16 mil alem\u00e3es. Todos completaram um question\u00e1rio semelhante ao anterior. Mais uma vez, as pessoas menos desconfiadas levavam a melhor: ganhavam, em m\u00e9dia, 300 d\u00f3lares por m\u00eas a mais que os outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIsso porque os c\u00e9ticos, cheios de medo de serem passados para tr\u00e1s, acabam cooperando menos \u2013 e pedindo menos ajuda aos outros. A\u00ed, al\u00e9m de se queimarem com os colegas, os resultados do trabalho podem sair piores.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Carol Castro. http:\/\/super.abril.com.br, 08.07.2015. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1798306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Telefonista","id":2592},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opini\u00e3o do autor, a conquista da simplicidade exige","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"},{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798309,"hashId":"e200cd52a7b9cc2709becc5c7b969921","enunciado":"<p>Na opini\u00e3o do autor, a conquista da simplicidade exige<\/p>","resposta":6877492,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reproduzir atos mecanicamente","id":6877490,"corpo":"<p>reproduzir atos mecanicamente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abdicar dos trabalhos manuais. ","id":6877491,"corpo":"<p>abdicar dos trabalhos manuais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"renunciar a h\u00e1bitos sup\u00e9rfluos.","id":6877492,"corpo":"<p>renunciar a h\u00e1bitos sup\u00e9rfluos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valorizar os avan\u00e7os do progresso. ","id":6877493,"corpo":"<p>valorizar os avan\u00e7os do progresso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viver novas aventuras continuamente.","id":6877494,"corpo":"<p>viver novas aventuras continuamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 a 12.Um sonho de simplicidade Ent\u00e3o, de repente, no meio dessa desarruma\u00e7\u00e3o feroz da vida urbana, d\u00e1 na gente um sonho de simplicidade. Ser\u00e1 um sonho v\u00e3o? Detenho-me um instante, entre duas provid\u00eancias a tomar, para me fazer essa pergunta. Por que fumar tantos cigarros? Eles n\u00e3o me d\u00e3o prazer algum; apenas me fazem falta. S\u00e3o uma necessidade que inventei. Por que beber u\u00edsque, por que procurar a voz de mulher na penumbra ou amigos no bar para dizer coisas v\u00e3s, brilhar um pouco, saber intrigas?\tA vida bem poderia ser mais simples. Precisamos de uma casa, comida, uma simples mulher, que mais? Que se possa andar limpo e n\u00e3o ter fome, nem sede, nem frio.\tQue restaurante ou boate me deu o prazer que tive na choupana daquele velho caboclo do Acre? A gente tinha ido pescar no rio, de noite. Puxamos a rede afundando os p\u00e9s na lama, na noite escura, e isso era bom. Quando ficamos bem cansados, meio molhados, com frio, subimos a barranca, no meio do mato, e chegamos \u00e0 cho\u00e7a de um velho seringueiro. Ele acendeu um fogo, esquentamos um pouco junto do fogo, depois me deitei numa grande rede branca \u2013 foi um carinho ao longo de todos os m\u00fasculos cansados. E ent\u00e3o ele me deu um peda\u00e7o de peixe moqueado. Que prazer em comer aquele peixe e ficar algum tempo a conversar, entre grilos e vozes distantes de animais noturnos.\tSeria poss\u00edvel deixar essa eterna inquieta\u00e7\u00e3o das madrugadas urbanas, inaugurar de repente uma vida de acordar bem cedo? Mas para instaurar uma vida mais simples e s\u00e1bia, ent\u00e3o seria preciso ganhar a vida de outro jeito, n\u00e3o assim, nesse com\u00e9rcio de pequenas pilhas de palavras, esse of\u00edcio absurdo e v\u00e3o de dizer coisas, dizer coisas\u2026 Seria preciso fazer algo de s\u00f3lido e de singelo; tirar areia do rio, cortar lenha, lavrar a terra, algo de \u00fatil e concreto, que me fatigasse o corpo, mas deixasse a alma sossegada e limpa.(Rubem Braga. A trai\u00e7\u00e3o das elegantes. Rio de Janeiro: Record, 1982. Adaptado)","id":464544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Um sonho de simplicidade <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o, de repente, no meio dessa desarruma\u00e7\u00e3o feroz da vida urbana, d\u00e1 na gente um sonho de simplicidade. Ser\u00e1 um sonho v\u00e3o? Detenho-me um instante, entre duas provid\u00eancias a tomar, para me fazer essa pergunta. Por que fumar tantos cigarros? Eles n\u00e3o me d\u00e3o prazer algum; apenas me fazem falta. S\u00e3o uma necessidade que inventei. Por que beber u\u00edsque, por que procurar a voz de mulher na penumbra ou amigos no bar para dizer coisas v\u00e3s, brilhar um pouco, saber intrigas?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vida bem poderia ser mais simples. Precisamos de uma casa, comida, uma simples mulher, que mais? Que se possa andar limpo e n\u00e3o ter fome, nem sede, nem frio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQue restaurante ou boate me deu o prazer que tive na choupana daquele velho caboclo do Acre? A gente tinha ido pescar no rio, de noite. Puxamos a rede afundando os p\u00e9s na lama, na noite escura, e isso era bom. Quando ficamos bem cansados, meio molhados, com frio, subimos a barranca, no meio do mato, e chegamos \u00e0 cho\u00e7a de um velho seringueiro. Ele acendeu um fogo, esquentamos um pouco junto do fogo, depois me deitei numa grande rede branca \u2013 foi um carinho ao longo de todos os m\u00fasculos cansados. E ent\u00e3o ele me deu um peda\u00e7o de peixe moqueado. Que prazer em comer aquele peixe e ficar algum tempo a conversar, entre grilos e vozes distantes de animais noturnos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSeria poss\u00edvel deixar essa eterna inquieta\u00e7\u00e3o das madrugadas urbanas, inaugurar de repente uma vida de acordar bem cedo? Mas para instaurar uma vida mais simples e s\u00e1bia, ent\u00e3o seria preciso ganhar a vida de outro jeito, n\u00e3o assim, nesse com\u00e9rcio de pequenas pilhas de palavras, esse of\u00edcio absurdo e v\u00e3o de dizer coisas, dizer coisas\u2026 Seria preciso fazer algo de s\u00f3lido e de singelo; tirar areia do rio, cortar lenha, lavrar a terra, algo de \u00fatil e concreto, que me fatigasse o corpo, mas deixasse a alma sossegada e limpa.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rubem Braga. <em>A trai\u00e7\u00e3o das elegantes<\/em>. Rio de Janeiro: Record, 1982. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadrinho, a garota, Mafalda, revela","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798315,"hashId":"9f523bc46a08178ecabaf8fcf0900ddf","enunciado":"<p>No \u00faltimo quadrinho, a garota, Mafalda, revela<\/p>","resposta":6877522,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preferir ler o livro a assistir ao programa televisivo","id":6877520,"corpo":"<p>preferir ler o livro a assistir ao programa televisivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acatar a sugest\u00e3o da m\u00e3e sem refletir sobre o assunto.","id":6877521,"corpo":"<p>acatar a sugest\u00e3o da m\u00e3e sem refletir sobre o assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contestar a adequa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do livro.","id":6877522,"corpo":"<p>contestar a adequa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do livro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ignorar que o conte\u00fado da TV e do livro \u00e9 ficcional.","id":6877523,"corpo":"<p>ignorar que o conte\u00fado da TV e do livro \u00e9 ficcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter dificuldade em avaliar criticamente o livro","id":6877524,"corpo":"<p>ter dificuldade em avaliar criticamente o livro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 18(Quino. Toda Mafalda. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1993. Adaptado)","id":464546,"enunciado":"<p>Leia a tira e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>16 <\/strong>a <strong>18<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59537\/grupo-questao\/464546-20210916080453000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Quino. <em>Toda Mafalda<\/em>. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1993. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia dos termos destacados est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798317,"hashId":"9aa399f93b7b003dc3b3f97dba001bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia dos termos destacados est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":6877531,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garota n\u00e3o estava acostumada de ler hist\u00f3rias violentas.","id":6877530,"corpo":"<p>A garota n\u00e3o estava <strong>acostumada de<\/strong> ler hist\u00f3rias violentas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mafalda parecia estar muito atenta ao programa da TV.","id":6877531,"corpo":"<p>Mafalda parecia estar muito <strong>atenta ao<\/strong> programa da TV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na opini\u00e3o da m\u00e3e, o programa era inapropriado com a filha.","id":6877532,"corpo":"<p>Na opini\u00e3o da m\u00e3e, o programa era <strong>inapropriado com <\/strong>a filha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a m\u00e3e, o livro era prefer\u00edvel contra a programa\u00e7\u00e3o da TV.","id":6877533,"corpo":"<p>Para a m\u00e3e, o livro era <strong>prefer\u00edvel contra<\/strong> a programa\u00e7\u00e3o da TV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Certamente, a m\u00e3e estava preocupada de educar a filha.","id":6877534,"corpo":"<p>Certamente, a m\u00e3e estava<strong> preocupada de <\/strong>educar a filha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 18(Quino. Toda Mafalda. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1993. Adaptado)","id":464546,"enunciado":"<p>Leia a tira e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>16 <\/strong>a <strong>18<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59537\/grupo-questao\/464546-20210916080453000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Quino. <em>Toda Mafalda<\/em>. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1993. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1798317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um parque de divers\u00f5es estava com a seguinte promo\u00e7\u00e3o: a cada 3 ingressos inteiros comprados, sucessivamente, pela mesma pessoa, o quarto ingresso seria gratuito. Considerando-se que cada ingresso inteiro comprado custe R$ 50,00, uma pessoa que retirou, pela promo\u00e7\u00e3o, o total de 25 ingressos, pagou em m\u00e9dia, cada um deles, o valor de","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1798335,"hashId":"b3dd0240bb8c0b42d2089d5893d95ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um parque de divers\u00f5es estava com a seguinte promo\u00e7\u00e3o: a cada 3 ingressos inteiros comprados, sucessivamente, pela mesma pessoa, o quarto ingresso seria gratuito. Considerando-se que cada ingresso inteiro comprado custe R$ 50,00, uma pessoa que retirou, pela promo\u00e7\u00e3o, o total de 25 ingressos, pagou em m\u00e9dia, cada um deles, o valor de<\/p>","resposta":6877623,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 22,00.","id":6877620,"corpo":"<p>R$ 22,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 34,00.","id":6877621,"corpo":"<p>R$ 34,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 36,00.","id":6877622,"corpo":"<p>R$ 36,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 38,00.","id":6877623,"corpo":"<p>R$ 38,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 40,00.","id":6877624,"corpo":"<p>R$ 40,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1798335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um terreno retangular de \u00e1rea medindo 1 056 metros quadrados, foi constru\u00edda uma quadra de futebol de sal\u00e3o com dimens\u00f5es 40 e 20 metros. Ao redor dessa quadra, construiu-se uma pista para corridas com largura constante de X metros, conforme apresentado na figura.O per\u00edmetro desse terreno, em metros, \u00e9","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1798339,"hashId":"27d7460cfac900f172faba2b8217dca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um terreno retangular de \u00e1rea medindo 1 056 metros quadrados, foi constru\u00edda uma quadra de futebol de sal\u00e3o com dimens\u00f5es 40 e 20 metros. Ao redor dessa quadra, construiu-se uma pista para corridas com largura constante de <strong>X <\/strong>metros, conforme apresentado na figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59537\/questao\/1798339-20210715015719000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edmetro desse terreno, em metros, \u00e9<\/p>","resposta":6877643,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"124.","id":6877640,"corpo":"<p>124.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"128.","id":6877641,"corpo":"<p>128.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"132.","id":6877642,"corpo":"<p>132.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"136.","id":6877643,"corpo":"<p>136.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140","id":6877644,"corpo":"<p>140<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1798339","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro-ministro da Gr\u00e9cia, Alexis Tsipras, anunciou, neste domingo (28 de junho), feriado banc\u00e1rio e controle de capitais na Gr\u00e9cia. A decis\u00e3o foi tomada depois que os gregos come\u00e7aram a retirar seu dinheiro dos bancos neste fim de semana. Mais tarde o governo grego anunciou que os bancos ficar\u00e3o fechados at\u00e9 o dia 6 de julho, e que na noite de segunda-feira os caixas eletr\u00f4nicos ser\u00e3o reabertos com o limite di\u00e1rio de saque de 60 euros. N\u00e3o haver\u00e1 limite no caso de pagamentos de pens\u00f5es.(G1, 28.06.15. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/goo.gl\/4p95bS &gt; Adaptado)A justificativa utilizada pelo governo para sustentar essa decis\u00e3o foi","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1798340,"hashId":"254c79678c4cf5530d66fd66a4ca63bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro-ministro da Gr\u00e9cia, Alexis Tsipras, anunciou, neste domingo (28 de junho), feriado banc\u00e1rio e controle de capitais na Gr\u00e9cia. A decis\u00e3o foi tomada depois que os gregos come\u00e7aram a retirar seu dinheiro dos bancos neste fim de semana. Mais tarde o governo grego anunciou que os bancos ficar\u00e3o fechados at\u00e9 o dia 6 de julho, e que na noite de segunda-feira os caixas eletr\u00f4nicos ser\u00e3o reabertos com o limite di\u00e1rio de saque de 60 euros. N\u00e3o haver\u00e1 limite no caso de pagamentos de pens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(G1, 28.06.15. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/goo.gl\/4p95bS &gt; Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A justificativa utilizada pelo governo para sustentar essa decis\u00e3o foi<\/p>","resposta":6877648,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o caos financeiro que atingiria a Gr\u00e9cia caso os bancos estivessem abertos quando o pa\u00eds anunciasse a sa\u00edda da Uni\u00e3o Europeia","id":6877645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o caos financeiro que atingiria a Gr\u00e9cia caso os bancos estivessem abertos quando o pa\u00eds anunciasse a sa\u00edda da Uni\u00e3o Europeia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o risco de colapso econ\u00f4mico devido \u00e0 decis\u00e3o dos pa\u00edses da Zona do Euro de proibirem a Gr\u00e9cia de utilizar a moeda \u00fanica do continente","id":6877646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o risco de colapso econ\u00f4mico devido \u00e0 decis\u00e3o dos pa\u00edses da Zona do Euro de proibirem a Gr\u00e9cia de utilizar a moeda \u00fanica do continente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibilidade de fazer a transi\u00e7\u00e3o do euro para o dracma, antiga moeda grega retomada agora, sem afetar o sistema banc\u00e1rio.","id":6877647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de fazer a transi\u00e7\u00e3o do euro para o dracma, antiga moeda grega retomada agora, sem afetar o sistema banc\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a necessidade de proteger o sistema financeiro do pa\u00eds diante do risco de falta de liquidez do sistema banc\u00e1rio.","id":6877648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade de proteger o sistema financeiro do pa\u00eds diante do risco de falta de liquidez do sistema banc\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a urg\u00eancia no confisco dos recursos da popula\u00e7\u00e3o civil, que seriam utilizados no pagamento da d\u00edvida externa.","id":6877649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a urg\u00eancia no confisco dos recursos da popula\u00e7\u00e3o civil, que seriam utilizados no pagamento da d\u00edvida externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1798340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem matou nove pessoas na noite desta quarta-feira (17 de junho) em uma igreja de Charleston, na Carolina do Sul, informou a pol\u00edcia. \u201cHavia oito mortos dentro da igreja. Duas pessoas feridas foram levadas ao hospital e uma faleceu. No momento, temos nove v\u00edtimas fatais deste crime odioso\u201d, disse o chefe da pol\u00edcia de Charleston.(UOL, 18.06.15. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/goo.gl\/Jt75Tu &gt; Adaptado)A principal motiva\u00e7\u00e3o para o crime foi","provas":[{"id":59537,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1798343,"hashId":"7cfd8ea62c979c1508696da25a39f38b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem matou nove pessoas na noite desta quarta-feira (17 de junho) em uma igreja de Charleston, na Carolina do Sul, informou a pol\u00edcia. \u201cHavia oito mortos dentro da igreja. Duas pessoas feridas foram levadas ao hospital e uma faleceu. No momento, temos nove v\u00edtimas fatais deste crime odioso\u201d, disse o chefe da pol\u00edcia de Charleston.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(UOL, 18.06.15. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/goo.gl\/Jt75Tu &gt; Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal motiva\u00e7\u00e3o para o crime foi<\/p>","resposta":6877664,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a xenofobia.","id":6877660,"corpo":"<p>a xenofobia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a homofobia","id":6877661,"corpo":"<p>a homofobia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a islamofobia","id":6877662,"corpo":"<p>a islamofobia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o antissemitismo","id":6877663,"corpo":"<p>o antissemitismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o racismo.","id":6877664,"corpo":"<p>o racismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Racial\/de cor","oab":false,"nome":"Desigualdade Racial\/de cor","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416677,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-racial-de-cor"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1798343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta entre tipo de organiza\u00e7\u00e3o e crit\u00e9rio de departamentaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59505,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1799557,"hashId":"816c2ce452240bfa0b92342296a839c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta entre tipo de organiza\u00e7\u00e3o e crit\u00e9rio de departamentaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6883548,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exist\u00eancia de subprefeituras \u2013 organiza\u00e7\u00e3o por projetos","id":6883545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia de subprefeituras \u2013 organiza\u00e7\u00e3o por projetos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subdivis\u00e3o das atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o, cobran\u00e7a e julgamento \u2013 organiza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os","id":6883546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subdivis\u00e3o das atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o, cobran\u00e7a e julgamento \u2013 organiza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o por setores de ativos, inativos e pensionistas \u2013 organiza\u00e7\u00e3o funcional","id":6883547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divis\u00e3o por setores de ativos, inativos e pensionistas \u2013 organiza\u00e7\u00e3o funcional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de subsecretaria das crian\u00e7as e dos adolescentes \u2013 organiza\u00e7\u00e3o por cliente","id":6883548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia de subsecretaria das crian\u00e7as e dos adolescentes \u2013 organiza\u00e7\u00e3o por cliente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subdivis\u00e3o por obras em realiza\u00e7\u00e3o \u2013 organiza\u00e7\u00e3o territorial","id":6883549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subdivis\u00e3o por obras em realiza\u00e7\u00e3o \u2013 organiza\u00e7\u00e3o territorial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas s\u00e3o as formas de interven\u00e7\u00e3o do governo na economia. Na tentativa de influenciar o setor privado a alterar os pre\u00e7os relativos, um tipo de interven\u00e7\u00e3o indireta \u00e9","provas":[{"id":59505,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1799571,"hashId":"b6ede77b7786fa805322fb09f47a5373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas s\u00e3o as formas de interven\u00e7\u00e3o do governo na economia. Na tentativa de influenciar o setor privado a alterar os pre\u00e7os relativos, um tipo de interven\u00e7\u00e3o indireta \u00e9<\/p>","resposta":6883612,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixar pre\u00e7os m\u00e1ximos para determinados produtos.","id":6883609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar pre\u00e7os m\u00e1ximos para determinados produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer quotas de comercializa\u00e7\u00e3o.","id":6883610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer quotas de comercializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impor restri\u00e7\u00f5es \u00e0 quantidade de agentes econ\u00f4micos autorizados a operar.","id":6883611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impor restri\u00e7\u00f5es \u00e0 quantidade de agentes econ\u00f4micos autorizados a operar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzir os tributos incidentes sobre a produ\u00e7\u00e3o de determinados produtos.","id":6883612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir os tributos incidentes sobre a produ\u00e7\u00e3o de determinados produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixar taxa de juros diferenciada para o financiamento da aquisi\u00e7\u00e3o de determinado produto.","id":6883613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar taxa de juros diferenciada para o financiamento da aquisi\u00e7\u00e3o de determinado produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o mediante institui\u00e7\u00e3o de regime de monop\u00f3lio e contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico (artigo 177 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o mediante institui\u00e7\u00e3o de regime de monop\u00f3lio e contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico (artigo 177 da CF)","pai":405304,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407690,"slug":"direito-constitucional-intervencao-mediante-instituicao-de-regime-de-monopolio-e-contribuicao-de-intervencao-no-dominio-economico-artigo-177-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1799571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o se aplicam","provas":[{"id":59505,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1799577,"hashId":"9c6fa5d36ee6368e884ea21011848ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es <strong>n\u00e3o <\/strong>se aplicam<\/p>","resposta":6883639,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao DF e aos territ\u00f3rios.","id":6883638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao DF e aos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos fornecedores de bens e servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o.","id":6883639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos fornecedores de bens e servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s controladas em segundo grau.","id":6883640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s controladas em segundo grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos.","id":6883641,"corpo":"<p>aos \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s sociedades de economia mista.","id":6883642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404454,"slug":"direito-administrativo-destinatarios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1799577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das raz\u00f5es que justificam a atua\u00e7\u00e3o do Estado na economia \u00e9 o fato de ele assegurar maior efici\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos. Enquadra-se nessa categoria de iniciativa a","provas":[{"id":59505,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1799588,"hashId":"0e4bbc8caf17801dfd1fd550e638a009","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das raz\u00f5es que justificam a atua\u00e7\u00e3o do Estado na economia \u00e9 o fato de ele assegurar maior efici\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos. Enquadra-se nessa categoria de iniciativa a<\/p>","resposta":6883691,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o em que os empreendimentos privados gerem maiores resultados.","id":6883690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situa\u00e7\u00e3o em que os empreendimentos privados gerem maiores resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os cujas caracter\u00edsticas da demanda tornem o sistema de pre\u00e7os incapaz de orientar a aplica\u00e7\u00e3o de recursos.","id":6883691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os cujas caracter\u00edsticas da demanda tornem o sistema de pre\u00e7os incapaz de orientar a aplica\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de bens cujo consumo individual seja pass\u00edvel de aferi\u00e7\u00e3o.","id":6883692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de bens cujo consumo individual seja pass\u00edvel de aferi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferta de servi\u00e7os de sa\u00fade com finalidade exclusivamente est\u00e9tica.","id":6883693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta de servi\u00e7os de sa\u00fade com finalidade exclusivamente est\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferta de servi\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o aos quais sejam inalcan\u00e7\u00e1veis as economias externas.","id":6883694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta de servi\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o aos quais sejam inalcan\u00e7\u00e1veis as economias externas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a LRF, uma caracter\u00edstica da despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado \u00e9 o fato de","provas":[{"id":59505,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1799609,"hashId":"66c865b3240e5e3806d44a4cb61ae264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a LRF, uma caracter\u00edstica da despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado \u00e9 o fato de<\/p>","resposta":6883796,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se tratar tanto de despesa corrente como de capital.","id":6883794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se tratar tanto de despesa corrente como de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerar impacto at\u00e9 o exerc\u00edcio subsequente ao de sua cria\u00e7\u00e3o.","id":6883795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerar impacto at\u00e9 o exerc\u00edcio subsequente ao de sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seu ato de cria\u00e7\u00e3o dever estimar seu impacto por tr\u00eas exerc\u00edcios.","id":6883796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu ato de cria\u00e7\u00e3o dever estimar seu impacto por tr\u00eas exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o por aumento de receita poder provir das receitas previstas por crescimento da economia.","id":6883797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compensa\u00e7\u00e3o por aumento de receita poder provir das receitas previstas por crescimento da economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sua execu\u00e7\u00e3o ser poss\u00edvel com a inclus\u00e3o, na proposta or\u00e7ament\u00e1ria, de receitas condicionadas a modifica\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":6883798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua execu\u00e7\u00e3o ser poss\u00edvel com a inclus\u00e3o, na proposta or\u00e7ament\u00e1ria, de receitas condicionadas a modifica\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424299,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao plano de contas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59506,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1799664,"hashId":"071cee93fec2df346383cf2554320e32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao plano de contas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6884059,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano de contas \u00e9 organizado com o objetivo de atender aos requisitos cont\u00e1beis estabelecidos por organiza\u00e7\u00f5es multinacionais.","id":6884056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de contas \u00e9 organizado com o objetivo de atender aos requisitos cont\u00e1beis estabelecidos por organiza\u00e7\u00f5es multinacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da Administra\u00e7\u00e3o tem poderes para adotar seu pr\u00f3prio plano de contas.","id":6884057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da Administra\u00e7\u00e3o tem poderes para adotar seu pr\u00f3prio plano de contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para caracterizar corretamente determinada conta, \u00e9 suficiente fornecer seu c\u00f3digo e sua denomina\u00e7\u00e3o.","id":6884058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para caracterizar corretamente determinada conta, \u00e9 suficiente fornecer seu c\u00f3digo e sua denomina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O plano de contas \u00e9 composto pelo elenco de contas, pela tabela de eventos e pelos indicadores cont\u00e1beis.","id":6884059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de contas \u00e9 composto pelo elenco de contas, pela tabela de eventos e pelos indicadores cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o de contas, o n\u00edvel dos itens \u00e9 subdividido em elementos.","id":6884060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o de contas, o n\u00edvel dos itens \u00e9 subdividido em elementos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSSL) do resultado ajustado, presumido ou arbitrado do trimestre, poder\u00e1 ser deduzido o valor","provas":[{"id":59506,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1799700,"hashId":"e7610506df364c10551634adb15248bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSSL) do resultado ajustado, presumido ou arbitrado do trimestre, poder\u00e1 ser deduzido o valor<\/p>","resposta":6884237,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da receita de loca\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria quando o im\u00f3vel locado n\u00e3o for o objeto social da pessoa jur\u00eddica.","id":6884234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da receita de loca\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria quando o im\u00f3vel locado n\u00e3o for o objeto social da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das receitas das varia\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias dos direitos de cr\u00e9dito e das obriga\u00e7\u00f5es do contribuinte.","id":6884235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das receitas das varia\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias dos direitos de cr\u00e9dito e das obriga\u00e7\u00f5es do contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos ganhos de capital auferidos na devolu\u00e7\u00e3o de capital em bens e direitos.","id":6884236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos ganhos de capital auferidos na devolu\u00e7\u00e3o de capital em bens e direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos cr\u00e9ditos relativos aos tributos e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es administrados pela Receita Federal do Brasil.","id":6884237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos cr\u00e9ditos relativos aos tributos e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es administrados pela Receita Federal do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos rendimentos auferidos nas opera\u00e7\u00f5es de m\u00fatuo realizadas entre pessoas jur\u00eddicas.","id":6884238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos rendimentos auferidos nas opera\u00e7\u00f5es de m\u00fatuo realizadas entre pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"}],"slug":"direito-tributario\/1799700","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59506,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade","id":23357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1799705,"hashId":"c5942aabc9693f037958dbf52d79c6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISS), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6884259,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do ISS dever\u00e3o ser definidas por lei ordin\u00e1ria municipal","id":6884257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do ISS dever\u00e3o ser definidas por lei ordin\u00e1ria municipal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ISS n\u00e3o ser\u00e1 cumulativo, incidindo apenas sobre o valor adicionado em cada etapa de produ\u00e7\u00e3o.","id":6884258,"corpo":"<p>O ISS n\u00e3o ser\u00e1 cumulativo, incidindo apenas sobre o valor adicionado em cada etapa de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os materiais fornecidos pelo prestador de servi\u00e7os n\u00e3o estar\u00e3o inclu\u00eddos na base de c\u00e1lculo do ISS.","id":6884259,"corpo":"<p>Os materiais fornecidos pelo prestador de servi\u00e7os n\u00e3o estar\u00e3o inclu\u00eddos na base de c\u00e1lculo do ISS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de servi\u00e7o, para efeito da cobran\u00e7a do ISS, estar\u00e1 relacionado com bens ou direitos tang\u00edveis.","id":6884260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de servi\u00e7o, para efeito da cobran\u00e7a do ISS, estar\u00e1 relacionado com bens ou direitos tang\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contribuinte do ISS ser\u00e1 o respons\u00e1vel pela reten\u00e7\u00e3o do imposto na fonte.","id":6884261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte do ISS ser\u00e1 o respons\u00e1vel pela reten\u00e7\u00e3o do imposto na fonte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1799705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, na prote\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, o membro do conselho tutelar n\u00e3o poder\u00e1 ingressar e transitar em","provas":[{"id":59507,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1799735,"hashId":"95d79a6af992c1c5109dcea6438dbb27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, na prote\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, o membro do conselho tutelar <strong>n\u00e3o <\/strong>poder\u00e1 ingressar e transitar em<\/p>","resposta":6884409,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sess\u00f5es do CDCA-DF.","id":6884406,"corpo":"<p>sess\u00f5es do CDCA-DF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depend\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, no interesse da garantia dos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.","id":6884407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depend\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, no interesse da garantia dos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entidades de atendimento em que se encontrem crian\u00e7as e adolescentes.","id":6884408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entidades de atendimento em que se encontrem crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer recinto privado, inclusive domic\u00edlios, no qual haja ind\u00edcios de amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o aos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.","id":6884409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer recinto privado, inclusive domic\u00edlios, no qual haja ind\u00edcios de amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o aos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer recinto p\u00fablico no qual haja ind\u00edcios de amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o aos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.","id":6884410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer recinto p\u00fablico no qual haja ind\u00edcios de amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o aos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1799735","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos bens p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59507,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1799762,"hashId":"e392122e1ae9763c9686d007e5d855d7","enunciado":"<p>A respeito dos bens p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6884541,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admite-se a usucapi\u00e3o de enfiteuse em rela\u00e7\u00e3o a bem p\u00fablico.","id":6884541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se a usucapi\u00e3o de enfiteuse em rela\u00e7\u00e3o a bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de uso de bem p\u00fablico prescinde de licita\u00e7\u00e3o.","id":6884542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de uso de bem p\u00fablico prescinde de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A permiss\u00e3o qualificada, se extinta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica antes do prazo, n\u00e3o gera direito a indeniza\u00e7\u00e3o.","id":6884543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A permiss\u00e3o qualificada, se extinta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica antes do prazo, n\u00e3o gera direito a indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A faixa de fronteira \u00e9 bem pertencente \u00e0 Uni\u00e3o.","id":6884544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de fronteira \u00e9 bem pertencente \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As reservas ind\u00edgenas classificam-se como bens dominicais.","id":6884545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reservas ind\u00edgenas classificam-se como bens dominicais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (Forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico)","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (Forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404423,"slug":"direito-administrativo-aquisicao-e-alienacao-de-bens-publicos-formacao-do-patrimonio-publico"},{"nome_clean":"Formas de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Formas de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":404423,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408480,"slug":"direito-administrativo-formas-de-aquisicao"},{"nome_clean":"Usucapi\u00e3o","oab":true,"nome":"Usucapi\u00e3o","pai":408480,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408482,"slug":"direito-administrativo-usucapiao"},{"nome_clean":"Resgate na enfiteuse","oab":true,"nome":"Resgate na enfiteuse","pai":408480,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408488,"slug":"direito-administrativo-resgate-na-enfiteuse"}],"slug":"direito-administrativo\/1799762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio foi preso, durante a fuga, ap\u00f3s subtrair joias e rel\u00f3gios de uma loja de artigos de luxo. Os produtos subtra\u00eddos n\u00e3o foram recuperados e n\u00e3o houve viol\u00eancia na conduta de Ant\u00f4nio, tendo o delegado lavrado o auto de pris\u00e3o em flagrante tipificando o crime como furto, cuja pena \u00e9 de reclus\u00e3o de um a quatro anos e multa. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59507,"cargo":{"descricao":"Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":23358},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-especialista-socioeducativo-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Especialista Socioeducativo - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1799781,"hashId":"6c1744ae814139e2f21e9fb29f02e300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ant\u00f4nio foi preso, durante a fuga, ap\u00f3s subtrair joias e rel\u00f3gios de uma loja de artigos de luxo. Os produtos subtra\u00eddos n\u00e3o foram recuperados e n\u00e3o houve viol\u00eancia na conduta de Ant\u00f4nio, tendo o delegado lavrado o auto de pris\u00e3o em flagrante tipificando o crime como furto, cuja pena \u00e9 de reclus\u00e3o de um a quatro anos e multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6884629,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio cometeu crime afian\u00e7\u00e1vel, sendo cab\u00edvel o arbitramento da fian\u00e7a, pela autoridade policial, no valor de um a cem sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":6884629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio cometeu crime afian\u00e7\u00e1vel, sendo cab\u00edvel o arbitramento da fian\u00e7a, pela autoridade policial, no valor de um a cem sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio n\u00e3o poder\u00e1 se beneficiar das medidas cautelares alternativas \u00e0 pris\u00e3o em face do alto valor do preju\u00edzo sofrido pela v\u00edtima, sendo admitido, no caso, o relaxamento da pris\u00e3o em flagrante.","id":6884630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio n\u00e3o poder\u00e1 se beneficiar das medidas cautelares alternativas \u00e0 pris\u00e3o em face do alto valor do preju\u00edzo sofrido pela v\u00edtima, sendo admitido, no caso, o relaxamento da pris\u00e3o em flagrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o juiz determine a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica no intuito de descobrir a exist\u00eancia de comparsas de Ant\u00f4nio, porque um dos requisitos dessa medida \u00e9 que o crime tenha sido cometido com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a.","id":6884631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o juiz determine a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica no intuito de descobrir a exist\u00eancia de comparsas de Ant\u00f4nio, porque um dos requisitos dessa medida \u00e9 que o crime tenha sido cometido com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso seja imprescind\u00edvel para a investiga\u00e7\u00e3o do fato, durante o inqu\u00e9rito policial, o delegado poder\u00e1 solicitar a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria de Ant\u00f4nio.","id":6884632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja imprescind\u00edvel para a investiga\u00e7\u00e3o do fato, durante o inqu\u00e9rito policial, o delegado poder\u00e1 solicitar a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria de Ant\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 decretar, de of\u00edcio, a pris\u00e3o preventiva de Ant\u00f4nio caso seja necess\u00e1rio garantir a ordem p\u00fablica durante a investiga\u00e7\u00e3o policial e desde que presentes ind\u00edcios suficientes de autoria e prova da exist\u00eancia do crime.","id":6884633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz poder\u00e1 decretar, de of\u00edcio, a pris\u00e3o preventiva de Ant\u00f4nio caso seja necess\u00e1rio garantir a ordem p\u00fablica durante a investiga\u00e7\u00e3o policial e desde que presentes ind\u00edcios suficientes de autoria e prova da exist\u00eancia do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a","oab":true,"nome":"Da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406677,"slug":"direito-processual-penal-da-liberdade-provisoria-com-ou-sem-fianca"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Liberdade Provis\u00f3ria","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406677,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414770,"slug":"direito-processual-penal-especies-de-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Liberdade Provis\u00f3ria com Fian\u00e7a","oab":false,"nome":"Liberdade Provis\u00f3ria com Fian\u00e7a","pai":414770,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414772,"slug":"direito-processual-penal-liberdade-provisoria-com-fianca"},{"nome_clean":"Concess\u00e3o de Fian\u00e7a pela Autoridade Policial","oab":false,"nome":"Concess\u00e3o de Fian\u00e7a pela Autoridade Policial","pai":414772,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414775,"slug":"direito-processual-penal-concessao-de-fianca-pela-autoridade-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1799781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}