{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13322,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na norma inserida no seu artigo 84, confere atribui\u00e7\u00e3o ao presidente da rep\u00fablica para expedir regulamentos. Trata-se do denominado regulamento:","provas":[{"id":68443,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2079488,"hashId":"f976a275f42f31b2f42b64a515d3b001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na norma inserida no seu artigo 84, confere atribui\u00e7\u00e3o ao presidente da rep\u00fablica para expedir regulamentos. Trata-se do denominado regulamento:<\/p>","resposta":8127121,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aut\u00f4nomo","id":8127120,"corpo":"<p>aut\u00f4nomo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executivo","id":8127121,"corpo":"<p>executivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parcial","id":8127122,"corpo":"<p>parcial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"delegado","id":8127123,"corpo":"<p>delegado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atrelado","id":8127124,"corpo":"<p>atrelado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2079488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item em que h\u00e1 exemplo de uma figura de pensamento:","provas":[{"id":38889,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2015-instituto-acesso-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1134460,"hashId":"e574f729ce7ca09ac587f782c81d23bd","enunciado":"<p align=justify>Assinale o item em que h\u00e1 exemplo de uma figura de pensamento:<\/p>","resposta":4038509,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o me considero dono da verdade.","id":4038509,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o me considero dono da verdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nem sempre tenho raz\u00e3o.","id":4038510,"corpo":"<p align=justify>Nem sempre tenho raz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posso estar certo ou errado, claro.","id":4038511,"corpo":"<p align=justify>Posso estar certo ou errado, claro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hoje \u00e9 comum ser a favor de tudo.","id":4038512,"corpo":"<p align=justify>Hoje \u00e9 comum ser a favor de tudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ouvi um professor de portugu\u00eas afirmar.","id":4038513,"corpo":"<p align=justify>Ouvi um professor de portugu\u00eas afirmar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389422,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38889\/11a15.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ideia de liberdade, compreendida como fonte de emancipa\u00e7\u00e3o, autonomia e plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais, contrap\u00f5e-se ao conceito de liberdade preconizado pelo liberalismo, o qual concebe a liberdade como livre arb\u00edtrio ou a relaciona com o individualismo.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":794501,"hashId":"bcdc5e1c82955b9fd7e7d678bd57c1a7","enunciado":"A ideia de liberdade, compreendida como fonte de\r\nemancipa\u00e7\u00e3o, autonomia e plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos\r\nsociais, contrap\u00f5e-se ao conceito de liberdade preconizado\r\npelo liberalismo, o qual concebe a liberdade como livre\r\narb\u00edtrio ou a relaciona com o individualismo.","resposta":2740272,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a fundamentos \u00e9ticos e \u00e9tica profissional do servi\u00e7o social.","id":332231,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a fundamentos \u00e9ticos e \u00e9tica\r\nprofissional do servi\u00e7o social.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 73"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/794501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria da profiss\u00e3o, os enfermeiros t\u00eam se destacado no atendimento multiprofissional em servi\u00e7os de sa\u00fade, fato que tem acarretado maior exposi\u00e7\u00e3o, no que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o assistencial, nos casos em que haja dano ao paciente. A atua\u00e7\u00e3o err\u00f4nea por parte do enfermeiro ou dos outros profissionais de enfermagem, seja pela a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pode acarretar preju\u00edzos de natureza f\u00edsica ou moral ao paciente e suscitar a obriga\u00e7\u00e3o da repara\u00e7\u00e3o de danos, quando comprovada a culpa. Na culpa, o profissional n\u00e3o almeja obter um resultado prejudicial, por\u00e9m assume o risco de que isso possa ocorrer, ensejando, a responsabilidade por neglig\u00eancia, imprud\u00eancia e imper\u00edcia. O C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Enfermagem destaca no artigo 12 a responsabilidade e o dever do profissional em \"assegurar \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade assist\u00eancia de enfermagem livre de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia\"(COFEN, 2007, p.7). Em rela\u00e7\u00e3o ao Cap\u00edtulo V do C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Enfermagem, que trata das infra\u00e7\u00f5es e penalidades, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458693,"hashId":"043801d2b59f81302943ef126ee3c925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hist\u00f3ria da profiss\u00e3o, os enfermeiros t\u00eam se destacado no atendimento multiprofissional em servi\u00e7os de sa\u00fade, fato que tem acarretado maior exposi\u00e7\u00e3o, no que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o assistencial, nos casos em que haja dano ao paciente. A atua\u00e7\u00e3o err\u00f4nea por parte do enfermeiro ou dos outros profissionais de enfermagem, seja pela a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pode acarretar preju\u00edzos de natureza f\u00edsica ou moral ao paciente e suscitar a obriga\u00e7\u00e3o da repara\u00e7\u00e3o de danos, quando comprovada a culpa. Na culpa, o profissional n\u00e3o almeja obter um resultado prejudicial, por\u00e9m assume o risco de que isso possa ocorrer, ensejando, a responsabilidade por neglig\u00eancia, imprud\u00eancia e imper\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Enfermagem destaca no artigo 12 a responsabilidade e o dever do profissional em \"assegurar \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade assist\u00eancia de enfermagem livre de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia\"(COFEN, 2007, p.7). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Cap\u00edtulo V do C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Enfermagem, que trata das infra\u00e7\u00f5es e penalidades, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5411879,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a infra\u00e7\u00e3o disciplinar \u00e9 a desobedi\u00eancia e\/ou inobserv\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","id":5411878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infra\u00e7\u00e3o disciplinar \u00e9 a desobedi\u00eancia e\/ou inobserv\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o profissional de enfermagem responder\u00e1 pela infra\u00e7\u00e3o que cometer ou concorrer para a sua pr\u00e1tica, ou dela obtiver benef\u00edcio, quando cometida por outrem.","id":5411879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o profissional de enfermagem responder\u00e1 pela infra\u00e7\u00e3o que cometer ou concorrer para a sua pr\u00e1tica, ou dela obtiver benef\u00edcio, quando cometida por outrem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a provoca\u00e7\u00e3o de danos irrepar\u00e1veis, a confiss\u00e3o espont\u00e2nea da autoria da infra\u00e7\u00e3o e a reincid\u00eancia no ato, s\u00e3o circunst\u00e2ncias agravantes a serem consideradas para a gradua\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades.","id":5411880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a provoca\u00e7\u00e3o de danos irrepar\u00e1veis, a confiss\u00e3o espont\u00e2nea da autoria da infra\u00e7\u00e3o e a reincid\u00eancia no ato, s\u00e3o circunst\u00e2ncias agravantes a serem consideradas para a gradua\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as infra\u00e7\u00f5es graves s\u00e3o aquelas que provocam perigo de vida, debilidade tempor\u00e1ria ou permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o em qualquer pessoa ou as que causem danos patrimoniais ou financeiros.","id":5411881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as infra\u00e7\u00f5es graves s\u00e3o aquelas que provocam perigo de vida, debilidade tempor\u00e1ria ou permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o em qualquer pessoa ou as que causem danos patrimoniais ou financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as penalidades aplicadas ser\u00e3o registradas no prontu\u00e1rio do profissional de enfermagem, sendo a advert\u00eancia verbal, multa e censura da al\u00e7ada do Conselho Regional de Enfermagem e a pena de suspens\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional de compet\u00eancia do Conselho Federal de Enfermagem.","id":5411882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as penalidades aplicadas ser\u00e3o registradas no prontu\u00e1rio do profissional de enfermagem, sendo a advert\u00eancia verbal, multa e censura da al\u00e7ada do Conselho Regional de Enfermagem e a pena de suspens\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional de compet\u00eancia do Conselho Federal de Enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428216,"slug":"enfermagem-historia-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1458693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12828},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista","id":17159},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Gastronomia","id":20470}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor gera\u00e7\u00f5es, o brasileiro se acostumou a ver o seu pa\u00eds, sua hist\u00f3ria e sua cultura como exemplos de paz e confraterniza\u00e7\u00e3o sem paralelo entre as na\u00e7\u00f5es\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o conector destacado que tem seu valor sem\u00e2ntico corretamente indicado.","provas":[{"id":48862,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-profissional-de-nivel-superior-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2015"},{"id":48871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":48875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"},{"id":48889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2015"},{"id":48894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista","id":17159},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista - 2015"},{"id":48919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":48999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Gastronomia","id":20470},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-gastronomia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Gastronomia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":1470655,"hashId":"c247f3e1dd4a08a7dd7a5d9e6465e451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c<u>Por<\/u> gera\u00e7\u00f5es, o brasileiro se acostumou <u>a<\/u> ver o seu pa\u00eds, sua hist\u00f3ria e sua cultura <u>como <\/u>exemplos de paz e confraterniza\u00e7\u00e3o <u>sem<\/u> paralelo <u>entre<\/u> as na\u00e7\u00f5es\u201d<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o conector destacado que tem seu valor sem\u00e2ntico corretamente indicado.<\/p>","resposta":5465024,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por \/ localiza\u00e7\u00e3o espacial","id":5465022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por \/<em> localiza\u00e7\u00e3o espacial<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \/ dire\u00e7\u00e3o.","id":5465023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \/ <em>dire\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como \/ compara\u00e7\u00e3o.","id":5465024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \/ <em>compara\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem \/ modo.","id":5465025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem \/ <em>modo<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre \/ posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.","id":5465026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre \/<em> posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 A conquista do Brasil Por gera\u00e7\u00f5es, o brasileiro se acostumou a ver o seu pa\u00eds, sua hist\u00f3ria e sua cultura como exemplos de paz e confraterniza\u00e7\u00e3o sem paralelo entre as na\u00e7\u00f5es. A imagem do brasileiro como um povo cordial que aceita melhor a miscigena\u00e7\u00e3o e \u00e9 mais tolerante com as diferen\u00e7as sociais e pol\u00edticas, num pa\u00eds conciliador, que n\u00e3o se envolve em guerras e se mant\u00e9m neutro diante de conflitos, se sobrep\u00f5e como tra\u00e7o cultural, sem grandes traumas nem contesta\u00e7\u00f5es.Os brasileiros se orgulham de pensar que o Brasil n\u00e3o precisou de uma guerra com a que separou os Estados Unidos da Inglaterra, nem passou por conflitos internos sangrentos como a Secess\u00e3o. Manteve-se afastado das conflagra\u00e7\u00f5es, a come\u00e7ar pelas duas guerras mundiais que marcaram a primeira metade do s\u00e9culo XX \u2013 na segunda delas, meio pr\u00f3-forma, enviou expedicion\u00e1rios \u00e0 It\u00e1lia, numa fase em que o conflito j\u00e1 se encaminhava para o fim. O pa\u00eds manteve-se neutro na maioria dos grandes conflitos passados, recentes e contempor\u00e2neos. E saiu pacificamente de uma ditadura militar de 21 anos, em 1985, com o restabelecimento do governo civil e, depois, da democracia.Ao construir um modelo de conc\u00f3rdia, que combina com a fachada do povo pobre, mas alegre, que se expressa pelo carnaval, o samba e o futebol, o Brasil esqueceu muita coisa. Foi o \u00faltimo pa\u00eds do mundo a abolir a escravid\u00e3o, em 13 de maio de 1888. Um dos seus maiores her\u00f3is nacionais, Tiradentes, foi esquartejado. O Brasil dizimou a popula\u00e7\u00e3o masculina de um pa\u00eds vizinho na Guerra do Paraguai. Deixou uma esteira de mortos nos por\u00f5es do regime militar, que pela via do golpe havia derrubado em 1964 o presidente Jo\u00e3o Goulart. Aliviaram-se tens\u00f5es sociais latentes e sepultou-se o passado beligerante sobre o qual foi constru\u00edda uma na\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, mesmo em meio a tanta diversidade. O Brasil acomodou-se \u00e0 vers\u00e3o oficial de sua hist\u00f3ria, em que foram escondidas as rupturas, as quest\u00f5es sociais e os fatos que n\u00e3o interessam tanto a sua autoimagem dentro do mundo civilizado.(Thales Guaracy)","id":427054,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A conquista do Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Por gera\u00e7\u00f5es, o brasileiro se acostumou a ver o seu pa\u00eds, sua hist\u00f3ria e sua cultura como exemplos de paz e confraterniza\u00e7\u00e3o sem paralelo entre as na\u00e7\u00f5es. A imagem do brasileiro como um povo cordial que aceita melhor a miscigena\u00e7\u00e3o e \u00e9 mais tolerante com as diferen\u00e7as sociais e pol\u00edticas, num pa\u00eds conciliador, que n\u00e3o se envolve em guerras e se mant\u00e9m neutro diante de conflitos, se sobrep\u00f5e como tra\u00e7o cultural, sem grandes traumas nem contesta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Os brasileiros se orgulham de pensar que o Brasil n\u00e3o precisou de uma guerra com a que separou os Estados Unidos da Inglaterra, nem passou por conflitos internos sangrentos como a Secess\u00e3o. Manteve-se afastado das conflagra\u00e7\u00f5es, a come\u00e7ar pelas duas guerras mundiais que marcaram a primeira metade do s\u00e9culo XX \u2013 na segunda delas, meio pr\u00f3-forma, enviou expedicion\u00e1rios \u00e0 It\u00e1lia, numa fase em que o conflito j\u00e1 se encaminhava para o fim. O pa\u00eds manteve-se neutro na maioria dos grandes conflitos passados, recentes e contempor\u00e2neos. E saiu pacificamente de uma ditadura militar de 21 anos, em 1985, com o restabelecimento do governo civil e, depois, da democracia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Ao construir um modelo de conc\u00f3rdia, que combina com a fachada do povo pobre, mas alegre, que se expressa pelo carnaval, o samba e o futebol, o Brasil esqueceu muita coisa. Foi o \u00faltimo pa\u00eds do mundo a abolir a escravid\u00e3o, em 13 de maio de 1888. Um dos seus maiores her\u00f3is nacionais, Tiradentes, foi esquartejado. O Brasil dizimou a popula\u00e7\u00e3o masculina de um pa\u00eds vizinho na Guerra do Paraguai. Deixou uma esteira de mortos nos por\u00f5es do regime militar, que pela via do golpe havia derrubado em 1964 o presidente Jo\u00e3o Goulart. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Aliviaram-se tens\u00f5es sociais latentes e sepultou-se o passado beligerante sobre o qual foi constru\u00edda uma na\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, mesmo em meio a tanta diversidade. O Brasil acomodou-se \u00e0 vers\u00e3o oficial de sua hist\u00f3ria, em que foram escondidas as rupturas, as quest\u00f5es sociais e os fatos que n\u00e3o interessam tanto a sua autoimagem dentro do mundo civilizado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Thales Guaracy)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1470655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abel, Bia, Celia e Diego est\u00e3o, nessa ordem, em uma fila. Sabe-se que: \u2022 entre Abel e Celia h\u00e1 9 pessoas. \u2022 entre Bia e Diego h\u00e1 8 pessoas. \u2022 entre Celia e Diego h\u00e1 2 pessoas. O n\u00famero de pessoas entre Abel e Diego \u00e9","provas":[{"id":48940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":49020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-area-vigilante-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante - 2015"},{"id":49022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1482708,"hashId":"f29f7ca6ca4d8e9d2b87e39f7d844ebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abel, Bia, Celia e Diego est\u00e3o, nessa ordem, em uma fila. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 entre Abel e Celia h\u00e1 9 pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 entre Bia e Diego h\u00e1 8 pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 entre Celia e Diego h\u00e1 2 pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de pessoas entre Abel e Diego \u00e9<\/p>","resposta":5516681,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":5516681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.","id":5516682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.","id":5516683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":5516684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.","id":5516685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1482708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itapevi","sigla":"Camara de Itapevi","id":2654,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na frase: M\u00e3e e filha procuravam emprego e, agora, ambas, j\u00e1 est\u00e3o trabalhando. A palavra destacada corresponde a: ","provas":[{"id":48329,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itapevi","sigla":"Camara de Itapevi","id":2654,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itapevi-sp-2015-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itapevi - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1465333,"hashId":"c318b8bce18ab8007114073fec3a7eee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na frase: M\u00e3e e filha procuravam emprego e, agora, <u>ambas<\/u>, j\u00e1 est\u00e3o trabalhando. A palavra destacada corresponde a: <\/p>","resposta":5442302,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo definido","id":5442300,"corpo":"<p>Artigo definido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo indefinido ","id":5442301,"corpo":"<p>Artigo indefinido <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Numeral cardinal ","id":5442302,"corpo":"<p>Numeral cardinal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Numeral multiplicativo","id":5442303,"corpo":"<p>Numeral multiplicativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  12 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1465333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cconcep\u00e7\u00e3o tri\u00e1dica\u201d (l. 18 e 19), extratextualmente, poderia tamb\u00e9m ser utilizada para representar a Sant\u00edssima Trindade, doutrina acolhida pela maioria das igrejas crist\u00e3s.","provas":[{"id":27113,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2015-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":907599,"hashId":"08ae5624494876daeb0e334c724567a6","enunciado":"A express\u00e3o \u201cconcep\u00e7\u00e3o tri\u00e1dica\u201d (l. 18 e 19),\r\nextratextualmente, poderia tamb\u00e9m ser utilizada para\r\nrepresentar a Sant\u00edssima Trindade, doutrina acolhida pela\r\nmaioria das igrejas crist\u00e3s.","resposta":3178748,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3178748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3178749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e ao emprego de palavras e express\u00f5es no texto de Silviano Santiago, julgue (C ou E) os itens seguintes.","id":352359,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27113\/Sem_titulo.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e ao emprego de palavras e express\u00f5es no\r\ntexto de Silviano Santiago, julgue (C ou E) os itens seguintes.<\/p>","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/907599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022745,"hashId":"1bb8641e7a9e4fb586d33ea6a4e545bd","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.","resposta":3581439,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As f\u00e1bricas, os carros e o desmatamento generalizado de habitats contribuiu para o aumento de 0,8 grau na temperatura da Terra.","id":3581436,"corpo":"As f\u00e1bricas, os carros e o desmatamento generalizado\r\nde habitats contribuiu para o aumento de 0,8 grau na\r\ntemperatura da Terra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O calor elevado faz com que hajam eventos extremos, como tempestades e secas duradouras, com mais frequ\u00eancia.","id":3581437,"corpo":"O calor elevado faz com que hajam eventos extremos,\r\ncomo tempestades e secas duradouras, com mais\r\nfrequ\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso que se passe muitos anos para climatologistas saber se a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma anomalia, provocada por algum fen\u00f4meno clim\u00e1tico pontual.","id":3581438,"corpo":"\u00c9 preciso que se passe muitos anos para climatologistas\r\nsaber se a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma anomalia, provocada\r\npor algum fen\u00f4meno clim\u00e1tico pontual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aquecimento planet\u00e1rio est\u00e1 na origem da seca. Por isso, vir\u00e3o tempos ainda mais \u00e1ridos nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.","id":3581439,"corpo":"O aquecimento planet\u00e1rio est\u00e1 na origem da seca.\r\nPor isso, vir\u00e3o tempos ainda mais \u00e1ridos nas pr\u00f3ximas\r\nd\u00e9cadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento de 0,8 grau na temperatura da Terra parece pouco, mas foi o suficiente para consolidar situa\u00e7\u00f5es que se agrava.","id":3581440,"corpo":"O aumento de 0,8 grau na temperatura da Terra\r\nparece pouco, mas foi o suficiente para consolidar\r\nsitua\u00e7\u00f5es que se agrava.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373373,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34263\/03.gif\">","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1022745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil","id":18692},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia","id":18716},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil","id":18727},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o","id":18729},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador","id":18731},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda","id":18734}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMesmo quanto \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas no estatuto, antes de se chegar \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma s\u00e9rie de outras menos severas, como a advert\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e a liberdade assistida, que s\u00e3o frequentemente ignoradas, passando-se diretamente \u00e0 priva\u00e7\u00e3o de liberdade, mesmo em casos em que isso n\u00e3o se justifica\u201d. Nesse segmento do texto 2 h\u00e1 duas ocorr\u00eancias sublinhadas do voc\u00e1bulo \u201cmesmo\u201d; sobre essas ocorr\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43933,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil","id":18692},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil - 2015"},{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"},{"id":43943,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":43946,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2015"},{"id":43948,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2015"},{"id":43950,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia","id":18716},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia - 2015"},{"id":43957,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil","id":18727},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil - 2015"},{"id":43960,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia - 2015"},{"id":43961,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o","id":18729},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-redacao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":43962,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2015"},{"id":43966,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador","id":18731},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-programador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador - 2015"},{"id":43970,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda","id":18734},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 05:01:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1320393,"hashId":"877e3d2cc673357ddd63f2a90902bda0","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c<u>Mesmo<\/u> quanto \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas no estatuto, antes de se chegar \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma s\u00e9rie de outras menos severas, como a advert\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e a liberdade assistida, que s\u00e3o frequentemente ignoradas, passando-se diretamente \u00e0 priva\u00e7\u00e3o de liberdade, <u>mesmo<\/u> em casos em que isso n\u00e3o se justifica\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse segmento do texto 2 h\u00e1 duas ocorr\u00eancias sublinhadas do voc\u00e1bulo \u201cmesmo\u201d; sobre essas ocorr\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4823709,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas equivalem ao sentido de inclus\u00e3o;","id":4823709,"corpo":"<p align=justify>ambas equivalem ao sentido de inclus\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 a primeira ocorr\u00eancia indica concess\u00e3o;","id":4823710,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 a primeira ocorr\u00eancia indica concess\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 a segunda ocorr\u00eancia indica concess\u00e3o;","id":4823711,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 a segunda ocorr\u00eancia indica concess\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 a primeira ocorr\u00eancia indica inclus\u00e3o;","id":4823712,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 a primeira ocorr\u00eancia indica inclus\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 a segunda ocorr\u00eancia indica inclus\u00e3o.","id":4823713,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 a segunda ocorr\u00eancia indica inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2 - O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o ECA, \u00e9 uma lei bem justa e generosa, ainda largamente ignorada em suas medidas de prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o. Mesmo quanto \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas no estatuto, antes de se chegar \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma s\u00e9rie de outras menos severas, como a advert\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e a liberdade assistida, que s\u00e3o frequentemente ignoradas, passando-se diretamente \u00e0 priva\u00e7\u00e3o de liberdade, mesmo em casos em que isso n\u00e3o se justifica. Os poderes p\u00fablicos, inclusive o Judici\u00e1rio, est\u00e3o em d\u00edvida com a sociedade por conta da inobserv\u00e2ncia do estatuto em sua integralidade. Reconhe\u00e7o que a puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico rem\u00e9dio para a viol\u00eancia cometida pelos jovens. Evidentemente, pol\u00edticas sociais, educa\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social s\u00e3o medidas que, se aplicadas no universo da popula\u00e7\u00e3o jovem, ter\u00e3o o cond\u00e3o, efetivamente, de reduzir a viol\u00eancia. Mas, em determinados casos, \u00e9 preciso uma puni\u00e7\u00e3o mais eficaz do que aquelas preconizadas pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. (Aloysio Nunes Ferreira, \u00c9poca).","id":410538,"enunciado":"<p align=\"justify\">TEXTO 2 - O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o ECA, \u00e9 uma lei bem justa e generosa, ainda largamente ignorada em suas medidas de prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o. Mesmo quanto \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas no estatuto, antes de se chegar \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma s\u00e9rie de outras menos severas, como a advert\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e a liberdade assistida, que s\u00e3o frequentemente ignoradas, passando-se diretamente \u00e0 priva\u00e7\u00e3o de liberdade, mesmo em casos em que isso n\u00e3o se justifica. Os poderes p\u00fablicos, inclusive o Judici\u00e1rio, est\u00e3o em d\u00edvida com a sociedade por conta da inobserv\u00e2ncia do estatuto em sua integralidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Reconhe\u00e7o que a puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico rem\u00e9dio para a viol\u00eancia cometida pelos jovens. Evidentemente, pol\u00edticas sociais, educa\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social s\u00e3o medidas que, se aplicadas no universo da popula\u00e7\u00e3o jovem, ter\u00e3o o cond\u00e3o, efetivamente, de reduzir a viol\u00eancia. Mas, em determinados casos, \u00e9 preciso uma puni\u00e7\u00e3o mais eficaz do que aquelas preconizadas pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. (Aloysio Nunes Ferreira, \u00c9poca).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1320393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que os verbos retirados do oitavo par\u00e1grafo est\u00e3o no modo imperativo afirmativo:","provas":[{"id":60265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 15:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1822847,"hashId":"59ad8189e7a8919fdd1380ccbdd3deab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que os verbos retirados do oitavo par\u00e1grafo est\u00e3o no modo imperativo afirmativo:<\/p>","resposta":6991283,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode \u2013 beba \u2013 diz.","id":6991280,"corpo":"<p>pode \u2013 beba \u2013 diz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sei \u2013 v\u00e3o \u2013 est\u00e1.","id":6991281,"corpo":"<p>sei \u2013 v\u00e3o \u2013 est\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 \u2013 contamina \u2013 pode.","id":6991282,"corpo":"<p>est\u00e1 \u2013 contamina \u2013 pode.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ame \u2013 coma \u2013 beba.","id":6991283,"corpo":"<p>ame \u2013 coma \u2013 beba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sei \u2013 diz \u2013 ame.","id":6991284,"corpo":"<p>sei \u2013 diz \u2013 ame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O homem que conheceu o amor 1\u00ba Do alto de seus oitenta anos, me disse: \u201cNa verdade, fui muito amado.\u201d. E __________ isto com tal plenitude como quem dissesse: sempre me trouxeram flores, sempre comi ostra .......... beira-mar.2\u00ba N\u00e3o havia arrog\u00e2ncia em sua frase, mas algo entre a humanidade e a petul\u00e2ncia sagrada. Parecia um pintor, que olhando o quadro terminado assina seu nome embaixo. Havia um certo fastio em suas palavras gestos. Se retirava de um banquete satisfeito. Parecia pronto para morrer, j\u00e1 que sempre estivera pronto para amar.3\u00ba Aquele homem me confessou que amava sem nenhuma coer\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lhe encostei .......... faca no peito cobrando algo. Ele \u00e9 que tinha algo a me oferecer. Foi muito diferente daqueles que n\u00e3o confessam seus sentimentos nem mesmo debaixo de um \u201cpau-de-arara\u201d: est\u00e3o ali se afogando de paix\u00e3o, levando choques de amor, mas n\u00e3o se entregam. E, no entanto, basta ler-lhes a ficha que est\u00e1 tudo l\u00e1: traficante ou guerrilheiro do amor.4\u00ba Uns dizem: casei v\u00e1rias vezes. Outros assinalam: fiz v\u00e1rios filhos. Outro dia li numa revista um conhecido ator dizendo: tive todas as mulheres que quis. Outros, ainda, dizem: n\u00e3o posso viver sem fulana (ou fulano). Na B\u00edblia est\u00e1 que Abra\u00e3o gerou Isac, Isac gerou Jac\u00f3 e Jac\u00f3 gerou as doze tribos de Israel. Mas nenhum deles disse: \u201cNa verdade, fui muito amado.\u201d.5\u00ba Mas quando do alto de seus oitenta anos aquele homem desfechou sobre mim aquela frase, me senti n\u00e3o apenas como o filho que quer ser engenheiro como o pai. Senti-me um garoto de quatro anos, de cal\u00e7as curtas, se dizendo: quando eu crescer quero ser um homem de oitenta anos que diga: \u201cAmei muito, na verdade, fui muito amado.\u201d. Se n\u00e3o pensasse isto, n\u00e3o seria digno daquela frase que acabava de me ser ofertada. E eu n\u00e3o poderia desperdi\u00e7ar uma sabedoria que levou oitenta anos para se formar. \u00c9 como se eu n\u00e3o visse o instante em que a lagarta se transformaria em lib\u00e9lula.6\u00ba Ouvindo-o, por um instante, suspeitei que a psican\u00e1lise havia fracassado; que tudo aquilo que Freud sempre disse de que o desejo nunca \u00e9 preenchido, que se o \u00e9, o \u00e9 por fra\u00e7\u00f5es de segundos, e que a vida \u00e9 insatisfa\u00e7\u00e3o e procura, tudo isto era coisa passada. Sim, porque sobre o amor h\u00e1 muitas frases inquietantes por a\u00ed.7\u00ba Frase que se pode atualizar: eu era amado e n\u00e3o sabia. Porque nem todos sabem reconhecer quando s\u00e3o amados. Flores despencam em arco-\u00edris sobre sua cama, um banquete real est\u00e1 sendo servido e, sonolento, olha noutra dire\u00e7\u00e3o.8\u00ba Sei que voc\u00eas v\u00e3o me repreender, dizendo: deveria ter-nos apresentado o personagem, tamb\u00e9m o quer\u00edamos conhecer, repartir tal acontecimento. E \u00e9 justa a reprimenda. Porque quando algu\u00e9m est\u00e1 amando, j\u00e1 nos contamina de jasmins. Temos vontade de dizer, vendo-o passar: ame por mim, j\u00e1 que n\u00e3o pode se deter para me amar a mim. Exatamente como se diz a algu\u00e9m que est\u00e1 indo .......... Europa: por favor, na It\u00e1lia, coma e beba por mim.9\u00ba Ver uma pessoa amando \u00e9 como ler um romance de amor. \u00c9 como ver um filme de amor. Tamb\u00e9m se ama por contamina\u00e7\u00e3o na tela do instante. A est\u00f3ria \u00e9 do outro, mas passa das p\u00e1ginas e telas para a gente.10 Reconhece-se a cinquenta metros um desamado, o carente. Mas reconhece-se a cem metros o bem-amado. L\u00e1 vem ele: sua luz nos chega antes de suas roupas e pele. Sinos batem nas dobras de seu ser. P\u00e1ssaros pousam em seus ombros e frases. Flores est\u00e1 colorindo o ch\u00e3o em que pisou.11 O que ama \u00e9 um disseminador.12 O bem-amado \u00e9 uma usina de luz. T\u00e3o necess\u00e1rio .......... comunidade, que deveria ser declarado bem de utilidade p\u00fablica.Affonso Romano de Sant\u2019Anna.","id":466995,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem que conheceu o amor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Do alto de seus oitenta anos, me disse: \u201cNa verdade, fui muito amado.\u201d. E __________ isto com tal plenitude como quem dissesse: sempre me trouxeram flores, sempre comi ostra .......... beira-mar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> N\u00e3o havia arrog\u00e2ncia em sua frase, <strong>mas <\/strong>algo entre a humanidade e a petul\u00e2ncia sagrada. Parecia um pintor, que olhando o quadro terminado assina seu nome embaixo. Havia um certo fastio em suas palavras gestos. Se retirava de um banquete satisfeito. Parecia pronto para morrer,<strong> j\u00e1 que<\/strong> sempre estivera pronto para amar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Aquele homem me confessou que amava sem nenhuma coer\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lhe encostei .......... faca no peito <strong>cobrando <\/strong>algo. Ele \u00e9 que tinha algo a me oferecer. Foi muito diferente daqueles que n\u00e3o confessam seus sentimentos nem mesmo <u>debaixo<\/u> de um \u201cpau-de-arara\u201d: est\u00e3o ali se <strong>afogando <\/strong>de paix\u00e3o, <strong>levando <\/strong>choques de amor, <u>mas<\/u> n\u00e3o se entregam. E, no entanto, basta ler-lhes a ficha que est\u00e1 tudo l\u00e1: traficante ou guerrilheiro do amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uns dizem: casei v\u00e1rias vezes. Outros assinalam: fiz v\u00e1rios filhos. Outro dia li numa revista um conhecido ator dizendo: tive todas as mulheres que quis. Outros, ainda, dizem: n\u00e3o posso viver sem fulana (ou fulano). Na B\u00edblia est\u00e1 que Abra\u00e3o gerou Isac, Isac gerou Jac\u00f3 e Jac\u00f3 gerou as doze tribos de Israel. Mas nenhum deles disse: \u201cNa verdade, fui muito amado.\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas quando do alto de seus oitenta anos aquele homem desfechou sobre mim aquela frase, me senti n\u00e3o apenas <strong>como <\/strong>o filho que quer ser engenheiro como o pai. Senti-me um garoto de quatro anos, de cal\u00e7as curtas, se dizendo: <strong>quando <\/strong>eu crescer quero ser um homem de oitenta anos que diga: \u201cAmei muito, na verdade, fui muito amado.\u201d. <strong>Se n\u00e3o<\/strong> pensasse isto, n\u00e3o seria digno daquela frase que acabava de me ser ofertada. E eu n\u00e3o poderia desperdi\u00e7ar uma sabedoria que levou oitenta anos para se formar. \u00c9 como se eu n\u00e3o visse o instante em que a lagarta se transformaria em lib\u00e9lula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ouvindo-o, por um instante, suspeitei que a psican\u00e1lise <u>havia<\/u> fracassado; que tudo aquilo que Freud sempre disse de que o desejo nunca \u00e9 preenchido, que se o \u00e9, o \u00e9 por fra\u00e7\u00f5es de segundos, e que a vida \u00e9 insatisfa\u00e7\u00e3o e procura, tudo isto era coisa passada. <u>Sim<\/u>, porque sobre o amor h\u00e1 muitas frases inquietantes por a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Frase que se pode atualizar: eu era amado e n\u00e3o sabia. Porque nem todos sabem reconhecer quando s\u00e3o amados. Flores despencam em arco-\u00edris <u>sobre<\/u> sua cama, um banquete real est\u00e1 sendo servido e, sonolento, olha noutra dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sei que voc\u00eas v\u00e3o me repreender, dizendo: deveria ter-nos apresentado o personagem, tamb\u00e9m o quer\u00edamos conhecer, repartir tal acontecimento. E \u00e9 justa a reprimenda. Porque quando algu\u00e9m est\u00e1 amando, j\u00e1 nos contamina de jasmins. Temos vontade de dizer, vendo-o passar: ame por mim, j\u00e1 que n\u00e3o pode se deter para me amar a mim. Exatamente como se diz a algu\u00e9m que est\u00e1 indo .......... Europa: por favor, na It\u00e1lia, coma e beba por mim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ver uma pessoa amando \u00e9 como ler um romance de amor. \u00c9 como ver um filme de amor. Tamb\u00e9m se ama por contamina\u00e7\u00e3o na tela do instante. A est\u00f3ria \u00e9 do outro, mas passa das p\u00e1ginas e telas para a gente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Reconhece-se a cinquenta metros um desamado, o carente. Mas reconhece-se a cem metros o bem-amado. L\u00e1 vem ele: sua luz nos chega antes de suas roupas e pele. Sinos batem nas dobras de seu ser. P\u00e1ssaros pousam em seus ombros e frases. Flores est\u00e1 colorindo o ch\u00e3o em que pisou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O que ama \u00e9 um disseminador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O bem-amado \u00e9 uma usina de luz. T\u00e3o necess\u00e1rio .......... comunidade, que deveria ser declarado bem de utilidade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Affonso Romano de Sant\u2019Anna.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Imperativo","oab":false,"nome":"Imperativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419377,"slug":"lingua-portuguesa-imperativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas referentes ao texto: I - O texto pertence ao g\u00eanero cr\u00f4nica. II - Para o autor o que torna esse homem diferente \u00e9 o fato dele declarar o seu amor abertamente. III - O autor no s\u00e9timo par\u00e1grafo constr\u00f3i uma imagem po\u00e9tica e traduz gestos de amor dedicados \u00e0 pessoa amada. IV - Segundo o autor algumas pessoas expressa certo arrependimento, por n\u00e3o reconhecer as demonstra\u00e7\u00f5es de amor da pessoa amada. Quais afirmativas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":60265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 15:06:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1822861,"hashId":"d95700096c5de104df038ad00f31e07a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas referentes ao texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O texto pertence ao g\u00eanero cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Para o autor o que torna esse homem diferente \u00e9 o fato dele declarar o seu amor abertamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O autor no s\u00e9timo par\u00e1grafo constr\u00f3i uma imagem po\u00e9tica e traduz gestos de amor dedicados \u00e0 pessoa amada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Segundo o autor algumas pessoas expressa certo arrependimento, por n\u00e3o reconhecer as demonstra\u00e7\u00f5es de amor da pessoa amada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais afirmativas est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6991350,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6991346,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6991347,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6991348,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6991349,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6991350,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O homem que conheceu o amor 1\u00ba Do alto de seus oitenta anos, me disse: \u201cNa verdade, fui muito amado.\u201d. E __________ isto com tal plenitude como quem dissesse: sempre me trouxeram flores, sempre comi ostra .......... beira-mar.2\u00ba N\u00e3o havia arrog\u00e2ncia em sua frase, mas algo entre a humanidade e a petul\u00e2ncia sagrada. Parecia um pintor, que olhando o quadro terminado assina seu nome embaixo. Havia um certo fastio em suas palavras gestos. Se retirava de um banquete satisfeito. Parecia pronto para morrer, j\u00e1 que sempre estivera pronto para amar.3\u00ba Aquele homem me confessou que amava sem nenhuma coer\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lhe encostei .......... faca no peito cobrando algo. Ele \u00e9 que tinha algo a me oferecer. Foi muito diferente daqueles que n\u00e3o confessam seus sentimentos nem mesmo debaixo de um \u201cpau-de-arara\u201d: est\u00e3o ali se afogando de paix\u00e3o, levando choques de amor, mas n\u00e3o se entregam. E, no entanto, basta ler-lhes a ficha que est\u00e1 tudo l\u00e1: traficante ou guerrilheiro do amor.4\u00ba Uns dizem: casei v\u00e1rias vezes. Outros assinalam: fiz v\u00e1rios filhos. Outro dia li numa revista um conhecido ator dizendo: tive todas as mulheres que quis. Outros, ainda, dizem: n\u00e3o posso viver sem fulana (ou fulano). Na B\u00edblia est\u00e1 que Abra\u00e3o gerou Isac, Isac gerou Jac\u00f3 e Jac\u00f3 gerou as doze tribos de Israel. Mas nenhum deles disse: \u201cNa verdade, fui muito amado.\u201d.5\u00ba Mas quando do alto de seus oitenta anos aquele homem desfechou sobre mim aquela frase, me senti n\u00e3o apenas como o filho que quer ser engenheiro como o pai. Senti-me um garoto de quatro anos, de cal\u00e7as curtas, se dizendo: quando eu crescer quero ser um homem de oitenta anos que diga: \u201cAmei muito, na verdade, fui muito amado.\u201d. Se n\u00e3o pensasse isto, n\u00e3o seria digno daquela frase que acabava de me ser ofertada. E eu n\u00e3o poderia desperdi\u00e7ar uma sabedoria que levou oitenta anos para se formar. \u00c9 como se eu n\u00e3o visse o instante em que a lagarta se transformaria em lib\u00e9lula.6\u00ba Ouvindo-o, por um instante, suspeitei que a psican\u00e1lise havia fracassado; que tudo aquilo que Freud sempre disse de que o desejo nunca \u00e9 preenchido, que se o \u00e9, o \u00e9 por fra\u00e7\u00f5es de segundos, e que a vida \u00e9 insatisfa\u00e7\u00e3o e procura, tudo isto era coisa passada. Sim, porque sobre o amor h\u00e1 muitas frases inquietantes por a\u00ed.7\u00ba Frase que se pode atualizar: eu era amado e n\u00e3o sabia. Porque nem todos sabem reconhecer quando s\u00e3o amados. Flores despencam em arco-\u00edris sobre sua cama, um banquete real est\u00e1 sendo servido e, sonolento, olha noutra dire\u00e7\u00e3o.8\u00ba Sei que voc\u00eas v\u00e3o me repreender, dizendo: deveria ter-nos apresentado o personagem, tamb\u00e9m o quer\u00edamos conhecer, repartir tal acontecimento. E \u00e9 justa a reprimenda. Porque quando algu\u00e9m est\u00e1 amando, j\u00e1 nos contamina de jasmins. Temos vontade de dizer, vendo-o passar: ame por mim, j\u00e1 que n\u00e3o pode se deter para me amar a mim. Exatamente como se diz a algu\u00e9m que est\u00e1 indo .......... Europa: por favor, na It\u00e1lia, coma e beba por mim.9\u00ba Ver uma pessoa amando \u00e9 como ler um romance de amor. \u00c9 como ver um filme de amor. Tamb\u00e9m se ama por contamina\u00e7\u00e3o na tela do instante. A est\u00f3ria \u00e9 do outro, mas passa das p\u00e1ginas e telas para a gente.10 Reconhece-se a cinquenta metros um desamado, o carente. Mas reconhece-se a cem metros o bem-amado. L\u00e1 vem ele: sua luz nos chega antes de suas roupas e pele. Sinos batem nas dobras de seu ser. P\u00e1ssaros pousam em seus ombros e frases. Flores est\u00e1 colorindo o ch\u00e3o em que pisou.11 O que ama \u00e9 um disseminador.12 O bem-amado \u00e9 uma usina de luz. T\u00e3o necess\u00e1rio .......... comunidade, que deveria ser declarado bem de utilidade p\u00fablica.Affonso Romano de Sant\u2019Anna.","id":466995,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem que conheceu o amor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Do alto de seus oitenta anos, me disse: \u201cNa verdade, fui muito amado.\u201d. E __________ isto com tal plenitude como quem dissesse: sempre me trouxeram flores, sempre comi ostra .......... beira-mar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> N\u00e3o havia arrog\u00e2ncia em sua frase, <strong>mas <\/strong>algo entre a humanidade e a petul\u00e2ncia sagrada. Parecia um pintor, que olhando o quadro terminado assina seu nome embaixo. Havia um certo fastio em suas palavras gestos. Se retirava de um banquete satisfeito. Parecia pronto para morrer,<strong> j\u00e1 que<\/strong> sempre estivera pronto para amar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Aquele homem me confessou que amava sem nenhuma coer\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lhe encostei .......... faca no peito <strong>cobrando <\/strong>algo. Ele \u00e9 que tinha algo a me oferecer. Foi muito diferente daqueles que n\u00e3o confessam seus sentimentos nem mesmo <u>debaixo<\/u> de um \u201cpau-de-arara\u201d: est\u00e3o ali se <strong>afogando <\/strong>de paix\u00e3o, <strong>levando <\/strong>choques de amor, <u>mas<\/u> n\u00e3o se entregam. E, no entanto, basta ler-lhes a ficha que est\u00e1 tudo l\u00e1: traficante ou guerrilheiro do amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uns dizem: casei v\u00e1rias vezes. Outros assinalam: fiz v\u00e1rios filhos. Outro dia li numa revista um conhecido ator dizendo: tive todas as mulheres que quis. Outros, ainda, dizem: n\u00e3o posso viver sem fulana (ou fulano). Na B\u00edblia est\u00e1 que Abra\u00e3o gerou Isac, Isac gerou Jac\u00f3 e Jac\u00f3 gerou as doze tribos de Israel. Mas nenhum deles disse: \u201cNa verdade, fui muito amado.\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas quando do alto de seus oitenta anos aquele homem desfechou sobre mim aquela frase, me senti n\u00e3o apenas <strong>como <\/strong>o filho que quer ser engenheiro como o pai. Senti-me um garoto de quatro anos, de cal\u00e7as curtas, se dizendo: <strong>quando <\/strong>eu crescer quero ser um homem de oitenta anos que diga: \u201cAmei muito, na verdade, fui muito amado.\u201d. <strong>Se n\u00e3o<\/strong> pensasse isto, n\u00e3o seria digno daquela frase que acabava de me ser ofertada. E eu n\u00e3o poderia desperdi\u00e7ar uma sabedoria que levou oitenta anos para se formar. \u00c9 como se eu n\u00e3o visse o instante em que a lagarta se transformaria em lib\u00e9lula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ouvindo-o, por um instante, suspeitei que a psican\u00e1lise <u>havia<\/u> fracassado; que tudo aquilo que Freud sempre disse de que o desejo nunca \u00e9 preenchido, que se o \u00e9, o \u00e9 por fra\u00e7\u00f5es de segundos, e que a vida \u00e9 insatisfa\u00e7\u00e3o e procura, tudo isto era coisa passada. <u>Sim<\/u>, porque sobre o amor h\u00e1 muitas frases inquietantes por a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Frase que se pode atualizar: eu era amado e n\u00e3o sabia. Porque nem todos sabem reconhecer quando s\u00e3o amados. Flores despencam em arco-\u00edris <u>sobre<\/u> sua cama, um banquete real est\u00e1 sendo servido e, sonolento, olha noutra dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sei que voc\u00eas v\u00e3o me repreender, dizendo: deveria ter-nos apresentado o personagem, tamb\u00e9m o quer\u00edamos conhecer, repartir tal acontecimento. E \u00e9 justa a reprimenda. Porque quando algu\u00e9m est\u00e1 amando, j\u00e1 nos contamina de jasmins. Temos vontade de dizer, vendo-o passar: ame por mim, j\u00e1 que n\u00e3o pode se deter para me amar a mim. Exatamente como se diz a algu\u00e9m que est\u00e1 indo .......... Europa: por favor, na It\u00e1lia, coma e beba por mim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9\u00ba <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ver uma pessoa amando \u00e9 como ler um romance de amor. \u00c9 como ver um filme de amor. Tamb\u00e9m se ama por contamina\u00e7\u00e3o na tela do instante. A est\u00f3ria \u00e9 do outro, mas passa das p\u00e1ginas e telas para a gente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Reconhece-se a cinquenta metros um desamado, o carente. Mas reconhece-se a cem metros o bem-amado. L\u00e1 vem ele: sua luz nos chega antes de suas roupas e pele. Sinos batem nas dobras de seu ser. P\u00e1ssaros pousam em seus ombros e frases. Flores est\u00e1 colorindo o ch\u00e3o em que pisou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O que ama \u00e9 um disseminador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O bem-amado \u00e9 uma usina de luz. T\u00e3o necess\u00e1rio .......... comunidade, que deveria ser declarado bem de utilidade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Affonso Romano de Sant\u2019Anna.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contador da empresa Vento Norte Ltda. analisou as seguintes informa\u00e7\u00f5es destacadas:Vendas de Mercadorias BrutasR$ 2.400.000,00Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas de MercadoriasR$ 100.000,00Custo das Mercadorias VendidasR$ 180.000,00Tributos Recuper\u00e1veisR$ 20.000,00Materiais, Energia e Servi\u00e7os de TerceirosR$ 150.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o e Amortiza\u00e7\u00e3oR$ 130.000,00Receitas FinanceirasR$ 350.000,00INSSR$ 54.000,00FGTSR$ 26.000,00Receita de Alugu\u00e9isR$ 100.000,00Dividendos PagosR$ 80.000,00Remunera\u00e7\u00e3o DiretaR$ 45.000,00Ap\u00f3s elaborar a DVA \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado o contador apurou o Valor Adicionado Bruto e o Valor L\u00edquido Produzido pela entidade, respectivamente nos valores de:","provas":[{"id":44590,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1348555,"hashId":"a2126ab928f3900d37fc4df6347191d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contador da empresa Vento Norte Ltda. analisou as seguintes informa\u00e7\u00f5es destacadas:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 362px;\"><colgroup><col width=\"197\"><col width=\"165\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vendas de Mercadorias Brutas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2.400.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Custo das Mercadorias Vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 180.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tributos Recuper\u00e1veis<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Materiais, Energia e Servi\u00e7os de Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 150.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o e Amortiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 130.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 350.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">INSS<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 54.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">FGTS<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 26.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de Alugu\u00e9is<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dividendos Pagos<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 80.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Remunera\u00e7\u00e3o Direta<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 45.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s elaborar a DVA \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado o contador apurou o Valor Adicionado Bruto e o Valor L\u00edquido Produzido pela entidade, respectivamente nos valores de:<\/p>","resposta":4941812,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.930.000,00 e R$ 2.270.000,00","id":4941812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.930.000,00 e R$ 2.270.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.400.000,00 e R$ 1.920.000,00","id":4941813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.400.000,00 e R$ 1.920.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.445.000,00 e R$ 1.820.000,00","id":4941814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.445.000,00 e R$ 1.820.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.300.000,00 e R$ 2.750.000,00","id":4941815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.300.000,00 e R$ 2.750.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.950.000,00 e R$ 2.400.000,00","id":4941816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.950.000,00 e R$ 2.400.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/1348555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Fazenda Estadual","id":21786}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte processo de propaga\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o de um tipo de malware.Ap\u00f3s infectar um computador, ele tenta se propagar e continuar o processo de infec\u00e7\u00e3o. Para isto, necessita identificar os computadores alvos para os quais tentar\u00e1 se copiar, o que pode ser feito de uma ou mais das seguintes maneiras:a. efetuar varredura na rede e identificar computadores ativos;b. aguardar que outros computadores contatem o computador infectado;c. utilizar listas, predefinidas ou obtidas na Internet, contendo a identifica\u00e7\u00e3o dos alvos;d. utilizar informa\u00e7\u00f5es contidas no computador infectado, como arquivos de configura\u00e7\u00e3o e listas de endere\u00e7os de e-mail.Ap\u00f3s identificar os alvos, ele efetua c\u00f3pias de si mesmo e tenta envi\u00e1-las para estes computadores, por uma ou mais das seguintes formas:a. como parte da explora\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades existentes em programas instalados no computador alvo;b. anexadas a e-mails;c. via programas de troca de mensagens instant\u00e2neas;d. inclu\u00eddas em pastas compartilhadas em redes locais ou do tipo P2P (Peer to Peer).Ap\u00f3s realizado o envio da c\u00f3pia, ele necessita ser executado para que a infec\u00e7\u00e3o ocorra, o que pode acontecer de uma ou mais das seguintes maneiras:a. imediatamente ap\u00f3s ter sido transmitido, pela explora\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades em programas sendo executados no computador alvo no momento do recebimento da c\u00f3pia;b. diretamente pelo usu\u00e1rio, pela execu\u00e7\u00e3o de uma das c\u00f3pias enviadas ao seu computador;c. pela realiza\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do usu\u00e1rio, a qual ele est\u00e1 condicionado como, por exemplo, a inser\u00e7\u00e3o de uma m\u00eddia remov\u00edvel. Ap\u00f3s o alvo ser infectado, o processo de propaga\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o recome\u00e7a, sendo que, a partir deste momento, o computador que antes era o alvo passa a ser tamb\u00e9m originador dos ataques.Trata-se do processo de propaga\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o por","provas":[{"id":54630,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Fazenda Estadual","id":21786},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-fcc-auditor-fiscal-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PI - Auditor Fiscal da Fazenda Estadual - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1656982,"hashId":"284048895aa39af0c65b36fa60332dbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte processo de propaga\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o de um tipo de <em>malware<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s infectar um computador, ele tenta se propagar e continuar o processo de infec\u00e7\u00e3o. Para isto, necessita identificar os computadores alvos para os quais tentar\u00e1 se copiar, o que pode ser feito de uma ou mais das seguintes maneiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. efetuar varredura na rede e identificar computadores ativos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. aguardar que outros computadores contatem o computador infectado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. utilizar listas, predefinidas ou obtidas na Internet, contendo a identifica\u00e7\u00e3o dos alvos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. utilizar informa\u00e7\u00f5es contidas no computador infectado, como arquivos de configura\u00e7\u00e3o e listas de endere\u00e7os de e-mail.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s identificar os alvos, ele efetua c\u00f3pias de si mesmo e tenta envi\u00e1-las para estes computadores, por uma ou mais das seguintes formas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. como parte da explora\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades existentes em programas instalados no computador alvo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. anexadas a e-mails;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. via programas de troca de mensagens instant\u00e2neas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. inclu\u00eddas em pastas compartilhadas em redes locais ou do tipo P2P <em>(Peer to Peer).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s realizado o envio da c\u00f3pia, ele necessita ser executado para que a infec\u00e7\u00e3o ocorra, o que pode acontecer de uma ou mais das seguintes maneiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. imediatamente ap\u00f3s ter sido transmitido, pela explora\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades em programas sendo executados no computador alvo no momento do recebimento da c\u00f3pia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. diretamente pelo usu\u00e1rio, pela execu\u00e7\u00e3o de uma das c\u00f3pias enviadas ao seu computador;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. pela realiza\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do usu\u00e1rio, a qual ele est\u00e1 condicionado como, por exemplo, a inser\u00e7\u00e3o de uma m\u00eddia remov\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o alvo ser infectado, o processo de propaga\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o recome\u00e7a, sendo que, a partir deste momento, o computador que antes era o alvo passa a ser tamb\u00e9m originador dos ataques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do processo de propaga\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o por<\/p>","resposta":6245262,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"worm.","id":6245262,"corpo":"<p><em>worm.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00edrus.","id":6245263,"corpo":"<p>v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"backdoor.","id":6245264,"corpo":"<p><em>backdoor.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trojan.","id":6245265,"corpo":"<p><em>trojan.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"spyware.","id":6245266,"corpo":"<p><em>spyware.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1656982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco amigos precisavam de R$ 15.000,00 para iniciar um neg\u00f3cio juntos. Um deles resolveu entrar com R$ 4.600,00, desde que os outros quatro dividissem o resto em partes iguais. Se os outros quatro amigos concordaram com a proposta, cada um deles entrou no neg\u00f3cio com ","provas":[{"id":48615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"},{"id":48678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2015"},{"id":48681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1472199,"hashId":"02ce2463e114f41406876507663a81bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco amigos precisavam de R$ 15.000,00 para iniciar um neg\u00f3cio juntos. Um deles resolveu entrar com R$ 4.600,00, desde que os outros quatro dividissem o resto em partes iguais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se os outros quatro amigos concordaram com a proposta, cada um deles entrou no neg\u00f3cio com <\/p>","resposta":5471261,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.300,00.","id":5471257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.300,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.350,00.","id":5471258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.350,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.450,00.","id":5471259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.450,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.550,00.","id":5471260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.550,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.600,00.","id":5471261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.600,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1472199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao comportamento de precifica\u00e7\u00e3o de um monopolista, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) O pre\u00e7o fixado pelo monopolista \u00e9 maior ou igual ao pre\u00e7o de concorr\u00eancia perfeita, gerando peso morto n\u00e3o negativo. ( ) Se a demanda de mercado for perfeitamente el\u00e1stica, o lucro do monopolista \u00e9 nulo. ( ) Se o monopolista discriminasse perfeitamente os consumidores, ent\u00e3o o peso morto seria nulo. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25313,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":858560,"hashId":"ef40f0d6d07478e222b3629fea6c9706","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao comportamento de precifica\u00e7\u00e3o de um\r\nmonopolista, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a\r\nfalsa.\r\n<\/p><p>( ) O pre\u00e7o fixado pelo monopolista \u00e9 maior ou igual ao pre\u00e7o de\r\nconcorr\u00eancia perfeita, gerando peso morto n\u00e3o negativo.\r\n<\/p><p>( ) Se a demanda de mercado for perfeitamente el\u00e1stica, o lucro\r\ndo monopolista \u00e9 nulo.\r\n<\/p><p>( ) Se o monopolista discriminasse perfeitamente os\r\nconsumidores, ent\u00e3o o peso morto seria nulo.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2973736,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e F.","id":2973732,"corpo":"F, F e F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":2973733,"corpo":"F, V e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":2973734,"corpo":"V, F e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":2973735,"corpo":"V, F e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":2973736,"corpo":"V, V e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344265,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Curva da Demanda","oab":false,"nome":"Curva da Demanda","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412732,"slug":"economia-e-financas-curva-da-demanda"},{"nome_clean":"Monop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Monop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412850,"slug":"economia-e-financas-monopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/858560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle de constitucionalidade no direito brasileiro \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25537,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866521,"hashId":"65bad884e5cf4c46f489e130f33c7322","enunciado":"A respeito do controle de constitucionalidade no direito\r\nbrasileiro \u00e9 correto afirmar que","resposta":3012444,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade e declarat\u00f3ria de constitucionalidade, bem como a argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, podem ser propostas contra ato do poder p\u00fablico, ainda que n\u00e3o seja ato normativo.","id":3012442,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade e declarat\u00f3ria\r\nde constitucionalidade, bem como a argui\u00e7\u00e3o de\r\ndescumprimento de preceito fundamental, podem ser\r\npropostas contra ato do poder p\u00fablico, ainda que n\u00e3o\r\nseja ato normativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es de m\u00e9rito proferidas pelo Supremo Tribunal Federal nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade e nas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade produzem efic\u00e1cia contra todos e efeitos vinculantes aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica Federal, Estadual e Municipal, diferentemente das decis\u00f5es de m\u00e9rito proferidas nas argui\u00e7\u00f5es de descumprimento de preceito fundamental, que n\u00e3o produzem efeitos vinculantes segundo a legisla\u00e7\u00e3o que lhes \u00e9 aplic\u00e1vel.","id":3012443,"corpo":"as decis\u00f5es de m\u00e9rito proferidas pelo Supremo\r\nTribunal Federal nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade\r\ne nas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade\r\nproduzem efic\u00e1cia contra todos e efeitos vinculantes\r\naos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica Federal, Estadual e Municipal, diferentemente\r\ndas decis\u00f5es de m\u00e9rito proferidas nas argui\u00e7\u00f5es\r\nde descumprimento de preceito fundamental, que n\u00e3o\r\nproduzem efeitos vinculantes segundo a legisla\u00e7\u00e3o que\r\nlhes \u00e9 aplic\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que violem decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal proferida nas a\u00e7\u00f5es direta de inconstitucionalidade e declarat\u00f3ria de constitucionalidade podem ser impugnadas mediante reclama\u00e7\u00e3o constitucional, se preenchidos os demais requisitos legais.","id":3012444,"corpo":"as decis\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que violem\r\ndecis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal proferida nas\r\na\u00e7\u00f5es direta de inconstitucionalidade e declarat\u00f3ria de\r\nconstitucionalidade podem ser impugnadas mediante\r\nreclama\u00e7\u00e3o constitucional, se preenchidos os demais\r\nrequisitos legais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade e declarat\u00f3ria de constitucionalidade, bem como a argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental podem ser propostas contra lei ou ato normativo federal ou municipal, inclu\u00eddos os anteriores \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3012445,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade e declarat\u00f3ria\r\nde constitucionalidade, bem como a argui\u00e7\u00e3o de descumprimento\r\nde preceito fundamental podem ser propostas\r\ncontra lei ou ato normativo federal ou municipal,\r\ninclu\u00eddos os anteriores \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental \u00e9 cab\u00edvel ainda que a les\u00e3o inconstitucional possa ser afastada por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","id":3012446,"corpo":"a argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental\r\n\u00e9 cab\u00edvel ainda que a les\u00e3o inconstitucional possa ser\r\nafastada por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade\r\nou de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345393,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/866521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a medida do menor \u00e2ngulo formado pelos ponteiros de um rel\u00f3gio \u00e0s 15 horas e 20 minutos? ","provas":[{"id":41589,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2015-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":1233661,"hashId":"3abece95c666d2c3545574dbf06ad2aa","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 a medida do menor \u00e2ngulo formado pelos ponteiros de um rel\u00f3gio \u00e0s 15 horas e 20 minutos?\r\n<\/p>","resposta":4456466,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12\u00ba","id":4456464,"corpo":"<p align=justify>12\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15\u00ba","id":4456465,"corpo":"<p align=justify>15\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20\u00ba","id":4456466,"corpo":"<p align=justify>20\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30\u00ba","id":4456467,"corpo":"<p align=justify>30\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35\u00ba","id":4456468,"corpo":"<p align=justify>35\u00ba<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"nome_clean":"\u00c2ngulo reto, agudo e obtuso","oab":false,"nome":"\u00c2ngulo reto, agudo e obtuso","pai":403872,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408867,"slug":"matematica-angulo-reto-agudo-e-obtuso"}],"slug":"matematica\/1233661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16417},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista","id":16418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"McGarry indagava em 1999 se a Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o baseada nos sistemas de computador e dependente deste racioc\u00ednio algor\u00edtmico, deste \u201cvazio cultural\u201d, poderia desenvolver-se a ponto de, diante dos textos, compreender seu conte\u00fado:","provas":[{"id":36100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16417},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2015"},{"id":36101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista","id":16418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-uff-tecnico-administrativo-area-documentalista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1044617,"hashId":"9be73ed748d88140c71626cb424d39c0","enunciado":"McGarry indagava em 1999 se a Ci\u00eancia da\r\nInforma\u00e7\u00e3o baseada nos sistemas de computador e\r\ndependente deste racioc\u00ednio algor\u00edtmico, deste \u201cvazio\r\ncultural\u201d, poderia desenvolver-se a ponto de, diante\r\ndos textos, compreender seu conte\u00fado:","resposta":3656866,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anal\u00edtico.","id":3656865,"corpo":"anal\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem\u00e2ntico.","id":3656866,"corpo":"sem\u00e2ntico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informacional.","id":3656867,"corpo":"informacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"total.","id":3656868,"corpo":"total.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sint\u00e1tico.","id":3656869,"corpo":"sint\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377248,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1044617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x)=ax2+bx+40 assume valor m\u00ednimo para x=7\/2, e seu valor m\u00ednimo \u00e9 igual a \u20139. O valor de f(1) \u00e9 igual a","provas":[{"id":68436,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2015-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2084150,"hashId":"d6a38a87fd2dc2383668e5f30762300e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=ax^2+bx+40\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> assume valor m\u00ednimo para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x=7\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, e seu valor m\u00ednimo \u00e9 igual a \u20139. O valor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(1)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8146629,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 12","id":8146628,"corpo":"<p> 12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":8146629,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":8146630,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24","id":8146631,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":8146632,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"}],"slug":"matematica\/2084150","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10493,"slug":"especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o f\u00e1rmacos importantes no tratamento de doen\u00e7as neurodegenerativas e atuam modulando a sinaliza\u00e7\u00e3o dos receptores GABA.","provas":[{"id":23256,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10493,"slug":"especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":781862,"hashId":"544f558a3c640a4500c0ce0643ba36a9","enunciado":"Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o f\u00e1rmacos importantes no tratamento\r\nde doen\u00e7as neurodegenerativas e atuam modulando a\r\nsinaliza\u00e7\u00e3o dos receptores GABA.","resposta":2706084,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2706084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2706085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos f\u00e1rmacos benzodiazep\u00ednicos, uma classe de medicamentos que pode levar \u00e0 depend\u00eancia dos usu\u00e1rios, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla GABA, sempre que empregada, corresponde ao \u00e1cido gama-aminobut\u00edrico.","id":328950,"enunciado":"No que diz respeito aos f\u00e1rmacos benzodiazep\u00ednicos, uma\r\nclasse de medicamentos que pode levar \u00e0 depend\u00eancia dos\r\nusu\u00e1rios, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que\r\na sigla GABA, sempre que empregada, corresponde ao \u00e1cido\r\ngama-aminobut\u00edrico.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/781862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista","id":18735,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim \u00e9 motorista e dirigia seu ve\u00edculo sob forte chuva. Ao se deparar com um pedestre desavisado, atropelou-o, causando sua morte. Considere as situa\u00e7\u00f5es a seguir: I. pedestre estar na faixa de pedestres ou cal\u00e7ada;II. motorista ter prestado socorro \u00e0 v\u00edtima; III. motorista n\u00e3o possuir Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o; IV. pedestre ter atravessado a rua fora da faixa; V. motorista ter como profiss\u00e3o a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de transporte de passageiros. A pena aplic\u00e1vel seria aumentada em um ter\u00e7o nos seguintes contextos apresentados:","provas":[{"id":43971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista","id":18735,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1322821,"hashId":"16d5513b29fe3d41ce7b8e1e8738ac76","enunciado":"<p align=\"justify\">Joaquim \u00e9 motorista e dirigia seu ve\u00edculo sob forte chuva. Ao se deparar com um pedestre desavisado, atropelou-o, causando sua morte. Considere as situa\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. pedestre estar na faixa de pedestres ou cal\u00e7ada;<\/p><p align=\"justify\">II. motorista ter prestado socorro \u00e0 v\u00edtima;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. motorista n\u00e3o possuir Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. pedestre ter atravessado a rua fora da faixa;\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. motorista ter como profiss\u00e3o a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de transporte de passageiros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A pena aplic\u00e1vel seria aumentada em um ter\u00e7o nos seguintes contextos apresentados:<\/p>","resposta":4832774,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":4832773,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V;","id":4832774,"corpo":"<p align=justify>I, III e V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV;","id":4832775,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V;","id":4832776,"corpo":"<p align=justify>II, III e V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV, V.","id":4832777,"corpo":"<p align=justify>III, IV, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421891,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-dos-crimes-em-especie"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1322821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Oficial de Dilig\u00eancia","id":18737,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-oficial-de-diligencia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica prev\u00ea os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio como fundamentais. O C\u00f3digo de Processo Penal, por sua vez, traz previs\u00f5es para o tratamento do acusado e de seu defensor, algumas vezes em conson\u00e2ncia com as ideias desses princ\u00edpios e outras n\u00e3o. De acordo com o C\u00f3digo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43974,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Oficial de Dilig\u00eancia","id":18737,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-oficial-de-diligencia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Oficial de Dilig\u00eancia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1322899,"hashId":"d6a5b96ff61b236041acb78d33ac7992","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica prev\u00ea os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio como fundamentais. O C\u00f3digo de Processo Penal, por sua vez, traz previs\u00f5es para o tratamento do acusado e de seu defensor, algumas vezes em conson\u00e2ncia com as ideias desses princ\u00edpios e outras n\u00e3o. De acordo com o C\u00f3digo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4833151,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a audi\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 ser adiada pela aus\u00eancia do defensor, ainda que justificada;","id":4833147,"corpo":"<p align=justify>a audi\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 ser adiada pela aus\u00eancia do defensor, ainda que justificada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para constitui\u00e7\u00e3o do defensor \u00e9 sempre indispens\u00e1vel o instrumento de mandato;","id":4833148,"corpo":"<p align=justify>para constitui\u00e7\u00e3o do defensor \u00e9 sempre indispens\u00e1vel o instrumento de mandato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u n\u00e3o revel para o ato de seu interrogat\u00f3rio \u00e9 facultativa;","id":4833149,"corpo":"<p align=justify>a intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u n\u00e3o revel para o ato de seu interrogat\u00f3rio \u00e9 facultativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acusado revel ser\u00e1 julgado independente da presen\u00e7a de defensor ou advogado;","id":4833150,"corpo":"<p align=justify>o acusado revel ser\u00e1 julgado independente da presen\u00e7a de defensor ou advogado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a intima\u00e7\u00e3o do defensor p\u00fablico nomeado ser\u00e1 pessoal.","id":4833151,"corpo":"<p align=justify>a intima\u00e7\u00e3o do defensor p\u00fablico nomeado ser\u00e1 pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406670,"slug":"direito-processual-penal-intimacao-e-notificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de intima\u00e7\u00e3o e Notifica\u00e7\u00e3o das Partes","oab":false,"nome":"Formas de intima\u00e7\u00e3o e Notifica\u00e7\u00e3o das Partes","pai":406670,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414952,"slug":"direito-processual-penal-formas-de-intimacao-e-notificacao-das-partes"}],"slug":"direito-processual-penal\/1322899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns intelectuais est\u00e3o chamando de \u201cjudicializa\u00e7\u00e3o dos conflitos sociais\u201d o fato de que os setores mais fragilizados da sociedade come\u00e7am a apelar ao Poder Judici\u00e1rio a fim de fazer valer os seus direitos sociais e de cidadania, dentre outros. Esse fen\u00f4meno revela que ao mesmo tempo em que a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 ampliou direitos:","provas":[{"id":25305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":858234,"hashId":"1214eb8f6bbfa79c2a44749eda616be7","enunciado":"Alguns intelectuais est\u00e3o chamando de \u201cjudicializa\u00e7\u00e3o dos\r\nconflitos sociais\u201d o fato de que os setores mais fragilizados da\r\nsociedade come\u00e7am a apelar ao Poder Judici\u00e1rio a fim de fazer\r\nvaler os seus direitos sociais e de cidadania, dentre outros. Esse\r\nfen\u00f4meno revela que ao mesmo tempo em que a promulga\u00e7\u00e3o\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 ampliou direitos:","resposta":2972103,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a renda m\u00ednima do trabalhador experimentou uma melhora significativa;","id":2972102,"corpo":"a renda m\u00ednima do trabalhador experimentou uma melhora\r\nsignificativa;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houve a nega\u00e7\u00e3o dos direitos conquistados nas inst\u00e2ncias administrativas;","id":2972103,"corpo":"houve a nega\u00e7\u00e3o dos direitos conquistados nas inst\u00e2ncias\r\nadministrativas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u201cquest\u00e3o social\u201d virou objeto de enfrentamento sistem\u00e1tico do Estado;","id":2972104,"corpo":"a \u201cquest\u00e3o social\u201d virou objeto de enfrentamento sistem\u00e1tico\r\ndo Estado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Estado ampliou o seu leque de prote\u00e7\u00e3o social a partir da contrata\u00e7\u00e3o de profissionais;","id":2972105,"corpo":"o Estado ampliou o seu leque de prote\u00e7\u00e3o social a partir da\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de profissionais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mundo do trabalho experimenta uma exponencia\u00e7\u00e3o em termos de postos de trabalho.","id":2972106,"corpo":"o mundo do trabalho experimenta uma exponencia\u00e7\u00e3o em\r\ntermos de postos de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344228,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/858234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre as reflex\u00f5es do narrador do texto e assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":51654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1561275,"hashId":"6e032dedcef475721fe25940705b6f9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre as reflex\u00f5es do narrador do texto e assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5850246,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O narrador tenta reter com suas m\u00e3os, no presente, \u201ca vida e a verdade\u201d daquela hora. Ele sabe que tudo vai passar, pois o tempo \u00e9 ef\u00eamero.","id":5850243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador tenta reter com suas m\u00e3os, no presente, \u201ca vida e a verdade\u201d daquela hora. Ele sabe que tudo vai passar, pois o tempo \u00e9 ef\u00eamero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como o tempo passa rapidamente, as \u00e1guas tamb\u00e9m fluem e mudam. Portanto, s\u00e3o as mesmas \u00e1guas de quando ele ali adormeceu.","id":5850244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o tempo passa rapidamente, as \u00e1guas tamb\u00e9m fluem e mudam. Portanto, s\u00e3o as mesmas \u00e1guas de quando ele ali adormeceu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O narrador compara o correr do rio ao passar do tempo. Assim como a \u00e1gua passa e n\u00e3o volta, sempre fluindo na mesma dire\u00e7\u00e3o, o tempo passa e n\u00e3o volta.","id":5850245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador compara o correr do rio ao passar do tempo. Assim como a \u00e1gua passa e n\u00e3o volta, sempre fluindo na mesma dire\u00e7\u00e3o, o tempo passa e n\u00e3o volta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u201cave cor de fogo\u201d, que passa como um rel\u00e2mpago, representa o despertar do narrador que, depois de ver o passado se esvaindo e o sino calando-se, volta \u00e0 realidade, ao presente.","id":5850246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cave cor de fogo\u201d, que passa como um rel\u00e2mpago, representa o despertar do narrador que, depois de ver o passado se esvaindo e o sino calando-se, volta \u00e0 realidade, ao presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita.Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 3 (tr\u00eas) quest\u00f5es.Ningu\u00e9m se banha duas vezes no mesmo rio\tEstou deitado na margem. Dois barcos, presos a um tronco de salgueiro cortado em remotos tempos, oscilam ao jeito do vento, n\u00e3o da corrente, que \u00e9 macia, vagarosa, quase invis\u00edvel. A paisagem em frente, conhe\u00e7o-a. Por uma aberta entre as \u00e1rvores, vejo as terras lisas da lez\u00edria, ao fundo uma franja de vegeta\u00e7\u00e3o verde-escura, e depois, inevitavelmente, o c\u00e9u onde boiam nuvens que s\u00f3 n\u00e3o s\u00e3o brancas porque a tarde chega ao fim e h\u00e1 o tom de p\u00e9rola que \u00e9 o dia que se extingue. Entretanto, o rio corre. Mais propriamente se diria: anda, arrasta-se - mas n\u00e3o \u00e9 costume.\tTr\u00eas metros acima da minha cabe\u00e7a est\u00e3o presos nos ramos rolos de palha, canalhas de milho, aglomerados de lodo seco. S\u00e3o os vest\u00edgios da cheia. \u00c0 esquerda, na outra margem, alinham-se os freixos que, a esta dist\u00e2ncia, por obra do vento que Ihes estremece as folhas numa vibra\u00e7\u00e3o intermin\u00e1vel, me fazem lembrar o interior de uma colmeia. \u00c9 o mesmo fervilhar, numa esp\u00e9cie de zumbido vegetal, uma palpita\u00e7\u00e3o (\u00e9 o que penso agora), como se dez mil aves tivessem brotado dos ramos uma ansiedade de asas que n\u00e3o podem perder voo.\tEntretanto, enquanto vou pensando, o rio continua a passar, em sil\u00eancio. Vem agora no vento, da aldeia que n\u00e3o est\u00e1 longe, um lamentoso toque de sinos: algu\u00e9m morreu, sei quem foi, mas de que serve diz\u00ea-Io? Muito alto, duas gar\u00e7as brancas (ou talvez n\u00e3o sejam gar\u00e7as, n\u00e3o importa) desenham um bailado sem princ\u00edpio nem fim: vieram inscrever-se no meu tempo, ir\u00e3o depois continuar o seu, sem mim.\tOlho agora o rio que conhe\u00e7o t\u00e3o bem. A cor das \u00e1guas, a maneira como escorregam ao longo das margens, as espadanas verdes, as plataformas de limos onde encontram ch\u00e3o as r\u00e3s, onde as lib\u00e9lulas (tamb\u00e9m chamadas tira-olhos) pousam a extremidade das pequenas garras \u2013 este rio \u00e9 qualquer coisa que me corre no sangue, a que estou preso desde sempre e para sempre. Naveguei nele, aprendi nele a nadar, conhe\u00e7o-lhe os fund\u00f5es e as locas onde os barbos pairam im\u00f3veis. \u00c9 mais do que um rio, \u00e9 talvez um segredo.\tE, contudo, estas \u00e1guas j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o as minhas \u00e1guas. O tempo flui nelas, arrasta-as e vai arrastando na corrente l\u00edquida, devagar, \u00e0 velocidade (aqui, na terra) de sessenta segundos por minuto. Quantos minutos passaram j\u00e1 desde que me deitei na margem, sobre o feno seco e doirado? Quantos metros andou aquele tronco apodrecido que flutua? O sino ainda toca, a tarde teve agora um arrepio, as gar\u00e7as onde est\u00e3o? Devagar, levanto-me, sacudo as palhas agarradas \u00e0 roupa, cal\u00e7o-me. Apanho uma pedra, um seixo redondo e denso, lan\u00e7o-o pelo ar, num gesto do passado. Cai no meio do rio, mergulha (n\u00e3o vejo, mas sei), atravessa as \u00e1guas opacas, assenta no lodo do fundo, enterra-se um pouco. Mudou de s\u00edtio, talvez o inverno arraste para mais longe, o restitua \u00e0 margem donde o tirei. Talvez ali fique para sempre.\tDes\u00e7o at\u00e9 \u00e0 \u00e1gua, mergulho nela as m\u00e3os, e n\u00e3o as reconhe\u00e7o. V\u00eam-me da mem\u00f3ria outras m\u00e3os mergulhadas noutro rio. As minhas m\u00e3os de h\u00e1 trinta anos, o rio antigo de \u00e1guas que j\u00e1 se perderam no mar. Vejo passar o tempo. Tem a cor da \u00e1gua e vai carregado de detritos, de p\u00e9talas arrancadas de flores, de um toque vagaroso de sinos. Ent\u00e3o uma ave cor de fogo passa como um rel\u00e2mpago. O sino cala-se. E eu sacudo as m\u00e3os molhadas de tempo, levando-as at\u00e9 aos olhos \u2013 as minhas m\u00e3os de hoje, com que prendo a vida e a verdade desta hora.\tSARAMAGO, Jos\u00e9. Deste mundo e do outro. Lisboa: Caminho, 1985.","id":437809,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 3 (tr\u00eas) quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ningu\u00e9m se banha duas vezes no mesmo rio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEstou deitado na margem. Dois barcos, presos a um tronco de salgueiro cortado em remotos tempos, oscilam ao jeito do vento, n\u00e3o da corrente, que \u00e9 macia, vagarosa, quase invis\u00edvel. A paisagem em frente, conhe\u00e7o-a. Por uma aberta entre as \u00e1rvores, vejo as terras lisas da lez\u00edria, ao fundo uma franja de vegeta\u00e7\u00e3o verde-escura, e depois, inevitavelmente, o c\u00e9u onde boiam nuvens que s\u00f3 n\u00e3o s\u00e3o brancas porque a tarde chega ao fim e h\u00e1 o tom de p\u00e9rola que \u00e9 o dia que se extingue. Entretanto, o rio corre. Mais propriamente se diria: anda, arrasta-se - mas n\u00e3o \u00e9 costume.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTr\u00eas metros acima da minha cabe\u00e7a est\u00e3o presos nos ramos rolos de palha, canalhas de milho, aglomerados de lodo seco. S\u00e3o os vest\u00edgios da cheia. \u00c0 esquerda, na outra margem, alinham-se os freixos que, a esta dist\u00e2ncia, por obra do vento que Ihes estremece as folhas numa vibra\u00e7\u00e3o intermin\u00e1vel, me fazem lembrar o interior de uma colmeia. \u00c9 o mesmo fervilhar, numa esp\u00e9cie de zumbido vegetal, uma palpita\u00e7\u00e3o (\u00e9 o que penso agora), como se dez mil aves tivessem brotado dos ramos uma ansiedade de asas que n\u00e3o podem perder voo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEntretanto, enquanto vou pensando, o rio continua a passar, em sil\u00eancio. Vem agora no vento, da aldeia que n\u00e3o est\u00e1 longe, um lamentoso toque de sinos: algu\u00e9m morreu, sei quem foi, mas de que serve diz\u00ea-Io? Muito alto, duas gar\u00e7as brancas (ou talvez n\u00e3o sejam gar\u00e7as, n\u00e3o importa) desenham um bailado sem princ\u00edpio nem fim: vieram inscrever-se no meu tempo, ir\u00e3o depois continuar o seu, sem mim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOlho agora o rio que conhe\u00e7o t\u00e3o bem. A cor das \u00e1guas, a maneira como escorregam ao longo das margens, as espadanas verdes, as plataformas de limos onde encontram ch\u00e3o as r\u00e3s, onde as lib\u00e9lulas (tamb\u00e9m chamadas tira-olhos) pousam a extremidade das pequenas garras \u2013 este rio \u00e9 qualquer coisa que me corre no sangue, a que estou preso desde sempre e para sempre. Naveguei nele, aprendi nele a nadar, conhe\u00e7o-lhe os fund\u00f5es e as locas onde os barbos pairam im\u00f3veis. \u00c9 mais do que um rio, \u00e9 talvez um segredo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tE, contudo, estas \u00e1guas j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o as minhas \u00e1guas. O tempo flui nelas, arrasta-as e vai arrastando na corrente l\u00edquida, devagar, \u00e0 velocidade (aqui, na terra) de sessenta segundos por minuto. Quantos minutos passaram j\u00e1 desde que me deitei na margem, sobre o feno seco e doirado? Quantos metros andou aquele tronco apodrecido que flutua? O sino ainda toca, a tarde teve agora um arrepio, as gar\u00e7as onde est\u00e3o? Devagar, levanto-me, sacudo as palhas agarradas \u00e0 roupa, cal\u00e7o-me. Apanho uma pedra, um seixo redondo e denso, lan\u00e7o-o pelo ar, num gesto do passado. Cai no meio do rio, mergulha (n\u00e3o vejo, mas sei), atravessa as \u00e1guas opacas, assenta no lodo do fundo, enterra-se um pouco. Mudou de s\u00edtio, talvez o inverno arraste para mais longe, o restitua \u00e0 margem donde o tirei. Talvez ali fique para sempre.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDes\u00e7o at\u00e9 \u00e0 \u00e1gua, mergulho nela as m\u00e3os, e n\u00e3o as reconhe\u00e7o. V\u00eam-me da mem\u00f3ria outras m\u00e3os mergulhadas noutro rio. As minhas m\u00e3os de h\u00e1 trinta anos, o rio antigo de \u00e1guas que j\u00e1 se perderam no mar. Vejo passar o tempo. Tem a cor da \u00e1gua e vai carregado de detritos, de p\u00e9talas arrancadas de flores, de um toque vagaroso de sinos. Ent\u00e3o uma ave cor de fogo passa como um rel\u00e2mpago. O sino cala-se. E eu sacudo as m\u00e3os molhadas de tempo, levando-as at\u00e9 aos olhos \u2013 as minhas m\u00e3os de hoje, com que prendo a vida e a verdade desta hora.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tSARAMAGO, Jos\u00e9. Deste mundo e do outro. Lisboa: Caminho, 1985.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1561275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a correspond\u00eancia:Senhor Diretor,\tInformamos a ______________ que, conforme o Decreto n\u00famero 001, de 4 de janeiro de 2015, fica prorrogado o prazo at\u00e9 o dia 17 de fevereiro do corrente ano do hor\u00e1rio especial de expediente nos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, que dever\u00e1 ser cumprido das 13 \u00e0s 19 horas.Diante do exposto, contamos com __________ apoio para o cumprimento de tal Decreto.Atenciosamente,Jo\u00e3o Pedro LinsSecret\u00e1rio Estadual de Educa\u00e7\u00e3oDe acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas devem ser preenchidas, correta e respectivamente, com","provas":[{"id":51654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1561296,"hashId":"77eaced61d11856e8409a3c59f4b81fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a correspond\u00eancia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Senhor Diretor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tInformamos a ______________ que, conforme o Decreto n\u00famero 001, de 4 de janeiro de 2015, fica prorrogado o prazo at\u00e9 o dia 17 de fevereiro do corrente ano do hor\u00e1rio especial de expediente nos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, que dever\u00e1 ser cumprido das 13 \u00e0s 19 horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, contamos com __________ apoio para o cumprimento de tal Decreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atenciosamente,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Jo\u00e3o Pedro Lins<\/p><p style=\"text-align: center;\">Secret\u00e1rio Estadual de Educa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas devem ser preenchidas, correta e respectivamente, com<\/p>","resposta":5850303,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Senhoria, seu","id":5850303,"corpo":"<p>Vossa Senhoria, seu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria, vosso","id":5850304,"corpo":"<p>Vossa Senhoria, vosso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia, vosso","id":5850305,"corpo":"<p>Vossa Excel\u00eancia, vosso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua Excel\u00eancia, seu","id":5850306,"corpo":"<p>Sua Excel\u00eancia, seu<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1561296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa disp\u00f5e de um capital de R$50.000,00 para investimentos. Ela investe 35% deste capital em uma aplica\u00e7\u00e3o rendendo 15% de juros simples mensais e o restante em uma aplica\u00e7\u00e3o rendendo 11% de juros compostos mensais. Logo, ap\u00f3s 2 meses, o rendimento combinado das aplica\u00e7\u00f5es (juros obtidos) \u00e9:","provas":[{"id":51654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1561326,"hashId":"03ba535d964a2f2a6d66121aafcc4d9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa disp\u00f5e de um capital de R$50.000,00 para investimentos. Ela investe 35% deste capital em uma aplica\u00e7\u00e3o rendendo 15% de juros simples mensais e o restante em uma aplica\u00e7\u00e3o rendendo 11% de juros compostos mensais. Logo, ap\u00f3s 2 meses, o rendimento combinado das aplica\u00e7\u00f5es (juros obtidos) \u00e9:<\/p>","resposta":5850385,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que R$ $12.793,00 e menor que R$ 12.795,00.","id":5850382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ $12.793,00 e menor que R$ 12.795,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que R$ $12.790,00 e menor que R$ 12.793,00.","id":5850383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ $12.790,00 e menor que R$ 12.793,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que R$12.795,00.","id":5850384,"corpo":"<p>Maior que R$12.795,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor que R$12.790,00.","id":5850385,"corpo":"<p>Menor que R$12.790,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1561326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas pessoas, Rafael, Joaquim e Leandro, se envolvem eu um acidente de carro. O policial que chega a cena determina que:I. Se Joaquim \u00e9 culpado pelo acidente ent\u00e3o Leandro tamb\u00e9m \u00e9 culpado.II. Se Joaquim e Leandro n\u00e3o s\u00e3o culpados pelo acidente ent\u00e3o Rafael tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 culpado pelo acidente.III. Se Leandro n\u00e3o \u00e9 culpado pelo acidente ent\u00e3o Joaquim \u00e9 culpado.IV. Se Leandro \u00e9 culpado pelo acidente ent\u00e3o Rafael tamb\u00e9m \u00e9 culpado.Com base nas senten\u00e7as acima o policial pode afirmar corretamente que:","provas":[{"id":51654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1561330,"hashId":"ae38622064d2e8a512f1bc5be400641f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas pessoas, Rafael, Joaquim e Leandro, se envolvem eu um acidente de carro. O policial que chega a cena determina que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se Joaquim \u00e9 culpado pelo acidente ent\u00e3o Leandro tamb\u00e9m \u00e9 culpado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se Joaquim e Leandro n\u00e3o s\u00e3o culpados pelo acidente ent\u00e3o Rafael tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 culpado pelo acidente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se Leandro n\u00e3o \u00e9 culpado pelo acidente ent\u00e3o Joaquim \u00e9 culpado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Se Leandro \u00e9 culpado pelo acidente ent\u00e3o Rafael tamb\u00e9m \u00e9 culpado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas senten\u00e7as acima o policial pode afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":5850392,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leandro e Rafael s\u00e3o culpados pelo acidente e Joaquim n\u00e3o \u00e9 culpado.","id":5850392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leandro e Rafael s\u00e3o culpados pelo acidente e Joaquim n\u00e3o \u00e9 culpado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joaquim e Leandro s\u00e3o culpados pelo acidente e Rafael n\u00e3o \u00e9 culpado.","id":5850393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim e Leandro s\u00e3o culpados pelo acidente e Rafael n\u00e3o \u00e9 culpado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leandro e Rafael s\u00e3o culpados pelo acidente.","id":5850394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leandro e Rafael s\u00e3o culpados pelo acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leandro, Joaquim e Rafael s\u00e3o culpados pelo acidente.","id":5850395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leandro, Joaquim e Rafael s\u00e3o culpados pelo acidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1561330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque abaixo a press\u00e3o de sa\u00edda de gases mais indicada para compressores alternativos:","provas":[{"id":51654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1561365,"hashId":"658a3d3649996694bfb6c6fc5525fc5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque abaixo a press\u00e3o de sa\u00edda de gases mais indicada para compressores alternativos:<\/p>","resposta":5850518,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 bar.","id":5850517,"corpo":"<p>100 bar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 bar.","id":5850518,"corpo":"<p>1 bar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.000 bar ou mais.","id":5850519,"corpo":"<p>1.000 bar ou mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500 bar.","id":5850520,"corpo":"<p>500 bar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1561365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o de energia abaixo \u00e9 a \u00fanica menos poluente que o G\u00e1s Natural?","provas":[{"id":51654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1561400,"hashId":"f13de94ff331b5b63d998c22e2dc0198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o de energia abaixo \u00e9 a \u00fanica menos poluente que o G\u00e1s Natural?<\/p>","resposta":5850638,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E\u00f3lica.","id":5850638,"corpo":"<p>E\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lenha.","id":5850639,"corpo":"<p>Lenha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o.","id":5850640,"corpo":"<p>Carv\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3leo.","id":5850641,"corpo":"<p>\u00d3leo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1561400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Internacional de Unidades as unidades que medem, respectivamente, massa, corrente el\u00e9trica, tempo e intensidade luminosa s\u00e3o:","provas":[{"id":51654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20962,"slug":"tecnico-de-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1561440,"hashId":"b353f67d019456db896de557fff19f63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Internacional de Unidades as unidades que medem, respectivamente, massa, corrente el\u00e9trica, tempo e intensidade luminosa s\u00e3o:<\/p>","resposta":5850792,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quilograma, Ampere, Horas, Mol.","id":5850792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quilograma, Ampere, Horas, Mol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quilograma, Ampere, Segundo, Candela.","id":5850793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quilograma, Ampere, Segundo, Candela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quilograma, Ohm, Segundo, Mol.","id":5850794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quilograma, Ohm, Segundo, Mol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quilograma, Ohm, Horas, Candela.","id":5850795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quilograma, Ohm, Horas, Candela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399296,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1561440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso apresentado a seguir. Jos\u00e9 nasceu de parto normal, a termo, sem necessidade de reanima\u00e7\u00e3o. Ficou internado em unidade neonatal por 7 dias devido a icter\u00edcia por incompatibilidade sangu\u00ednea materna- neonatal. Hoje, est\u00e1 com 4 meses de idade e pesa 7 kg. Ao examin\u00e1-lo, verifica-se que Jos\u00e9 sorri e emite sons (ex.: gugu, aaa, eee) quando estimulado, segura objetos com a m\u00e3o por alguns segundos, por\u00e9m n\u00e3o sustenta a cabe\u00e7a quando sentado com apoio. O seu per\u00edmetro cef\u00e1lico encontra-se entre os escores -2 e +2 e n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00e3o fenot\u00edpica. O crescimento e o desenvolvimento infantil s\u00e3o importantes indicadores de vigil\u00e2ncia da sa\u00fade infantil. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Manual de Vigil\u00e2ncia Infantil do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade (2005), e considerando o caso apresentado, conclui-se que o paciente possui","provas":[{"id":40794,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208619,"hashId":"d1f82ab8d5c429d16d8d27ad016b7516","enunciado":"<p align=justify>Leia o caso apresentado a seguir. <div><br><\/div><div>Jos\u00e9 nasceu de parto normal, a termo, sem necessidade de\r\nreanima\u00e7\u00e3o. Ficou internado em unidade neonatal por 7\r\ndias devido a icter\u00edcia por incompatibilidade sangu\u00ednea materna-\r\nneonatal. Hoje, est\u00e1 com 4 meses de idade e pesa 7\r\nkg. Ao examin\u00e1-lo, verifica-se que Jos\u00e9 sorri e emite sons\r\n(ex.: gugu, aaa, eee) quando estimulado, segura objetos\r\ncom a m\u00e3o por alguns segundos, por\u00e9m n\u00e3o sustenta a cabe\u00e7a\r\nquando sentado com apoio. O seu per\u00edmetro cef\u00e1lico\r\nencontra-se entre os escores -2 e +2 e n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00e3o\r\nfenot\u00edpica. <\/div><div><br><\/div><div>O crescimento e o desenvolvimento infantil s\u00e3o importantes\r\nindicadores de vigil\u00e2ncia da sa\u00fade infantil. De acordo\r\ncom as recomenda\u00e7\u00f5es do Manual de Vigil\u00e2ncia Infantil do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade e Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade\r\n(2005), e considerando o caso apresentado, conclui-se\r\nque o paciente possui<\/div><\/p>","resposta":4351954,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poss\u00edvel atraso no desenvolvimento e, portanto, a m\u00e3e deve ser orientada sobre a estimula\u00e7\u00e3o do seu filho e observar sinais de alerta, retornando para consulta em 30 dias.","id":4351954,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edvel atraso no desenvolvimento e, portanto, a\r\nm\u00e3e deve ser orientada sobre a estimula\u00e7\u00e3o do seu\r\nfilho e observar sinais de alerta, retornando para consulta\r\nem 30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atraso no desenvolvimento e deve ser encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o neuropsicomotora com pediatra ou especialista.","id":4351955,"corpo":"<p align=justify>atraso no desenvolvimento e deve ser encaminhado\r\npara avalia\u00e7\u00e3o neuropsicomotora com pediatra ou especialista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento normal com fator de risco e, portanto, a m\u00e3e deve ser informada sobre sinais de alerta e retornar para consulta em 30 dias.","id":4351956,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento normal com fator de risco e, portanto,\r\na m\u00e3e deve ser informada sobre sinais de alerta e\r\nretornar para consulta em 30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento normal e, portanto, a m\u00e3e deve ser orientada a continuar a estimular o seu filho e observar os sinais de alerta, retornando para consulta em 30 dias.","id":4351957,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento normal e, portanto, a m\u00e3e deve ser\r\norientada a continuar a estimular o seu filho e observar\r\nos sinais de alerta, retornando para consulta em\r\n30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/1208619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2013, uma empresa construiu uma m\u00e1quina para usar em seus neg\u00f3cios. Os custos com a constru\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina foram: mat\u00e9ria prima: R$ 40.000,00; m\u00e3o de obra: R$ 25.000,00; juros sobre empr\u00e9stimo: R$ 15.000,00; deprecia\u00e7\u00e3o dos ativos imobilizados utilizados no processo de constru\u00e7\u00e3o: R$ 10.000,00. Dado que esse foi o \u00fanico evento da empresa em 2013, o valor adicionado a distribuir no ano foi de","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 16:34:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858542,"hashId":"5d43346d2f84e90477b794f723a1e006","enunciado":"<p>No ano de 2013, uma empresa construiu uma m\u00e1quina para usar\r\nem seus neg\u00f3cios. Os custos com a constru\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina\r\nforam:\r\n<\/p><p>mat\u00e9ria prima: R$ 40.000,00;\r\n<\/p><p>m\u00e3o de obra: R$ 25.000,00;<\/p><p>\r\njuros sobre empr\u00e9stimo: R$ 15.000,00;\r\n<\/p><p>deprecia\u00e7\u00e3o dos ativos imobilizados utilizados no processo de\r\nconstru\u00e7\u00e3o: R$ 10.000,00.\r\n<\/p><p>Dado que esse foi o \u00fanico evento da empresa em 2013, o valor\r\nadicionado a distribuir no ano foi de<\/p>","resposta":2973644,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 15.000,00.","id":2973642,"corpo":"R$ 15.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 25.000,00.","id":2973643,"corpo":"R$ 25.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 40.000,00.","id":2973644,"corpo":"R$ 40.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 80.000,00.","id":2973645,"corpo":"R$ 80.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 90.000,00.","id":2973646,"corpo":"R$ 90.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344263,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"},{"nome_clean":"Imobilizado","oab":false,"nome":"Imobilizado","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416848,"slug":"contabilidade-geral-imobilizado"}],"slug":"contabilidade-geral\/858542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12982}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um equipamento tem todas as suas portas bloqueadas para acesso externo por meio de um firewall com IPTables. Entretanto, uma nova aplica\u00e7\u00e3o tcp foi instalada nesse equipamento e, para funcionar, \u00e9 necess\u00e1rio liberar o acesso para as portas destino 20000-21000. Para isso:","provas":[{"id":25688,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12982},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-tecnico-de-procuradoria-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":872722,"hashId":"1d7b9e9c0203d693c9f4941fd6d04f89","enunciado":"Um equipamento tem todas as suas portas bloqueadas para\r\nacesso externo por meio de um firewall com IPTables. Entretanto,\r\numa nova aplica\u00e7\u00e3o tcp foi instalada nesse equipamento e, para\r\nfuncionar, \u00e9 necess\u00e1rio liberar o acesso para as portas destino\r\n20000-21000. Para isso:","resposta":3038084,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada porta teria de ser liberada individualmente, pois o IPTables n\u00e3o suporta opera\u00e7\u00f5es com grupo de portas;","id":3038082,"corpo":"cada porta teria de ser liberada individualmente, pois o\r\nIPTables n\u00e3o suporta opera\u00e7\u00f5es com grupo de portas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poderia ser usada a op\u00e7\u00e3o portrange 20000-21000 para definir as portas;","id":3038083,"corpo":"poderia ser usada a op\u00e7\u00e3o portrange 20000-21000 para\r\ndefinir as portas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as portas poderiam ser definidas usando a sintaxe --dport 20000:21000;","id":3038084,"corpo":"as portas poderiam ser definidas usando a sintaxe --dport\r\n20000:21000;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o de grupo de portas s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel para o protocolo ICMP;","id":3038085,"corpo":"a op\u00e7\u00e3o de grupo de portas s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel para o\r\nprotocolo ICMP;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sintaxe correta para a defini\u00e7\u00e3o das portas \u00e9 --dportmin 20000 --dportmax 21000.","id":3038086,"corpo":"a sintaxe correta para a defini\u00e7\u00e3o das portas \u00e9 --dportmin\r\n20000 --dportmax 21000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346539,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/872722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CPC 19 (R2), que trata de neg\u00f3cios em conjunto, aprovado pela Delibera\u00e7\u00e3o CVM n\u00b0 694\/2012, no seu anexo A, quando diz que o neg\u00f3cio em conjunto, segundo o qual as partes que det\u00eam o controle conjunto do neg\u00f3cio t\u00eam direitos sobre os ativos e obriga\u00e7\u00f5es pelos passivos relacionados ao neg\u00f3cio, refere-se \u00e0(ao)","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808395,"hashId":"e91bf162d3db273f9cfa88f71cbd2ffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CPC 19 (R2), que trata de neg\u00f3cios em conjunto, aprovado pela Delibera\u00e7\u00e3o CVM n\u00b0 694\/2012, no seu anexo A, quando diz que o neg\u00f3cio em conjunto, segundo o qual as partes que det\u00eam o controle conjunto do neg\u00f3cio t\u00eam direitos sobre os ativos e obriga\u00e7\u00f5es pelos passivos relacionados ao neg\u00f3cio, refere-se \u00e0(ao)<\/p>","resposta":6924154,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o em conjunto","id":6924154,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00e3o em conjunto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parte integrante de neg\u00f3cio em conjunto","id":6924155,"corpo":"<p>parte integrante de neg\u00f3cio em conjunto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neg\u00f3cio em conjunto","id":6924156,"corpo":"<p>neg\u00f3cio em conjunto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empreendimento controlado em conjunto","id":6924157,"corpo":"<p>empreendimento controlado em conjunto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle conjunto","id":6924158,"corpo":"<p>controle conjunto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Joint Venture (Empreendimento Controlado em Conjunto)","oab":false,"nome":"Joint Venture (Empreendimento Controlado em Conjunto)","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416785,"slug":"contabilidade-geral-joint-venture-empreendimento-controlado-em-conjunto"}],"slug":"contabilidade-geral\/1808395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica proposta \u00e9 contraindicada nessa situa\u00e7\u00e3o, em face da intercepta\u00e7\u00e3o das barras de a\u00e7o nos tubul\u00f5es e da altura da estrutura de conten\u00e7\u00e3o em balan\u00e7o. O mais indicado \u00e9 a conten\u00e7\u00e3o por meio de cortina de estacas-prancha ou estacas justapostas.","provas":[{"id":23045,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":772740,"hashId":"49ef8b8fa8122f9d516810dadfe7dbea","enunciado":"A t\u00e9cnica proposta \u00e9 contraindicada nessa situa\u00e7\u00e3o, em face da\r\nintercepta\u00e7\u00e3o das barras de a\u00e7o nos tubul\u00f5es e da altura da\r\nestrutura de conten\u00e7\u00e3o em balan\u00e7o. O mais indicado \u00e9 a\r\nconten\u00e7\u00e3o por meio de cortina de estacas-prancha ou estacas\r\njustapostas.","resposta":2681150,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma universidade federal pretende construir um edif\u00edcio administrativo, designado na figura acima como edif\u00edcio B, que abrigar\u00e1 salas para atenderem \u00e0 reitoria e ser\u00e1 composto de sete pavimentos \u2014 tr\u00eas na superf\u00edcie e quatro no subsolo, tendo esses \u00faltimos a finalidade de uso como garagem. O \u00fanico terreno dispon\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o desse edif\u00edcio \u00e9 o adjacente ao edif\u00edcio do hospital universit\u00e1rio, indicado na figura como edif\u00edcio A, que se constitui de dez pavimentos na superf\u00edcie e de um pavimento no subsolo, utilizado como garagem de ambul\u00e2ncias. O edif\u00edcio do hospital universit\u00e1rio, constru\u00eddo na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, possui funda\u00e7\u00f5es profundas do tipo tubul\u00e3o. O solo do local \u00e9 constitu\u00eddo de argilas colaps\u00edveis e, nas sondagens realizadas, n\u00e3o foi detectada a presen\u00e7a de len\u00e7ol fre\u00e1tico. As barras de a\u00e7o do refor\u00e7o s\u00e3o protegidas por argamassa, injetada por gravidade e aderida \u00e0s barras ao longo de todo o comprimento, n\u00e3o sendo protendidas. As barras interceptam a primeira linha de tubul\u00f5es do edif\u00edcio A. Com base no croqui e na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens subsecutivos.","id":326702,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23045\/11.gif><\/P>\r\n<P>Uma universidade federal pretende construir um edif\u00edcio administrativo, designado na figura acima como edif\u00edcio B, que abrigar\u00e1 salas para atenderem \u00e0 reitoria e ser\u00e1 composto de sete pavimentos \u2014 tr\u00eas na superf\u00edcie e quatro no subsolo, tendo esses \u00faltimos a finalidade de uso como garagem. <\/P>\r\n<P>O \u00fanico terreno dispon\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o desse edif\u00edcio \u00e9 o adjacente ao edif\u00edcio do hospital universit\u00e1rio, indicado na figura como edif\u00edcio A, que se constitui de dez pavimentos na superf\u00edcie e de um pavimento no subsolo, utilizado como garagem de ambul\u00e2ncias. <\/P>\r\n<P>O edif\u00edcio do hospital universit\u00e1rio, constru\u00eddo na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, possui funda\u00e7\u00f5es profundas do tipo tubul\u00e3o. O solo do local \u00e9 constitu\u00eddo de argilas colaps\u00edveis e, nas sondagens realizadas, n\u00e3o foi detectada a presen\u00e7a de len\u00e7ol fre\u00e1tico. As barras de a\u00e7o do refor\u00e7o s\u00e3o protegidas por argamassa, injetada por gravidade e aderida \u00e0s barras ao longo de todo o comprimento, n\u00e3o sendo protendidas. As barras interceptam a primeira linha de tubul\u00f5es do edif\u00edcio A. <\/P>\r\n<P>Com base no croqui e na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/772740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, os recursos utilizados em um projeto cultural devem aparecer no or\u00e7amento, exceto aqueles n\u00e3o adquiridos com verba p\u00fablica, como doa\u00e7\u00f5es de equipamentos ou de alimentos.","provas":[{"id":23435,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-produtor-cultural-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":793597,"hashId":"836ee39d549cc153d0739eb21e79fbe3","enunciado":"Em geral, os recursos utilizados em um projeto cultural\r\ndevem aparecer no or\u00e7amento, exceto aqueles n\u00e3o adquiridos\r\ncom verba p\u00fablica, como doa\u00e7\u00f5es de equipamentos\r\nou de alimentos.","resposta":2738464,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um projeto cultural \u00e9 um instrumento de planejamento que envolve atividades e processos l\u00f3gicos, julgue os itens subsequentes.","id":331978,"enunciado":"Considerando que um projeto cultural \u00e9 um instrumento de\r\nplanejamento que envolve atividades e processos l\u00f3gicos, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397714,"slug":"comunicacao-social-outros"}],"slug":"comunicacao-social\/793597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao fugir das tropas de Napole\u00e3o para o Brasil, a fam\u00edlia real portuguesa trouxe os acervos reais que originaram institui\u00e7\u00f5es como a Biblioteca Nacional e o Museu de Belas Artes; no entanto essas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o se configuraram como pol\u00edtica cultural.","provas":[{"id":23435,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-produtor-cultural-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":793601,"hashId":"8264907eef25ada6df4e74599aa50da7","enunciado":"Ao fugir das tropas de Napole\u00e3o para o Brasil, a fam\u00edlia real\r\nportuguesa trouxe os acervos reais que originaram institui\u00e7\u00f5es\r\ncomo a Biblioteca Nacional e o Museu de Belas Artes; no\r\nentanto essas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o se configuraram como pol\u00edtica cultural.","resposta":2738471,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das pol\u00edticas p\u00fablicas e das pol\u00edticas culturais.","id":331979,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das pol\u00edticas p\u00fablicas e das\r\npol\u00edticas culturais.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Conceito e Objeto da Antropologia","oab":false,"nome":"Conceito e Objeto da Antropologia","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402476,"slug":"antropologia-conceito-e-objeto-da-antropologia"},{"nome_clean":"Festas, dan\u00e7as, arte","oab":false,"nome":"Festas, dan\u00e7as, arte","pai":401230,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402493,"slug":"antropologia-festas-dancas-arte"}],"slug":"antropologia\/793601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo colonial, diferentemente de outras \u00e9pocas, havia incentivo \u00e0 cultura, com grande circula\u00e7\u00e3o de livros, jornais e pe\u00e7as de teatro vindas da Europa.","provas":[{"id":23435,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-produtor-cultural-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":793606,"hashId":"63f71fdfeaf37c388b78beecb6c15c24","enunciado":"Durante o per\u00edodo colonial, diferentemente de outras \u00e9pocas,\r\nhavia incentivo \u00e0 cultura, com grande circula\u00e7\u00e3o de livros,\r\njornais e pe\u00e7as de teatro vindas da Europa.","resposta":2738482,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das pol\u00edticas p\u00fablicas e das pol\u00edticas culturais.","id":331979,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das pol\u00edticas p\u00fablicas e das\r\npol\u00edticas culturais.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Contexto social brasileiro","oab":false,"nome":"Contexto social brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-contexto-social-brasileiro"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/793606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das maiores contribui\u00e7\u00f5es do marketing moderno consiste na mudan\u00e7a de foco das empresas, o qual passou do produto para o mercado e p\u00fablico.","provas":[{"id":23435,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-produtor-cultural-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":793628,"hashId":"6914ebe8bf56bd2f60c0c6edeadb1b9b","enunciado":"Uma das maiores contribui\u00e7\u00f5es do marketing moderno consiste\r\nna mudan\u00e7a de foco das empresas, o qual passou do produto\r\npara o mercado e p\u00fablico.","resposta":2738525,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de clipping e marketing institucional, julgue os itens seguintes.","id":331985,"enunciado":"Acerca de clipping e marketing institucional, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/793628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa quantitativa \u00e9 apropriada quando n\u00e3o existe a possibilidade de medidas quantific\u00e1veis de vari\u00e1veis e infer\u00eancias a partir de amostras de uma popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23435,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-produtor-cultural-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":793635,"hashId":"8d5cac8c20d3751806c0a58f9d2fecac","enunciado":"A pesquisa quantitativa \u00e9 apropriada quando n\u00e3o existe a\r\npossibilidade de medidas quantific\u00e1veis de vari\u00e1veis e\r\ninfer\u00eancias a partir de amostras de uma popula\u00e7\u00e3o.","resposta":2738540,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pesquisas de opini\u00e3o qualitativas e quantitativas, julgue os itens subsequentes.","id":331986,"enunciado":"A respeito das pesquisas de opini\u00e3o qualitativas e quantitativas,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/793635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pe\u00e7a representada pelo n\u00famero 2 \u00e9 um caibro, cuja dimens\u00e3o comercial \u00e9 6 cm \u00d7 12 cm e cujo comprimento m\u00e9dio \u00e9 de 5 m.","provas":[{"id":23574,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":798004,"hashId":"4f03abbb4f8a7ce190043384a67026e9","enunciado":"A pe\u00e7a representada pelo n\u00famero 2 \u00e9 um caibro, cuja dimens\u00e3o\r\ncomercial \u00e9 6 cm \u00d7 12 cm e cujo comprimento m\u00e9dio \u00e9 de 5 m.","resposta":2750722,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando essa figura, que apresenta uma configura\u00e7\u00e3o tradicional de uma estrutura de telhado de madeira, julgue os itens seguintes acerca da nomenclatura e da fun\u00e7\u00e3o estrutural dos componentes desse tipo de telhado.","id":333060,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23574\/6.gif><\/P>\r\n<P>Considerando essa figura, que apresenta uma configura\u00e7\u00e3o tradicional de uma estrutura de telhado de madeira, julgue os itens seguintes acerca da nomenclatura e da fun\u00e7\u00e3o estrutural dos componentes desse tipo de telhado.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Cobertura","oab":false,"nome":"Cobertura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416454,"slug":"engenharia-civil-cobertura"}],"slug":"engenharia-civil\/798004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":13047},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito","id":13048},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia","id":13049}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o lan\u00e7amento, a arrecada\u00e7\u00e3o e o recolhimento sejam est\u00e1gios da receita p\u00fablica, \u00e9 apenas nesse \u00faltimo que ocorre o reconhecimento da receita p\u00fablica, mediante o cumprimento do regime de caixa das receitas p\u00fablicas.","provas":[{"id":23628,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25823,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":13047},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"},{"id":25824,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito","id":13048},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito - 2015"},{"id":25825,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia","id":13049},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":800920,"hashId":"c3b953bbae2105d46d993f27a95ccf3e","enunciado":"Embora o lan\u00e7amento, a arrecada\u00e7\u00e3o e o recolhimento sejam\r\nest\u00e1gios da receita p\u00fablica, \u00e9 apenas nesse \u00faltimo que ocorre\r\no reconhecimento da receita p\u00fablica, mediante o cumprimento\r\ndo regime de caixa das receitas p\u00fablicas.","resposta":2759359,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2759358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2759359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados a receitas e despesas p\u00fablicas.","id":333762,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados a receitas e despesas\r\np\u00fablicas.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/800920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de constitucionalidade no \u00e2mbito do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios:","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-16 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089410,"hashId":"afe21cd73f8fded1a58c5446076a11bc","enunciado":"<p align=justify>O controle de constitucionalidade no \u00e2mbito do\r\nTribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios:<\/p>","resposta":3844371,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prev\u00ea a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, mas n\u00e3o a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","id":3844368,"corpo":"<p align=justify>prev\u00ea a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, mas\r\nn\u00e3o a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve observ\u00e2ncia ao modelo da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica nos termos em que incorporado \u00e0s normas sobre organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia do Tribunal constantes da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal.","id":3844369,"corpo":"<p align=justify>deve observ\u00e2ncia ao modelo da Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica nos termos em que incorporado \u00e0s\r\nnormas sobre organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia do\r\nTribunal constantes da Lei Org\u00e2nica do Distrito\r\nFederal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclui a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o.","id":3844370,"corpo":"<p align=justify>exclui a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por\r\nomiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admite seja impugnada, em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, legisla\u00e7\u00e3o distrital relativa ao imposto sobre propriedade predial e territorial urbana em face da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal, sem preju\u00edzo de recurso extraordin\u00e1rio ao Supremo Tribunal Federal.","id":3844371,"corpo":"<p align=justify>admite seja impugnada, em a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade, legisla\u00e7\u00e3o distrital relativa\r\nao imposto sobre propriedade predial e territorial\r\nurbana em face da Lei Org\u00e2nica do Distrito\r\nFederal, sem preju\u00edzo de recurso extraordin\u00e1rio\r\nao Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o prev\u00ea reclama\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es direta de inconstitucionalidade e declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","id":3844372,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o prev\u00ea reclama\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es direta de\r\ninconstitucionalidade e declarat\u00f3ria de\r\nconstitucionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1089410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do ano de 1852, quando a cidade de Teresina foi fundada, certa igreja resolveu promover, de 7 em 7 anos, uma festa em homenagem a Nossa Senhora do Amparo, a padroeira da cidade. Essa festa ocorre, ent\u00e3o em 1859, 1866, e assim por diante, estabelecendo uma tradi\u00e7\u00e3o. Mantendo-se a tradi\u00e7\u00e3o, a pr\u00f3xima festa ser\u00e1 realizada em:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871138,"hashId":"c5d36d67ad5f491ebe0183160f1d5d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do ano de 1852, quando a cidade de Teresina foi fundada, certa igreja resolveu promover, de 7 em 7 anos, uma festa em homenagem a Nossa Senhora do Amparo, a padroeira da cidade. Essa festa ocorre, ent\u00e3o em 1859, 1866, e assim por diante, estabelecendo uma tradi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se a tradi\u00e7\u00e3o, a pr\u00f3xima festa ser\u00e1 realizada em:<\/p>","resposta":7202309,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2017;","id":7202306,"corpo":"<p>2017;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2018;","id":7202307,"corpo":"<p>2018;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2019;","id":7202308,"corpo":"<p>2019;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2020;","id":7202309,"corpo":"<p>2020;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2021.","id":7202310,"corpo":"<p>2021.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rios ( quest\u00f5es com datas)","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rios ( quest\u00f5es com datas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425331,"slug":"raciocinio-logico-calendarios-questoes-com-datas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1871138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 forma de registro, a ART pode ser classificada de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es abaixo, exceto uma. Assinale a alternativa que a apresenta. ","provas":[{"id":60042,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-telecomunicacoes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 16:45:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1809379,"hashId":"ddf73dd5c212e17ea7db8099b13647af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 forma de registro, a ART pode ser classificada de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es abaixo, <strong>exceto <\/strong>uma. Assinale a alternativa que a apresenta. <\/p>","resposta":6928859,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ART inicial, correspondente \u00e0 primeira anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica do profissional relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de determinada obra, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ou desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o nos termos do contrato firmado entre as partes.","id":6928855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ART inicial, correspondente \u00e0 primeira anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica do profissional relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de determinada obra, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ou desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o nos termos do contrato firmado entre as partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ART complementar, anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica do mesmo profissional que, vinculada a uma ART inicial, complementa os dados anotados no caso em que o aditivo contratual ampliar o objeto, o valor do contrato ou a atividade t\u00e9cnica contratada, ou prorrogar o prazo de execu\u00e7\u00e3o.","id":6928856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ART complementar, anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica do mesmo profissional que, vinculada a uma ART inicial, complementa os dados anotados no caso em que o aditivo contratual ampliar o objeto, o valor do contrato ou a atividade t\u00e9cnica contratada, ou prorrogar o prazo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ART de substitui\u00e7\u00e3o, anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica do mesmo profissional que, vinculada a uma ART inicial, substitui os dados anotados nos casos em que for firmado um novo contrato, em substitui\u00e7\u00e3o ao contrato anterior, que modificar o objeto ou a atividade t\u00e9cnica contratada, houver a necessidade de corrigir dados que impliquem a modifica\u00e7\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o do objeto ou da atividade t\u00e9cnica contratada ou houver a necessidade de corrigir erro formal de preenchimento de ART que j\u00e1 tenha sido objeto de retifica\u00e7\u00e3o.","id":6928857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ART de substitui\u00e7\u00e3o, anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica do mesmo profissional que, vinculada a uma ART inicial, substitui os dados anotados nos casos em que for firmado um novo contrato, em substitui\u00e7\u00e3o ao contrato anterior, que modificar o objeto ou a atividade t\u00e9cnica contratada, houver a necessidade de corrigir dados que impliquem a modifica\u00e7\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o do objeto ou da atividade t\u00e9cnica contratada ou houver a necessidade de corrigir erro formal de preenchimento de ART que j\u00e1 tenha sido objeto de retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ART espec\u00edfica, anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica que relaciona e especifica uma \u00fanica obra ou servi\u00e7o contratado.","id":6928858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ART espec\u00edfica, anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica que relaciona e especifica uma \u00fanica obra ou servi\u00e7o contratado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ART de obra ou servi\u00e7o, relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os inerentes \u00e0s \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/ CREA.","id":6928859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ART de obra ou servi\u00e7o, relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os inerentes \u00e0s \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/ CREA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas Regulamentadoras 04, 05, 07 e 09, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 17:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1824470,"hashId":"59e3469a7f190fb45d09fb3a56af8eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas Regulamentadoras 04, 05, 07 e 09, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6998587,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No exame m\u00e9dico demissional, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ser\u00e1 obrigatoriamente realizada at\u00e9 a data da homologa\u00e7\u00e3o, desde que o \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional tenha sido realizado h\u00e1 mais de 120 dias para as empresas de grau de risco 3 e 4, segundo o Quadro I da NR-4.","id":6998587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>No exame m\u00e9dico demissional, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ser\u00e1 obrigatoriamente realizada at\u00e9 a data da homologa\u00e7\u00e3o, desde que o \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional tenha sido realizado h\u00e1 mais de 120 dias para as empresas de grau de risco 3 e 4, segundo o Quadro I da NR-4.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano, permitidas duas elei\u00e7\u00f5es.","id":6998588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano, permitidas duas elei\u00e7\u00f5es.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PPRA deve estabelecer crit\u00e9rios e mecanismos de avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das medidas de prote\u00e7\u00e3o implantadas, considerando os dados obtidos nas avalia\u00e7\u00f5es realizadas e no controle m\u00e9dico da sa\u00fade previsto na NR - 7.","id":6998589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O PPRA deve estabelecer crit\u00e9rios e mecanismos de avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das medidas de prote\u00e7\u00e3o implantadas, considerando os dados obtidos nas avalia\u00e7\u00f5es realizadas e no controle m\u00e9dico da sa\u00fade previsto na NR - 7.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O treinamento para a CIPA ter\u00e1 carga hor\u00e1ria de vinte horas, distribu\u00eddas em no m\u00e1ximo oito horas di\u00e1rias e ser\u00e1 realizado durante o expediente normal da empresa.","id":6998590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O treinamento para a CIPA ter\u00e1 carga hor\u00e1ria de vinte horas, distribu\u00eddas em no m\u00e1ximo oito horas di\u00e1rias e ser\u00e1 realizado durante o expediente normal da empresa.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes desde o registro de sua candidatura at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final de seu mandato.","id":6998591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 vedada a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes desde o registro de sua candidatura at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final de seu mandato.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1824470","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":22345}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, formas, constitucionalmente permitidas, de provimento derivado em cargo p\u00fablico.","provas":[{"id":61874,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":22345},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-analista-universitario-area-direito","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1890096,"hashId":"91a44f371fc59516c2e538bc2e1c7b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, formas, constitucionalmente permitidas, de provimento derivado em cargo p\u00fablico.<\/p>","resposta":7280806,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o, revers\u00e3o, aproveitamento.","id":7280806,"corpo":"<p>Readapta\u00e7\u00e3o, revers\u00e3o, aproveitamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Readmiss\u00e3o, revers\u00e3o, recondu\u00e7\u00e3o.","id":7280807,"corpo":"<p>Readmiss\u00e3o, revers\u00e3o, recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o, transposi\u00e7\u00e3o.","id":7280808,"corpo":"<p>Reintegra\u00e7\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o, transposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o, transposi\u00e7\u00e3o, reintegra\u00e7\u00e3o.","id":7280809,"corpo":"<p>Revers\u00e3o, transposi\u00e7\u00e3o, reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o, readmiss\u00e3o, revers\u00e3o.","id":7280810,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o, readmiss\u00e3o, revers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"nome_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Readapta\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422174,"slug":"direito-administrativo-readaptacao"},{"nome_clean":"Revers\u00e3o","oab":false,"nome":"Revers\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422175,"slug":"direito-administrativo-reversao"},{"nome_clean":"Aproveitamento","oab":false,"nome":"Aproveitamento","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422178,"slug":"direito-administrativo-aproveitamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos compartilhados pelo grupo independe das expectativas individuais de seus membros e das formas de comunica\u00e7\u00e3o entre eles, uma vez que os interesses coletivos se sobrep\u00f5em aos individuais.","provas":[{"id":23374,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-25 16:02:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":790018,"hashId":"f405dab2f1185cb0447ca2f51f084cd8","enunciado":"A realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos compartilhados pelo grupo\r\nindepende das expectativas individuais de seus membros e das\r\nformas de comunica\u00e7\u00e3o entre eles, uma vez que os interesses\r\ncoletivos se sobrep\u00f5em aos individuais.","resposta":2730466,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e formas organizativas facilitadoras da integra\u00e7\u00e3o grupal, julgue os seguintes itens.","id":330976,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e formas organizativas facilitadoras da\r\nintegra\u00e7\u00e3o grupal, julgue os seguintes itens.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/790018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos decorrentes de Avalia\u00e7\u00f5es Psicol\u00f3gicas, o psic\u00f3logo pode elaborar cinco modalidades de documentos: declara\u00e7\u00e3o, atestado, relat\u00f3rio, laudo e parecer. Alguns s\u00e3o frutos de avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas e outros, n\u00e3o. Os que prescindem dessas avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":73298,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-psicologo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 19:15:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2222263,"hashId":"0d8349c3812f068f17d25c87c23f31e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos decorrentes de Avalia\u00e7\u00f5es Psicol\u00f3gicas, o psic\u00f3logo pode elaborar cinco modalidades de documentos: declara\u00e7\u00e3o, atestado, relat\u00f3rio, laudo e parecer. Alguns s\u00e3o frutos de avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas e outros, n\u00e3o. Os que prescindem dessas avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":8736071,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o, laudo psicol\u00f3gico","id":8736068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declara\u00e7\u00e3o, laudo psicol\u00f3gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atestado psicol\u00f3gico, parecer psicol\u00f3gico","id":8736069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atestado psicol\u00f3gico, parecer psicol\u00f3gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o, parecer psicol\u00f3gico","id":8736070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declara\u00e7\u00e3o, parecer psicol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" atestado psicol\u00f3gico, declara\u00e7\u00e3o","id":8736071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> atestado psicol\u00f3gico, declara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio psicol\u00f3gico","id":8736072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declara\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio psicol\u00f3gico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hansen\u00edase, o t\u00e9tano e a tuberculose s\u00e3o algumas das doen\u00e7as transmiss\u00edveis prevalentes no cen\u00e1rio brasileiro. A respeito das a\u00e7\u00f5es de controle e preven\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as analise as afirmativas abaixo, considerando V para a(s) verdadeira(s) e F para a(s) falsa(s): ( ) A vacina\u00e7\u00e3o das mulheres em idade f\u00e9rtil (10 a 49 anos), gestantes e n\u00e3o gestantes, \u00e9 medida essencial para a preven\u00e7\u00e3o do t\u00e9tano neonatal. ( ) A prova tubercul\u00ednica \u00e9 aplicada por via intrad\u00e9rmica no ter\u00e7o m\u00e9dio da face anterior do antebra\u00e7o esquerdo, na dose de 0,1ml. ( ) No tratamento da hansen\u00edase o esquema Multibacilar (MB) \u00e9 formado por uma combina\u00e7\u00e3o de rifampicina e dapsona. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":25301,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":858110,"hashId":"839edd06395f062d85664b6edbe2459a","enunciado":"<p>A hansen\u00edase, o t\u00e9tano e a tuberculose s\u00e3o algumas das doen\u00e7as\r\ntransmiss\u00edveis prevalentes no cen\u00e1rio brasileiro. A respeito das\r\na\u00e7\u00f5es de controle e preven\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as analise as\r\nafirmativas abaixo, considerando V para a(s) verdadeira(s) e F\r\npara a(s) falsa(s):\r\n<\/p><p>( ) A vacina\u00e7\u00e3o das mulheres em idade f\u00e9rtil (10 a 49 anos),\r\ngestantes e n\u00e3o gestantes, \u00e9 medida essencial para a preven\u00e7\u00e3o\r\ndo t\u00e9tano neonatal.\r\n<\/p><p>( ) A prova tubercul\u00ednica \u00e9 aplicada por via intrad\u00e9rmica no ter\u00e7o\r\nm\u00e9dio da face anterior do antebra\u00e7o esquerdo, na dose de 0,1ml.\r\n<\/p><p>( ) No tratamento da hansen\u00edase o esquema Multibacilar (MB) \u00e9\r\nformado por uma combina\u00e7\u00e3o de rifampicina e dapsona.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":2971484,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V;","id":2971482,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F;","id":2971483,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 F;","id":2971484,"corpo":" V \u2013 V \u2013 F;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V;","id":2971485,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":2971486,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344216,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/858110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sr. Jo\u00e3o, 86 anos, padece de uma doen\u00e7a neurodegenerativa e vive acamado, aos cuidados de sua filha e curadora Isabel. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, sobre os direitos do Sr. Jo\u00e3o no tocante \u00e0 Sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir. I. Optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel. II. Receber vacina\u00e7\u00e3o de rotina em domic\u00edlio. III. Ter acompanhante em tempo integral durante interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Assinale:","provas":[{"id":48736,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1475277,"hashId":"a7d58082ce1c14b5d01619a5daff6f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sr. Jo\u00e3o, 86 anos, padece de uma doen\u00e7a neurodegenerativa e vive acamado, aos cuidados de sua filha e curadora Isabel. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, sobre os direitos do Sr. Jo\u00e3o no tocante \u00e0 Sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Receber vacina\u00e7\u00e3o de rotina em domic\u00edlio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ter acompanhante em tempo integral durante interna\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale:<\/p>","resposta":5483857,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":5483854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":5483855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":5483856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5483857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":5483858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417540,"slug":"psicologia-doencas-cronico-degenerativas"}],"slug":"psicologia\/1475277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16417},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista","id":16418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de refer\u00eancia virtual dos projetos colaborativos entre bibliotecas estruturam-se, em sua maioria, em torno das perguntas e respostas formuladas sucessivamente na rede e alimentam uma:","provas":[{"id":36100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16417},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2015"},{"id":36101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista","id":16418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-uff-tecnico-administrativo-area-documentalista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1044625,"hashId":"55dd630b70467206337f1dd5f50ec16a","enunciado":"Os servi\u00e7os de refer\u00eancia virtual dos projetos\r\ncolaborativos entre bibliotecas estruturam-se, em sua\r\nmaioria, em torno das perguntas e respostas\r\nformuladas sucessivamente na rede e alimentam uma:","resposta":3656906,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rede de FAQs.","id":3656905,"corpo":"rede de FAQs.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"base de conhecimento.","id":3656906,"corpo":"base de conhecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de acesso.","id":3656907,"corpo":"pol\u00edtica de acesso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linguagem codificada.","id":3656908,"corpo":"linguagem codificada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":3656909,"corpo":"comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377249,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/1044625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar que Dias Gomes \u201cera um craque\u201d, o autor do texto quer dizer que ele","provas":[{"id":48940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":49020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-area-vigilante-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante - 2015"},{"id":49022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1482512,"hashId":"346c5af5b11207f5e9eb4e2b78a78d27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao afirmar que Dias Gomes \u201c<em>era um craque<\/em>\u201d, o autor do texto quer dizer que ele<\/p>","resposta":5515772,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jogava bem futebol al\u00e9m de ser autor de novelas.","id":5515769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jogava bem futebol al\u00e9m de ser autor de novelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalhava muito bem nas novelas como ator.","id":5515770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhava muito bem nas novelas como ator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazia muitas novelas ao mesmo tempo.","id":5515771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazia muitas novelas ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"era um autor de novelas muito boas.","id":5515772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">era um autor de novelas muito boas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escrevia poucas novelas de sucesso.","id":5515773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escrevia poucas novelas de sucesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Novelas N\u00e3o vejo novelas. A \u00faltima que me prendeu no sof\u00e1 foi escrita pelo Dias Gomes, que era um craque. Hoje, 15 segundos de novela bastam para me matar de t\u00e9dio. Os mesmos personagens, o mesmo enredo, as mesmas caretas, as mesmas frases idiotas, as mesmas cenas toscas, a mesma hist\u00f3ria chata. (Roberto Gomes, Gazeta do Povo, 2009)","id":428456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Novelas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">N\u00e3o vejo novelas. A \u00faltima que me prendeu no sof\u00e1 foi escrita pelo Dias Gomes, que era um craque. Hoje, 15 segundos de novela bastam para me matar de t\u00e9dio. Os mesmos personagens, o mesmo enredo, as mesmas caretas, as mesmas frases idiotas, as mesmas cenas toscas, a mesma hist\u00f3ria chata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Roberto Gomes, Gazeta do Povo, 2009)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1482512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 2 A novela Considerar a telenovela um produto cultural alienante \u00e9 um tremendo preconceito da universidade. Quem acha que novela aliena est\u00e1 na verdade chamando o povo de d\u00e9bil mental. Bobagem imaginar que algu\u00e9m \u00e9 induzido a pensar que a vida \u00e9 um mar de rosas s\u00f3 por causa de um enredo a\u00e7ucarado. A telenovela brasileira \u00e9 um produto cultural de alta qualidade t\u00e9cnica, e algumas delas s\u00e3o verdadeiras obras de arte.\tEla \u00e9 educativa no sentido de levantar certas discuss\u00f5es para um p\u00fablico relativamente pouco informado. Na d\u00e9cada de 70, os autores faziam isso de maneira mais sutil. Nos dias atuais, sem censura, as discuss\u00f5es podem ser mais abertas.(Maria Aparecida Baccega, Coordenadora do Centro de Pesquisa de Telenovela da USP)Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 novela, a opini\u00e3o expressa pela autora do texto 2 \u00e9","provas":[{"id":48940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":49020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-area-vigilante-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante - 2015"},{"id":49022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1482518,"hashId":"8d4583d0177f9521b522ef918b034ba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A novela <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tConsiderar a telenovela um produto cultural alienante \u00e9 um tremendo preconceito da universidade. Quem acha que novela aliena est\u00e1 na verdade chamando o povo de d\u00e9bil mental. Bobagem imaginar que algu\u00e9m \u00e9 induzido a pensar que a vida \u00e9 um mar de rosas s\u00f3 por causa de um enredo a\u00e7ucarado. A telenovela brasileira \u00e9 um produto cultural de alta qualidade t\u00e9cnica, e algumas delas s\u00e3o verdadeiras obras de arte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEla \u00e9 educativa no sentido de levantar certas discuss\u00f5es para um p\u00fablico relativamente pouco informado. Na d\u00e9cada de 70, os autores faziam isso de maneira mais sutil. Nos dias atuais, sem censura, as discuss\u00f5es podem ser mais abertas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Maria Aparecida Baccega, Coordenadora do Centro de Pesquisa de Telenovela da USP)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 novela, a opini\u00e3o expressa pela autora do texto 2 \u00e9<\/p>","resposta":5515799,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positiva, pois \u00e9 relativamente educativa.","id":5515799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">positiva, pois \u00e9 relativamente educativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"positiva, pois diverte o grande p\u00fablico.","id":5515800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">positiva, pois diverte o grande p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"positiva, pois mostra enredos a\u00e7ucarados.","id":5515801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">positiva, pois mostra enredos a\u00e7ucarados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negativa, pois aliena o povo.","id":5515802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativa, pois aliena o povo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negativa, pois mostra um mundo falso.","id":5515803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativa, pois mostra um mundo falso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1482518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o dados dois n\u00fameros. A soma do primeiro com o dobro do segundo d\u00e1 32 e a soma do segundo com o dobro do primeiro d\u00e1 25. A soma dos dois n\u00fameros dados \u00e9","provas":[{"id":48940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":49020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-area-vigilante-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante - 2015"},{"id":49022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1482655,"hashId":"16b39663c8a0aa10bb747e6f55324c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dados dois n\u00fameros. A soma do primeiro com o dobro do segundo d\u00e1 32 e a soma do segundo com o dobro do primeiro d\u00e1 25. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soma dos dois n\u00fameros dados \u00e9<\/p>","resposta":5516430,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17.","id":5516428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":5516429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19.","id":5516430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":5516431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21.","id":5516432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Segundo Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Segundo Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403840,"slug":"matematica-problemas-do-segundo-grau"}],"slug":"matematica\/1482655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certa comunidade s\u00e3o verdadeiras as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: \u2022 Todo motorista \u00e9 homem. \u2022 Nenhum homem sabe cozinhar. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":48940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":49020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-area-vigilante-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante - 2015"},{"id":49022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1482683,"hashId":"1073ca98d593383987cd40893982d655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certa comunidade s\u00e3o verdadeiras as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Todo motorista \u00e9 homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Nenhum homem sabe cozinhar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5516566,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algum motorista \u00e9 mulher.","id":5516562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algum motorista \u00e9 mulher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algum motorista sabe cozinhar.","id":5516563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algum motorista sabe cozinhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toda mulher sabe cozinhar.","id":5516564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda mulher sabe cozinhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todo homem \u00e9 motorista.","id":5516565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo homem \u00e9 motorista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhum motorista sabe cozinhar.","id":5516566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum motorista sabe cozinhar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1482683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00ba 220\/2010, s\u00e3o considerados como tempo de efetivo exerc\u00edcio os afastamentos funcionais ocorridos em virtude de","provas":[{"id":48940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":49020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-area-vigilante-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante - 2015"},{"id":49022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483120,"hashId":"cdec822aae63b19f59b9f62e24d00841","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Complementar n\u00ba 220\/2010, s\u00e3o considerados como tempo de efetivo exerc\u00edcio os afastamentos funcionais ocorridos em virtude de<\/p>","resposta":5518669,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desempenho de mandato eletivo.","id":5518669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desempenho de mandato eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia ao servi\u00e7o sem justificativa.","id":5518670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia ao servi\u00e7o sem justificativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a para atividade de interesse pessoal.","id":5518671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a para atividade de interesse pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o em programas de forma\u00e7\u00e3o religiosa.","id":5518672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o em programas de forma\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o em atividade privada vinculada \u00e0 previd\u00eancia.","id":5518673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7o em atividade privada vinculada \u00e0 previd\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403367,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cuiaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1483120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da carreira dos Profissionais da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1, assinale a op\u00e7\u00e3o que define corretamente as atribui\u00e7\u00f5es do cargo indicado.","provas":[{"id":48940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":49020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-area-vigilante-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante - 2015"},{"id":49022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483122,"hashId":"3aafc379b523e087af152bcbe7e18c94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da carreira dos Profissionais da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1, assinale a op\u00e7\u00e3o que define corretamente as atribui\u00e7\u00f5es do cargo indicado.<\/p>","resposta":5518680,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Professor: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 confec\u00e7\u00e3o de atas, transfer\u00eancias escolares e boletins.","id":5518679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Professor: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 confec\u00e7\u00e3o de atas, transfer\u00eancias escolares e boletins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades de vigil\u00e2ncia, de apoio na prepara\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e de manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura.","id":5518680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades de vigil\u00e2ncia, de apoio na prepara\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e de manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades de doc\u00eancia e de coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":5518681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades de doc\u00eancia e de coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades de organiza\u00e7\u00e3o e uso das bibliotecas e de outros recursos did\u00e1ticos.","id":5518682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades de organiza\u00e7\u00e3o e uso das bibliotecas e de outros recursos did\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico em Multimeios Did\u00e1ticos: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades cont\u00e1beis e de comunica\u00e7\u00e3o social, conforme necessidade do \u00f3rg\u00e3o central.","id":5518683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnico em Multimeios Did\u00e1ticos: atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades cont\u00e1beis e de comunica\u00e7\u00e3o social, conforme necessidade do \u00f3rg\u00e3o central.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403367,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cuiaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1483122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00ba 93\/2003, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a penalidade disciplinar mais rigorosa.","provas":[{"id":48940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":17015},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":49020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante","id":20556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-area-vigilante-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea: Vigilante - 2015"},{"id":49022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483129,"hashId":"92342e5fa1736f7672d797bf3ab4e249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Complementar n\u00ba 93\/2003, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a penalidade disciplinar mais rigorosa.<\/p>","resposta":5518715,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":5518714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o.","id":5518715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o. ","id":5518716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o.","id":5518717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Expuls\u00e3o.","id":5518718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expuls\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403367,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cuiaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1483129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma das diferentes medidas 8.900 mm\u00b2 e 3.020 cm\u00b2, s\u00e3o equivalentes \u00e0: Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":60018,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 11:24:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1815913,"hashId":"0a592bb8bdfc64a8dd77be61a7ad28e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma das diferentes medidas 8.900 mm\u00b2 e 3.020 cm\u00b2, s\u00e3o equivalentes \u00e0: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6959098,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 dm\u00b2","id":6959096,"corpo":"<p>40 dm\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29,3 dm\u00b2 ","id":6959097,"corpo":"<p>29,3 dm\u00b2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39,1 dm\u00b2","id":6959098,"corpo":"<p>39,1 dm\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 dm\u00b2 ","id":6959099,"corpo":"<p>90 dm\u00b2 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa fabrica equipamentos m\u00e9dicos e numera seus produtos com um c\u00f3digo bin\u00e1rio de acordo com a tabela a seguir.0oooo5lool1oool6lolo2oolo7lloo3oloo8llol4looo9llloPor exemplo, o n\u00famero 17 \u00e9 codificado com o s\u00edmbolo do n\u00famero 1 seguido do s\u00edmbolo do n\u00famero 7, ou seja, seu c\u00f3digo \u00e9 oooIIIoo.Certa semana, essa empresa fabricou 100 marca-passos que foram enviados a diversos hospitais. O hospital S\u00e3o Pedro recebeu os marca-passos numerados em sequ\u00eancia desde oIooIIoI at\u00e9 IooIIooo.A quantidade de marca-passos que o hospital S\u00e3o Pedro recebeu foi","provas":[{"id":73838,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2015-fgv-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-23 00:15:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2230607,"hashId":"73e83dcff11741c043a559b3b824e7ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa fabrica equipamentos m\u00e9dicos e numera seus produtos com um c\u00f3digo bin\u00e1rio de acordo com a tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 212px;\"><colgroup><col width=\"30\"><col width=\"76\"><col width=\"30\"><col width=\"76\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oooo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">lool<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oool<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">lolo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oolo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">lloo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oloo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">llol<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">looo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">lllo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, o n\u00famero 17 \u00e9 codificado com o s\u00edmbolo do n\u00famero 1 seguido do s\u00edmbolo do n\u00famero 7, ou seja, seu c\u00f3digo \u00e9 <strong>oooIIIoo<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Certa semana, essa empresa fabricou 100 marca-passos que foram enviados a diversos hospitais. O hospital S\u00e3o Pedro recebeu os marca-passos numerados em sequ\u00eancia desde <strong>oIooIIoI <\/strong>at\u00e9 <strong>IooIIooo<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de marca-passos que o hospital S\u00e3o Pedro recebeu foi<\/p>","resposta":8771861,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":8771859,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":8771860,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17.","id":8771861,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":8771862,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19.","id":8771863,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a planilha a seguir, sendo editada por meio do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.Assinale a alternativa que cont\u00e9m o resultado que ser\u00e1 exibido na c\u00e9lula B4, ap\u00f3s ser preenchida com a seguinte f\u00f3rmula:=SE(C1&gt;A2;\"B\";SE(C1&lt;A2;\"C\";A1))","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022817,"hashId":"b65533dc5a1a92fe62ea7bda4de206f7","enunciado":"<p>Observe a planilha a seguir, sendo editada por meio do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34263\/27.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o resultado que ser\u00e1 exibido na c\u00e9lula B4, ap\u00f3s ser preenchida com a seguinte f\u00f3rmula:<\/p><p>=SE(C1&gt;A2;\"B\";SE(C1&lt;A2;\"C\";A1))<\/p>","resposta":3581799,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D","id":3581796,"corpo":"<p>D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":3581797,"corpo":"<p>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E","id":3581798,"corpo":"<p>E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C","id":3581799,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A","id":3581800,"corpo":"<p>A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373388,"enunciado":"","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1022817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso do teclado e a fun\u00e7\u00e3o das teclas na edi\u00e7\u00e3o de textos, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":43809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":43816,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"},{"id":43817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"},{"id":43821,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"},{"id":43826,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1314104,"hashId":"2e09d99ce51fd94dda82f999ac03165c","enunciado":"<p align=justify>Sobre o uso do teclado e a fun\u00e7\u00e3o das teclas na edi\u00e7\u00e3o\r\nde textos, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4798675,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Home - Move o cursor para o come\u00e7o da linha.","id":4798671,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Home<\/i> - Move o cursor para o come\u00e7o da linha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"End - Move o cursor para o final da linha.","id":4798672,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>End<\/i> - Move o cursor para o final da linha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tab - Move o cursor v\u00e1rios espa\u00e7os para frente.","id":4798673,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Tab<\/i> - Move o cursor v\u00e1rios espa\u00e7os para frente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enter - Move o cursor para o come\u00e7o da linha de texto.","id":4798674,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Enter<\/i> - Move o cursor para o come\u00e7o da linha de\r\ntexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Backspace - Move o cursor um espa\u00e7o para frente.","id":4798675,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Backspace<\/i> - Move o cursor um espa\u00e7o para frente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1314104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao backup, indique a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":49352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2015-ufmg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1491179,"hashId":"99fd27c4485472e0ee46885aa0089c95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao <em>backup<\/em>, indique a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5554228,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O backup diferencial e incremental s\u00e3o feitos sempre em todas as pastas e arquivos selecionados independentemente se houve ou n\u00e3o altera\u00e7\u00f5es nos arquivos. ","id":5554228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O <em>backup <\/em>diferencial e incremental s\u00e3o feitos sempre em todas as pastas e arquivos selecionados independentemente se houve ou n\u00e3o altera\u00e7\u00f5es nos arquivos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O backup di\u00e1rio faz o backup de arquivos e pastas selecionados que foram alterados durante o dia. N\u00e3o limpa os marcadores, ou seja, o marcador de altera\u00e7\u00e3o continua ativo.","id":5554229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O <em>backup <\/em>di\u00e1rio faz o <em>backup <\/em>de arquivos e pastas selecionados que foram alterados durante o dia. N\u00e3o limpa os marcadores, ou seja, o marcador de altera\u00e7\u00e3o continua ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O backup diferencial faz o backup somente de arquivos e pastas selecionados que foram alterados ap\u00f3s o \u00faltimo backup. N\u00e3o limpa os marcadores, ou seja, o marcador de altera\u00e7\u00e3o continua ativo.","id":5554230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O <em>backup <\/em>diferencial faz o <em>backup <\/em>somente de arquivos e pastas selecionados que foram alterados ap\u00f3s o \u00faltimo <em>backup<\/em>. N\u00e3o limpa os marcadores, ou seja, o marcador de altera\u00e7\u00e3o continua ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O backup incremental faz o backup somente de arquivos e pastas selecionados que foram alterados ap\u00f3s o \u00faltimo backup. Limpa os marcadores, ou seja, o marcador de altera\u00e7\u00e3o passa a ser inativo.","id":5554231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O <em>backup <\/em>incremental faz o <em>backup <\/em>somente de arquivos e pastas selecionados que foram alterados ap\u00f3s o \u00faltimo <em>backup<\/em>. Limpa os marcadores, ou seja, o marcador de altera\u00e7\u00e3o passa a ser inativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/1491179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O professor deve, antes de qualquer planejamento, identificar com clareza os seus objetivos instrucionais ou educacionais, caso contr\u00e1rio a a\u00e7\u00e3o docente poder\u00e1 n\u00e3o ter sentido.","provas":[{"id":23390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"enap-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ENAP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":791146,"hashId":"c1d4fb272ddcf5a97c823fca07d1190b","enunciado":"O professor deve, antes de qualquer planejamento, identificar\r\ncom clareza os seus objetivos instrucionais ou educacionais,\r\ncaso contr\u00e1rio a a\u00e7\u00e3o docente poder\u00e1 n\u00e3o ter sentido.","resposta":2732721,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2732721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2732722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e do papel do professor, julgue os itens a seguir.","id":331309,"enunciado":"A respeito do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e do papel do professor,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/791146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Material de Constru\u00e7\u00e3o","id":12132}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, durante um exerc\u00edcio financeiro, houver necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de despesas que ultrapassem os limites estabelecidos na LOA ou para os quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, o Poder Executivo poder\u00e1 editar decreto que autorize a abertura de cr\u00e9ditos adicionais, desde que haja recursos dispon\u00edveis e que o ato seja precedido de exposi\u00e7\u00e3o justificada.","provas":[{"id":23461,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Material de Constru\u00e7\u00e3o","id":12132},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-material-de-construcao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Material de Constru\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":795519,"hashId":"a3ce3595d5de9418353c781b4bab94ee","enunciado":"Se, durante um exerc\u00edcio financeiro, houver necessidade de\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de despesas que ultrapassem os limites estabelecidos\r\nna LOA ou para os quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, o Poder\r\nExecutivo poder\u00e1 editar decreto que autorize a abertura de\r\ncr\u00e9ditos adicionais, desde que haja recursos dispon\u00edveis e que\r\no ato seja precedido de exposi\u00e7\u00e3o justificada.","resposta":2742879,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2742878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2742879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de planejamento e de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":332493,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de planejamento e de or\u00e7amento\r\np\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/795519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo representa hip\u00f3tese de rescis\u00e3o indireta do contrato de trabalho, segundo o teor da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho?","provas":[{"id":42417,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2015-funpar-nc-ufpr-procurador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1262701,"hashId":"acc906708b623ee5d3c196c136ebda1d","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo representa hip\u00f3tese de rescis\u00e3o indireta do contrato de trabalho, segundo o teor da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho?<\/p>","resposta":4578272,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando forem exigidos servi\u00e7os em horas extraordin\u00e1rias e em car\u00e1ter noturno.","id":4578268,"corpo":"<p align=justify>quando forem exigidos servi\u00e7os em horas extraordin\u00e1rias e em car\u00e1ter noturno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nascimento de filho.","id":4578269,"corpo":"<p align=justify>nascimento de filho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessidade de mudan\u00e7a de resid\u00eancia devido ao pr\u00f3prio casamento.","id":4578270,"corpo":"<p align=justify>necessidade de mudan\u00e7a de resid\u00eancia devido ao pr\u00f3prio casamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viagem de neg\u00f3cios ao exterior.","id":4578271,"corpo":"<p align=justify>viagem de neg\u00f3cios ao exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"praticar o empregador ou seus prepostos, contra ele ou pessoas de sua fam\u00edlia, ato lesivo da honra e boa fama.","id":4578272,"corpo":"<p align=justify>praticar o empregador ou seus prepostos, contra ele ou pessoas de sua fam\u00edlia, ato lesivo da honra e boa fama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-extincao-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1262701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a atualiza\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o do Windows 8 para o Windows 10, a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m um item que pode ter tido o comportamento alterado ap\u00f3s essa mudan\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":61433,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1875103,"hashId":"0e806e905c063cc546cc5f900bb40176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a atualiza\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o do Windows 8 para o Windows 10, a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m um item que pode ter tido o comportamento alterado ap\u00f3s essa mudan\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":7217640,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe\u00e7alhos de arquivos PDF;","id":7217637,"corpo":"<p>cabe\u00e7alhos de arquivos PDF;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diret\u00f3rios em um pendrive formatado em FAT32;","id":7217638,"corpo":"<p>diret\u00f3rios em um pendrive formatado em FAT32;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formato do endere\u00e7o IP da esta\u00e7\u00e3o;","id":7217639,"corpo":"<p>formato do endere\u00e7o IP da esta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio de um filme;","id":7217640,"corpo":"<p>reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio de um filme;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tamanho de arquivos em disco formatado com NTFS.","id":7217641,"corpo":"<p>tamanho de arquivos em disco formatado com NTFS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429009,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-10"},{"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429015,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-8"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1875103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o sublinhadas nos trechos do texto 6 cinco ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo QUE; aquele que possui uma classe diferente das demais \u00e9:","provas":[{"id":23580,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2242726,"hashId":"94ee5c4823d7829716297faa56b7419a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o sublinhadas nos trechos do texto 6 cinco ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo QUE; aquele que possui uma classe diferente das demais \u00e9:<\/p>","resposta":8825584,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cque chegaram \u00e0 conclus\u00e3o\u201d;","id":8825580,"corpo":"<p>\u201cque chegaram \u00e0 conclus\u00e3o\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque depois de minuciosas experi\u00eancias\u201d;","id":8825581,"corpo":"<p>\u201cque depois de minuciosas experi\u00eancias\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cque o nosso tabaco georgiano\u201d; ","id":8825582,"corpo":"<p>\u201cque o nosso tabaco georgiano\u201d; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cque o cigarro \u00e9 respons\u00e1vel\u201d; ","id":8825583,"corpo":"<p>\u201cque o cigarro \u00e9 respons\u00e1vel\u201d; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cque mais aumenta nos Estados Unidos\u201d.","id":8825584,"corpo":"<p>\u201cque mais aumenta nos Estados Unidos\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 6 O FUMO N\u00c3O PRODUZ C\u00c2NCER Os cientistas sovi\u00e9ticos afirmam que chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma rela\u00e7\u00e3o entre o tabagismo e o c\u00e2ncer. Informam que depois de minuciosas experi\u00eancias com aplica\u00e7\u00e3o de tabaco nos l\u00e1bios e na pele de ratos, n\u00e3o conseguiram produzir o c\u00e2ncer. \u2018\u00c9 poss\u00edvel, contudo, esclarecem, que o nosso tabaco georgiano n\u00e3o contenha cancer\u00edgenos\u2019. Os norte-americanos, entretanto, na pessoa do Dr. Cuyler Hammond, diretor de Pesquisas Estat\u00edsticas da Sociedade Americana de C\u00e2ncer e professor de biometria da Universidade de Yale, declaram que o cigarro \u00e9 respons\u00e1vel por numerosos casos de c\u00e2ncer, nos Estados Unidos. [...] \u2018O Estudo n\u00e3o deixou d\u00favida alguma \u2013 prossegue \u2013 que o tipo de c\u00e2ncer que mais aumenta nos Estados Unidos, o c\u00e2ncer de pulm\u00e3o masculino, \u00e9 mais comum entre os fumantes do que entre os n\u00e3o fumantes\u2019[...] (IV Congresso Internacional do C\u00e2ncer) ","id":514838,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 6 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O FUMO N\u00c3O PRODUZ C\u00c2NCER <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas sovi\u00e9ticos afirmam <u>que<\/u> chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma rela\u00e7\u00e3o entre o tabagismo e o c\u00e2ncer. Informam <u>que<\/u> depois de minuciosas experi\u00eancias com aplica\u00e7\u00e3o de tabaco nos l\u00e1bios e na pele de ratos, n\u00e3o conseguiram produzir o c\u00e2ncer. \u2018\u00c9 poss\u00edvel, contudo, esclarecem, <u>que<\/u> o nosso tabaco georgiano n\u00e3o contenha cancer\u00edgenos\u2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os norte-americanos, entretanto, na pessoa do Dr. Cuyler Hammond, diretor de Pesquisas Estat\u00edsticas da Sociedade Americana de C\u00e2ncer e professor de biometria da Universidade de Yale, declaram <u>que<\/u> o cigarro \u00e9 respons\u00e1vel por numerosos casos de c\u00e2ncer, nos Estados Unidos. [...] \u2018O Estudo n\u00e3o deixou d\u00favida alguma \u2013 prossegue \u2013 que o tipo de c\u00e2ncer <u>que<\/u> mais aumenta nos Estados Unidos, o c\u00e2ncer de pulm\u00e3o masculino, \u00e9 mais comum entre os fumantes do que entre os n\u00e3o fumantes\u2019[...] (IV Congresso Internacional do C\u00e2ncer) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409449,"slug":"lingua-portuguesa-classes-morfologicas-da-palavra-que"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409450,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2242726","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tabela do IRPF \u00e9 um exemplo de tributa\u00e7\u00e3o com al\u00edquotas fixas.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791931,"hashId":"9b615f839eb326b01ef62a82d4d0adb3","enunciado":"A tabela do IRPF \u00e9 um exemplo de tributa\u00e7\u00e3o com al\u00edquotas\r\nfixas.","resposta":2734832,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela apresenta a incid\u00eancia mensal do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica (IRPF), com vig\u00eancia a partir do m\u00eas de abril do ano-calend\u00e1rio de 2015. Com base nessa tabela, julgue os itens seguintes.","id":331510,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23411\/6.gif><\/P>\r\n<P>A tabela apresenta a incid\u00eancia mensal do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica (IRPF), com vig\u00eancia a partir do m\u00eas de abril do ano-calend\u00e1rio de 2015. <\/P>\r\n<P>Com base nessa tabela, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Imposto de Renda retido na fonte","oab":false,"nome":"Imposto de Renda retido na fonte","pai":412082,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412113,"slug":"contabilidade-publica-imposto-de-renda-retido-na-fonte"}],"slug":"contabilidade-publica\/791931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais problemas de pa\u00edses prim\u00e1rio-exportadores consiste obter divisas estrangeiras para financiar suas importa\u00e7\u00f5es de forma sustentada e sistem\u00e1tica. Para tanto, \u00e9 fundamental considerar o papel da taxa de c\u00e2mbio real como um dos mais relevantes indicadores de com\u00e9rcio internacional de cada na\u00e7\u00e3o. Portanto,","provas":[{"id":25931,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":879198,"hashId":"05277968643e53ef27442cfb528397ce","enunciado":"Um dos principais problemas de pa\u00edses prim\u00e1rio-exportadores consiste obter divisas estrangeiras para financiar suas\r\nimporta\u00e7\u00f5es de forma sustentada e sistem\u00e1tica. Para tanto, \u00e9 fundamental considerar o papel da taxa de c\u00e2mbio real como um\r\ndos mais relevantes indicadores de com\u00e9rcio internacional de cada na\u00e7\u00e3o. Portanto,","resposta":3068254,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a capacidade de importar de um pa\u00eds \u00e9 dada pela raz\u00e3o exporta\u00e7\u00f5es\/produto interno bruto.","id":3068252,"corpo":"a capacidade de importar de um pa\u00eds \u00e9 dada pela raz\u00e3o exporta\u00e7\u00f5es\/produto interno bruto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma taxa de c\u00e2mbio real elevada significa um duplo efeito negativo sobre a balan\u00e7a de com\u00e9rcio, uma vez que indica que os pre\u00e7os no mercado internacional est\u00e3o mais baixos do que no mercado interno, gerando baixos influxos de divisas via exporta\u00e7\u00f5es e elevadas importa\u00e7\u00f5es.","id":3068253,"corpo":"uma taxa de c\u00e2mbio real elevada significa um duplo efeito negativo sobre a balan\u00e7a de com\u00e9rcio, uma vez que indica que\r\nos pre\u00e7os no mercado internacional est\u00e3o mais baixos do que no mercado interno, gerando baixos influxos de divisas via\r\nexporta\u00e7\u00f5es e elevadas importa\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma aprecia\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio nominal apenas gera resultados negativos sobre a balan\u00e7a comercial se n\u00e3o for acompanhada por uma eleva\u00e7\u00e3o proporcional dos pre\u00e7os dos bens exportados pelo pa\u00eds no mercado internacional ou por uma queda proporcional do n\u00edvel de pre\u00e7os dom\u00e9stico.","id":3068254,"corpo":"uma aprecia\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio nominal apenas gera resultados negativos sobre a balan\u00e7a comercial se n\u00e3o for\r\nacompanhada por uma eleva\u00e7\u00e3o proporcional dos pre\u00e7os dos bens exportados pelo pa\u00eds no mercado internacional ou por\r\numa queda proporcional do n\u00edvel de pre\u00e7os dom\u00e9stico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto menos diversificada for a pauta de importa\u00e7\u00f5es de um pa\u00eds, menos vulner\u00e1vel se torna a economia, pois o produto importado pode ser rapidamente substitu\u00eddo por produ\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica.","id":3068255,"corpo":"quanto menos diversificada for a pauta de importa\u00e7\u00f5es de um pa\u00eds, menos vulner\u00e1vel se torna a economia, pois o produto\r\nimportado pode ser rapidamente substitu\u00eddo por produ\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hip\u00f3tese da deteriora\u00e7\u00e3o dos termos de troca sugere que pa\u00edses exportadores de produtos com alto conte\u00fado tecnol\u00f3gico tendem a se tornar cada vez mais dependentes de produtos prim\u00e1rios e, por isso, mais sujeitos a crises de balan\u00e7o de pagamentos com maior volatilidade da taxa de c\u00e2mbio real.","id":3068256,"corpo":"a hip\u00f3tese da deteriora\u00e7\u00e3o dos termos de troca sugere que pa\u00edses exportadores de produtos com alto conte\u00fado\r\ntecnol\u00f3gico tendem a se tornar cada vez mais dependentes de produtos prim\u00e1rios e, por isso, mais sujeitos a crises de\r\nbalan\u00e7o de pagamentos com maior volatilidade da taxa de c\u00e2mbio real.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347610,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia para frente e para Tr\u00e1s","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia para frente e para Tr\u00e1s","pai":413204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413199,"slug":"economia-e-financas-transferencia-para-frente-e-para-tras"}],"slug":"economia-e-financas\/879198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo \u00e9 o fragmento de uma planilha de c\u00e1lculo criada no Microsoft Excel. O resultado da fun\u00e7\u00e3o =cont.valores(A1:A6) apresentada na c\u00e9lula A7 ser\u00e1:","provas":[{"id":34808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2015-if-es-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1029718,"hashId":"20b7b480d4ddc84f7ace290b5eb3b4fc","enunciado":"<p>A imagem abaixo \u00e9 o fragmento de uma planilha de c\u00e1lculo criada no Microsoft Excel. O\r\nresultado da fun\u00e7\u00e3o =cont.valores(A1:A6) apresentada na c\u00e9lula A7 ser\u00e1:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34808\/22.gif\"><\/p>","resposta":3603533,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":3603533,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":3603534,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":3603535,"corpo":"8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":3603536,"corpo":"3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":3603537,"corpo":"6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1029718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CPP n\u00e3o admite a cita\u00e7\u00e3o de r\u00e9u solto por hora certa.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774991,"hashId":"eac35c6a7506566bf01540a676f3b161","enunciado":"O CPP n\u00e3o admite a cita\u00e7\u00e3o de r\u00e9u solto por hora certa.","resposta":2688253,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pris\u00e3o, da cita\u00e7\u00e3o, do aditamento e dos procedimentos nas infra\u00e7\u00f5es penais de menor e maior potencial ofensivo, julgue os itens seguintes.","id":327295,"enunciado":"A respeito da pris\u00e3o, da cita\u00e7\u00e3o, do aditamento e dos procedimentos\r\nnas infra\u00e7\u00f5es penais de menor e maior potencial ofensivo, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o por Hora Certa","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o por Hora Certa","pai":414931,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414935,"slug":"direito-processual-penal-citacao-por-hora-certa"}],"slug":"direito-processual-penal\/774991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as regras adotadas pelo Brasil para a utiliza\u00e7\u00e3o das unidades de medidas, os s\u00edmbolos de uma mesma unidade n\u00e3o podem ser expressos de maneira composta, como, por exemplo, Ws\/s.","provas":[{"id":23575,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":798095,"hashId":"048cad6e47d00865879bdf082f908728","enunciado":"De acordo com as regras adotadas pelo Brasil para a utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndas unidades de medidas, os s\u00edmbolos de uma mesma unidade\r\nn\u00e3o podem ser expressos de maneira composta, como, por\r\nexemplo, Ws\/s.","resposta":2750904,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca dos sistemas e das unidades de medidas.","id":333088,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca dos sistemas e das unidades de\r\nmedidas.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":"matematica\/798095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTeclado Virtual\u201d \u00e9 uma t\u00e9cnica muito utilizada em aplica\u00e7\u00f5es via Internet que demandam maior seguran\u00e7a, como, por exemplo, entrada de senhas de banco ou cart\u00f5es de cr\u00e9dito em transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias. A ideia \u00e9 que caracteres n\u00e3o sejam digitados pelo teclado f\u00edsico e sim clicados com o aux\u00edlio do mouse em um teclado virtual que aparece na tela do computador. Seu principal objetivo \u00e9 combater artefatos maliciosos conhecidos como","provas":[{"id":25309,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":858420,"hashId":"8d2896f9aef499741b8791bdb879ef01","enunciado":"<p>\u201cTeclado Virtual\u201d \u00e9 uma t\u00e9cnica muito utilizada em aplica\u00e7\u00f5es via\r\nInternet que demandam maior seguran\u00e7a, como, por exemplo,\r\nentrada de senhas de banco ou cart\u00f5es de cr\u00e9dito em transa\u00e7\u00f5es\r\nbanc\u00e1rias. A ideia \u00e9 que caracteres n\u00e3o sejam digitados pelo\r\nteclado f\u00edsico e sim clicados com o aux\u00edlio do mouse em um\r\nteclado virtual que aparece na tela do computador.\r\n<\/p><p>Seu principal objetivo \u00e9 combater artefatos maliciosos\r\nconhecidos como<\/p>","resposta":2973035,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sniffers.","id":2973032,"corpo":"sniffers.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"backdoors.","id":2973033,"corpo":"backdoors.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"worms.","id":2973034,"corpo":"worms.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"keyloggers.","id":2973035,"corpo":"keyloggers.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rootkits.","id":2973036,"corpo":"rootkits.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344251,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a L\u00f3gica","pai":8158,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8155,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-logica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/858420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte","id":12889}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que as regras para um firewall mostradas na tabela abaixo s\u00e3o derivadas de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a de um site, cuja rede interna tem um certo endere\u00e7o IP. Estas regras","provas":[{"id":25390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte","id":12889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-tecnico-ministerial-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":861480,"hashId":"fdaa4313f8e9036480701f3c2046315c","enunciado":"<p>Considere que as regras para um firewall mostradas na tabela abaixo s\u00e3o derivadas de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a de um site,\r\ncuja rede interna tem um certo endere\u00e7o IP. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25390\/135.gif\"><\/p><p>Estas regras<\/p>","resposta":2988333,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configuram um exemplo de filtragem de pacotes por servi\u00e7o, na qual servi\u00e7os associados a determinados n\u00fameros de porta s\u00e3o permitidos ou negados.","id":2988332,"corpo":"configuram um exemplo de filtragem de pacotes por servi\u00e7o, na qual servi\u00e7os associados a determinados n\u00fameros de\r\nporta s\u00e3o permitidos ou negados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinam que todo o tr\u00e1fego IP entre um host externo conhecido (endere\u00e7o IP 172.161.51.50) e os hosts da rede interna seja permitido.","id":2988333,"corpo":"determinam que todo o tr\u00e1fego IP entre um host externo conhecido (endere\u00e7o IP 172.161.51.50) e os hosts da rede interna\r\nseja permitido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o de um tipo de filtragem que permite que se restrinja o fluxo de pacotes baseado apenas no endere\u00e7o de destino, sem considerar o endere\u00e7o fonte envolvido.","id":2988334,"corpo":"s\u00e3o de um tipo de filtragem que permite que se restrinja o fluxo de pacotes baseado apenas no endere\u00e7o de destino, sem\r\nconsiderar o endere\u00e7o fonte envolvido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"configuram uma filtragem que apresenta como vantagem o fato de que os endere\u00e7os das m\u00e1quinas s\u00e3o sempre confi\u00e1veis.","id":2988335,"corpo":"configuram uma filtragem que apresenta como vantagem o fato de que os endere\u00e7os das m\u00e1quinas s\u00e3o sempre confi\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consideram que (1) um cliente local est\u00e1 se comunicando com um servidor remoto (inbound) e (2) um cliente remoto est\u00e1 se comunicando com um servidor local (outbound).","id":2988336,"corpo":"consideram que (1) um cliente local est\u00e1 se comunicando com um servidor remoto (inbound) e (2) um cliente remoto est\u00e1\r\nse comunicando com um servidor local (outbound).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344688,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/861480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No VBScript, a palavra reservada que referencia a inst\u00e2ncia de um objeto \u00e9","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865554,"hashId":"fb6c989ad5f046598a1eb10d95c6dd0c","enunciado":"No VBScript, a palavra reservada que referencia a inst\u00e2ncia\r\nde um objeto \u00e9","resposta":3007607,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Me.","id":3007607,"corpo":"Me.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Self.","id":3007608,"corpo":"Self.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"This.","id":3007609,"corpo":"This.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Myself.","id":3007610,"corpo":"Myself.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Object.","id":3007611,"corpo":"Object.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345250,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/865554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sociedades an\u00f4nimas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25400,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PB - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862142,"hashId":"882fb147c71be21de0775baeabdb86c8","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sociedades an\u00f4nimas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2990945,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os acionistas minorit\u00e1rios, desde que representem pelo menos 5% do capital social, poder\u00e3o, mediante ordem judicial, ter acesso a instrumentos de contratos imobili\u00e1rios de vendas de ativos que, em tese, lhes tenham causado preju\u00edzo.","id":2990942,"corpo":"Os acionistas minorit\u00e1rios, desde que representem pelo menos\r\n5% do capital social, poder\u00e3o, mediante ordem judicial, ter\r\nacesso a instrumentos de contratos imobili\u00e1rios de vendas de\r\nativos que, em tese, lhes tenham causado preju\u00edzo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Jos\u00e9, na ocasi\u00e3o do div\u00f3rcio com Jeane, omitiu da partilha uma fra\u00e7\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es da companhia Gama. Posteriormente, ele foi condenado a dar a Jeane parte dessas a\u00e7\u00f5es. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 cab\u00edvel, em regra, o bloqueio de cr\u00e9ditos da pr\u00f3pria sociedade an\u00f4nima em processo por ela ajuizado em face de seus devedores particulares.","id":2990943,"corpo":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Jos\u00e9, na ocasi\u00e3o do div\u00f3rcio com Jeane,\r\nomitiu da partilha uma fra\u00e7\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es da companhia\r\nGama. Posteriormente, ele foi condenado a dar a Jeane parte\r\ndessas a\u00e7\u00f5es. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 cab\u00edvel, em regra,\r\no bloqueio de cr\u00e9ditos da pr\u00f3pria sociedade an\u00f4nima em\r\nprocesso por ela ajuizado em face de seus devedores\r\nparticulares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A companhia poder\u00e1 efetuar emiss\u00e3o de deb\u00eantures, que ter\u00e3o valores nominais expressos em moeda nacional, sendo-lhe defesa a estipula\u00e7\u00e3o de pagamentos em moeda estrangeira.","id":2990944,"corpo":"A companhia poder\u00e1 efetuar emiss\u00e3o de deb\u00eantures, que ter\u00e3o\r\nvalores nominais expressos em moeda nacional, sendo-lhe\r\ndefesa a estipula\u00e7\u00e3o de pagamentos em moeda estrangeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de danos ao patrim\u00f4nio da sociedade, se a assembleia geral for contr\u00e1ria \u00e0 propositura de a\u00e7\u00e3o judicial contra os administradores ou se recusar a deliberar acerca dessa proposta, os acionistas poder\u00e3o ajuizar a demanda, como representantes da companhia, desde que re\u00fanam percentual m\u00ednimo legal do capital social.","id":2990945,"corpo":"Em caso de danos ao patrim\u00f4nio da sociedade, se a assembleia\r\ngeral for contr\u00e1ria \u00e0 propositura de a\u00e7\u00e3o judicial contra os\r\nadministradores ou se recusar a deliberar acerca dessa\r\nproposta, os acionistas poder\u00e3o ajuizar a demanda, como\r\nrepresentantes da companhia, desde que re\u00fanam percentual\r\nm\u00ednimo legal do capital social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso uma companhia promova a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o contra acionista remisso para cobrar import\u00e2ncias que lhe sejam devidas, essa companhia n\u00e3o poder\u00e1, ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o, vender as respectivas a\u00e7\u00f5es em bolsa de valores.","id":2990946,"corpo":"Caso uma companhia promova a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o contra\r\nacionista remisso para cobrar import\u00e2ncias que lhe sejam\r\ndevidas, essa companhia n\u00e3o poder\u00e1, ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o, vender as\r\nrespectivas a\u00e7\u00f5es em bolsa de valores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344784,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/862142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - Universa","sigla":"Universa","oab":false,"id":464,"slug":"universa"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A delegacia virtual \u00e9 um servi\u00e7o de registro de ocorr\u00eancias, via Internet, por meio do site da Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s. O objetivo \u00e9 fornecer, para o cidad\u00e3o, comodidade no registro de alguns tipos de ocorr\u00eancias, otimizando os recursos e melhorando o atendimento. Depois de verificada a veracidade da informa\u00e7\u00e3o pela Pol\u00edcia Civil e autorizado pela autoridade policial, o usu\u00e1rio receber\u00e1, pelo correio eletr\u00f4nico (e-mail) fornecido no registro, as informa\u00e7\u00f5es sobre como obter uma c\u00f3pia do Boletim de Ocorr\u00eancia e qual delegacia de Pol\u00edcia est\u00e1 respons\u00e1vel por apurar o fato. A qualquer momento, poder\u00e1 ser consultado o andamento do seu registro, acessando a delegacia virtual. O servi\u00e7o est\u00e1 dispon\u00edvel, sem interrup\u00e7\u00f5es, a qualquer dia e em qualquer hor\u00e1rio. Pela delegacia virtual, o usu\u00e1rio poder\u00e1 registrar as seguintes ocorr\u00eancias: roubo\/furto de objetos e(ou) valores, roubo\/furto de celular, roubo\/furto de documentos, perda ou extravio de documentos e(ou) objetos, desaparecimento de pessoa e acidente de tr\u00e2nsito sem v\u00edtimas. Internet:&lt;www.policiacivil.go.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Para a Estat\u00edstica, a vari\u00e1vel \u201ctipo de ocorr\u00eancia\u201d \u00e9 classificada como","provas":[{"id":60078,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - Universa","sigla":"Universa","oab":false,"id":464,"slug":"universa"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2015-universa-papiloscopista-policial-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Universa - PC GO - Papiloscopista Policial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1822656,"hashId":"51766bfbeeda365153f34ec6c1a6faca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A delegacia virtual \u00e9 um servi\u00e7o de registro de ocorr\u00eancias, via Internet, por meio do site da Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s. O objetivo \u00e9 fornecer, para o cidad\u00e3o, comodidade no registro de alguns tipos de ocorr\u00eancias, otimizando os recursos e melhorando o atendimento. Depois de verificada a veracidade da informa\u00e7\u00e3o pela Pol\u00edcia Civil e autorizado pela autoridade policial, o usu\u00e1rio receber\u00e1, pelo correio eletr\u00f4nico (<em>e-mail)<\/em> fornecido no registro, as informa\u00e7\u00f5es sobre como obter uma c\u00f3pia do Boletim de Ocorr\u00eancia e qual delegacia de Pol\u00edcia est\u00e1 respons\u00e1vel por apurar o fato. A qualquer momento, poder\u00e1 ser consultado o andamento do seu registro, acessando a delegacia virtual. O servi\u00e7o est\u00e1 dispon\u00edvel, sem interrup\u00e7\u00f5es, a qualquer dia e em qualquer hor\u00e1rio. Pela delegacia virtual, o usu\u00e1rio poder\u00e1 registrar as seguintes ocorr\u00eancias: roubo\/furto de objetos e(ou) valores, roubo\/furto de celular, roubo\/furto de documentos, perda ou extravio de documentos e(ou) objetos, desaparecimento de pessoa e acidente de tr\u00e2nsito sem v\u00edtimas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;www.policiacivil.go.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a Estat\u00edstica, a vari\u00e1vel \u201ctipo de ocorr\u00eancia\u201d \u00e9 classificada como<\/p>","resposta":6990350,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualitativa nominal.","id":6990350,"corpo":"<p>qualitativa nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantitativa discreta.","id":6990351,"corpo":"<p>quantitativa discreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantitativa cont\u00ednua.","id":6990352,"corpo":"<p>quantitativa cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualitativa discreta.","id":6990353,"corpo":"<p>qualitativa discreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualitativa cont\u00ednua.","id":6990354,"corpo":"<p>qualitativa cont\u00ednua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nominal","oab":false,"nome":"Nominal","pai":7127,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416514,"slug":"estatistica-nominal"}],"slug":"estatistica\/1822656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos Direitos e Garantias Fundamentais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41960,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246540,"hashId":"95a56f094114c63b3a91b7b98a4eeb9c","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos Direitos e Garantias\r\nFundamentais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4510523,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal prever que todos s\u00e3o iguais perante \u00e0 lei, deve ser dado tratamento preferencial \u00e0s mulheres.","id":4510520,"corpo":"<p align=justify>Apesar do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nprever que todos s\u00e3o iguais perante \u00e0 lei, deve\r\nser dado tratamento preferencial \u00e0s mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato, exceto para evitar persegui\u00e7\u00f5es contra o manifestante.","id":4510521,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo\r\nvedado o anonimato, exceto para evitar\r\npersegui\u00e7\u00f5es contra o manifestante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, sem exce\u00e7\u00e3o.","id":4510522,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de\r\ncren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou\r\npol\u00edtica, sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas, ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.","id":4510523,"corpo":"<p align=justify>As associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente\r\ndissolvidas, ou ter suas atividades suspensas por\r\ndecis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o\r\ntr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sucess\u00e3o de bens de estrangeiro situados no Pa\u00eds ser\u00e1 sempre regulada pela lei brasileira, desde que seu c\u00f4njuge ou filhos sejam brasileiros.","id":4510524,"corpo":"<p align=justify>A sucess\u00e3o de bens de estrangeiro situados no\r\nPa\u00eds ser\u00e1 sempre regulada pela lei brasileira,\r\ndesde que seu c\u00f4njuge ou filhos sejam brasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1246540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Somente podem ser consideradas justas causas os atos que se encaixem em uma das hip\u00f3teses taxativamente indicadas pela lei. Nesse contexto, h\u00e1 correspond\u00eancia entre a conduta e o tipo legal:","provas":[{"id":24136,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":816677,"hashId":"48ab8ec43c90e53e332f30715d183a51","enunciado":"Somente podem ser consideradas justas causas os atos que se encaixem em uma das hip\u00f3teses taxativamente indicadas pela\r\nlei. Nesse contexto, h\u00e1 correspond\u00eancia entre a conduta e o tipo legal:","resposta":2813910,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Walter subtrai para si o rel\u00f3gio de Alcides, ap\u00f3s abrir seu arm\u00e1rio no vesti\u00e1rio da empresa. Foi dispensado por mau procedimento.","id":2813907,"corpo":"Walter subtrai para si o rel\u00f3gio de Alcides, ap\u00f3s abrir seu arm\u00e1rio no vesti\u00e1rio da empresa. Foi dispensado por mau procedimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juvenal, encarregado de se\u00e7\u00e3o, discute com os empregados S\u00edlvio, Janete e Guilherme, chamando-os de ladr\u00e3o, piranha e caloteiro, respectivamente. Foi dispensado por des\u00eddia.","id":2813908,"corpo":"Juvenal, encarregado de se\u00e7\u00e3o, discute com os empregados S\u00edlvio, Janete e Guilherme, chamando-os de ladr\u00e3o, piranha\r\ne caloteiro, respectivamente. Foi dispensado por des\u00eddia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Celestino agride fisicamente Wilson, seu colega de trabalho, causando-lhe les\u00f5es corporais leves. Foi dispensado por incontin\u00eancia de conduta.","id":2813909,"corpo":"Celestino agride fisicamente Wilson, seu colega de trabalho, causando-lhe les\u00f5es corporais leves. Foi dispensado por incontin\u00eancia\r\nde conduta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rivaldo recebe ordem direta de seu supervisor para realiza\u00e7\u00e3o de determinada tarefa. A ordem n\u00e3o \u00e9 cumprida. Foi dispensado por insubordina\u00e7\u00e3o.","id":2813910,"corpo":"Rivaldo recebe ordem direta de seu supervisor para realiza\u00e7\u00e3o de determinada tarefa. A ordem n\u00e3o \u00e9 cumprida. Foi dispensado\r\npor insubordina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ricardo, Maur\u00edcio e Luiz, ajudantes de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o pegos pela quinta vez jogando dados, a dinheiro, na oficina. Foram dispensados por indisciplina.","id":2813911,"corpo":"Ricardo, Maur\u00edcio e Luiz, ajudantes de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o pegos pela quinta vez jogando dados, a dinheiro, na oficina.\r\nForam dispensados por indisciplina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336927,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho\/816677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o (1988), \u00e9 correto afirmar, sobre os direitos e deveres individuais do cidad\u00e3o, que:","provas":[{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:32:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827758,"hashId":"b224fe958f1c8cf90610a14c753c65ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o (1988), \u00e9 correto afirmar, sobre os direitos e deveres individuais do cidad\u00e3o, que:<\/p>","resposta":7011446,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 protegida contra despedida arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, nos termos de lei complementar, que prever\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, dentre outros direitos","id":7011445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rela\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 protegida contra despedida arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, nos termos de lei complementar, que prever\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, dentre outros direitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o","id":7011446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos e nos termos da lei","id":7011447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos e nos termos da lei<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o","id":7011448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1827758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hermen\u00eautica jur\u00eddica vem se destacando como um dos temas centrais na reformula\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia processual moderna. De acordo com a hermen\u00eautica jur\u00eddica, o juiz deve, ao julgar, aplicar:","provas":[{"id":23583,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":798665,"hashId":"5a399eb314245aaee1333f4c587bb29b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hermen\u00eautica jur\u00eddica vem se destacando como um dos temas centrais na reformula\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia processual moderna. De acordo com a hermen\u00eautica jur\u00eddica, o juiz deve, ao julgar, aplicar:<\/p>","resposta":2752842,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios processuais de acordo com as regras processuais contidas no C\u00f3digo de Processo Civil;","id":2752838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios processuais de acordo com as regras processuais contidas no C\u00f3digo de Processo Civil;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a analogia, os costumes e os princ\u00edpios gerais do Direito como fontes prim\u00e1rias das normas processuais;","id":2752839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a analogia, os costumes e os princ\u00edpios gerais do Direito como fontes prim\u00e1rias das normas processuais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a interpreta\u00e7\u00e3o literal, em detrimento da percep\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das regras e princ\u00edpios processuais;","id":2752840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interpreta\u00e7\u00e3o literal, em detrimento da percep\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das regras e princ\u00edpios processuais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sua percep\u00e7\u00e3o pessoal sobre as regras processuais em raz\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da motiva\u00e7\u00e3o;","id":2752841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua percep\u00e7\u00e3o pessoal sobre as regras processuais em raz\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da motiva\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios e as regras de modo a definir com clareza o alcance e a incid\u00eancia das normas processuais.","id":2752842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios e as regras de modo a definir com clareza o alcance e a incid\u00eancia das normas processuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333215,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415357,"slug":"direito-civil-criterios-de-interpretacao-hermeneutica-e-integracao-da-lei-art-3o-ao-5o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integra\u00e7\u00e3o (Art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Integra\u00e7\u00e3o (Art. 4\u00ba)","pai":415357,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424812,"slug":"direito-civil-integracao-art-4o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais do Direito","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais do Direito","pai":424812,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424816,"slug":"direito-civil-principios-gerais-do-direito"}],"slug":"direito-civil\/798665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois \u00faltimos per\u00edodos do texto 1 mostram um paralelismo sem\u00e2ntico ou sint\u00e1tico, que s\u00f3 N\u00c3O se realiza no seguinte par de termos: ","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101443,"hashId":"307c1b334b14c0156de887b65dd1460c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois \u00faltimos per\u00edodos do texto 1 mostram um paralelismo sem\u00e2ntico ou sint\u00e1tico, que s\u00f3 N\u00c3O se realiza no seguinte par de termos: <\/p>","resposta":8216382,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muitos \/ outros;","id":8216379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muitos \/ outros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foram cometidos \/ gerados;","id":8216380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram cometidos \/ gerados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoas bem-intencionadas \/ indiv\u00edduos motivados por gan\u00e2ncia e poder; ","id":8216381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas bem-intencionadas \/ indiv\u00edduos motivados por gan\u00e2ncia e poder; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomaram decis\u00f5es equivocadas \/ provocaram cat\u00e1strofes;","id":8216382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomaram decis\u00f5es equivocadas \/ provocaram cat\u00e1strofes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grandes trag\u00e9dias \/ cat\u00e1strofes igualmente terr\u00edveis. ","id":8216383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grandes trag\u00e9dias \/ cat\u00e1strofes igualmente terr\u00edveis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 \u201cA hist\u00f3ria est\u00e1 repleta de erros memor\u00e1veis. Muitos foram cometidos por pessoas bem-intencionadas que simplesmente tomaram decis\u00f5es equivocadas e acabaram sendo respons\u00e1veis por grandes trag\u00e9dias. Outros, gerados por indiv\u00edduos motivados por gan\u00e2ncia e poder, resultaram de escolhas ego\u00edstas e provocaram cat\u00e1strofes igualmente terr\u00edveis.\u201d (As piores decis\u00f5es da hist\u00f3ria, Stephen Weir)","id":498726,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 \u201cA hist\u00f3ria est\u00e1 repleta de erros memor\u00e1veis. Muitos foram cometidos por pessoas bem-intencionadas que simplesmente tomaram decis\u00f5es equivocadas e acabaram sendo respons\u00e1veis por grandes trag\u00e9dias. Outros, gerados por indiv\u00edduos motivados por gan\u00e2ncia e poder, resultaram de escolhas ego\u00edstas e provocaram cat\u00e1strofes igualmente terr\u00edveis.\u201d (As piores decis\u00f5es da hist\u00f3ria, Stephen Weir)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse texto 4 fala de um outro erro hist\u00f3rico, cometido por An\u00edbal, general de Cartago, que pretendeu chegar a Roma atravessando os Alpes durante o inverno.Entre as raz\u00f5es abaixo, aquela que N\u00c3O deve ser vista como causa dos problemas enfrentados pelo ex\u00e9rcito de An\u00edbal \u00e9:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101551,"hashId":"267de07463b72f2e860ce0a749316168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse texto 4 fala de um outro erro hist\u00f3rico, cometido por An\u00edbal, general de Cartago, que pretendeu chegar a Roma atravessando os Alpes durante o inverno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as raz\u00f5es abaixo, aquela que N\u00c3O deve ser vista como causa dos problemas enfrentados pelo ex\u00e9rcito de An\u00edbal \u00e9:<\/p>","resposta":8216905,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a estreiteza do caminho nas montanhas; ","id":8216901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a estreiteza do caminho nas montanhas; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ado dos caminhos;","id":8216902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ado dos caminhos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a grande altura por que passavam as tropas;","id":8216903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grande altura por que passavam as tropas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia comum de avalanches;","id":8216904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia comum de avalanches;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o nervosismo e o desespero dos soldados.","id":8216905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nervosismo e o desespero dos soldados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4 \u2013 \u201cO caminho para baixo era estreito e \u00edngreme, e tanto os homens quanto os animais n\u00e3o sabiam onde estavam pisando, por causa da neve; todos os que sa\u00edam da trilha ou trope\u00e7avam em algo perdiam o equil\u00edbrio e despencavam no precip\u00edcio. A esses perigos eles resistiam, pois \u00e0quela altura j\u00e1 se haviam acostumado a tais infort\u00fanios, mas, por fim, chegaram a um lugar onde o caminho era estreito demais para os elefantes e at\u00e9 para os animais de carga. Uma avalanche anterior j\u00e1 havia arrastado cerca de trezentos metros da encosta, ao passo que outra, mais recente, agravara ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. A essa altura, os soldados mais uma vez perderam a calma e quase ca\u00edram em desespero.\u201d (Pol\u00edbio, Hist\u00f3rias).","id":498737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 4 \u2013 \u201cO caminho para baixo era estreito e \u00edngreme, e tanto os homens quanto os animais n\u00e3o sabiam onde estavam pisando, por causa da neve; todos os que sa\u00edam da trilha ou trope\u00e7avam em algo perdiam o equil\u00edbrio e despencavam no precip\u00edcio. A esses perigos eles resistiam, pois \u00e0quela altura j\u00e1 se haviam acostumado a tais infort\u00fanios, mas, por fim, chegaram a um lugar onde o caminho era estreito demais para os elefantes e at\u00e9 para os animais de carga. Uma avalanche anterior j\u00e1 havia arrastado cerca de trezentos metros da encosta, ao passo que outra, mais recente, agravara ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. A essa altura, os soldados mais uma vez perderam a calma e quase ca\u00edram em desespero.\u201d (Pol\u00edbio,<em> Hist\u00f3rias<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cpois \u00e0quela altura j\u00e1 se haviam acostumado a tais infort\u00fanios\u201d; O termo \u201c\u00e0quela altura\u201d se refere:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101569,"hashId":"7b0b9df377723220854a60d3be7836f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpois \u00e0quela altura j\u00e1 se haviam acostumado a tais infort\u00fanios\u201d; O termo \u201c\u00e0quela altura\u201d se refere:<\/p>","resposta":8216967,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ao momento por que passavam;","id":8216967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ao momento por que passavam;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 altitude das montanhas;","id":8216968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 altitude das montanhas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 dimens\u00e3o dos caminhos;","id":8216969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 dimens\u00e3o dos caminhos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao modo por que atravessavam os caminhos;","id":8216970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao modo por que atravessavam os caminhos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 consequ\u00eancia dos fatos anteriores. ","id":8216971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 consequ\u00eancia dos fatos anteriores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4 \u2013 \u201cO caminho para baixo era estreito e \u00edngreme, e tanto os homens quanto os animais n\u00e3o sabiam onde estavam pisando, por causa da neve; todos os que sa\u00edam da trilha ou trope\u00e7avam em algo perdiam o equil\u00edbrio e despencavam no precip\u00edcio. A esses perigos eles resistiam, pois \u00e0quela altura j\u00e1 se haviam acostumado a tais infort\u00fanios, mas, por fim, chegaram a um lugar onde o caminho era estreito demais para os elefantes e at\u00e9 para os animais de carga. Uma avalanche anterior j\u00e1 havia arrastado cerca de trezentos metros da encosta, ao passo que outra, mais recente, agravara ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. A essa altura, os soldados mais uma vez perderam a calma e quase ca\u00edram em desespero.\u201d (Pol\u00edbio, Hist\u00f3rias).","id":498737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 4 \u2013 \u201cO caminho para baixo era estreito e \u00edngreme, e tanto os homens quanto os animais n\u00e3o sabiam onde estavam pisando, por causa da neve; todos os que sa\u00edam da trilha ou trope\u00e7avam em algo perdiam o equil\u00edbrio e despencavam no precip\u00edcio. A esses perigos eles resistiam, pois \u00e0quela altura j\u00e1 se haviam acostumado a tais infort\u00fanios, mas, por fim, chegaram a um lugar onde o caminho era estreito demais para os elefantes e at\u00e9 para os animais de carga. Uma avalanche anterior j\u00e1 havia arrastado cerca de trezentos metros da encosta, ao passo que outra, mais recente, agravara ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. A essa altura, os soldados mais uma vez perderam a calma e quase ca\u00edram em desespero.\u201d (Pol\u00edbio,<em> Hist\u00f3rias<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas formas verbais sucessivas do texto 4 que mostram sucess\u00e3o cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101600,"hashId":"0aa99787046d23cfba76ac5f957d6009","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas formas verbais sucessivas do texto 4 que mostram sucess\u00e3o cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":8217097,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" sabiam \/ estavam pisando;","id":8217095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sabiam \/ estavam pisando;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sa\u00edam \/ trope\u00e7avam;","id":8217096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sa\u00edam \/ trope\u00e7avam;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perdiam \/ despencavam; ","id":8217097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perdiam \/ despencavam; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resistiam \/ haviam acostumado;","id":8217098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resistiam \/ haviam acostumado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chegaram \/ era.","id":8217099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chegaram \/ era.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4 \u2013 \u201cO caminho para baixo era estreito e \u00edngreme, e tanto os homens quanto os animais n\u00e3o sabiam onde estavam pisando, por causa da neve; todos os que sa\u00edam da trilha ou trope\u00e7avam em algo perdiam o equil\u00edbrio e despencavam no precip\u00edcio. A esses perigos eles resistiam, pois \u00e0quela altura j\u00e1 se haviam acostumado a tais infort\u00fanios, mas, por fim, chegaram a um lugar onde o caminho era estreito demais para os elefantes e at\u00e9 para os animais de carga. Uma avalanche anterior j\u00e1 havia arrastado cerca de trezentos metros da encosta, ao passo que outra, mais recente, agravara ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. A essa altura, os soldados mais uma vez perderam a calma e quase ca\u00edram em desespero.\u201d (Pol\u00edbio, Hist\u00f3rias).","id":498737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 4 \u2013 \u201cO caminho para baixo era estreito e \u00edngreme, e tanto os homens quanto os animais n\u00e3o sabiam onde estavam pisando, por causa da neve; todos os que sa\u00edam da trilha ou trope\u00e7avam em algo perdiam o equil\u00edbrio e despencavam no precip\u00edcio. A esses perigos eles resistiam, pois \u00e0quela altura j\u00e1 se haviam acostumado a tais infort\u00fanios, mas, por fim, chegaram a um lugar onde o caminho era estreito demais para os elefantes e at\u00e9 para os animais de carga. Uma avalanche anterior j\u00e1 havia arrastado cerca de trezentos metros da encosta, ao passo que outra, mais recente, agravara ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. A essa altura, os soldados mais uma vez perderam a calma e quase ca\u00edram em desespero.\u201d (Pol\u00edbio,<em> Hist\u00f3rias<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carmem, servidora p\u00fablica estadual ocupante de cargo efetivo, foi aposentada por invalidez por doen\u00e7a psiqui\u00e1trica. Meses depois, Carmem se recuperou da enfermidade e, desejando regressar ao servi\u00e7o p\u00fablico, ajuizou a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em face do Estado da Bahia. Durante a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, por meio de per\u00edcia judicial que ratificou a nova conclus\u00e3o de junta m\u00e9dica oficial, restou comprovado que Carmem se curou completamente da doen\u00e7a e est\u00e1 apta a voltar ao trabalho. De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos ivis do stado da ahia, no caso em tela:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101616,"hashId":"741c60e8c031443ce036d49d09e5c2d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carmem, servidora p\u00fablica estadual ocupante de cargo efetivo, foi aposentada por invalidez por doen\u00e7a psiqui\u00e1trica. Meses depois, Carmem se recuperou da enfermidade e, desejando regressar ao servi\u00e7o p\u00fablico, ajuizou a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em face do Estado da Bahia. Durante a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, por meio de per\u00edcia judicial que ratificou a nova conclus\u00e3o de junta m\u00e9dica oficial, restou comprovado que Carmem se curou completamente da doen\u00e7a e est\u00e1 apta a voltar ao trabalho. De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos ivis do stado da ahia, no caso em tela:<\/p>","resposta":8217172,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico, porque a aposentadoria por invalidez \u00e9 ato irrevog\u00e1vel;","id":8217169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico, porque a aposentadoria por invalidez \u00e9 ato irrevog\u00e1vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico por determina\u00e7\u00e3o judicial, mas somente por vontade do pr\u00f3prio poder p\u00fablico estadual;","id":8217170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico por determina\u00e7\u00e3o judicial, mas somente por vontade do pr\u00f3prio poder p\u00fablico estadual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico, por meio da reintegra\u00e7\u00e3o;","id":8217171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico, por meio da reintegra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico, por meio da revers\u00e3o;","id":8217172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico, por meio da revers\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico, por meio da readapta\u00e7\u00e3o.","id":8217173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cab\u00edvel o retorno de Carmem ao servi\u00e7o p\u00fablico, por meio da readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395515,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2101616","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Juiz de Direito do Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia foi denunciado criminalmente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, que lhe imputa a pr\u00e1tica de crime comum. De acordo com o Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, \u00e9 competente para process\u00e1-lo e julg\u00e1-lo originariamente:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101696,"hashId":"18b745ece8b7b88cd39644d95d5cd34c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado Juiz de Direito do Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia foi denunciado criminalmente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, que lhe imputa a pr\u00e1tica de crime comum. De acordo com o Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, \u00e9 competente para process\u00e1-lo e julg\u00e1-lo originariamente:<\/p>","resposta":8217540,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal Pleno;","id":8217540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal Pleno;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Turma Criminal, escolhida por livre distribui\u00e7\u00e3o;","id":8217541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Turma Criminal, escolhida por livre distribui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Se\u00e7\u00e3o Criminal;","id":8217542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Se\u00e7\u00e3o Criminal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Criminal, escolhida por livre distribui\u00e7\u00e3o;","id":8217543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara Criminal, escolhida por livre distribui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Ju\u00edzo Criminal de primeiro grau do local do fato, escolhido por livre distribui\u00e7\u00e3o.","id":8217544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Ju\u00edzo Criminal de primeiro grau do local do fato, escolhido por livre distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia - TJ BA","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia - TJ BA","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395459,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-da-bahia-tj-ba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em regra, dependem de preparo, consoante disp\u00f5e o Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101734,"hashId":"1a65dcb05544ed960b9ecc8f3e5d1441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, dependem de preparo, consoante disp\u00f5e o Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia:<\/p>","resposta":8217670,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os reexames de senten\u00e7a e os recursos interpostos pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, pela Defensoria P\u00fablica, pela Fazenda P\u00fablica e por entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, assim como as a\u00e7\u00f5es por eles intentadas;","id":8217666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os reexames de senten\u00e7a e os recursos interpostos pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, pela Defensoria P\u00fablica, pela Fazenda P\u00fablica e por entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, assim como as a\u00e7\u00f5es por eles intentadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os processos e recursos previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente;","id":8217667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos e recursos previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os conflitos de compet\u00eancia, as exce\u00e7\u00f5es de impedimento, de suspei\u00e7\u00e3o e de incompet\u00eancia;","id":8217668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conflitos de compet\u00eancia, as exce\u00e7\u00f5es de impedimento, de suspei\u00e7\u00e3o e de incompet\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade, as reclama\u00e7\u00f5es e os pedidos de interven\u00e7\u00e3o;","id":8217669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade, as reclama\u00e7\u00f5es e os pedidos de interven\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a, sendo que, quando indicados os litisconsortes, o preparo incluir\u00e1 as cartas, inclusive as de ordem a serem expedidas.","id":8217670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os mandados de seguran\u00e7a, sendo que, quando indicados os litisconsortes, o preparo incluir\u00e1 as cartas, inclusive as de ordem a serem expedidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia - TJ BA","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia - TJ BA","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395459,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-da-bahia-tj-ba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2101734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os termos private \/ protected, usados para especificar os direitos de acesso aos membros de classes escritas na linguagem C++. Na ordem respectiva, esses termos denotam permiss\u00f5es de acesso que se limitam aos membros:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101794,"hashId":"22eacbe5bb75b3cd2225d567d57e76bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os termos <em>private \/ protected<\/em>, usados para especificar os direitos de acesso aos membros de classes escritas na linguagem C++. Na ordem respectiva, esses termos denotam permiss\u00f5es de acesso que se limitam aos membros:<\/p>","resposta":8217943,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da mesma classe \/ da mesma classe e de classes derivadas;","id":8217943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da mesma classe \/ da mesma classe e de classes derivadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da mesma classe \/ de classes derivadas que sejam protected;","id":8217944,"corpo":"<p>da mesma classe \/ de classes derivadas que sejam<em> protected<\/em>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da mesma classe que n\u00e3o sejam public \/ de classes derivadas que n\u00e3o sejam public;","id":8217945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da mesma classe que n\u00e3o sejam <em>public<\/em> \/ de classes derivadas que n\u00e3o sejam <em>public<\/em>;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de classes derivadas que sejam private \/ da mesma classe;","id":8217946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de classes derivadas que sejam <em>private<\/em> \/ da mesma classe;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da mesma classe e de classes derivadas \/ da mesma classe.","id":8217947,"corpo":"<p>da mesma classe e de classes derivadas \/ da mesma classe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma tabela relacional S, cuja inst\u00e2ncia \u00e9 mostrada a seguir.Sabendo-se que \u201cNU \u201d denota um valor n\u00e3o preenchido, analise os comandos SQL a seguir.I.select distinct s1.*from s s1, s s2where s1.a &lt; s2.cII.select distinct s1.*from s s1where exists(select * from s s2where s1.a != s2.c)III.select distinct s1.*from s s1, s s2where s1.a != s2.cIV.select * from sResultados com o mesmo conte\u00fado do resultado do comando IV s\u00e3o produzidos:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101827,"hashId":"4266b1805fa717a2dc6c9c17919eedde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma tabela relacional S, cuja inst\u00e2ncia \u00e9 mostrada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69007\/questao\/2101827-20211221110441000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que \u201cNU \u201d denota um valor n\u00e3o preenchido, analise os comandos SQL a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">select distinct s1.*<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from s s1, s s2<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">where s1.a &lt; s2.c<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">II.<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">select distinct s1.*<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from s s1<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">where exists<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">(select * from s s2<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">where s1.a != s2.c)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">III.<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">select distinct s1.*<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from s s1, s s2<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">where s1.a != s2.c<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">IV.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">select * from s<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resultados com o mesmo conte\u00fado do resultado do comando IV s\u00e3o produzidos:<\/p>","resposta":8218105,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas pelo comando I;","id":8218101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pelo comando I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas pelo comando II;","id":8218102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pelo comando II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas pelos comandos I e III;","id":8218103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pelos comandos I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas pelos comandos II e III;","id":8218104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pelos comandos II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos comandos I, II e III.","id":8218105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos comandos I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ambiente Linux instalado em uma determinada empresa, as contas dos programadores que trabalham num dado projeto de desenvolvimento est\u00e3o associadas ao mesmo grupo de usu\u00e1rios.Um deles cria um diret\u00f3rio que dever\u00e1 ser vis\u00edvel aos demais membros do time de desenvolvimento. A ideia \u00e9 que os colegas possam entrar no diret\u00f3rio, criar novos arquivos sob o diret\u00f3rio, bem como visualizar e modificar o conte\u00fado dos arquivos ali armazenados. Usu\u00e1rios externos \u00e0 equipe de desenvolvimento n\u00e3o devem ter acesso ao diret\u00f3rio, nem aos seus descendentes.Supondo-se que o caminho para o diret\u00f3rio em quest\u00e3o seja \/home\/projeto e que a prote\u00e7\u00e3o de \/home j\u00e1 esteja corretamente estabelecida, o comando que associa a prote\u00e7\u00e3o desejada ao diret\u00f3rio \/home\/projeto e aos seus descendentes \u00e9:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101856,"hashId":"23ab9db9e7f714b85eacd3f9249cf5cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um ambiente Linux instalado em uma determinada empresa, as contas dos programadores que trabalham num dado projeto de desenvolvimento est\u00e3o associadas ao mesmo grupo de usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um deles cria um diret\u00f3rio que dever\u00e1 ser vis\u00edvel aos demais membros do time de desenvolvimento. A ideia \u00e9 que os colegas possam entrar no diret\u00f3rio, criar novos arquivos sob o diret\u00f3rio, bem como visualizar e modificar o conte\u00fado dos arquivos ali armazenados. Usu\u00e1rios externos \u00e0 equipe de desenvolvimento n\u00e3o devem ter acesso ao diret\u00f3rio, nem aos seus descendentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo-se que o caminho para o diret\u00f3rio em quest\u00e3o seja<strong class=\"ql-font-monospace\"> \/home\/projeto <\/strong>e que a prote\u00e7\u00e3o de <strong class=\"ql-font-monospace\">\/home<\/strong> j\u00e1 esteja corretamente estabelecida, o comando que associa a prote\u00e7\u00e3o desejada ao diret\u00f3rio<strong class=\"ql-font-monospace\"> \/home\/projeto<\/strong> e aos seus descendentes \u00e9:<\/p>","resposta":8218246,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chmod \u2013R 0770 \/home\/projeto;","id":8218246,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">chmod \u2013R 0770 \/home\/projeto;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chmod \u2013R 0760 \/home\/projeto;","id":8218247,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">chmod \u2013R 0760 \/home\/projeto;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chmod \u2013R 0750 \/home\/projeto;","id":8218248,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">chmod \u2013R 0750 \/home\/projeto;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chmod \u2013R 0740 \/home\/projeto;","id":8218249,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">chmod \u2013R 0740 \/home\/projeto;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chmod \u2013R 0730 \/home\/projeto.","id":8218250,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">chmod \u2013R 0730 \/home\/projeto.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429076,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-diretorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Java, os m\u00e9todos declarados sem modificadores em uma interface s\u00e3o implicitamente:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101865,"hashId":"4b749d0d8e7d14fa3ea213988f7b553b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Java, os m\u00e9todos declarados sem modificadores em uma interface s\u00e3o implicitamente:<\/p>","resposta":8218292,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablicos e est\u00e1ticos;","id":8218291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicos e est\u00e1ticos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00fablicos e abstratos;","id":8218292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicos e abstratos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privados e est\u00e1ticos;","id":8218293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privados e est\u00e1ticos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00fablicos e finais;","id":8218294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicos e finais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"privados e abstratos.","id":8218295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privados e abstratos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa precisa compartilhar um \u00fanico endere\u00e7o IP v\u00e1lido para dar acesso \u00e0 Internet a todos os equipamentos de um escrit\u00f3rio. O administrador de redes informou que isso pode ser facilmente implementado por meio da instala\u00e7\u00e3o de um equipamento com:","provas":[{"id":69007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2101882,"hashId":"a9307e0141830c0f047972ba8e26519f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa precisa compartilhar um \u00fanico endere\u00e7o IP v\u00e1lido para dar acesso \u00e0 Internet a todos os equipamentos de um escrit\u00f3rio. O administrador de redes informou que isso pode ser facilmente implementado por meio da instala\u00e7\u00e3o de um equipamento com:<\/p>","resposta":8218378,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPS;","id":8218375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPS;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNS;","id":8218376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DNS;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RIP;","id":8218377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RIP;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NAT;","id":8218378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NAT;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BGP.","id":8218379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BGP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","oab":false,"nome":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419930,"slug":"informatica-nat-network-address-translation"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","oab":false,"nome":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429347,"slug":"tecnologia-da-informacao-nat-network-address-translation"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe M\u00e1rio \u00e9 cabo, ent\u00e3o Cl\u00e1udio \u00e9 sargento\u201d tem, como equivalente, a proposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":48907,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-cabo-da-policia-militar-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1481543,"hashId":"a4a877b9ee04869b94a2cc31dc8e8049","enunciado":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe M\u00e1rio \u00e9 cabo, ent\u00e3o Cl\u00e1udio \u00e9 sargento\u201d tem, como equivalente, a proposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5511196,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1rio \u00e9 cabo e Cl\u00e1udio \u00e9 sargento.","id":5511193,"corpo":"<p>M\u00e1rio \u00e9 cabo e Cl\u00e1udio \u00e9 sargento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se M\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 cabo, ent\u00e3o Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 sargento.","id":5511194,"corpo":"<p>se M\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 cabo, ent\u00e3o Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 sargento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se Cl\u00e1udio \u00e9 sargento, ent\u00e3o M\u00e1rio \u00e9 cabo.","id":5511195,"corpo":"<p>se Cl\u00e1udio \u00e9 sargento, ent\u00e3o M\u00e1rio \u00e9 cabo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 sargento, ent\u00e3o M\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 cabo.","id":5511196,"corpo":"<p>se Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 sargento, ent\u00e3o M\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 cabo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1481543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO sujeito passivo, t\u00e3o logo seja inaugurada a rela\u00e7\u00e3o obrigacional, tem o dever de apurar o montante devido, efetuar o pagamento no prazo estabelecido em lei, fazer declara\u00e7\u00f5es tempestivas e recolher a import\u00e2ncia devida antes de qualquer manifesta\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica\u201d (DERZI, Misabel Abreu Machado, in: NASCIMENTO, Carlos Valder do. Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. 6. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2002, p. 359). Considerando as li\u00e7\u00f5es acima descritas, o","provas":[{"id":75399,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-auditor-conselheiro-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2275608,"hashId":"27f8e0b81cfa6b7fa6598713bc3797dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO sujeito passivo, t\u00e3o logo seja inaugurada a rela\u00e7\u00e3o obrigacional, tem o dever de apurar o montante devido, efetuar o pagamento no prazo estabelecido em lei, fazer declara\u00e7\u00f5es tempestivas e recolher a import\u00e2ncia devida antes de qualquer manifesta\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica\u201d (DERZI, Misabel Abreu Machado, in: NASCIMENTO, Carlos Valder do. <strong>Coment\u00e1rios ao C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional<\/strong>. 6. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2002, p. 359). Considerando as li\u00e7\u00f5es acima descritas, o<\/p>","resposta":8960034,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prazo para homologa\u00e7\u00e3o do pagamento antecipado \u00e9 de 5 anos a contar do pagamento, salvo dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o.","id":8960030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prazo para homologa\u00e7\u00e3o do pagamento antecipado \u00e9 de 5 anos a contar do pagamento, salvo dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prazo para pagamento antecipado no lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5 anos a contar da ocorr\u00eancia do fato gerador.","id":8960031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prazo para pagamento antecipado no lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5 anos a contar da ocorr\u00eancia do fato gerador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o traz inserta a obriga\u00e7\u00e3o principal de fazer declara\u00e7\u00f5es previstas em lei para que o fisco tenha meios de realizar o lan\u00e7amento.","id":8960032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o traz inserta a obriga\u00e7\u00e3o principal de fazer declara\u00e7\u00f5es previstas em lei para que o fisco tenha meios de realizar o lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pagamento antecipado importa em lan\u00e7amento de of\u00edcio pelo sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":8960033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pagamento antecipado importa em lan\u00e7amento de of\u00edcio pelo sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e que o sujeito passivo faz o pagamento antecipado do tributo ap\u00f3s ter praticado fato impon\u00edvel.","id":8960034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e que o sujeito passivo faz o pagamento antecipado do tributo ap\u00f3s ter praticado fato impon\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento por Homologa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento por Homologa\u00e7\u00e3o","pai":407171,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417910,"slug":"direito-tributario-lancamento-por-homologacao"}],"slug":"direito-tributario\/2275608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de pun\u00e7\u00f5es venosas para administra\u00e7\u00e3o de fluidos ou medicamentos, podem-se utilizar as veias do couro cabeludo na regi\u00e3o frontal ou temporal; as veias dos membros superiores \u2014 como cef\u00e1lica, bas\u00edlica ou metacarpianas dorsais da m\u00e3o; ou as veias dos membros inferiores \u2014 como safenas interna ou externa.","provas":[{"id":24574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":833681,"hashId":"74196c62c7da62153ff62b57f7fdfcd2","enunciado":"No caso de pun\u00e7\u00f5es venosas para administra\u00e7\u00e3o de fluidos ou\r\nmedicamentos, podem-se utilizar as veias do couro cabeludo\r\nna regi\u00e3o frontal ou temporal; as veias dos membros superiores\r\n\u2014 como cef\u00e1lica, bas\u00edlica ou metacarpianas dorsais da m\u00e3o;\r\nou as veias dos membros inferiores \u2014 como safenas interna ou\r\nexterna.","resposta":2879672,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2879673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 de grande import\u00e2ncia o conhecimento das t\u00e9cnicas e dos materiais adequados para a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos invasivos no cuidado do rec\u00e9m-nascido. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":339963,"enunciado":"\u00c9 de grande import\u00e2ncia o conhecimento das t\u00e9cnicas e dos\r\nmateriais adequados para a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos invasivos\r\nno cuidado do rec\u00e9m-nascido. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso venoso","oab":false,"nome":"Acesso venoso","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413464,"slug":"enfermagem-acesso-venoso"}],"slug":"enfermagem\/833681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aqueles que s\u00e3o legitimados para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade podem tamb\u00e9m ajuizar a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","provas":[{"id":24574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":833699,"hashId":"f666819dc4cfa6c9d491cabd89f8791e","enunciado":"Aqueles que s\u00e3o legitimados para propor a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade podem tamb\u00e9m ajuizar a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria\r\nde constitucionalidade.","resposta":2879709,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2879709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Distrito Federal e territ\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":339969,"enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Distrito Federal e territ\u00f3rios,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395162,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-11-697-2008-lei-de-organizacao-judiciaria-do-distrito-federal-e-dos-territorios-lojdft"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/833699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}