{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13321,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de dividendos na sociedade an\u00f4nima","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808600,"hashId":"d8fb09d3f70ae6c00e82dcbcd3cc99a5","enunciado":"A distribui\u00e7\u00e3o de dividendos na sociedade an\u00f4nima","resposta":2786639,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o obriga os acionistas que os receberam de boaf\u00e9 a restitu\u00ed-los, ainda que realizada de forma indevida.","id":2786639,"corpo":"n\u00e3o obriga os acionistas que os receberam de boaf\u00e9\r\na restitu\u00ed-los, ainda que realizada de forma indevida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser feita \u00e0 conta de reserva de capital, mas somente no caso de determinadas classes de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias.","id":2786640,"corpo":"pode ser feita \u00e0 conta de reserva de capital, mas somente\r\nno caso de determinadas classes de a\u00e7\u00f5es\r\nordin\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pode ser feita \u00e0 conta de lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, de lucros acumulados e de reserva de lucros.","id":2786641,"corpo":"somente pode ser feita \u00e0 conta de lucro l\u00edquido do\r\nexerc\u00edcio, de lucros acumulados e de reserva de\r\nlucros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 devida \u00e0 pessoa que estiver inscrita como propriet\u00e1ria ou usufrutu\u00e1ria da a\u00e7\u00e3o no dia do efetivo pagamento, sendo irrelevante, para esse fim, a data do ato de declara\u00e7\u00e3o dos dividendos.","id":2786642,"corpo":"ser\u00e1 devida \u00e0 pessoa que estiver inscrita como propriet\u00e1ria\r\nou usufrutu\u00e1ria da a\u00e7\u00e3o no dia do efetivo\r\npagamento, sendo irrelevante, para esse fim, a data\r\ndo ato de declara\u00e7\u00e3o dos dividendos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obriga somente os administradores que a aprovaram a repor \u00e0 caixa social a import\u00e2ncia distribu\u00edda indevidamente.","id":2786643,"corpo":"obriga somente os administradores que a aprovaram\r\na repor \u00e0 caixa social a import\u00e2ncia distribu\u00edda\r\nindevidamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335131,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/808600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos institutos da emendatio e da mutatio libelli, da senten\u00e7a e da coisa julgada, bem como aos procedimentos comum e ordin\u00e1rio, aos juizados especiais c\u00edveis e aos crimes dolosos contra a vida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24364,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RN - Defensor P\u00fablico Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825275,"hashId":"24063db1eb532baab1cf33b0a3470e85","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos institutos da emendatio e da mutatio libelli, da senten\u00e7a e da coisa julgada, bem como aos procedimentos comum e ordin\u00e1rio, aos juizados especiais c\u00edveis e aos crimes dolosos contra a vida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2848030,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Mauro foi definitivamente condenado pela pr\u00e1tica do crime de roubo simples por senten\u00e7a proferida por ju\u00edzo estadual absolutamente incompetente. Posteriormente, ele foi novamente condenado pelo mesmo fato, desta feita pelo ju\u00edzo federal constitucionalmente competente, mas agora a uma pena inferior \u00e0 anteriormente imposta. Assertiva: Nesse caso, segundo o entendimento do STJ, diante da exist\u00eancia de coisa julgada material, dever\u00e1 prevalecer a primeira condena\u00e7\u00e3o.","id":2848028,"corpo":"<p>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Mauro foi definitivamente condenado pela pr\u00e1tica do crime de roubo simples por senten\u00e7a proferida por ju\u00edzo estadual absolutamente incompetente. Posteriormente, ele foi novamente condenado pelo mesmo fato, desta feita pelo ju\u00edzo federal constitucionalmente competente, mas agora a uma pena inferior \u00e0 anteriormente imposta. Assertiva: Nesse caso, segundo o entendimento do STJ, diante da exist\u00eancia de coisa julgada material, dever\u00e1 prevalecer a primeira condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A DP, representando Jonas, ajuizou queixa-crime imputando ao querelado Ant\u00f4nio a pr\u00e1tica do delito de inj\u00faria. Todavia, o juiz rejeitou a exordial acusat\u00f3ria. Assertiva: Nesse caso, para impugnar essa decis\u00e3o, \u00e9 cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso em sentido estrito.","id":2848029,"corpo":"<p>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A DP, representando Jonas, ajuizou queixa-crime imputando ao querelado Ant\u00f4nio a pr\u00e1tica do delito de inj\u00faria. Todavia, o juiz rejeitou a exordial acusat\u00f3ria. Assertiva: Nesse caso, para impugnar essa decis\u00e3o, \u00e9 cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a anula\u00e7\u00e3o parcial de senten\u00e7a proferida pelo j\u00fari a fim de determinar submiss\u00e3o do r\u00e9u a novo julgamento somente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s qualificadoras, ainda que a decis\u00e3o dos jurados seja manifestamente contr\u00e1ria \u00e0 prova dos autos apenas nesse particular.","id":2848030,"corpo":"<p>Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a anula\u00e7\u00e3o parcial de senten\u00e7a proferida pelo j\u00fari a fim de determinar submiss\u00e3o do r\u00e9u a novo julgamento somente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s qualificadoras, ainda que a decis\u00e3o dos jurados seja manifestamente contr\u00e1ria \u00e0 prova dos autos apenas nesse particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A figura processual da mutatio libelli se presta \u00e0 corre\u00e7\u00e3o da equivocada capitula\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dada ao fato criminoso narrado na den\u00fancia, incorretamente classificado pelo MP. Essa provid\u00eancia, ademais, pode ser conduzida pelo pr\u00f3prio magistrado, sem que haja necessidade de aditamento ministerial ou oitiva pr\u00e9via da defesa, exceto no caso de a modifica\u00e7\u00e3o ocasionar agravamento na pena do acusado.","id":2848031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura processual da <em>mutatio libelli<\/em> se presta \u00e0 corre\u00e7\u00e3o da equivocada capitula\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dada ao fato criminoso narrado na den\u00fancia, incorretamente classificado pelo MP. Essa provid\u00eancia, ademais, pode ser conduzida pelo pr\u00f3prio magistrado, sem que haja necessidade de aditamento ministerial ou oitiva pr\u00e9via da defesa, exceto no caso de a modifica\u00e7\u00e3o ocasionar agravamento na pena do acusado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Paulo foi denunciado pelo crime de furto simples. Devidamente citado, ele ofertou resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, alegando n\u00e3o ter sido autor do crime e apresentando documentos. Assertiva: Nessa hip\u00f3tese, ap\u00f3s a oitiva do MP e convencendo-se da proced\u00eancia dos argumentos lan\u00e7ados pelo acusado, poder\u00e1 o juiz absolv\u00ea-lo sumariamente.","id":2848032,"corpo":"<p>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Paulo foi denunciado pelo crime de furto simples. Devidamente citado, ele ofertou resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, alegando n\u00e3o ter sido autor do crime e apresentando documentos. Assertiva: Nessa hip\u00f3tese, ap\u00f3s a oitiva do MP e convencendo-se da proced\u00eancia dos argumentos lan\u00e7ados pelo acusado, poder\u00e1 o juiz absolv\u00ea-lo sumariamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338378,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/825275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Usando-se a ferramenta RSync para se executar o comando rsync \u2013av--delete \/original\/ \/backup\/, uma c\u00f3pia dos arquivos do diret\u00f3rio \/original\/ ser\u00e1 armazenada no diret\u00f3rio \/backup\/, e os arquivos previamente copiados para o diret\u00f3rio \/backup\/ e apagados no diret\u00f3rio \/original\/ ser\u00e3o apagados tamb\u00e9m no diret\u00f3rio \/backup\/.","provas":[{"id":24572,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":833498,"hashId":"35a3dfc9499a733f820fcf45c519e95e","enunciado":"Usando-se a ferramenta RSync para se executar o comando\r\nrsync \u2013av--delete \/original\/ \/backup\/, uma c\u00f3pia\r\ndos arquivos do diret\u00f3rio \/original\/ ser\u00e1 armazenada no\r\ndiret\u00f3rio \/backup\/, e os arquivos previamente copiados para\r\no diret\u00f3rio \/backup\/ e apagados no diret\u00f3rio \/original\/\r\nser\u00e3o apagados tamb\u00e9m no diret\u00f3rio \/backup\/.","resposta":2879307,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2879307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a sistemas de arquivos e tecnologias de becape.","id":339909,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a sistemas de arquivos e\r\ntecnologias de becape.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/833498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senador da Rep\u00fablica, em p\u00e1gina pessoal da internet (\"blog\"), na qual comenta assuntos do cotidiano, imputou a delegado de pol\u00edcia o fato de ter arquivado investiga\u00e7\u00f5es sob sua condu\u00e7\u00e3o para atender a interesses pol\u00edticos de seus aliados. Tal postura do Parlamentar constitui:","provas":[{"id":61445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea  Oficial de Justi\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1871790,"hashId":"ac91e3e8979c0c18c08aa9e84163aad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Senador da Rep\u00fablica, em p\u00e1gina pessoal da internet (\"blog\"), na qual comenta assuntos do cotidiano, imputou a delegado de pol\u00edcia o fato de ter arquivado investiga\u00e7\u00f5es sob sua condu\u00e7\u00e3o para atender a interesses pol\u00edticos de seus aliados. Tal postura do Parlamentar constitui:<\/p>","resposta":7205059,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio ou abuso de poder;","id":7205056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio ou abuso de poder;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es;","id":7205057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"difama\u00e7\u00e3o;","id":7205058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difama\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cal\u00fania;","id":7205059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cal\u00fania;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conduta at\u00edpica.","id":7205060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conduta at\u00edpica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"},{"nome_clean":"Cal\u00fania","oab":true,"nome":"Cal\u00fania","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406352,"slug":"direito-penal-calunia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","descricao":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto - FMRP - USP","sigla":"FMRP USP","oab":false,"id":1373}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: CTI Pedi\u00e1trico","id":24312}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"FMRP USP","id":5034,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual t\u00eam como dever: I. Promover a gest\u00e3o transparente de documentos, dados e informa\u00e7\u00f5es, assegurando sua disponibilidade, autenticidade e integridade, para garantir o pleno direito de acesso. II. Divulgar documentos, dados e informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral, sob sua cust\u00f3dia, independentemente de solicita\u00e7\u00f5es. III. Proteger os documentos, dados e informa\u00e7\u00f5es sigilosas e pessoais, por meio de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e objetivos, o menos restrito poss\u00edvel. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, podemos dizer que:","provas":[{"id":64031,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: CTI Pedi\u00e1trico","id":24312},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"FMRP USP","id":5034,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","descricao":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto - FMRP - USP","sigla":"FMRP USP","oab":false,"id":1373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fmrp-usp-sp-2015-fmrp-usp-medico-area-cti-pediatrico-ha-somente-o-gabarito-definitivo-haja-vista-que-nao-houve-deferimento-de-recursos-nem-anulacoes-de-questoes","tipo":1,"nome":"FMRP - USP - FMRP - USP - M\u00e9dico - \u00c1rea: CTI Pedi\u00e1trico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1961088,"hashId":"7e343c5a6ec86f80b544538917abc649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual t\u00eam como dever: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover a gest\u00e3o transparente de documentos, dados e informa\u00e7\u00f5es, assegurando sua disponibilidade, autenticidade e integridade, para garantir o pleno direito de acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Divulgar documentos, dados e informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral, sob sua cust\u00f3dia, independentemente de solicita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Proteger os documentos, dados e informa\u00e7\u00f5es sigilosas e pessoais, por meio de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e objetivos, o menos restrito poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, podemos dizer que:<\/p>","resposta":7596902,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as I e II s\u00e3o corretas.","id":7596899,"corpo":"<p>Apenas as I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma \u00e9 correta.","id":7596900,"corpo":"<p>Nenhuma \u00e9 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III s\u00e3o corretas.","id":7596901,"corpo":"<p>Apenas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7596902,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395535,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 58.052\/2012 - Regulamenta a Lei federal n\u00b0 12.527, de 18 de novembro de 2011, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 58.052\/2012 - Regulamenta a Lei federal n\u00b0 12.527, de 18 de novembro de 2011, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399440,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-58-052-2012-regulamenta-a-lei-federal-n-12-527-de-18-de-novembro-de-2011-que-regula-o-acesso-a-informacoes-e-da-providencias-correlatas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam aprimorado o exerc\u00edcio de algumas fun\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o. Neste caso se inclui o planejamento. Crescentemente, com a mutabilidade ambiental, o planejamento p\u00fablico tem recorrido ao modelo estrat\u00e9gico de planejar. Tr\u00eas aspectos interligados do planejamento estrat\u00e9gico s\u00e3o especialmente importantes:","provas":[{"id":68454,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-gestor-publico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Gestor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079834,"hashId":"0d8e39838d5f4d691592b0620b7db228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam aprimorado o exerc\u00edcio de algumas fun\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o. Neste caso se inclui o planejamento. Crescentemente, com a mutabilidade ambiental, o planejamento p\u00fablico tem recorrido ao modelo estrat\u00e9gico de planejar. Tr\u00eas aspectos interligados do planejamento estrat\u00e9gico s\u00e3o especialmente importantes:<\/p>","resposta":8128821,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o longo prazo de todas as atividades p\u00fablicas, o controle de custos e a baixa precifica\u00e7\u00e3o como decorrente de custos controlados","id":8128820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o longo prazo de todas as atividades p\u00fablicas, o controle de custos e a baixa precifica\u00e7\u00e3o como decorrente de custos controlados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerar o ambiente como refer\u00eancia, t\u00ea-lo como em constante mudan\u00e7a e trat\u00e1-lo como um todo, interligado e mutuamente influente","id":8128821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar o ambiente como refer\u00eancia, t\u00ea-lo como em constante mudan\u00e7a e trat\u00e1-lo como um todo, interligado e mutuamente influente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a exig\u00eancia de c\u00e1lculos precisos na formula\u00e7\u00e3o do plano, a import\u00e2ncia dos indicadores e a ado\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do Balanced Scorecard","id":8128822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exig\u00eancia de c\u00e1lculos precisos na formula\u00e7\u00e3o do plano, a import\u00e2ncia dos indicadores e a ado\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do<em> Balanced Scorecard<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os fatores-chave de sucesso de toda organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a necessidade de l\u00edderes para motivar as equipes e a lisura no trato dos neg\u00f3cios","id":8128823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fatores-chave de sucesso de toda organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a necessidade de l\u00edderes para motivar as equipes e a lisura no trato dos neg\u00f3cios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levar em conta a necessidade de investimentos p\u00fablicos, considerar os cen\u00e1rios e garantir a redistribui\u00e7\u00e3o de renda","id":8128824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar em conta a necessidade de investimentos p\u00fablicos, considerar os cen\u00e1rios e garantir a redistribui\u00e7\u00e3o de renda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assim como ocorre no MP, os membros da DP t\u00eam como garantias a vitaliciedade, a inamovibilidade e a irredutibilidade de vencimentos ou subs\u00eddios.","provas":[{"id":23104,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:31:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":775220,"hashId":"fc7b4e0b2408a4a58426f48155d0b63d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como ocorre no MP, os membros da DP t\u00eam como garantias a vitaliciedade, a inamovibilidade e a irredutibilidade de vencimentos ou subs\u00eddios.<\/p>","resposta":2688711,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688710,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688711,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n.\u00ba 80\/1994 e \u00e0 independ\u00eancia funcional da DP.","id":327378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n.\u00ba 80\/1994 e \u00e0 independ\u00eancia funcional da DP.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394568,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-80-1994-organiza-a-defensoria-publica-da-uniao-do-distrito-federal-e-dos-territorios-e-prescreve-normas-gerais-para-sua-organizacao-nos-estados-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/775220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A EBSERH poder\u00e1 ter uma Comiss\u00e3o \u00c9tica com a finalidade de zelar pelo cumprimento de seu C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. Acerca dessa Comiss\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42200,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-assistente-administrativo-hu-ufjf-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1254691,"hashId":"700446452752b511cc6185c3c28fca72","enunciado":"<p align=justify>A EBSERH poder\u00e1 ter uma Comiss\u00e3o \u00c9tica\r\ncom a finalidade de zelar pelo cumprimento\r\nde seu C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. Acerca\r\ndessa Comiss\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4546830,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente da EBSERH, segundo o seu regulamento, n\u00e3o poder\u00e1 constituir a Comiss\u00e3o \u00c9tica.","id":4546828,"corpo":"<p align=justify>o Presidente da EBSERH, segundo o seu\r\nregulamento, n\u00e3o poder\u00e1 constituir a Comiss\u00e3o\r\n\u00c9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os mandatos dos representantes da Comiss\u00e3o \u00c9tica ser\u00e3o de dois anos no m\u00e1ximo.","id":4546829,"corpo":"<p align=justify>os mandatos dos representantes da Comiss\u00e3o\r\n\u00c9tica ser\u00e3o de dois anos no m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o de \u00c9tica da EBSERH ser\u00e1 administrativamente vinculada \u00e0 Presid\u00eancia, que prover\u00e1 o apoio t\u00e9cnico e material para suas atividades, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do seu plano de trabalho.","id":4546830,"corpo":"<p align=justify>a Comiss\u00e3o de \u00c9tica da EBSERH ser\u00e1\r\nadministrativamente vinculada \u00e0 Presid\u00eancia,\r\nque prover\u00e1 o apoio t\u00e9cnico e material para suas\r\natividades, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do seu plano de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o trata compet\u00eancia da Comiss\u00e3o \u00c9tica elaborar e aprovar seu regulamento interno.","id":4546831,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o trata compet\u00eancia da Comiss\u00e3o \u00c9tica\r\nelaborar e aprovar seu regulamento interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os membros da Comiss\u00e3o \u00c9tica tamb\u00e9m n\u00e3o poder\u00e3o apurar, mediante den\u00fancia ou of\u00edcio, condutas em desacordo com as normas \u00e9ticas pertinentes.","id":4546832,"corpo":"<p align=justify>os membros da Comiss\u00e3o \u00c9tica tamb\u00e9m n\u00e3o\r\npoder\u00e3o apurar, mediante den\u00fancia ou of\u00edcio,\r\ncondutas em desacordo com as normas \u00e9ticas\r\npertinentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da EBSERH","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta da EBSERH","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430141,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1254691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto Social da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares estabelece, como valor inicial do capital social,","provas":[{"id":42200,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-assistente-administrativo-hu-ufjf-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1254697,"hashId":"7c4f96985cc5ef262dd53b8c83b10aa5","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto Social da Empresa Brasileira de\r\nServi\u00e7os Hospitalares estabelece, como valor\r\ninicial do capital social,<\/p>","resposta":4546874,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.000.000,00 (hum milh\u00e3o de reais).","id":4546873,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.000.000,00 (hum milh\u00e3o de reais).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5.000.000,00 (cinco milh\u00f5es de reais).","id":4546874,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.000.000,00 (cinco milh\u00f5es de reais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.500.000,00 (tr\u00eas milh\u00f5es e quinhentos mil reais).","id":4546875,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.500.000,00 (tr\u00eas milh\u00f5es e quinhentos mil\r\nreais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.000.000,00 (dois milh\u00f5es de reais).","id":4546876,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.000.000,00 (dois milh\u00f5es de reais).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 4.000.000,00 (quatro milh\u00f5es de reais).","id":4546877,"corpo":"<p align=justify>R$ 4.000.000,00 (quatro milh\u00f5es de reais).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"Estatuto Social EBSERH","oab":false,"nome":"Estatuto Social EBSERH","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430140,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1254697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42211,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-assistente-administrativo-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1255321,"hashId":"7d0bf0d6da2212f779db906b7dfdb4e2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4549015,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de atendimento ao usu\u00e1rio que possua plano privado de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a EBSERH poder\u00e1 ser ressarcida, observados os valores de refer\u00eancia estabelecidos pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar.","id":4549015,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de atendimento ao usu\u00e1rio que possua\r\nplano privado de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a EBSERH\r\npoder\u00e1 ser ressarcida, observados os valores de\r\nrefer\u00eancia estabelecidos pela Ag\u00eancia Nacional de\r\nSa\u00fade Suplementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A EBSERH ter\u00e1 por finalidade a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico, sem obriga\u00e7\u00e3o de observar a autonomia universit\u00e1ria.","id":4549016,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ter\u00e1 por finalidade a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico, sem obriga\u00e7\u00e3o de\r\nobservar a autonomia universit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A EBSERH n\u00e3o tem nenhum compromisso com a pesquisa e a extens\u00e3o ao ensino-aprendizagem e a forma\u00e7\u00e3o de pessoas no campo da sa\u00fade p\u00fablica.","id":4549017,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH n\u00e3o tem nenhum compromisso com a\r\npesquisa e a extens\u00e3o ao ensino-aprendizagem e a\r\nforma\u00e7\u00e3o de pessoas no campo da sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No desenvolvimento de suas atividades de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a EBSERH n\u00e3o observar\u00e1 as orienta\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade, pois tem autonomia absoluta quanto a suas pol\u00edticas.","id":4549018,"corpo":"<p align=justify>No desenvolvimento de suas atividades de assist\u00eancia\r\n\u00e0 sa\u00fade, a EBSERH n\u00e3o observar\u00e1 as orienta\u00e7\u00f5es\r\nda Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade, pois tem autonomia\r\nabsoluta quanto a suas pol\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A EBSERH n\u00e3o presta servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico, sendo tais servi\u00e7os prestados por empresas privadas, mediante pagamento do usu\u00e1rio.","id":4549019,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH n\u00e3o presta servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3stico\r\ne terap\u00eautico, sendo tais servi\u00e7os prestados por\r\nempresas privadas, mediante pagamento do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1255321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42220,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-concurso-nacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":42222,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-concurso-nacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1255517,"hashId":"9b7876e0014af5c956cddbd9bd35c0ff","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4549974,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH ter\u00e1 tr\u00eas membros indicados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4549970,"corpo":"<p align=justify>O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH ter\u00e1 tr\u00eas\r\nmembros indicados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH ter\u00e3o gest\u00e3o de 2 anos, sem recondu\u00e7\u00e3o ao cargo.","id":4549971,"corpo":"<p align=justify>Os membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da\r\nEBSERH ter\u00e3o gest\u00e3o de 2 anos, sem recondu\u00e7\u00e3o ao\r\ncargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O representante dos empregados da EBSERH participar\u00e1 das discuss\u00f5es e delibera\u00e7\u00f5es sobre assuntos que envolvam rela\u00e7\u00f5es sindicais, remunera\u00e7\u00e3o, benef\u00edcios e vantagens, inclusive assistenciais ou de previd\u00eancia complementar, hip\u00f3teses em que fica configurado o conflito de interesses, sendo estes assuntos deliberados em reuni\u00e3o separada e exclusiva para tais fins.","id":4549972,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O representante dos empregados da EBSERH\r\nparticipar\u00e1 das discuss\u00f5es e delibera\u00e7\u00f5es sobre\r\nassuntos que envolvam rela\u00e7\u00f5es sindicais,\r\nremunera\u00e7\u00e3o, benef\u00edcios e vantagens, inclusive\r\nassistenciais ou de previd\u00eancia complementar,\r\nhip\u00f3teses em que fica configurado o conflito de interesses, sendo estes assuntos deliberados em\r\nreuni\u00e3o separada e exclusiva para tais fins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH dever\u00e1 ser composto por sete membros, nomeados pelo Minist\u00e9rio de Estado da Sa\u00fade.","id":4549973,"corpo":"<p align=justify>O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH dever\u00e1\r\nser composto por sete membros, nomeados pelo\r\nMinist\u00e9rio de Estado da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH fixar as orienta\u00e7\u00f5es gerais das atividades da EBSERH.","id":4549974,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH\r\nfixar as orienta\u00e7\u00f5es gerais das atividades da EBSERH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1255517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBCT 16.6 \u2013 Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, como \u00e9 considerada a segrega\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais, com base em seus atributos de conversibilidade e exigibilidade?","provas":[{"id":42254,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hc-ufg-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1256450,"hashId":"bc82dc129b3cad2dcd5b5061bfa0e6ff","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBCT 16.6 \u2013 Demonstra\u00e7\u00f5es\r\nCont\u00e1beis, como \u00e9 considerada a\r\nsegrega\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o dos elementos\r\npatrimoniais, com base em seus atributos de\r\nconversibilidade e exigibilidade?<\/p>","resposta":4553696,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em direto e indireto.","id":4553694,"corpo":"<p align=justify>Em direto e indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em corrente e n\u00e3o corrente.","id":4553695,"corpo":"<p align=justify>Em corrente e n\u00e3o corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em circulante e n\u00e3o circulante.","id":4553696,"corpo":"<p align=justify>Em circulante e n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em horizontal e vertical.","id":4553697,"corpo":"<p align=justify>Em horizontal e vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em interno e externo.","id":4553698,"corpo":"<p align=justify>Em interno e externo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1256450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Diretoria Executiva da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42319,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-hc-ufg-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1258601,"hashId":"b339b560441fb10d7072fa161f8f68ea","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 Diretoria Executiva da Empresa\r\nBrasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4561866,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem participar da Diretoria Executiva os que tiverem sido declarados falidos ou insolventes.","id":4561862,"corpo":"<p align=justify>Podem participar da Diretoria Executiva os que\r\ntiverem sido declarados falidos ou insolventes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Diretoria Executiva opinar sobre a modifica\u00e7\u00e3o do capital social.","id":4561863,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 Diretoria Executiva opinar sobre a\r\nmodifica\u00e7\u00e3o do capital social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os membros da Diretoria Executiva devem ter not\u00f3rio conhecimento na \u00e1rea de gest\u00e3o, de aten\u00e7\u00e3o hospitalar e do ensino em sa\u00fade h\u00e1 mais de 5 anos.","id":4561864,"corpo":"<p align=justify>Os membros da Diretoria Executiva devem ter\r\nnot\u00f3rio conhecimento na \u00e1rea de gest\u00e3o, de\r\naten\u00e7\u00e3o hospitalar e do ensino em sa\u00fade h\u00e1\r\nmais de 5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Diretoria Executiva autorizar a contrata\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo no interesse da EBSERH.","id":4561865,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 Diretoria Executiva autorizar a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo no interesse da\r\nEBSERH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Diretoria Executiva \u00e9 composta pelo Presidente e at\u00e9 seis Diretores, nomeados e destitu\u00edveis a qualquer tempo pelo Presidente da Rep\u00fablica, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4561866,"corpo":"<p align=justify>A Diretoria Executiva \u00e9 composta pelo Presidente\r\ne at\u00e9 seis Diretores, nomeados e destitu\u00edveis a\r\nqualquer tempo pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\npor indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1258601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Conselho Consultivo da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42319,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-hc-ufg-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1258614,"hashId":"6ce5c529b857c3edcbff1370033d022e","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao Conselho Consultivo da Empresa\r\nBrasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4561881,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os membros do Conselho Consultivo ser\u00e3o indicados bienalmente e designados pelo Ministro de Estado da Sa\u00fade.","id":4561879,"corpo":"<p align=justify>Os membros do Conselho Consultivo ser\u00e3o\r\nindicados bienalmente e designados pelo\r\nMinistro de Estado da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Conselho Consultivo ser\u00e1 constitu\u00eddo por dois representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4561880,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Consultivo ser\u00e1 constitu\u00eddo por dois\r\nrepresentantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Conselho Consultivo ser\u00e1 constitu\u00eddo por um representante dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade dos hospitais universit\u00e1rios federais, filiais da EBSERH, indicado pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":4561881,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Consultivo ser\u00e1 constitu\u00eddo por um\r\nrepresentante dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade dos hospitais universit\u00e1rios federais, filiais\r\nda EBSERH, indicado pelo Conselho Nacional\r\nde Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Consultivo opinar sobre a modifica\u00e7\u00e3o do capital social, or\u00e7amento, planos de investimento, transforma\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o.","id":4561882,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho Consultivo opinar sobre a\r\nmodifica\u00e7\u00e3o do capital social, or\u00e7amento, planos\r\nde investimento, transforma\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o,\r\nfus\u00e3o ou cis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho Consultivo da EBSERH reunir-se-\u00e1 extraordinariamente, somente a pedido do seu presidente.","id":4561883,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Consultivo da EBSERH reunir-se-\u00e1\r\nextraordinariamente, somente a pedido do seu\r\npresidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1258614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O componente identificado pelo n\u00famero 6 \u00e9 o frechal, cujas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o a amarra\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o da carga da tesoura.","provas":[{"id":23574,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-04 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":798005,"hashId":"1cb6b506ca2bf1883bd54879793ebaee","enunciado":"O componente identificado pelo n\u00famero 6 \u00e9 o frechal, cujas\r\nfun\u00e7\u00f5es s\u00e3o a amarra\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o da carga da tesoura.","resposta":2750724,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando essa figura, que apresenta uma configura\u00e7\u00e3o tradicional de uma estrutura de telhado de madeira, julgue os itens seguintes acerca da nomenclatura e da fun\u00e7\u00e3o estrutural dos componentes desse tipo de telhado.","id":333060,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23574\/6.gif><\/P>\r\n<P>Considerando essa figura, que apresenta uma configura\u00e7\u00e3o tradicional de uma estrutura de telhado de madeira, julgue os itens seguintes acerca da nomenclatura e da fun\u00e7\u00e3o estrutural dos componentes desse tipo de telhado.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Cobertura","oab":false,"nome":"Cobertura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416454,"slug":"engenharia-civil-cobertura"}],"slug":"engenharia-civil\/798005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gabinete","id":12858}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir \u00e9 apresentado um esquema com os atores na computa\u00e7\u00e3o em nuvem de acordo com os pap\u00e9is desempenhados. Na figura acima, I, II e III correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":25335,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gabinete","id":12858},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-assistente-de-gabinete","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Assistente de Gabinete - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 11:34:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":859455,"hashId":"661c059a1811a67c1c7c7a86069fa5e0","enunciado":"<p>Na figura a seguir \u00e9 apresentado um esquema com os atores na\r\ncomputa\u00e7\u00e3o em nuvem de acordo com os pap\u00e9is\r\ndesempenhados. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25335\/48.gif\"><\/p><p>Na figura acima, I, II e III correspondem, respectivamente, a<\/p>","resposta":2978210,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consumidor, provedor e desenvolvedor.","id":2978207,"corpo":"consumidor, provedor e desenvolvedor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvedor, consumidor e provedor.","id":2978208,"corpo":"desenvolvedor, consumidor e provedor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvedor, provedor e consumidor.","id":2978209,"corpo":"desenvolvedor, provedor e consumidor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provedor, consumidor e desenvolvedor.","id":2978210,"corpo":"provedor, consumidor e desenvolvedor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provedor, desenvolvedor e consumidor.","id":2978211,"corpo":"provedor, desenvolvedor e consumidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344398,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"}],"slug":"informatica\/859455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que um arquivo seja executado por usu\u00e1rio no ambiente Linux, \u00e9 suficiente acrescentar a extens\u00e3o sh ao arquivo para torn\u00e1-lo execut\u00e1vel.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 11:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798382,"hashId":"f9f37270230242a818d8a59c0ed360e9","enunciado":"Para que um arquivo seja executado por usu\u00e1rio no ambiente\r\nLinux, \u00e9 suficiente acrescentar a extens\u00e3o sh ao arquivo para\r\ntorn\u00e1-lo execut\u00e1vel.","resposta":2751658,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos acerca de computa\u00e7\u00e3o na nuvem, de conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento de arquivos e de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":333160,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos acerca de computa\u00e7\u00e3o na nuvem, de\r\nconceitos de organiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento de arquivos e de\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/798382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a planilha abaixo, criada no software Calc do pacote LibreOffice v.4.3.5.2.ABCDEF1234Valor de Refer\u00eanciaValorreal5#ProdutoC\u00f3digoSoma671MicroIntel i7R$ 200,0010R$ 2000,0082HD 1 TB SATA1,5R$ 300,0093Pendrive Kingston 32GB0,3R$ 60,00104Impressora HP Wireless3,5R$ 700,00R$ 3.060,00Nessa planilha, foram realizados os procedimentos descritos a seguir.\u2022 Em C7 foi inserido um valor de refer\u00eancia para a determina\u00e7\u00e3o do valor real, com base no c\u00f3digo. Assim, os valores mostrados nas c\u00e9lulas de E7 a E10 representam a multiplica\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo referente ao produto pelo valor de refer\u00eancia, usando o conceito de refer\u00eancia absoluta\u2022 Em F10 foi inserido um valor que representa a soma de todos os valores contidos nas c\u00e9lulas E7, E8, E9 e 10As express\u00f5es inseridas em E9 e F10 foram, respectivamente:","provas":[{"id":68441,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-04 04:03:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2080062,"hashId":"baa177c5a07d24abcf0d8fc8b364756c","enunciado":"<p>Observe a planilha abaixo, criada no <em>software Calc <\/em>do pacote <em>LibreOffice v.4.3.5.2<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 628px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"37\"><col width=\"217\"><col width=\"82\"><col width=\"66\"><col width=\"79\"><col width=\"97\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"3\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"3\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68441\/questao\/2080062-20211211232802000000-0.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Refer\u00eancia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>real<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>#<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Produto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>C\u00f3digo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Soma<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>1<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><em><u>MicroIntel<\/u> i7<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>R$ 200,00<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>10<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>R$ 2000,00<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>2<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><em>HD 1 TB SATA<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>R$ 300,00<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>3<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><em>Pendrive Kingston 32GB<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>R$ 60,00<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>4<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><em>Impressora HP <u>Wireless<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>3,5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>R$ 700,00<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>R$ 3.060,00<\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa planilha, foram realizados os procedimentos descritos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Em C7 foi inserido um valor de refer\u00eancia para a determina\u00e7\u00e3o do valor real, com base no c\u00f3digo. Assim, os valores mostrados nas c\u00e9lulas de E7 a E10 representam a multiplica\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo referente ao produto pelo valor de refer\u00eancia, usando o conceito de refer\u00eancia absoluta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Em F10 foi inserido um valor que representa a soma de todos os valores contidos nas c\u00e9lulas E7, E8, E9 e 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es inseridas em E9 e F10 foram, respectivamente:<\/p>","resposta":8129964,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=&amp;C&amp;7*D9 e =SOMA(E7:E10)","id":8129960,"corpo":"<p>=&amp;C&amp;7*D9 e =SOMA(E7:E10)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=&amp;C&amp;7*D9 e =SOMA(E7;E10)","id":8129961,"corpo":"<p>=&amp;C&amp;7*D9 e =SOMA(E7;E10)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=#C#7*D9 e =SOMA(E7:E10)","id":8129962,"corpo":"<p>=#C#7*D9 e =SOMA(E7:E10)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=$C$7*D9 e =SOMA(E7;E10)","id":8129963,"corpo":"<p>=$C$7*D9 e =SOMA(E7;E10)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=$C$7*D9 e =SOMA(E7:E10)","id":8129964,"corpo":"<p>=$C$7*D9 e =SOMA(E7:E10)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2080062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renato, empres\u00e1rio cuja atividade rural constitui sua principal profiss\u00e3o,","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2138063,"hashId":"a6a1381537af70f5d15c78492a0605b5","enunciado":"<p>Renato, empres\u00e1rio cuja atividade rural constitui sua principal profiss\u00e3o,<\/p>","resposta":8370532,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem a faculdade de se inscrever no Registro de Empresas, mas s\u00f3 pode exerc\u00ea-la previamente ao in\u00edcio das suas atividades.","id":8370528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem a faculdade de se inscrever no Registro de Empresas, mas s\u00f3 pode exerc\u00ea-la previamente ao in\u00edcio das suas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem direito de se inscrever no Registro de Empresas, cabendo-lhe se inscrever apenas perante o Minist\u00e9rio da Agricultura e Pecu\u00e1ria e Abastecimento.","id":8370529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem direito de se inscrever no Registro de Empresas, cabendo-lhe se inscrever apenas perante o Minist\u00e9rio da Agricultura e Pecu\u00e1ria e Abastecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem o dever de se inscrever no Registro de Empresas previamente ao in\u00edcio das suas atividades.","id":8370530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o dever de se inscrever no Registro de Empresas previamente ao in\u00edcio das suas atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem o dever de se inscrever no Registro de Empresas at\u00e9 noventa dias depois da data em que iniciar suas atividades.","id":8370531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o dever de se inscrever no Registro de Empresas at\u00e9 noventa dias depois da data em que iniciar suas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem a faculdade de se inscrever no Registro de Empresas, mesmo depois de iniciadas as suas atividades.","id":8370532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem a faculdade de se inscrever no Registro de Empresas, mesmo depois de iniciadas as suas atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Warrant Agropecu\u00e1rio \u2212 WA","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2138070,"hashId":"0db99dcfb0aa6c4c2e7670941cb962d1","enunciado":"<p>O Warrant Agropecu\u00e1rio \u2212 WA<\/p>","resposta":8370561,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem a mesma finalidade do Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio \u2212 CDA, dele se diferenciando por ter objeto opera\u00e7\u00f5es superiores a um milh\u00e3o de reais e prever prazo de pagamento mais longo.","id":8370558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem a mesma finalidade do Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio \u2212 CDA, dele se diferenciando por ter objeto opera\u00e7\u00f5es superiores a um milh\u00e3o de reais e prever prazo de pagamento mais longo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito representativo de promessa de entrega de produtos agropecu\u00e1rios, seus derivados, subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, depositados em conformidade com a Lei n\u00ba 9.973\/2000.","id":8370559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito representativo de promessa de entrega de produtos agropecu\u00e1rios, seus derivados, subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, depositados em conformidade com a Lei n\u00ba 9.973\/2000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o constitui t\u00edtulo executivo extrajudicial, diferentemente do Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio \u2212 CDA, que possui essa caracter\u00edstica.","id":8370560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o constitui t\u00edtulo executivo extrajudicial, diferentemente do Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio \u2212 CDA, que possui essa caracter\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito representativo de promessa de pagamento em dinheiro que confere direito de penhor sobre o Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio \u2212 CDA correspondente, assim como sobre o produto nele descrito.","id":8370561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito representativo de promessa de pagamento em dinheiro que confere direito de penhor sobre o Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio \u2212 CDA correspondente, assim como sobre o produto nele descrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 transmiss\u00edvel por cess\u00e3o de cr\u00e9dito, mas n\u00e3o admite endosso, diferentemente do Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio \u2212 CDA.","id":8370562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 transmiss\u00edvel por cess\u00e3o de cr\u00e9dito, mas n\u00e3o admite endosso, diferentemente do Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio \u2212 CDA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alberto emitiu um cheque nominal em favor de Bruno, que, por sua vez, endossou o t\u00edtulo a Carlos, subordinando o endosso a determinada condi\u00e7\u00e3o que anotou do verso da c\u00e1rtula. Carlos ent\u00e3o apresentou o cheque para pagamento ao banco sacado dentro do prazo legal. Nesse caso, considerando que Alberto mant\u00e9m fundos suficientes e dispon\u00edveis para o pagamento, o banco sacado deve","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2138073,"hashId":"563126205f677b18abca3c1c9097b35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alberto emitiu um cheque nominal em favor de Bruno, que, por sua vez, endossou o t\u00edtulo a Carlos, subordinando o endosso a determinada condi\u00e7\u00e3o que anotou do verso da c\u00e1rtula. Carlos ent\u00e3o apresentou o cheque para pagamento ao banco sacado dentro do prazo legal. Nesse caso, considerando que Alberto mant\u00e9m fundos suficientes e dispon\u00edveis para o pagamento, o banco sacado deve<\/p>","resposta":8370572,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pagar o cheque, mas desde que tenha sido previamente informado pelo endossante ou pelo sacador sobre a realiza\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o anotada na c\u00e1rtula.","id":8370571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagar o cheque, mas desde que tenha sido previamente informado pelo endossante ou pelo sacador sobre a realiza\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o anotada na c\u00e1rtula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pagar o cheque, reputando-se n\u00e3o escrita a condi\u00e7\u00e3o anotada na c\u00e1rtula pelo endossante.","id":8370572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagar o cheque, reputando-se n\u00e3o escrita a condi\u00e7\u00e3o anotada na c\u00e1rtula pelo endossante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pagar o cheque, mas desde que lhe seja apresentada, pelo endossat\u00e1rio, prova escrita da realiza\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o anotada na c\u00e1rtula.","id":8370573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagar o cheque, mas desde que lhe seja apresentada, pelo endossat\u00e1rio, prova escrita da realiza\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o anotada na c\u00e1rtula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negar o pagamento, pois a anota\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o pelo endossante da c\u00e1rtula invalida o cheque.","id":8370574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negar o pagamento, pois a anota\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o pelo endossante da c\u00e1rtula invalida o cheque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negar o pagamento, pois a anota\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o torna o cheque t\u00edtulo causal, impossibilitando, por consequ\u00eancia, a sua transmiss\u00e3o por endosso.","id":8370575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negar o pagamento, pois a anota\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o torna o cheque t\u00edtulo causal, impossibilitando, por consequ\u00eancia, a sua transmiss\u00e3o por endosso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"nome_clean":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406963,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-em-especie"},{"nome_clean":"Cheque","oab":true,"nome":"Cheque","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406964,"slug":"direito-empresarial-comercial-cheque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00b0 1.053, de 17 de agosto de 1999 - Regulamento de \u00c9tica Profissional dos Militares da Pol\u00edcia Militar e dos Militares e do Corpo de Bombeiros Militares do Estado do Acre - assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":54070,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-ac-ac-2015-funcab-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM AC - Aluno Oficial - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1634062,"hashId":"9663ef02d8529c77a1f6173527789883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00b0 1.053, de 17 de agosto de 1999 - Regulamento de \u00c9tica Profissional dos Militares da Pol\u00edcia Militar e dos Militares e do Corpo de Bombeiros Militares do Estado do Acre - assinale a assertiva correta.<\/p>","resposta":6146697,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao militar estadual \u00e9 proibido o exerc\u00edcio cumulativo de cargos ou empregos p\u00fablicos, inclusive os casos ressalvados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6146696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao militar estadual \u00e9 proibido o exerc\u00edcio cumulativo de cargos ou empregos p\u00fablicos, inclusive os casos ressalvados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o de todo militar estadual cumprir e fazer cumprir os deveres \u00e9ticos.","id":6146697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o de todo militar estadual cumprir e fazer cumprir os deveres \u00e9ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inobserv\u00e2ncia ou falta de exa\u00e7\u00e3o no cumprimento dos deveres especificados em legisla\u00e7\u00e3o e regulamentos, poder\u00e1 acarretar ao militar estadual responsabilidade de ordem criminal e administrativa, excetuando-se a esfera c\u00edvel.","id":6146698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inobserv\u00e2ncia ou falta de exa\u00e7\u00e3o no cumprimento dos deveres especificados em legisla\u00e7\u00e3o e regulamentos, poder\u00e1 acarretar ao militar estadual responsabilidade de ordem criminal e administrativa, excetuando-se a esfera c\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado tamb\u00e9m, aos militares estaduais, da ativa, o comparecimento e a participa\u00e7\u00e3o, fardado, em quaisquer manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edtico partid\u00e1rias, ainda que em servi\u00e7o.","id":6146699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado tamb\u00e9m, aos militares estaduais, da ativa, o comparecimento e a participa\u00e7\u00e3o, fardado, em quaisquer manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edtico partid\u00e1rias, ainda que em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo concurso de crime militar e transgress\u00e3o disciplinar, da mesma natureza, a apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade criminal militar sobrestar\u00e1 o procedimento disciplinar.","id":6146700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo concurso de crime militar e transgress\u00e3o disciplinar, da mesma natureza, a apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade criminal militar sobrestar\u00e1 o procedimento disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395511,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-acre-ac"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares do Estado do Acre","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares do Estado do Acre","pai":395511,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396147,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-militares-do-estado-do-acre"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1634062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos prazos de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia previstos no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, analise as afirmativas a seguir.I. O direito de reclamar pelos v\u00edcios ocultos no produto caduca em 90 dias, quando se tratar do fornecimento de servi\u00e7os e de produtos dur\u00e1veis. II. O consumidor tem 30 dias para reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis. III. \u00c9 de tr\u00eas anos o prazo prescricional para repara\u00e7\u00e3o de danos causados por fato do produto ou do servi\u00e7o, iniciando-se a contagem do prazo a partir do conhecimento do dano e de sua autoria.Assinale:","provas":[{"id":68495,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082266,"hashId":"2e86b8fcdb8cb1b50bf35481b9fb15a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos prazos de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia previstos no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O direito de reclamar pelos v\u00edcios ocultos no produto caduca em 90 dias, quando se tratar do fornecimento de servi\u00e7os e de produtos dur\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O consumidor tem 30 dias para reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 de tr\u00eas anos o prazo prescricional para repara\u00e7\u00e3o de danos causados por fato do produto ou do servi\u00e7o, iniciando-se a contagem do prazo a partir do conhecimento do dano e de sua autoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":8139671,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":8139670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":8139671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":8139672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8139673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8139674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das cl\u00e1usulas abusivas, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) A nulidade de uma cl\u00e1usula contratual abusiva n\u00e3o invalida o contrato, exceto quando de sua aus\u00eancia, apesar dos esfor\u00e7os de integra\u00e7\u00e3o, decorrer \u00f4nus excessivo a qualquer das partes. ( ) No fornecimento de produtos ou servi\u00e7os que envolva outorga de cr\u00e9dito ou concess\u00e3o de financiamento ao consumidor, o fornecedor dever\u00e1, entre outros requisitos, informar-lhe pr\u00e9via e adequadamente sobre a soma total a pagar, com e sem financiamento. ( ) As multas de mora decorrentes do inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es no seu termo poder\u00e3o ser superiores a dois por cento do valor da presta\u00e7\u00e3o.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":68495,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082287,"hashId":"c76ac97b14123bb7b1d16a97c07746d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das <em>cl\u00e1usulas abusivas<\/em>, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A nulidade de uma cl\u00e1usula contratual abusiva n\u00e3o invalida o contrato, exceto quando de sua aus\u00eancia, apesar dos esfor\u00e7os de integra\u00e7\u00e3o, decorrer \u00f4nus excessivo a qualquer das partes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No fornecimento de produtos ou servi\u00e7os que envolva outorga de cr\u00e9dito ou concess\u00e3o de financiamento ao consumidor, o fornecedor dever\u00e1, entre outros requisitos, informar-lhe pr\u00e9via e adequadamente sobre a soma total a pagar, com e sem financiamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As multas de mora decorrentes do inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es no seu termo poder\u00e3o ser superiores a dois por cento do valor da presta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8139746,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e V.","id":8139745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":8139746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":8139747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, V e V.","id":8139748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":8139749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Abusivas","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Abusivas","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406916,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-clausulas-abusivas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2082287","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. X pretende obter certificado das a\u00e7\u00f5es que possui em determinada sociedade. Nos termos da lei que regula as sociedades an\u00f4nimas, os certificados de a\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":59991,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1806386,"hashId":"e355743c0e298413790b3ef75468e742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. X pretende obter certificado das a\u00e7\u00f5es que possui em determinada sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da lei que regula as sociedades an\u00f4nimas, os certificados de a\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6915631,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e3o declara\u00e7\u00e3o de transferibilidade mediante endosso","id":6915630,"corpo":"<p>ter\u00e3o declara\u00e7\u00e3o de transferibilidade mediante endosso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuir\u00e3o as assinaturas de dois diretores","id":6915631,"corpo":"<p>possuir\u00e3o as assinaturas de dois diretores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser escritos em outra l\u00edngua que n\u00e3o o vern\u00e1culo","id":6915632,"corpo":"<p>poder\u00e3o ser escritos em outra l\u00edngua que n\u00e3o o vern\u00e1culo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser assinados por dois mandat\u00e1rios com poderes gerais, se a companhia for aberta.","id":6915633,"corpo":"<p>poder\u00e3o ser assinados por dois mandat\u00e1rios com poderes gerais, se a companhia for aberta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conter\u00e3o cl\u00e1usula ao portador e poder\u00e3o ser negociados livremente.","id":6915634,"corpo":"<p>conter\u00e3o cl\u00e1usula ao portador e poder\u00e3o ser negociados livremente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1806386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as disposi\u00e7\u00f5es da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00b0 05, de 05\/12\/2013 do Departamento de Registro Empresarial e Integra\u00e7\u00e3o (DREI) e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825750,"hashId":"308093557628240b9a7aac66e1f9291b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as disposi\u00e7\u00f5es da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00b0 05, de 05\/12\/2013 do Departamento de Registro Empresarial e Integra\u00e7\u00e3o (DREI) e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7003655,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 5 (cinco) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo a suspens\u00e3o do registro, mantida a prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial. ","id":7003651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 5 (cinco) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo a suspens\u00e3o do registro, mantida a prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 15 (quinze) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo a suspens\u00e3o do registro, mantida a prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial. ","id":7003652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 15 (quinze) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo a suspens\u00e3o do registro, mantida a prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 10 (dez) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo o cancelamento do registro, mantida a prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial.","id":7003653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 10 (dez) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo o cancelamento do registro, mantida a prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 5 (cinco) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo o cancelamento do registro, com a perda autom\u00e1tica da prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial. ","id":7003654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 5 (cinco) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo o cancelamento do registro, com a perda autom\u00e1tica da prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 10 (dez) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo o cancelamento do registro, com a perda autom\u00e1tica da prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial.","id":7003655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empres\u00e1rio individual, a empresa individual de responsabilidade Ltda - Eireli, a sociedade Empres\u00e1ria e a cooperativa, que n\u00e3o procederem a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 10 (dez) anos, contados da data do \u00faltimo arquivamento, dever\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que desejam manter-se em funcionamento, sob pena de serem considerados inativos, promovendo o cancelamento do registro, com a perda autom\u00e1tica da prote\u00e7\u00e3o do seu nome empresarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00b0 6.404, de 15\/12\/1976 que disp\u00f5e sobre as sociedades por a\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa INCORRETA com respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da sociedade an\u00f4nima.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825781,"hashId":"9759b2d2a000aa724d5a973eb856792c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00b0 6.404, de 15\/12\/1976 que disp\u00f5e sobre as sociedades por a\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u> com respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da sociedade an\u00f4nima.<\/p>","resposta":7003800,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser eleitas para membros dos \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o pessoas naturais, devendo os diretores ser residentes no Pa\u00eds.","id":7003796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser eleitas para membros dos \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o pessoas naturais, devendo os diretores ser residentes no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ata da assembleia-geral ou da reuni\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o que eleger administradores dever\u00e1 conter a qualifica\u00e7\u00e3o e o prazo de gest\u00e3o de cada um dos eleitos, devendo ser arquivada no registro do com\u00e9rcio e publicada. ","id":7003797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ata da assembleia-geral ou da reuni\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o que eleger administradores dever\u00e1 conter a qualifica\u00e7\u00e3o e o prazo de gest\u00e3o de cada um dos eleitos, devendo ser arquivada no registro do com\u00e9rcio e publicada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posse do conselheiro residente ou domiciliado no exterior fica condicionada \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de representante residente no Pa\u00eds, com poderes para receber cita\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es contra ele propostas com base na legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, mediante procura\u00e7\u00e3o com prazo de validade que dever\u00e1 estender-se por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo de gest\u00e3o do conselheiro.","id":7003798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse do conselheiro residente ou domiciliado no exterior fica condicionada \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de representante residente no Pa\u00eds, com poderes para receber cita\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es contra ele propostas com base na legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, mediante procura\u00e7\u00e3o com prazo de validade que dever\u00e1 estender-se por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo de gest\u00e3o do conselheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a lei exigir certos requisitos para a investidura em cargo de administra\u00e7\u00e3o da companhia, a assembleia geral somente poder\u00e1 eleger quem tenha exibido os necess\u00e1rios comprovantes, dos quais se arquivar\u00e1 c\u00f3pia aut\u00eantica na sede social. ","id":7003799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a lei exigir certos requisitos para a investidura em cargo de administra\u00e7\u00e3o da companhia, a assembleia geral somente poder\u00e1 eleger quem tenha exibido os necess\u00e1rios comprovantes, dos quais se arquivar\u00e1 c\u00f3pia aut\u00eantica na sede social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como forma de imposi\u00e7\u00e3o de penalidade, s\u00e3o ineleg\u00edveis para os cargos de administra\u00e7\u00e3o de companhia aberta apenas as pessoas declaradas inabilitadas por ato da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios. ","id":7003800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como forma de imposi\u00e7\u00e3o de penalidade, s\u00e3o ineleg\u00edveis para os cargos de administra\u00e7\u00e3o de companhia aberta apenas as pessoas declaradas inabilitadas por ato da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Capital Social das Cooperativas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2015-instituto-machado-de-assis-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - SESCOOP PI - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1879118,"hashId":"5b467c1e63a72a82d8d0775172945cc1","enunciado":"<p>Quanto ao Capital Social das Cooperativas \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7235350,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os associados poder\u00e3o subscrever mais de 1\/3 (um ter\u00e7o) do total das quotas-partes, somente nas cooperativas de cr\u00e9ditos em que a subscri\u00e7\u00e3o deva ser diretamente proporcional ao movimento financeiro do cooperado.","id":7235349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os associados poder\u00e3o subscrever mais de 1\/3 (um ter\u00e7o) do total das quotas-partes, somente nas cooperativas de cr\u00e9ditos em que a subscri\u00e7\u00e3o deva ser diretamente proporcional ao movimento financeiro do cooperado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum associado poder\u00e1 subscrever mais de 1\/3 (um ter\u00e7o) do total das quotas-partes, salvo nas sociedades em que a subscri\u00e7\u00e3o deva ser diretamente proporcional ao movimento financeiro do cooperado ou ao quantitativo dos produtos a serem comercializados, beneficiados ou transformados, ou ainda, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea cultivada ou ao n\u00famero de plantas e animais em explora\u00e7\u00e3o.","id":7235350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum associado poder\u00e1 subscrever mais de 1\/3 (um ter\u00e7o) do total das quotas-partes, salvo nas sociedades em que a subscri\u00e7\u00e3o deva ser diretamente proporcional ao movimento financeiro do cooperado ou ao quantitativo dos produtos a serem comercializados, beneficiados ou transformados, ou ainda, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea cultivada ou ao n\u00famero de plantas e animais em explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente est\u00e3o sujeitas ao limite de 1\/3(um ter\u00e7o) do total das quotas-partes, as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que participem de cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o, irriga\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":7235351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente est\u00e3o sujeitas ao limite de 1\/3(um ter\u00e7o) do total das quotas-partes, as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que participem de cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o, irriga\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As quotas-partes deixam de integrar o Passivo da cooperativa quando se tornar exig\u00edvel, na forma prevista no estatuto social e na legisla\u00e7\u00e3o vigente, a restitui\u00e7\u00e3o do capital integralizado pelo associado, em raz\u00e3o do seu desligamento, por demiss\u00e3o, exclus\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o.","id":7235352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quotas-partes deixam de integrar o Passivo da cooperativa quando se tornar exig\u00edvel, na forma prevista no estatuto social e na legisla\u00e7\u00e3o vigente, a restitui\u00e7\u00e3o do capital integralizado pelo associado, em raz\u00e3o do seu desligamento, por demiss\u00e3o, exclus\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Cooperativa","oab":true,"nome":"Da Sociedade Cooperativa","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406951,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-cooperativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Karina adquiriu no supermercado Golf lactic\u00ednio produzido pela empresa Lima e acabou por passar mal porque o produto estava estragado, tanto em raz\u00e3o de falha na fabrica\u00e7\u00e3o como no armazenamento. Se o juiz se convencer de que Karina sofreu danos morais, dever\u00e1 condenar","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2137840,"hashId":"3237ff7d0be64f17244d02411a7d2aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Karina adquiriu no supermercado Golf lactic\u00ednio produzido pela empresa Lima e acabou por passar mal porque o produto estava estragado, tanto em raz\u00e3o de falha na fabrica\u00e7\u00e3o como no armazenamento. Se o juiz se convencer de que Karina sofreu danos morais, dever\u00e1 condenar<\/p>","resposta":8369534,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Golf e Lima, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque o fabricante \u00e9 subjetivamente respons\u00e1vel pelo fato do produto mas o comerciante responde igualmente em caso de conserva\u00e7\u00e3o inadequada de produtos perec\u00edveis.","id":8369530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Golf e Lima, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque o fabricante \u00e9 subjetivamente respons\u00e1vel pelo fato do produto mas o comerciante responde igualmente em caso de conserva\u00e7\u00e3o inadequada de produtos perec\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lima, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque o fabricante \u00e9 objetivamente respons\u00e1vel pelo fato do produto, bem como Golf, em caso de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque o comerciante responde apenas subsidi\u00e1ria e subjetivamente pela conserva\u00e7\u00e3o inadequada de produtos perec\u00edveis.","id":8369531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lima, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque o fabricante \u00e9 objetivamente respons\u00e1vel pelo fato do produto, bem como Golf, em caso de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque o comerciante responde apenas subsidi\u00e1ria e subjetivamente pela conserva\u00e7\u00e3o inadequada de produtos perec\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas Golf, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque a responsabilidade pelo fato do produto, embora subjetiva, \u00e9 exclusiva do comerciante.","id":8369532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas Golf, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque a responsabilidade pelo fato do produto, embora subjetiva, \u00e9 exclusiva do comerciante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas Lima, porque a responsabilidade pelo fato do produto, embora objetiva, \u00e9 exclusiva do fabricante.","id":8369533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas Lima, porque a responsabilidade pelo fato do produto, embora objetiva, \u00e9 exclusiva do fabricante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Golf e Lima, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque o fabricante \u00e9 objetivamente respons\u00e1vel pelo fato do produto mas o comerciante responde igualmente em caso de conserva\u00e7\u00e3o inadequada de produtos perec\u00edveis.","id":8369534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Golf e Lima, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de culpa, porque o fabricante \u00e9 objetivamente respons\u00e1vel pelo fato do produto mas o comerciante responde igualmente em caso de conserva\u00e7\u00e3o inadequada de produtos perec\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo destaca bot\u00f5es existentes no canto superior direito do gerenciador de pastas e arquivos no Windows 7 BR, quando a janela \u00e9 exibida na tela de um microcomputador. Os bot\u00f5es BETA e DELTA possuem, respectivamente, os seguintes significados:","provas":[{"id":68441,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2080059,"hashId":"5e861b8667cff383c6c23030bdf74246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo destaca bot\u00f5es existentes no canto superior direito do gerenciador de <em>pastas <\/em>e <em>arquivos <\/em>no <em>Windows 7 BR<\/em>, quando a janela \u00e9 exibida na tela de um microcomputador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68441\/questao\/2080059-20211211230654000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bot\u00f5es <strong>BETA <\/strong>e <strong>DELTA <\/strong>possuem, respectivamente, os seguintes significados:<\/p>","resposta":8129949,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minimizar e restaurar","id":8129945,"corpo":"<p>minimizar e restaurar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restaurar e minimizar","id":8129946,"corpo":"<p>restaurar e minimizar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"minimizar e maximizar","id":8129947,"corpo":"<p>minimizar e maximizar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maximizar e restaurar ","id":8129948,"corpo":"<p>maximizar e restaurar <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restaurar e maximizar ","id":8129949,"corpo":"<p>restaurar e maximizar <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Janelas","oab":false,"nome":"Janelas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420699,"slug":"informatica-janelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH, segundo seu regimento, tem sua compet\u00eancia previamente determinada. Assim, com rela\u00e7\u00e3o a essa compet\u00eancia, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094462,"hashId":"791b70f060ef4043fe918d61baad560d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH, segundo seu regimento, tem sua compet\u00eancia previamente determinada. Assim, com rela\u00e7\u00e3o a essa compet\u00eancia, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8188391,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assistir a Diretoria Executiva e o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o em suas fun\u00e7\u00f5es, sobretudo na formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o da EBSERH.","id":8188391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assistir a Diretoria Executiva e o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o em suas fun\u00e7\u00f5es, sobretudo na formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o da EBSERH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprovar o or\u00e7amento e o programa de investimentos propostos pela Presid\u00eancia e acompanhar a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":8188392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar o or\u00e7amento e o programa de investimentos propostos pela Presid\u00eancia e acompanhar a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Examinar e aprovar, por proposta do Presidente da EBSERH, as pol\u00edticas gerais e programas de atua\u00e7\u00e3o da Empresa, a curto, m\u00e9dio e longo prazos, em conson\u00e2ncia com as pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o; de sa\u00fade; e econ\u00f4mico-financeira do Governo Federal.","id":8188393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Examinar e aprovar, por proposta do Presidente da EBSERH, as pol\u00edticas gerais e programas de atua\u00e7\u00e3o da Empresa, a curto, m\u00e9dio e longo prazos, em conson\u00e2ncia com as pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o; de sa\u00fade; e econ\u00f4mico-financeira do Governo Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprovar o Regimento Interno da EBSERH e suas altera\u00e7\u00f5es supervenientes, o qual dever\u00e1 conter, dentre outros aspectos, a estrutura b\u00e1sica da Empresa e os n\u00edveis de al\u00e7ada decis\u00f3ria das Diretorias e do Presidente.","id":8188394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar o Regimento Interno da EBSERH e suas altera\u00e7\u00f5es supervenientes, o qual dever\u00e1 conter, dentre outros aspectos, a estrutura b\u00e1sica da Empresa e os n\u00edveis de al\u00e7ada decis\u00f3ria das Diretorias e do Presidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apreciar e aprovar o Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o apresentado pela Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH.","id":8188395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreciar e aprovar o Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o apresentado pela Administra\u00e7\u00e3o da EBSERH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2094462","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma EBSERH, para seu devido funcionamento, deve ter algumas diretorias que ser\u00e3o direcionadas de acordo com a sua compet\u00eancia, como a Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o e Infraestrutura, a Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, dentre outras. No que se refere ao que compete \u00e0 Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094479,"hashId":"4ce55358199d78f4e4096410585256fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma EBSERH, para seu devido funcionamento, deve ter algumas diretorias que ser\u00e3o direcionadas de acordo com a sua compet\u00eancia, como a Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o e Infraestrutura, a Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, dentre outras. No que se refere ao que compete \u00e0 Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8188473,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete planejar, implementar e controlar as pol\u00edticas e diretrizes de gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e cont\u00e1bil no \u00e2mbito da Sede da EBSERH, das filiais e das unidades descentralizadas.","id":8188472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete planejar, implementar e controlar as pol\u00edticas e diretrizes de gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e cont\u00e1bil no \u00e2mbito da Sede da EBSERH, das filiais e das unidades descentralizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete propor e gerir a Pol\u00edtica de Gest\u00e3o de Pessoas da EBSERH, em articula\u00e7\u00e3o com as demais Diretorias e \u00f3rg\u00e3os de assessoramento da Presid\u00eancia, de acordo com as necessidades da Empresa.","id":8188473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete propor e gerir a Pol\u00edtica de Gest\u00e3o de Pessoas da EBSERH, em articula\u00e7\u00e3o com as demais Diretorias e \u00f3rg\u00e3os de assessoramento da Presid\u00eancia, de acordo com as necessidades da Empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete planejar, implementar e controlar as pol\u00edticas e diretrizes de gest\u00e3o administrativa, patrimonial e de infraestrutura no \u00e2mbito da Sede da EBSERH, filiais e unidades descentralizadas.","id":8188474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete planejar, implementar e controlar as pol\u00edticas e diretrizes de gest\u00e3o administrativa, patrimonial e de infraestrutura no \u00e2mbito da Sede da EBSERH, filiais e unidades descentralizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete implementar, monitorar, avaliar e aperfei\u00e7oar as caracter\u00edsticas e a execu\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (PETI) e do Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (PDTI) na EBSERH, de acordo com o planejamento institucional.","id":8188475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete implementar, monitorar, avaliar e aperfei\u00e7oar as caracter\u00edsticas e a execu\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (PETI) e do Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (PDTI) na EBSERH, de acordo com o planejamento institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete alinhar as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade coordenadas pela EBSERH \u00e0s pol\u00edticas e diretrizes dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade.","id":8188476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete alinhar as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade coordenadas pela EBSERH \u00e0s pol\u00edticas e diretrizes dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2094479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de planejamento, constituem-se em um exemplo de plano permanente os:","provas":[{"id":68465,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2015-ceperj-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEDUC RJ - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2079356,"hashId":"95649eaa345fdd64902baa55bad825cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de planejamento, constituem-se em um exemplo de plano permanente os:<\/p>","resposta":8126462,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cronogramas","id":8126460,"corpo":"<p>cronogramas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calend\u00e1rios","id":8126461,"corpo":"<p>calend\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimentos","id":8126462,"corpo":"<p>procedimentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7amentos","id":8126463,"corpo":"<p>or\u00e7amentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projetos","id":8126464,"corpo":"<p>projetos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ter talento, \u00e9 necess\u00e1rio que a pessoa possua algum diferencial que a valorize. Hoje, a constitui\u00e7\u00e3o do talento humano envolve tr\u00eas aspectos, tais como:","provas":[{"id":68465,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2015-ceperj-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEDUC RJ - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2079358,"hashId":"1fc4b8f277cafe5ccfb4b2e85626aab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ter talento, \u00e9 necess\u00e1rio que a pessoa possua algum diferencial que a valorize. Hoje, a constitui\u00e7\u00e3o do talento humano envolve tr\u00eas aspectos, tais como:<\/p>","resposta":8126471,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia e valores","id":8126470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia e valores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conhecimento, habilidade e compet\u00eancia","id":8126471,"corpo":"<p>conhecimento, habilidade e compet\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habilidade, imagem e reputa\u00e7\u00e3o","id":8126472,"corpo":"<p>habilidade, imagem e reputa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imagem, modelos e processo","id":8126473,"corpo":"<p>imagem, modelos e processo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia, experi\u00eancia e criatividade","id":8126474,"corpo":"<p>compet\u00eancia, experi\u00eancia e criatividade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decis\u00e3o coletiva tomada com base em suposi\u00e7\u00f5es individuais e erradas sobre as decis\u00f5es dos outros membros do grupo \u00e9 uma modalidade de conformidade social conhecida como:","provas":[{"id":68465,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2015-ceperj-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEDUC RJ - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2079363,"hashId":"2035ff78371bcb64fbafe0a32607ef60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o coletiva tomada com base em suposi\u00e7\u00f5es individuais e erradas sobre as decis\u00f5es dos outros membros do grupo \u00e9 uma modalidade de conformidade social conhecida como:<\/p>","resposta":8126497,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pensamento grupal","id":8126495,"corpo":"<p>Pensamento grupal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desempenho de pap\u00e9is","id":8126496,"corpo":"<p>Desempenho de pap\u00e9is<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paradoxo de Abilene","id":8126497,"corpo":"<p>Paradoxo de Abilene<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto de fus\u00e3o","id":8126498,"corpo":"<p>Projeto de fus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falta de comunica\u00e7\u00e3o","id":8126499,"corpo":"<p>Falta de comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Linux, o comando chmod u+w xyz permite a escrita no arquivo xyz pelo propriet\u00e1rio, enquanto o comando chmod ug=rw,o=r xpto permite a leitura e a escrita no arquivo xpto pelo propriet\u00e1rio e pelo grupo, al\u00e9m de permitir a leitura aos demais usu\u00e1rios.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003123,"hashId":"0c771973e885986cad3900320bc1e554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Linux, o comando <span class=\"ql-font-monospace\">chmod u+w xyz<\/span> permite a escrita no arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">xyz <\/span>pelo propriet\u00e1rio, enquanto o comando <span class=\"ql-font-monospace\">chmod ug=rw,o=r xpto<\/span> permite a leitura e a escrita no arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">xpto <\/span>pelo propriet\u00e1rio e pelo grupo, al\u00e9m de permitir a leitura aos demais usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":7789690,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789690,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7789691,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito do gerenciamento de servidores Windows e Linux.","id":487313,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito do gerenciamento de servidores Windows e Linux.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 145 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"nome_clean":"Comando chmod","oab":false,"nome":"Comando chmod","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420896,"slug":"informatica-comando-chmod"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"nome_clean":"Comando chmod","oab":false,"nome":"Comando chmod","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429093,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-chmod"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as presta\u00e7\u00f5es de contas forem distribu\u00eddas para an\u00e1lise de forma aleat\u00f3ria e independente, ent\u00e3o a probabilidade de que cada servidor analise as contas de seu parente \u00e9 inferior a 1\/30.","provas":[{"id":23029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":772307,"hashId":"184f1878f503f69a7d796b58bd9de6ee","enunciado":"Se as presta\u00e7\u00f5es de contas forem distribu\u00eddas para an\u00e1lise de\r\nforma aleat\u00f3ria e independente, ent\u00e3o a probabilidade de que\r\ncada servidor analise as contas de seu parente \u00e9 inferior a 1\/30.","resposta":2679914,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2679914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As presta\u00e7\u00f5es de contas das campanhas dos 3 candidatos a governador de determinado estado foram analisadas por 3 servidores do TRE desse estado. Considerando que um servidor pode analisar nenhuma, uma ou mais de uma presta\u00e7\u00e3o de contas e que, por coincid\u00eancia, cada um dos 3 candidatos \u00e9 parente de um dos 3 servidores, julgue os itens que se seguem.","id":326594,"enunciado":"As presta\u00e7\u00f5es de contas das campanhas dos 3 candidatos\r\na governador de determinado estado foram analisadas por\r\n3 servidores do TRE desse estado. Considerando que um servidor\r\npode analisar nenhuma, uma ou mais de uma presta\u00e7\u00e3o de contas e\r\nque, por coincid\u00eancia, cada um dos 3 candidatos \u00e9 parente de um\r\ndos 3 servidores, julgue os itens que se seguem.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/772307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional","id":12026},{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte","id":13009}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, o desprezo e o desrespeito pelos direitos humanos resultaram em atos b\u00e1rbaros ultrajantes para a consci\u00eancia da humanidade.","provas":[{"id":23082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional","id":12026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2015-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-seguranca-institucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional - 2015"},{"id":25750,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte","id":13009},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2015-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":774406,"hashId":"cc04ae8cb6235ff456d098333e8a6ee9","enunciado":"Para a Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas,\r\no desprezo e o desrespeito pelos direitos humanos resultaram\r\nem atos b\u00e1rbaros ultrajantes para a consci\u00eancia da humanidade.","resposta":2685941,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2685941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2685942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada e proclamada pela Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1948, marcou um novo tempo na prote\u00e7\u00e3o internacional dos indiv\u00edduos. Considerando o pre\u00e2mbulo desse documento, julgue os itens a seguir.","id":327173,"enunciado":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada e\r\nproclamada pela Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas em 1948, marcou um novo tempo na prote\u00e7\u00e3o internacional\r\ndos indiv\u00edduos. Considerando o pre\u00e2mbulo desse documento, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/774406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":10492},{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10493},{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Pedagogia","id":10505},{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Psicologia","id":10506},{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":10510},{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":10511}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao CNPCP incumbe estabelecer os crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o da estat\u00edstica criminal, ao passo que ao Congresso Nacional compete elaborar programa nacional penitenci\u00e1rio de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do servidor.","provas":[{"id":23255,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":10492},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2015"},{"id":23256,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10493},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2015"},{"id":23257,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Pedagogia","id":10505},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Pedagogia - 2015"},{"id":23258,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Psicologia","id":10506},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Psicologia - 2015"},{"id":23259,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":10510},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"},{"id":23266,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":10511},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":781780,"hashId":"df83943ae5b5122a22b0b0f42bd34bea","enunciado":"Ao CNPCP incumbe estabelecer os crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o\r\nda estat\u00edstica criminal, ao passo que ao Congresso Nacional\r\ncompete elaborar programa nacional penitenci\u00e1rio de forma\u00e7\u00e3o\r\ne aperfei\u00e7oamento do servidor.","resposta":2705921,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2705920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2705921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos diversos tratados na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (LEP), a exemplo do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria (CNPCP), dos conselhos penitenci\u00e1rios e dos conselhos da comunidade, entre outros, julgue os itens seguintes.","id":328926,"enunciado":"Considerando aspectos diversos tratados na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\r\n(LEP), a exemplo do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal\r\ne Penitenci\u00e1ria (CNPCP), dos conselhos penitenci\u00e1rios e dos\r\nconselhos da comunidade, entre outros, julgue os itens seguintes.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Dos \u00d3rg\u00e3os da Execu\u00e7\u00e3o Penal","oab":true,"nome":"Dos \u00d3rg\u00e3os da Execu\u00e7\u00e3o Penal","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406465,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-orgaos-da-execucao-penal"},{"nome_clean":"Do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria (Art. 62 a 64)","oab":true,"nome":"Do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria (Art. 62 a 64)","pai":406465,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411031,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-conselho-nacional-de-politica-criminal-e-penitenciaria-art-62-a-64"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/781780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito garantidas pela aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de bens im\u00f3veis, sendo transferida ao credor a propriedade resol\u00favel do im\u00f3vel objeto da garantia, a retomada do bem, em caso de inadimplemento do devedor, \u00e9 mais c\u00e9lere do que nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito garantidas por hipoteca.","provas":[{"id":23507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":796717,"hashId":"c7c9e00c3ff11496dd2159dc80d53282","enunciado":"Nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito garantidas pela aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria\r\nde bens im\u00f3veis, sendo transferida ao credor a propriedade\r\nresol\u00favel do im\u00f3vel objeto da garantia, a retomada do bem, em\r\ncaso de inadimplemento do devedor, \u00e9 mais c\u00e9lere do que nas\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito garantidas por hipoteca.","resposta":2746590,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos produtos e servi\u00e7os banc\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.","id":332750,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos produtos e servi\u00e7os banc\u00e1rios, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Garantias do Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Garantias do Sistema Financeiro Nacional","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404806,"slug":"conhecimentos-bancarios-garantias-do-sistema-financeiro-nacional"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria","pai":417076,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404811,"slug":"conhecimentos-bancarios-alienacao-fiduciaria"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/796717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plano Gerador de Benef\u00edcios Livres (PGBL), alternativa de aplica\u00e7\u00e3o financeira direcionada para a aposentadoria, oferece como um dos seus benef\u00edcios a possibilidade de dedu\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, at\u00e9 o limite de 12% da renda bruta do investidor, para efeito de c\u00e1lculo do imposto de renda.","provas":[{"id":23507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":796719,"hashId":"e188bfacaff5da7a7f8164bb5a163fa4","enunciado":"O Plano Gerador de Benef\u00edcios Livres (PGBL), alternativa de\r\naplica\u00e7\u00e3o financeira direcionada para a aposentadoria, oferece\r\ncomo um dos seus benef\u00edcios a possibilidade de dedu\u00e7\u00e3o das\r\ncontribui\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, at\u00e9 o limite de 12% da renda bruta do\r\ninvestidor, para efeito de c\u00e1lculo do imposto de renda.","resposta":2746594,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos produtos e servi\u00e7os banc\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.","id":332750,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos produtos e servi\u00e7os banc\u00e1rios, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Tipos de sociedade","oab":false,"nome":"Tipos de sociedade","pai":397742,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397738,"slug":"conhecimentos-bancarios-tipos-de-sociedade"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia Complementar ou Privada","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia Complementar ou Privada","pai":404924,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417088,"slug":"conhecimentos-bancarios-previdencia-complementar-ou-privada"}],"slug":"financas\/796719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12853}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na formula\u00e7\u00e3o de programas e projetos p\u00fablicos pode-se utilizar a t\u00e9cnica do Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional (PES) que envolve a realiza\u00e7\u00e3o de um conjunto de atividades, organizadas em \u201cmomentos\u201d ao inv\u00e9s de em \u201cetapas r\u00edgidas\u201d. Em um desses \u201cmomentos\u201d s\u00e3o desenvolvidos temas vitais, como a estrutura organizacional, o fluxo interno de informa\u00e7\u00f5es, a coordena\u00e7\u00e3o do plano, do sistema de presta\u00e7\u00e3o de contas, as ferramentas gerenciais necess\u00e1rias e a din\u00e2mica da participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica na implanta\u00e7\u00e3o do plano. Esse \u201cmomento\u201d do PES \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":25319,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12853},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858830,"hashId":"7f53424dc6c5e95f338075e441e76974","enunciado":"<p>Na formula\u00e7\u00e3o de programas e projetos p\u00fablicos pode-se utilizar a t\u00e9cnica do Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional (PES) que envolve a realiza\u00e7\u00e3o de um conjunto de atividades, organizadas em \u201cmomentos\u201d ao inv\u00e9s de em \u201cetapas r\u00edgidas\u201d.<\/p><p>\r\nEm um desses \u201cmomentos\u201d s\u00e3o desenvolvidos temas vitais, como a estrutura organizacional, o fluxo interno de informa\u00e7\u00f5es, a coordena\u00e7\u00e3o do plano, do sistema de presta\u00e7\u00e3o de contas, as ferramentas gerenciais necess\u00e1rias e a din\u00e2mica da participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica na implanta\u00e7\u00e3o do plano.\r\n<\/p><p>Esse \u201cmomento\u201d do PES \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":2975086,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliativo;","id":2975082,"corpo":"avaliativo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explicativo;","id":2975083,"corpo":"explicativo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normativo;","id":2975084,"corpo":"normativo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico; ","id":2975085,"corpo":"estrat\u00e9gico; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico-operacional.","id":2975086,"corpo":"t\u00e1tico-operacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344296,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","oab":false,"nome":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404637,"slug":"administracao-geral-projetos-desenvolvimento-implantacao-e-documentacao-de-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/858830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Pleno","id":18628}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos das licita\u00e7\u00f5es, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando a modalidade \u00e0 sua equivalente defini\u00e7\u00e3o.Coluna 11. Concorr\u00eancia.2. Tomada de Pre\u00e7os.3. Concurso.4. Convite.Coluna 2( ) Realiza-se entre interessados previamente registrados, observada a necess\u00e1ria habilita\u00e7\u00e3o, convocados com anteced\u00eancia m\u00ednima prevista na lei, por aviso publicado na imprensa oficial e em jornal particular, contendo as informa\u00e7\u00f5es essenciais da licita\u00e7\u00e3o e o local onde pode ser obtido o edital.( ) Destina-se \u00e0 escolha de trabalho t\u00e9cnico ou art\u00edstico, predominantemente de cria\u00e7\u00e3o intelectual. Normalmente, h\u00e1 atribui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio aos classificados, mas a lei admite tamb\u00e9m a oferta de remunera\u00e7\u00e3o. Deve ser anunciado atrav\u00e9s de edital, com ampla divulga\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial e particular, com prazo m\u00ednimo de 45 dias.( ) \u00c9 prop\u00edcia para contratos de grande valor, em que se admite a participa\u00e7\u00e3o de quaisquer interessados, cadastrados ou n\u00e3o, que satisfa\u00e7am as condi\u00e7\u00f5es do edital, convocados com a anteced\u00eancia prevista na lei, com ampla publicidade pelo \u00f3rg\u00e3o oficial e pela imprensa particular.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57188,"cargo":{"descricao":"Assistente Pleno","id":18628},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2015-fundatec-assistente-pleno","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 09:47:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1754333,"hashId":"67e2fad2cfa8f7436cb86f478f1d69b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos das licita\u00e7\u00f5es, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando a modalidade \u00e0 sua equivalente defini\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>Coluna 1<\/p><p><br><\/p><p>1. Concorr\u00eancia.<\/p><p>2. Tomada de Pre\u00e7os.<\/p><p>3. Concurso.<\/p><p>4. Convite.<\/p><p><br><\/p><p>Coluna 2<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realiza-se entre interessados previamente registrados, observada a necess\u00e1ria habilita\u00e7\u00e3o, convocados com anteced\u00eancia m\u00ednima prevista na lei, por aviso publicado na imprensa oficial e em jornal particular, contendo as informa\u00e7\u00f5es essenciais da licita\u00e7\u00e3o e o local onde pode ser obtido o edital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destina-se \u00e0 escolha de trabalho t\u00e9cnico ou art\u00edstico, predominantemente de cria\u00e7\u00e3o intelectual. Normalmente, h\u00e1 atribui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio aos classificados, mas a lei admite tamb\u00e9m a oferta de remunera\u00e7\u00e3o. Deve ser anunciado atrav\u00e9s de edital, com ampla divulga\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial e particular, com prazo m\u00ednimo de 45 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 prop\u00edcia para contratos de grande valor, em que se admite a participa\u00e7\u00e3o de quaisquer interessados, cadastrados ou n\u00e3o, que satisfa\u00e7am as condi\u00e7\u00f5es do edital, convocados com a anteced\u00eancia prevista na lei, com ampla publicidade pelo \u00f3rg\u00e3o oficial e pela imprensa particular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6678918,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1.","id":6678915,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4.","id":6678916,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":6678917,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":6678918,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":6678919,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"}],"slug":"direito-administrativo\/1754333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das autarquias federais e de seus regimes jur\u00eddicos.","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 11:40:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826500,"hashId":"eb84fc74e07937e6d6cae730568c534f","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das autarquias federais e de seus\r\nregimes jur\u00eddicos.","resposta":2854156,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conselhos profissionais de car\u00e1ter nacional passaram a ser reconhecidos como autarquias federais por meio da Lei n.\u00ba 9.649\/1998. Entretanto, por essa lei ter sido declarada inconstitucional pelo STF, tais conselhos s\u00e3o atualmente entes privados que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos delegados pela Uni\u00e3o.","id":2854153,"corpo":"Os conselhos profissionais de car\u00e1ter nacional passaram a ser\r\nreconhecidos como autarquias federais por meio da\r\nLei n.\u00ba 9.649\/1998. Entretanto, por essa lei ter sido declarada\r\ninconstitucional pelo STF, tais conselhos s\u00e3o atualmente entes\r\nprivados que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos delegados pela Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As autarquias federais gozam de privil\u00e9gios processuais como prazo em dobro para contesta\u00e7\u00e3o, isen\u00e7\u00e3o de custas processuais, duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio e dispensa do dep\u00f3sito pr\u00e9vio no ajuizamento de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":2854154,"corpo":"As autarquias federais gozam de privil\u00e9gios processuais\r\ncomo prazo em dobro para contesta\u00e7\u00e3o, isen\u00e7\u00e3o de custas\r\nprocessuais, duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio e dispensa do\r\ndep\u00f3sito pr\u00e9vio no ajuizamento de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O regime de pessoal das autarquias federais \u00e9 o regime jur\u00eddico \u00fanico, sendo o quadro de pessoal dessas entidades composto por agentes pol\u00edticos sujeitos a regras como exig\u00eancia de concurso p\u00fablico, veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o, teto remunerat\u00f3rio e estabilidade.","id":2854155,"corpo":"O regime de pessoal das autarquias federais \u00e9 o regime jur\u00eddico\r\n\u00fanico, sendo o quadro de pessoal dessas entidades composto\r\npor agentes pol\u00edticos sujeitos a regras como exig\u00eancia de\r\nconcurso p\u00fablico, veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o, teto remunerat\u00f3rio\r\ne estabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e o controle de or\u00e7amentos e balan\u00e7os das autarquias federais s\u00e3o regulados pela Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e pelas regras de responsabilidade fiscal da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000. As autarquias federais tamb\u00e9m est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do TCU.","id":2854156,"corpo":"A elabora\u00e7\u00e3o e o controle de or\u00e7amentos e balan\u00e7os das\r\nautarquias federais s\u00e3o regulados pela Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e\r\npelas regras de responsabilidade fiscal da Lei Complementar\r\nn.\u00ba 101\/2000. As autarquias federais tamb\u00e9m est\u00e3o sujeitas \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do TCU.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As autarquias federais gozam de imunidade tribut\u00e1ria sobre seu patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os, e, sobre estes mesmos elementos, de imunidade fiscalizat\u00f3ria, o que impede que outras pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico lhes imponham multas administrativas.","id":2854157,"corpo":"As autarquias federais gozam de imunidade tribut\u00e1ria sobre\r\nseu patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os, e, sobre estes mesmos\r\nelementos, de imunidade fiscalizat\u00f3ria, o que impede que\r\noutras pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico lhes imponham\r\nmultas administrativas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338530,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/826500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chefe de Estado, Beji Caid Essebsi, declarou estado de emerg\u00eancia neste s\u00e1bado (4), oito dias ap\u00f3s o ataque sangrento que matou 39 turistas em um hotel \u00e0 beira-mar. O pa\u00eds, que tem enfrentado desde a sua revolu\u00e7\u00e3o um crescimento dos movimentos jihadistas, respons\u00e1veis pela morte de dezenas de policiais e soldados, foi atingido por dois ataques reivindicados pelo grupo Estado Isl\u00e2mico (EI) no espa\u00e7o de tr\u00eas meses. Cinquenta e nove turistas estrangeiros foram mortos: 21 no Museu do Bardo, na capital, em mar\u00e7o, e 38 em um hotel \u00e0 beira-mar, em 26 de junho. (http:\/\/goo.gl\/IQAiwA, 04.07.2015. Adaptado) Esses atentados ocorreram","provas":[{"id":59536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 19:35:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1825612,"hashId":"f0026b30a9246647c26d2e523059c32f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O chefe de Estado, Beji Caid Essebsi, declarou estado de emerg\u00eancia neste s\u00e1bado (4), oito dias ap\u00f3s o ataque sangrento que matou 39 turistas em um hotel \u00e0 beira-mar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pa\u00eds, que tem enfrentado desde a sua revolu\u00e7\u00e3o um crescimento dos movimentos jihadistas, respons\u00e1veis pela morte de dezenas de policiais e soldados, foi atingido por dois ataques reivindicados pelo grupo Estado Isl\u00e2mico (EI) no espa\u00e7o de tr\u00eas meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cinquenta e nove turistas estrangeiros foram mortos: 21 no Museu do Bardo, na capital, em mar\u00e7o, e 38 em um hotel \u00e0 beira-mar, em 26 de junho. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(http:\/\/goo.gl\/IQAiwA, 04.07.2015. Adaptado)<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses atentados ocorreram<\/p>","resposta":7003002,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Arg\u00e9lia.","id":7002998,"corpo":"<p>na Arg\u00e9lia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Egito.","id":7002999,"corpo":"<p>no Egito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no Iraque.","id":7003000,"corpo":"<p>no Iraque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na L\u00edbia.","id":7003001,"corpo":"<p>na L\u00edbia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na Tun\u00edsia.","id":7003002,"corpo":"<p>na Tun\u00edsia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1825612","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cada hora, das 7 h \u00e0s 17 h desse dia, a quantidade de usu\u00e1rios dessa operadora que estavam usando o celular \u00e9 maior ou igual a 12.000.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798370,"hashId":"dfaf9c3b3688bde2fbf362e7570e2a02","enunciado":"Em cada hora, das 7 h \u00e0s 17 h desse dia, a quantidade de\r\nusu\u00e1rios dessa operadora que estavam usando o celular \u00e9 maior\r\nou igual a 12.000.","resposta":2751633,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um pequeno munic\u00edpio, \u00e0s x horas de determinado dia, representa a quantidade de clientes de uma operadora de telefone celular que estavam usando o telefone. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":333157,"enunciado":"<P>Em um pequeno munic\u00edpio, \u00e0s x horas de determinado dia,<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23579\/16.gif> representa a quantidade de clientes de uma operadora de telefone celular que estavam usando o telefone. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/798370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 7\/10, que fixa Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de 9 (nove) anos, define que: \u201cA educa\u00e7\u00e3o, ao proporcionar o desenvolvimento do potencial humano, permite o exerc\u00edcio dos direitos civis, pol\u00edticos, sociais e do direito \u00e0 diferen\u00e7a, sendo ela mesma tamb\u00e9m um direito social, e possibilita a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e o usufruto dos bens sociais e culturais.\u201d Nesse sentido, refere-se \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade como um direito fundamental que deve ser relevante, pertinente e equitativa. No quadro a seguir, na primeira coluna est\u00e3o indicados tais elementos e, na segunda, o seu conceito\/significado.Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as duas colunas.","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304942,"hashId":"78a8d7981df7c9ad48dd042375968c5d","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n<sup>o<\/sup> 7\/10, que fixa Diretrizes Curriculares\r\nNacionais para o Ensino Fundamental de 9\r\n(nove) anos, define que: \u201cA educa\u00e7\u00e3o, ao proporcionar\r\no desenvolvimento do potencial humano, permite o exerc\u00edcio\r\ndos direitos civis, pol\u00edticos, sociais e do direito \u00e0\r\ndiferen\u00e7a, sendo ela mesma tamb\u00e9m um direito social,\r\ne possibilita a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e o usufruto dos bens sociais\r\ne culturais.\u201d Nesse sentido, refere-se \u00e0 educa\u00e7\u00e3o\r\nde qualidade como um direito fundamental que deve ser\r\nrelevante, pertinente e equitativa. No quadro a seguir, na\r\nprimeira coluna est\u00e3o indicados tais elementos e, na segunda,\r\no seu conceito\/significado.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43568\/26.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o\r\nentre as duas colunas.<\/p><p><\/p>","resposta":4759581,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1C; 2A; 3B.","id":4759577,"corpo":"<p align=justify>1C; 2A; 3B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1A; 2B; 3C. ","id":4759578,"corpo":"<p align=justify>1A; 2B; 3C.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1B; 2A; 3C.","id":4759579,"corpo":"<p align=justify>1B; 2A; 3C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1A; 2C; 3B. ","id":4759580,"corpo":"<p align=justify>1A; 2C; 3B.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1B; 2C; 3A.","id":4759581,"corpo":"<p align=justify>1B; 2C; 3A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":"pedagogia\/1304942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte","id":12889}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico de Suporte defende o upgrade das m\u00e1quinas de uma organiza\u00e7\u00e3o para uma arquitetura de 64 bits. Um processador de 64 bits","provas":[{"id":25390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte","id":12889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-tecnico-ministerial-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":861447,"hashId":"b95bb86f40eb12c1d9ebdfd0e686ad12","enunciado":"Um T\u00e9cnico de Suporte defende o upgrade das m\u00e1quinas de uma organiza\u00e7\u00e3o para uma arquitetura de 64 bits. Um processador\r\nde 64 bits","resposta":2988171,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem capacidade para processar palavras de at\u00e9 128 bits, enquanto os processadores de 32 bits podem trabalhar com palavras de at\u00e9 64 bits.","id":2988167,"corpo":"tem capacidade para processar palavras de at\u00e9 128 bits, enquanto os processadores de 32 bits podem trabalhar com\r\npalavras de at\u00e9 64 bits.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 capaz de reconhecer at\u00e9 o dobro de mem\u00f3ria RAM do que um processador de 32 bits. Al\u00e9m disso, \u00e9 2 vezes mais r\u00e1pido e processa o dobro de dados por ciclo de clock.","id":2988168,"corpo":"\u00e9 capaz de reconhecer at\u00e9 o dobro de mem\u00f3ria RAM do que um processador de 32 bits. Al\u00e9m disso, \u00e9 2 vezes mais r\u00e1pido\r\ne processa o dobro de dados por ciclo de clock.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente funciona com um driver de 64 bits instalado. Por exemplo, para que um processador possa ser reconhecido por uma vers\u00e3o do Windows 7 Ultimate de 64 bits, \u00e9 fundamental a instala\u00e7\u00e3o do driver desenvolvido especificamente para sua arquitetura.","id":2988169,"corpo":"somente funciona com um driver de 64 bits instalado. Por exemplo, para que um processador possa ser reconhecido por\r\numa vers\u00e3o do Windows 7 Ultimate de 64 bits, \u00e9 fundamental a instala\u00e7\u00e3o do driver desenvolvido especificamente para\r\nsua arquitetura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requer a instala\u00e7\u00e3o das duas vers\u00f5es do sistema operacional de 32 bits e de 64 bits, para garantir que n\u00e3o haja mau funcionamento dos dispositivos de hardware e para prevenir a ocorr\u00eancia de erros de compatibilidade com a arquitetura do processador.","id":2988170,"corpo":"requer a instala\u00e7\u00e3o das duas vers\u00f5es do sistema operacional de 32 bits e de 64 bits, para garantir que n\u00e3o haja mau\r\nfuncionamento dos dispositivos de hardware e para prevenir a ocorr\u00eancia de erros de compatibilidade com a arquitetura do\r\nprocessador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 capaz de trabalhar com endere\u00e7os de 64 bits, o que permite endere\u00e7ar uma quantidade muito grande de RAM. Al\u00e9m disso, os registradores conseguem armazenar 64 bits de informa\u00e7\u00f5es, o que representa um ganho de desempenho.","id":2988171,"corpo":"\u00e9 capaz de trabalhar com endere\u00e7os de 64 bits, o que permite endere\u00e7ar uma quantidade muito grande de RAM. Al\u00e9m\r\ndisso, os registradores conseguem armazenar 64 bits de informa\u00e7\u00f5es, o que representa um ganho de desempenho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/861447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo processual acusat\u00f3rio tem sido entendido como o adequado a um Estado Democr\u00e1tico de Direito por ser o mais garantista. Tem-se como um pressuposto estrutural e l \u00f3gico do modelo a","provas":[{"id":25622,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2015-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":870112,"hashId":"6eaade85076e4bdba4bae2a6008aa04c","enunciado":"O modelo processual acusat\u00f3rio tem sido entendido como\r\no adequado a um Estado Democr\u00e1tico de Direito por ser o\r\nmais garantista. Tem-se como um pressuposto estrutural e\r\nl \u00f3gico do modelo a","resposta":3027425,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exist\u00eancia de uma investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via por delegado de pol\u00edcia.","id":3027422,"corpo":"exist\u00eancia de uma investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via por delegado\r\nde pol\u00edcia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade da prova ser colhida pelo pr\u00f3prio juiz.","id":3027423,"corpo":"possibilidade da prova ser colhida pelo pr\u00f3prio juiz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" previs\u00e3o legal de pris\u00f5es processuais.","id":3027424,"corpo":" previs\u00e3o legal de pris\u00f5es processuais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o entre juiz e acusa\u00e7\u00e3o.","id":3027425,"corpo":"separa\u00e7\u00e3o entre juiz e acusa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilidade de emendatio libelli e mutatio libelli.","id":3027426,"corpo":"possibilidade de emendatio libelli e mutatio libelli.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346044,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Sistemas Processuais Penais","oab":false,"nome":"Sistemas Processuais Penais","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414070,"slug":"direito-processual-penal-sistemas-processuais-penais"}],"slug":"direito-processual-penal\/870112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - \u00c1rea 3","id":12059}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O particular que atuar em coautoria ou participa\u00e7\u00e3o com uma autoridade p\u00fablica no cometimento de crime de abuso de autoridade n\u00e3o responder\u00e1 por esse crime porque n\u00e3o \u00e9 agente p\u00fablico.","provas":[{"id":23245,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - \u00c1rea 3","id":12059},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-area-3-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - \u00c1rea 3 - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":781288,"hashId":"d26d0286bd54b8f612dd571031a057ca","enunciado":"O particular que atuar em coautoria ou participa\u00e7\u00e3o com uma\r\nautoridade p\u00fablica no cometimento de crime de abuso de\r\nautoridade n\u00e3o responder\u00e1 por esse crime porque n\u00e3o \u00e9 agente\r\np\u00fablico.","resposta":2704313,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2704312,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2704313,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei Antitortura e na Lei contra Abuso de Autoridade, julgue os itens subsequentes.","id":328824,"enunciado":"Com base na Lei Antitortura e na Lei contra Abuso de Autoridade,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 4.898\/1965","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 4.898\/1965","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406520,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-4-898-1965"}],"slug":"direito-penal\/781288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, uma APT n\u00e3o \u00e9 detectada por antiv\u00edrus ou por softwares IDS firmados em assinaturas.","provas":[{"id":24572,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":833469,"hashId":"5e2087b884b2da7a2db3f77f46263e7a","enunciado":"Em geral, uma APT n\u00e3o \u00e9 detectada por antiv\u00edrus ou por\r\nsoftwares IDS firmados em assinaturas.","resposta":2879248,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2879249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O termo APT (advanced persistent threat) \u00e9 utilizado em seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o para descrever amea\u00e7as cibern\u00e9ticas atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de coleta de informa\u00e7\u00f5es que tenham valor para o atacante. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":339898,"enunciado":"O termo APT (advanced persistent threat) \u00e9 utilizado em seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o para descrever amea\u00e7as cibern\u00e9ticas atrav\u00e9s de\r\nt\u00e9cnicas de coleta de informa\u00e7\u00f5es que tenham valor para o atacante.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/833469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De uma forma geral, as plataformas de hardware de computadores utilizam diversos tipos de mem\u00f3ria. Em particular, o elemento que surgiu para ser um intermedi\u00e1rio entre o processador e a mem\u00f3ria principal, por causa da grande diferen\u00e7a de velocidade entre esses dois componentes, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865531,"hashId":"ac68a9811bb30abe1e0583d054da72db","enunciado":"De uma forma geral, as plataformas de hardware de computadores\r\nutilizam diversos tipos de mem\u00f3ria. Em particular,\r\no elemento que surgiu para ser um intermedi\u00e1rio\r\nentre o processador e a mem\u00f3ria principal, por causa da\r\ngrande diferen\u00e7a de velocidade entre esses dois componentes,\r\n\u00e9 conhecido como","resposta":3007495,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BIOS.","id":3007492,"corpo":"BIOS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CMOS.","id":3007493,"corpo":"CMOS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RAID.","id":3007494,"corpo":"RAID.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria cache.","id":3007495,"corpo":"mem\u00f3ria cache.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria virtual.","id":3007496,"corpo":"mem\u00f3ria virtual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345248,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/865531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se configurar o Windows 8 para que as atualiza\u00e7\u00f5es importantes sejam instaladas de diversas formas. A forma que \u00e9 recomendada pelo Windows \u00e9","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865570,"hashId":"bc50528b834fdac05e383717f9492f75","enunciado":"Pode-se configurar o Windows 8 para que as atualiza\u00e7\u00f5es\r\nimportantes sejam instaladas de diversas formas. A forma\r\nque \u00e9 recomendada pelo Windows \u00e9","resposta":3007691,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixar atualiza\u00e7\u00f5es apenas quando o computador n\u00e3o estiver em uso.","id":3007687,"corpo":"baixar atualiza\u00e7\u00f5es apenas quando o computador\r\nn\u00e3o estiver em uso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixar atualiza\u00e7\u00f5es, mas permitir que se escolha quando instal\u00e1-las.","id":3007688,"corpo":"baixar atualiza\u00e7\u00f5es, mas permitir que se escolha\r\nquando instal\u00e1-las.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nunca verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es.","id":3007689,"corpo":"nunca verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procurar atualiza\u00e7\u00f5es, mas permitir que se escolha quando baix\u00e1-las e instal\u00e1-las.","id":3007690,"corpo":"procurar atualiza\u00e7\u00f5es, mas permitir que se escolha\r\nquando baix\u00e1-las e instal\u00e1-las.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instalar atualiza\u00e7\u00f5es automaticamente.","id":3007691,"corpo":"instalar atualiza\u00e7\u00f5es automaticamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345254,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/865570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas","id":2345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual estado fica o banco de dados quando duas ou mais transa\u00e7\u00f5es est\u00e3o simultaneamente em espera, isto \u00e9, cada transa\u00e7\u00e3o fica aguardando que uma das demais libere o bloqueio para poder prosseguir?","provas":[{"id":25813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas","id":2345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-tecnico-em-informatica-area-sistemas","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:30:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":876543,"hashId":"33794d07849d60b27a251feec0958e79","enunciado":"Em qual estado fica o banco de dados quando duas\r\nou mais transa\u00e7\u00f5es est\u00e3o simultaneamente em\r\nespera, isto \u00e9, cada transa\u00e7\u00e3o fica aguardando que\r\numa das demais libere o bloqueio para poder\r\nprosseguir?","resposta":3056449,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Multivers\u00e3o.","id":3056445,"corpo":" Multivers\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serializa\u00e7\u00e3o.","id":3056446,"corpo":"Serializa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redund\u00e2ncia.","id":3056447,"corpo":"Redund\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Timestemp.","id":3056448,"corpo":"Timestemp.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deadlock.","id":3056449,"corpo":"Deadlock.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347085,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Deadlock","oab":false,"nome":"Deadlock","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420681,"slug":"informatica-deadlock"}],"slug":"informatica\/876543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garantia da qualidade de um servi\u00e7o novo ou alterado \u00e9 uma pol\u00edtica expl\u00edcita para o processo de transi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":878208,"hashId":"fab5b0785d653b2c908e8ffe22befdb0","enunciado":"A garantia da qualidade de um servi\u00e7o novo ou alterado \u00e9 uma\r\npol\u00edtica expl\u00edcita para o processo de transi\u00e7\u00e3o.","resposta":3063623,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3063623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3063624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a ITIL vers\u00e3o 3, julgue os itens a seguir.","id":347406,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a ITIL vers\u00e3o 3, julgue os itens a seguir.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/878208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas incluem e-mails, mensagens de texto, softwares de networking, blogs, videoconfer\u00eancias etc. Mesmo que extremamente eficientes, faz-se necess\u00e1rios alguns cuidados durante o seu uso, principalmente, no caso dos e-mails, pois, quando mal utilizados, podem trazer desvantagens. Por esta raz\u00e3o, \u00e9 importante:I- reler a mensagem novamente antes do envio, certificando-se de que esta \u00e9 clara o suficiente;II- utilizar, prioritariamente, o e-mail como fonte de envio de mensagens negativas, j\u00e1 que ele evita conflitos face a face;III- ter cuidado com a quest\u00e3o da privacidade e a pol\u00edtica de confidencialidade corporativa;IV- incluir seu nome em todas as listas poss\u00edveis e newsletters cujas tem\u00e1ticas s\u00e3o diferentes daquela com a qual voc\u00ea trabalha.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 16:41:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1795754,"hashId":"160dea7c18683ffa3b24e6445f1be216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As comunica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas incluem e-mails, mensagens de texto, softwares de <em>networking<\/em>, blogs, videoconfer\u00eancias etc. Mesmo que extremamente eficientes, faz-se necess\u00e1rios alguns cuidados durante o seu uso, principalmente, no caso dos e-mails, pois, quando mal utilizados, podem trazer desvantagens. Por esta raz\u00e3o, \u00e9 importante:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- reler a mensagem novamente antes do envio, certificando-se de que esta \u00e9 clara o suficiente;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- utilizar, prioritariamente, o e-mail como fonte de envio de mensagens negativas, j\u00e1 que ele evita conflitos face a face;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- ter cuidado com a quest\u00e3o da privacidade e a pol\u00edtica de confidencialidade corporativa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- incluir seu nome em todas as listas poss\u00edveis e newsletters cujas tem\u00e1ticas s\u00e3o diferentes daquela com a qual voc\u00ea trabalha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6865371,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e II, apenas.","id":6865369,"corpo":"<p>l e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6865370,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6865371,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ll e IV, apenas.","id":6865372,"corpo":"<p>ll e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":6865373,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva que traz as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos do candidato \u00e0 matr\u00edcula nos estabelecimentos de ensino militar estadual.","provas":[{"id":54070,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-ac-ac-2015-funcab-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM AC - Aluno Oficial - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1634019,"hashId":"40f7b1e4c92948c1308584e20603e15c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva que traz as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos do candidato \u00e0 matr\u00edcula nos estabelecimentos de ensino militar estadual.<\/p>","resposta":6146516,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter no m\u00e1ximo quarenta anos de idade.","id":6146513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter no m\u00e1ximo quarenta anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Possuir n\u00edvel fundamental de escolaridade.","id":6146514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Possuir n\u00edvel fundamental de escolaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuir estatura m\u00ednima de 1,50 m para candidatos do sexo masculino e 1,45 m para candidatas do sexo feminino.","id":6146515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuir estatura m\u00ednima de 1,50 m para candidatos do sexo masculino e 1,45 m para candidatas do sexo feminino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" N\u00e3o exercer, nem ter exercido, atividades prejudiciais ou perigosas \u00e0 seguran\u00e7a nacional.","id":6146516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o exercer, nem ter exercido, atividades prejudiciais ou perigosas \u00e0 seguran\u00e7a nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Ser brasileiro nato, vedado ao naturalizado.","id":6146517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ser brasileiro nato, vedado ao naturalizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395511,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-acre-ac"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares do Estado do Acre","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares do Estado do Acre","pai":395511,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396147,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-militares-do-estado-do-acre"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1634019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma negocia\u00e7\u00e3o sindical, os trabalhadores reivindicam um aumento de 25%, o que elevaria o piso salarial para R$ 1.800,00.Qual \u00e9, em reais, o piso salarial atual desses trabalhadores?","provas":[{"id":72736,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2219015,"hashId":"4949708801c31459ea22eeca670ce2a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma negocia\u00e7\u00e3o sindical, os trabalhadores reivindicam um aumento de 25%, o que elevaria o piso salarial para R$ 1.800,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9, em reais, o piso salarial atual desses trabalhadores?<\/p>","resposta":8720487,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.280","id":8720486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.280<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.440","id":8720487,"corpo":"<p>1.440<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.600","id":8720488,"corpo":"<p>1.600<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.640","id":8720489,"corpo":"<p>1.640<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.680","id":8720490,"corpo":"<p>1.680<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o per\u00edmetro de um quadrado \u00e9 20 cm, sua \u00e1rea, em cm2 , ser\u00e1","provas":[{"id":72736,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2219019,"hashId":"06334d6987f315ec8a07850bf52b5fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o per\u00edmetro de um quadrado \u00e9 20 cm, sua \u00e1rea, em cm<sup>2<\/sup> , ser\u00e1<\/p>","resposta":8720507,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":8720505,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":8720506,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":8720507,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100","id":8720508,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400","id":8720509,"corpo":"<p>400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Quadrado","oab":false,"nome":"Quadrado","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408887,"slug":"matematica-quadrado"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maur\u00edcio \u00e9 um bem-sucedido empres\u00e1rio no setor da constru\u00e7\u00e3o civil. Visando proteger seu \u00fanico filho Alessandro, jovem rapaz aventureiro e amante da boa-vida, Maur\u00edcio resolve gravar como bem de fam\u00edlia metade de seu patrim\u00f4nio, consistente em uma extraordin\u00e1ria mans\u00e3o em Angra dos Reis, uma maravilhosa resid\u00eancia de montanha em Itaipava e uma fazenda em Uberaba, Minas Gerais. Realizada a cota\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, constata-se que o im\u00f3vel mais valioso \u00e9 o localizado no munic\u00edpio de Angra dos Reis, o qual, inclusive, possui como objeto decorativo um quadro raro de Picasso, cujo valor estimado supera todos os demais bens de Maur\u00edcio. Com fundamento nas inova\u00e7\u00f5es trazidas pelo Novo C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto afirmar sobre o instituto do bem de fam\u00edlia:","provas":[{"id":68458,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-procurador","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079620,"hashId":"f8998fea65036b8546098f5c0725b891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maur\u00edcio \u00e9 um bem-sucedido empres\u00e1rio no setor da constru\u00e7\u00e3o civil. Visando proteger seu \u00fanico filho Alessandro, jovem rapaz aventureiro e amante da boa-vida, Maur\u00edcio resolve gravar como bem de fam\u00edlia metade de seu patrim\u00f4nio, consistente em uma extraordin\u00e1ria mans\u00e3o em Angra dos Reis, uma maravilhosa resid\u00eancia de montanha em Itaipava e uma fazenda em Uberaba, Minas Gerais. Realizada a cota\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, constata-se que o im\u00f3vel mais valioso \u00e9 o localizado no munic\u00edpio de Angra dos Reis, o qual, inclusive, possui como objeto decorativo um quadro raro de Picasso, cujo valor estimado supera todos os demais bens de Maur\u00edcio. Com fundamento nas inova\u00e7\u00f5es trazidas pelo Novo C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto afirmar sobre o instituto do bem de fam\u00edlia:<\/p>","resposta":8127750,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maur\u00edcio n\u00e3o pode dispor de 50% (cinquenta por cento) de seu patrim\u00f4nio, constituindo bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio a Alessandro; o estatuto privatista limita tal percentual a 30% (trinta por cento)","id":8127750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maur\u00edcio n\u00e3o pode dispor de 50% (cinquenta por cento) de seu patrim\u00f4nio, constituindo bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio a Alessandro; o estatuto privatista limita tal percentual a 30% (trinta por cento)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maur\u00edcio poder\u00e1 dispor por testamento da metade de seu patrim\u00f4nio com a finalidade de constituir bem de fam\u00edlia para seu filho Alessandro, uma vez que se encontra resguardada a leg\u00edtima com tal percentual admitindo a legisla\u00e7\u00e3o civilista, inclusive, sua institui\u00e7\u00e3o por escritura privada","id":8127751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maur\u00edcio poder\u00e1 dispor por testamento da metade de seu patrim\u00f4nio com a finalidade de constituir bem de fam\u00edlia para seu filho Alessandro, uma vez que se encontra resguardada a leg\u00edtima com tal percentual admitindo a legisla\u00e7\u00e3o civilista, inclusive, sua institui\u00e7\u00e3o por escritura privada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bem de fam\u00edlia legal ou obrigat\u00f3rio abrange a resid\u00eancia com tudo o que lhe guarnece, incluindo obras de arte e adornos suntuosos, os quais s\u00e3o impenhor\u00e1veis","id":8127752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bem de fam\u00edlia legal ou obrigat\u00f3rio abrange a resid\u00eancia com tudo o que lhe guarnece, incluindo obras de arte e adornos suntuosos, os quais s\u00e3o impenhor\u00e1veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no tocante ao bem de fam\u00edlia institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.009 de 29 de mar\u00e7o de 1990, existindo dois im\u00f3veis que servem de moradia para o propriet\u00e1rio, a impenhorabilidade recair\u00e1 sobre o im\u00f3vel de maior valor","id":8127753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no tocante ao bem de fam\u00edlia institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.009 de 29 de mar\u00e7o de 1990, existindo dois im\u00f3veis que servem de moradia para o propriet\u00e1rio, a impenhorabilidade recair\u00e1 sobre o im\u00f3vel de maior valor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratando-se da impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia legal, esta \u00e9 opon\u00edvel em qualquer processo de execu\u00e7\u00e3o civil, fiscal, previdenci\u00e1ria, trabalhista, podendo inclusive ser oposta ao credor de pens\u00e3o aliment\u00edcia","id":8127754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratando-se da impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia legal, esta \u00e9 opon\u00edvel em qualquer processo de execu\u00e7\u00e3o civil, fiscal, previdenci\u00e1ria, trabalhista, podendo inclusive ser oposta ao credor de pens\u00e3o aliment\u00edcia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","oab":false,"nome":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424901,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-voluntario"},{"nome_clean":"Bem de Fam\u00edlia Legal","oab":false,"nome":"Bem de Fam\u00edlia Legal","pai":424901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424902,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-legal"},{"nome_clean":"Bem de Fam\u00edlia Convencional ou Volunt\u00e1rio","oab":false,"nome":"Bem de Fam\u00edlia Convencional ou Volunt\u00e1rio","pai":424901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424903,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-convencional-ou-voluntario"}],"slug":"direito-civil\/2079620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Decreto n\u00ba 7.611\/2011, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":34808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2015-if-es-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-17 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1029722,"hashId":"9bbc0ab3d49ec8f9352c425568f34d0b","enunciado":"Acerca do Decreto n\u00ba 7.611\/2011, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, N\u00c3O \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":3603555,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera-se p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial as pessoas com defici\u00eancia, com transtornos globais do desenvolvimento e com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":3603553,"corpo":"considera-se p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial as pessoas com defici\u00eancia, com transtornos\r\nglobais do desenvolvimento e com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um dos objetivos do atendimento educacional especializado \u00e9 assegurar condi\u00e7\u00f5es para a continuidade de estudos nos diversos n\u00edveis e modalidades de ensino.","id":3603554,"corpo":"um dos objetivos do atendimento educacional especializado \u00e9 assegurar condi\u00e7\u00f5es para a\r\ncontinuidade de estudos nos diversos n\u00edveis e modalidades de ensino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para os estudantes com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, o atendimento educacional especializado \u00e9 prestado de forma complementar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o.","id":3603555,"corpo":"para os estudantes com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, o atendimento educacional\r\nespecializado \u00e9 prestado de forma complementar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para efeito da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB, ser\u00e1 admitida a dupla matr\u00edcula dos estudantes da educa\u00e7\u00e3o regular da rede p\u00fablica que recebem atendimento educacional especializado.","id":3603556,"corpo":"para efeito da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB, ser\u00e1 admitida a dupla matr\u00edcula\r\ndos estudantes da educa\u00e7\u00e3o regular da rede p\u00fablica que recebem atendimento educacional\r\nespecializado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o consideradas, para a educa\u00e7\u00e3o especial, as matr\u00edculas na rede regular de ensino, em classes comuns ou em classes especiais de escolas regulares, e em escolas especiais ou especializadas.","id":3603557,"corpo":"ser\u00e3o consideradas, para a educa\u00e7\u00e3o especial, as matr\u00edculas na rede regular de ensino,\r\nem classes comuns ou em classes especiais de escolas regulares, e em escolas especiais ou\r\nespecializadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374692,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n. 7.611\/2011 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n. 7.611\/2011 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418952,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-611-2011-dispoe-sobre-a-educacao-especial-o-atendimento-educacional-especializado-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1029722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito","id":12844}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hermen\u00eautica jur\u00eddica vem se destacando como um dos temas centrais na reformula\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia processual moderna. De acordo com a hermen\u00eautica jur\u00eddica, o juiz deve, ao julgar, aplicar:","provas":[{"id":25306,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito","id":12844},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-subescrivao-area-judiciaria-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":858261,"hashId":"7ab54a646678474541d5ab54b02653f2","enunciado":"<p>A hermen\u00eautica jur\u00eddica vem se destacando como um dos temas centrais na reformula\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia processual moderna. De acordo com a hermen\u00eautica jur\u00eddica, o juiz deve, ao julgar, aplicar:<\/p>","resposta":2972241,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios processuais de acordo com as regras processuais contidas no C\u00f3digo de Processo Civil; ","id":2972237,"corpo":"<p>os princ\u00edpios processuais de acordo com as regras processuais contidas no C\u00f3digo de Processo Civil; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a analogia, os costumes e os princ\u00edpios gerais do Direito como fontes prim\u00e1rias das normas processuais;","id":2972238,"corpo":"<p>a analogia, os costumes e os princ\u00edpios gerais do Direito como fontes prim\u00e1rias das normas processuais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a interpreta\u00e7\u00e3o literal, em detrimento da percep\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das regras e princ\u00edpios processuais;","id":2972239,"corpo":"<p>a interpreta\u00e7\u00e3o literal, em detrimento da percep\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das regras e princ\u00edpios processuais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sua percep\u00e7\u00e3o pessoal sobre as regras processuais em raz\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da motiva\u00e7\u00e3o;","id":2972240,"corpo":"<p>a sua percep\u00e7\u00e3o pessoal sobre as regras processuais em raz\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da motiva\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios e as regras de modo a definir com clareza o alcance e a incid\u00eancia das normas processuais.","id":2972241,"corpo":"<p>os princ\u00edpios e as regras de modo a definir com clareza o alcance e a incid\u00eancia das normas processuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344231,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415357,"slug":"direito-civil-criterios-de-interpretacao-hermeneutica-e-integracao-da-lei-art-3o-ao-5o"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Lei","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Lei","pai":415357,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424794,"slug":"direito-civil-interpretacao-e-aplicacao-da-lei"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e quest\u00f5es gerais","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e quest\u00f5es gerais","pai":424794,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424795,"slug":"direito-civil-definicao-e-questoes-gerais"}],"slug":"direito-civil\/858261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dificuldades de aprendizagem (DAs) consideradas como inespec\u00edficas s\u00e3o aquelas que:","provas":[{"id":72271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEDUC RJ - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 15:00:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2205910,"hashId":"bf6031c61286800f86b1130122cf108f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades de aprendizagem (DAs) consideradas como <strong>inespec\u00edficas <\/strong>s\u00e3o aquelas que:<\/p>","resposta":8662378,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afetam quase todas as aprendizagens escolares e n\u00e3o escolares","id":8662375,"corpo":"<p>afetam quase todas as aprendizagens escolares e n\u00e3o escolares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afetam v\u00e1rios e importantes aspectos do desenvolvimento da pessoa","id":8662376,"corpo":"<p>afetam v\u00e1rios e importantes aspectos do desenvolvimento da pessoa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o consequ\u00eancia de les\u00f5es cerebrais com origem em altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas","id":8662377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o consequ\u00eancia de les\u00f5es cerebrais com origem em altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o afetam o desenvolvimento de modo a impedir alguma aprendizagem em particular ","id":8662378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o afetam o desenvolvimento de modo a impedir alguma aprendizagem em particular <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afetam de modo espec\u00edfico determinadas aprendizagens escolares","id":8662379,"corpo":"<p>afetam de modo espec\u00edfico determinadas aprendizagens escolares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A priva\u00e7\u00e3o emocional grave provoca nas crian\u00e7as, dentre outros sintomas, profunda instabilidade emocional, falta de confian\u00e7a na explora\u00e7\u00e3o do mundo f\u00edsico e social, desmotiva\u00e7\u00e3o, dificuldade de rela\u00e7\u00e3o com professores e colegas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses fatores, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":72271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEDUC RJ - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 15:00:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2205912,"hashId":"86450c633bb6932fa38ae8f51fd0eb25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A priva\u00e7\u00e3o emocional grave provoca nas crian\u00e7as, dentre outros sintomas, profunda instabilidade emocional, falta de confian\u00e7a na explora\u00e7\u00e3o do mundo f\u00edsico e social, desmotiva\u00e7\u00e3o, dificuldade de rela\u00e7\u00e3o com professores e colegas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses fatores, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8662386,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"favorecem o fracasso vital generalizado, mas n\u00e3o afetam a aprendizagem","id":8662385,"corpo":"<p>favorecem o fracasso vital generalizado, mas n\u00e3o afetam a aprendizagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" favorecem, de maneira est\u00e1vel e permanente, dificuldades na aprendizagem e baixo rendimento","id":8662386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> favorecem, de maneira est\u00e1vel e permanente, dificuldades na aprendizagem e baixo rendimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" levam a dist\u00farbios de conduta em sala de aula, mas n\u00e3o apresentam rela\u00e7\u00e3o poss\u00edvel com o fracasso escolar","id":8662387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> levam a dist\u00farbios de conduta em sala de aula, mas n\u00e3o apresentam rela\u00e7\u00e3o poss\u00edvel com o fracasso escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bom funcionamento escolar e a disciplina em sala de aula evitam que esse problema possa surgir no aluno","id":8662388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bom funcionamento escolar e a disciplina em sala de aula evitam que esse problema possa surgir no aluno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desaparecem assim que o professor passa a ser identificado como figura de apego","id":8662389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desaparecem assim que o professor passa a ser identificado como figura de apego<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 9394\/1996 \u2013 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 no par\u00e1grafo 2\u00ba do Artigo 1\u00ba define que \u201cA educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social.\u201d \u00c9 poss\u00edvel, pois, afirmar que:","provas":[{"id":72271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEDUC RJ - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 14:58:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2205807,"hashId":"89a5d4a149af0f8e34b8b452b1ba900c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 9394\/1996 \u2013 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 no par\u00e1grafo 2\u00ba do Artigo 1\u00ba define que \u201cA educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social.\u201d \u00c9 poss\u00edvel, pois, afirmar que:<\/p>","resposta":8661880,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda a educa\u00e7\u00e3o escolar, em todos os n\u00edveis de escolaridade, dever\u00e1 estar vinculada ao trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social","id":8661879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda a educa\u00e7\u00e3o escolar, em todos os n\u00edveis de escolaridade, dever\u00e1 estar vinculada ao trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" apenas o ensino m\u00e9dio ser\u00e1 vinculado ao trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social","id":8661880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> apenas o ensino m\u00e9dio ser\u00e1 vinculado ao trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 acontecer a rela\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica naquelas disciplinas compreendidas como pr\u00e1ticas","id":8661881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 acontecer a rela\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica naquelas disciplinas compreendidas como pr\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" todas as disciplinas dever\u00e3o promover o conhecimento dos fundamentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos","id":8661882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> todas as disciplinas dever\u00e3o promover o conhecimento dos fundamentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada como uma pr\u00e1tica social que se desenvolve apenas dentro das escolas e de forma sistem\u00e1tica","id":8661883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada como uma pr\u00e1tica social que se desenvolve apenas dentro das escolas e de forma sistem\u00e1tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Pedagogo","id":23552},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23553},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Sociologia","id":23565},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Artes","id":23555},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":23570},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":23567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":23554},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Biologia","id":23556},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23557},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23558},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Geografia","id":23559},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":23560},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":23561},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":23562},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Filosofia","id":23566},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":23564}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual de Minas Gerais n\u00ba 869 de 05\/07\/1952 com refer\u00eancia \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de concursos.","provas":[{"id":60006,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Pedagogo","id":23552},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-analista-de-gestao-da-policia-militar-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Pedagogo - 2015"},{"id":60007,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23553},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-analista-de-gestao-da-policia-militar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"},{"id":60022,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Sociologia","id":23565},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Sociologia - 2015"},{"id":60009,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Artes","id":23555},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-artes","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Artes - 2015"},{"id":60030,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":23570},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-analista-de-gestao-da-policia-militar-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio - 2015"},{"id":60024,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":23567},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2015"},{"id":60008,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":23554},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2015"},{"id":60010,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Biologia","id":23556},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-biologia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":60011,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23557},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":60012,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23558},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":60013,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Geografia","id":23559},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Geografia - 2015"},{"id":60014,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":23560},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-historia","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"},{"id":60015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":23561},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2015"},{"id":60017,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":23562},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"},{"id":60018,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":60026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"},{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"},{"id":60023,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Filosofia","id":23566},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Filosofia - 2015"},{"id":60020,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":23564},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 17:10:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1808672,"hashId":"6663dacaacb4d914fc8f798b2df08fd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual de Minas Gerais n\u00ba 869 de 05\/07\/1952 com refer\u00eancia \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de concursos.<\/p>","resposta":6925520,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os concursos dever\u00e3o realizar-se dentro dos dois anos seguintes ao encerramento das respectivas inscri\u00e7\u00f5es.","id":6925517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os concursos dever\u00e3o realizar-se dentro dos dois anos seguintes ao encerramento das respectivas inscri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os concursos dever\u00e3o realizar-se dentro dos dezoito meses seguintes \u00e0 publica\u00e7\u00e3o dos respectivos editais.","id":6925518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os concursos dever\u00e3o realizar-se dentro dos dezoito meses seguintes \u00e0 publica\u00e7\u00e3o dos respectivos editais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os concursos dever\u00e3o realizar-se dentro dos dois anos seguintes \u00e0 publica\u00e7\u00e3o dos respectivos editais.","id":6925519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os concursos dever\u00e3o realizar-se dentro dos dois anos seguintes \u00e0 publica\u00e7\u00e3o dos respectivos editais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os concursos dever\u00e3o realizar-se dentro dos seis meses seguintes ao encerramento das respectivas inscri\u00e7\u00f5es.","id":6925520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os concursos dever\u00e3o realizar-se dentro dos seis meses seguintes ao encerramento das respectivas inscri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395027,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-869-1952"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas medidas de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade preconizadas pela ANVISA, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":48653,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1473110,"hashId":"9df3a2de3fb983cf98c75882c345e717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas medidas de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade preconizadas pela ANVISA, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5475055,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cateteres umbilicais venosos devem ser removidos quando n\u00e3o mais necess\u00e1rios, mas podem permanecer por at\u00e9 20 dias.","id":5475052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cateteres umbilicais venosos devem ser removidos quando n\u00e3o mais necess\u00e1rios, mas podem permanecer por at\u00e9 20 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os transdutores descart\u00e1veis para a monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial invasiva devem ser trocados a cada 7 dias, juntamente com os seus acess\u00f3rios e as solu\u00e7\u00f5es para flush.","id":5475053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transdutores descart\u00e1veis para a monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial invasiva devem ser trocados a cada 7 dias, juntamente com os seus acess\u00f3rios e as solu\u00e7\u00f5es para <em>flush<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a troca do cateter perif\u00e9rico (em adultos) em 72 horas quando confeccionado com poliuretano e em 96 horas quando confeccionado com teflon.","id":5475054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se a troca do cateter perif\u00e9rico (em adultos) em 72 horas quando confeccionado com poliuretano e em 96 horas quando confeccionado com teflon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O curativo do acesso vascular para hemodi\u00e1lise deve ser trocado a cada sess\u00e3o (em pacientes ambulatoriais), quando sujo, ou a cada 48h, utilizando gluconato de clorexidina alco\u00f3lica a 2%.","id":5475055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curativo do acesso vascular para hemodi\u00e1lise deve ser trocado a cada sess\u00e3o (em pacientes ambulatoriais), quando sujo, ou a cada 48h, utilizando gluconato de clorexidina alco\u00f3lica a 2%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o uso, a l\u00e2mina do laringosc\u00f3pio deve ser lavada com \u00e1gua e sab\u00e3o e, em seguida, esterilizada por vapor saturado sob press\u00e3o.","id":5475056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o uso, a l\u00e2mina do laringosc\u00f3pio deve ser lavada com \u00e1gua e sab\u00e3o e, em seguida, esterilizada por vapor saturado sob press\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/1473110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336},{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Recepcionista Sa\u00fade","id":12337},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um teste com 10 quest\u00f5es foi realizado por v\u00e1rios estudantes. Considere que a probabilidade daqueles que conseguiram acertar as tr\u00eas \u00faltimas quest\u00f5es tamb\u00e9m acertem todas as demais \u00e9 de 50%. Em um grupo de quatro alunos que acertaram as tr\u00eas \u00faltimas quest\u00f5es, a probabilidade de que exatamente tr\u00eas deles tenham acertado todas as quest\u00f5es do teste \u00e9 de:","provas":[{"id":24108,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Defesa Civil - 2015"},{"id":24109,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-fiscalizacao-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos - 2015"},{"id":24110,"cargo":{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-bercarista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Ber\u00e7arista - 2015"},{"id":24112,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Fiscal de Obras e Posturas - 2015"},{"id":24113,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Oficial Administrativo - 2015"},{"id":24114,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Sa\u00fade","id":12337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-recepcionista-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Recepcionista Sa\u00fade - 2015"},{"id":24115,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Secret\u00e1rio Escolar - 2015"},{"id":24125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":24126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"},{"id":24127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815777,"hashId":"9ac63a1f7129230e6c1955e6e71668b0","enunciado":"Um teste com 10 quest\u00f5es foi realizado por v\u00e1rios estudantes. Considere que a probabilidade daqueles que\r\nconseguiram acertar as tr\u00eas \u00faltimas quest\u00f5es tamb\u00e9m acertem todas as demais \u00e9 de 50%. Em um grupo de quatro\r\nalunos que acertaram as tr\u00eas \u00faltimas quest\u00f5es, a probabilidade de que exatamente tr\u00eas deles tenham acertado todas\r\nas quest\u00f5es do teste \u00e9 de:","resposta":2809597,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%.","id":2809597,"corpo":"25%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%.","id":2809598,"corpo":"40%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%.","id":2809599,"corpo":"50%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75%.","id":2809600,"corpo":"75%.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336762,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/815777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da propriedade industrial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826488,"hashId":"99b7f3313772365ce3acbc980f9a0d4e","enunciado":"Acerca da propriedade industrial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2854095,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licen\u00e7a compuls\u00f3ria com exclusividade \u00e9 concedida por ato do Poder Executivo federal ao licenciado para que, no prazo de um ano, inicie a sua explora\u00e7\u00e3o e atenda aos casos de emerg\u00eancia nacional ou interesse p\u00fablico.","id":2854093,"corpo":"A licen\u00e7a compuls\u00f3ria com exclusividade \u00e9 concedida por ato\r\ndo Poder Executivo federal ao licenciado para que, no prazo\r\nde um ano, inicie a sua explora\u00e7\u00e3o e atenda aos casos de\r\nemerg\u00eancia nacional ou interesse p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A extin\u00e7\u00e3o dos direitos sobre uma marca coletiva ou de certifica\u00e7\u00e3o depende de um processo administrativo instaurado junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial, podendo a parte interessada requerer o seu registro imediatamente ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o.","id":2854094,"corpo":"A extin\u00e7\u00e3o dos direitos sobre uma marca coletiva ou de\r\ncertifica\u00e7\u00e3o depende de um processo administrativo instaurado\r\njunto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial, podendo\r\na parte interessada requerer o seu registro imediatamente ap\u00f3s\r\na extin\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A degenera\u00e7\u00e3o da marca simboliza a perda de sua fun\u00e7\u00e3o distintiva, passando ela a se confundir com o pr\u00f3prio produto ofertado no mercado.","id":2854095,"corpo":"A degenera\u00e7\u00e3o da marca simboliza a perda de sua fun\u00e7\u00e3o\r\ndistintiva, passando ela a se confundir com o pr\u00f3prio produto\r\nofertado no mercado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0s marcas notoriamente conhecidas, \u00e0s quais n\u00e3o se aplica o princ\u00edpio da especialidade, estende-se a outros ramos de atividade a que o empres\u00e1rio eventualmente se dedique.","id":2854096,"corpo":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0s marcas notoriamente conhecidas, \u00e0s quais n\u00e3o se\r\naplica o princ\u00edpio da especialidade, estende-se a outros ramos\r\nde atividade a que o empres\u00e1rio eventualmente se dedique.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 patente\u00e1vel o desenho industrial cujo objeto de uso pr\u00e1tico apresente uma nova forma, seja pass\u00edvel de industrializa\u00e7\u00e3o e gere uma melhoria funcional em um objeto j\u00e1 existente.","id":2854097,"corpo":"\u00c9 patente\u00e1vel o desenho industrial cujo objeto de uso pr\u00e1tico\r\napresente uma nova forma, seja pass\u00edvel de industrializa\u00e7\u00e3o e\r\ngere uma melhoria funcional em um objeto j\u00e1 existente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338529,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/826488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mensagens de correio eletr\u00f4nico recebidas da internet s\u00e3o armazenadas no software Thunderbird Mozilla em um recurso conhecido por Caixa de:","provas":[{"id":68441,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2080065,"hashId":"fba62407ce047648784bb74f19089ddb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensagens de correio eletr\u00f4nico recebidas da internet s\u00e3o armazenadas no software <em>Thunderbird Mozilla<\/em> em um recurso conhecido por Caixa de:<\/p>","resposta":8129976,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00edda","id":8129975,"corpo":"<p>Sa\u00edda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrada","id":8129976,"corpo":"<p>Entrada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mensagens","id":8129977,"corpo":"<p>Mensagens<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enviados","id":8129978,"corpo":"<p>Enviados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lidos","id":8129979,"corpo":"<p>Lidos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Mozilla Thunderbird","oab":false,"nome":"Mozilla Thunderbird","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405061,"slug":"informatica-mozilla-thunderbird"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento de funda\u00e7\u00e3o superficial comum a v\u00e1rios pilares, cujos centros, em planta, est\u00e3o situados em um mesmo alinhamento \u00e9:","provas":[{"id":43925,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1319847,"hashId":"b4a95228c933fdb32a96786c1b9c26fd","enunciado":"<p align=justify>O elemento de funda\u00e7\u00e3o superficial comum a v\u00e1rios pilares, cujos centros, em planta, est\u00e3o situados em um mesmo alinhamento \u00e9:<\/p>","resposta":4821613,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sapata;","id":4821610,"corpo":"<p align=justify>a sapata;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o bloco;","id":4821611,"corpo":"<p align=justify>o bloco;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sapata associada;","id":4821612,"corpo":"<p align=justify>a sapata associada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a viga de funda\u00e7\u00e3o;","id":4821613,"corpo":"<p align=justify>a viga de funda\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a grelha.","id":4821614,"corpo":"<p align=justify>a grelha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/1319847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade do \u201cvelho-oeste\u201d americano, do total de pessoas que iam a julgamento, 90% eram condenadas e 10% eram absolvidas. Das pessoas condenadas, 80% eram realmente culpadas e 20% eram inocentes. Das pessoas absolvidas, 90% eram realmente inocentes e 10% eram culpadas. Sorteando ao acaso uma das pessoas que foi a julgamento nessa cidade, a probabilidade de que ela fosse inocente \u00e9:","provas":[{"id":38030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1099338,"hashId":"77a5138f9309c638592553675513607b","enunciado":"<p align=justify>Em uma cidade do \u201cvelho-oeste\u201d americano, do total de pessoas que iam a julgamento, 90% eram condenadas e 10% eram absolvidas. Das pessoas condenadas, 80% eram realmente culpadas e 20% eram inocentes. Das pessoas absolvidas, 90% eram realmente inocentes e 10% eram culpadas.\r\nSorteando ao acaso uma das pessoas que foi a julgamento nessa cidade, a probabilidade de que ela fosse inocente \u00e9:<\/p>","resposta":3889619,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18%;","id":3889615,"corpo":"<p align=justify>18%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%;","id":3889616,"corpo":"<p align=justify>20%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24%;","id":3889617,"corpo":"<p align=justify>24%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%","id":3889618,"corpo":"<p align=justify>25%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27%.","id":3889619,"corpo":"<p align=justify>27%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1099338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crescente urbaniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds coloca em evid\u00eancia as pol\u00edticas urbana e de saneamento b\u00e1sico, sendo cab\u00edvel inferir, nos termos das normas que disciplinam tais pol\u00edticas p\u00fablicas, que","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018074,"hashId":"485cbe5b33f69702a1b11e68d21ba424","enunciado":"A crescente urbaniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds coloca em evid\u00eancia as\r\npol\u00edticas urbana e de saneamento b\u00e1sico, sendo cab\u00edvel\r\ninferir, nos termos das normas que disciplinam tais pol\u00edticas\r\np\u00fablicas, que","resposta":3563003,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a (EIV) substitui a elabora\u00e7\u00e3o do Estudo de Impacto Ambiental (EIA), desde que estipule os impactos ambientais do projeto e as medidas mitigadoras dos impactos negativos.","id":3563000,"corpo":"o Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a (EIV) substitui a\r\nelabora\u00e7\u00e3o do Estudo de Impacto Ambiental (EIA),\r\ndesde que estipule os impactos ambientais do projeto\r\ne as medidas mitigadoras dos impactos negativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os recursos h\u00eddricos integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico e sua utiliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 outorga de direito de uso.","id":3563001,"corpo":"os recursos h\u00eddricos integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de\r\nsaneamento b\u00e1sico e sua utiliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 outorga\r\nde direito de uso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Poder P\u00fablico Municipal poder\u00e1 exercer direito de preemp\u00e7\u00e3o quando necessitar de \u00e1reas para cria\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o ou prote\u00e7\u00e3o de outras \u00e1reas de interesse ambiental, desde que notifique previamente o propriet\u00e1rio alienante.","id":3563002,"corpo":"o Poder P\u00fablico Municipal poder\u00e1 exercer direito de\r\npreemp\u00e7\u00e3o quando necessitar de \u00e1reas para cria\u00e7\u00e3o\r\nde unidades de conserva\u00e7\u00e3o ou prote\u00e7\u00e3o de outras\r\n\u00e1reas de interesse ambiental, desde que notifique\r\npreviamente o propriet\u00e1rio alienante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Poder P\u00fablico poder\u00e1 valer-se das tarifas, dos pre\u00e7os p\u00fablicos e das taxas para os servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico enquanto elemento de inibi\u00e7\u00e3o do consumo sup\u00e9rfluo e do desperd\u00edcio de recursos.","id":3563003,"corpo":"o Poder P\u00fablico poder\u00e1 valer-se das tarifas, dos pre\u00e7os\r\np\u00fablicos e das taxas para os servi\u00e7os de saneamento\r\nb\u00e1sico enquanto elemento de inibi\u00e7\u00e3o do consumo\r\nsup\u00e9rfluo e do desperd\u00edcio de recursos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372611,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400899,"slug":"direito-ambiental-evolucao-historica-e-conceitos-gerais"}],"slug":"direito-ambiental\/1018074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Padre Bernardo","id":19295}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":44828,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Padre Bernardo","id":19295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2015-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-padre-bernardo-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Padre Bernardo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357552,"hashId":"4173ddf715eba5088b41fa008c914696","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico, <u><strong>EXCETO<\/strong><\/u>:<\/p>","resposta":4977304,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.","id":4977300,"corpo":"<p align=justify>promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zelar pelo efetivo respeito dos Poderes P\u00fablicos e dos servi\u00e7os de relev\u00e2ncia p\u00fablica aos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promovendo as medidas necess\u00e1rias a sua garantia.","id":4977301,"corpo":"<p align=justify>zelar pelo efetivo respeito dos Poderes P\u00fablicos e dos servi\u00e7os de relev\u00e2ncia\r\np\u00fablica aos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promovendo as\r\nmedidas necess\u00e1rias a sua garantia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer o controle externo da atividade policial, na forma da lei complementar mencionada em lei org\u00e2nica.","id":4977302,"corpo":"<p align=justify>exercer o controle externo da atividade policial, na forma da lei complementar\r\nmencionada em lei org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.","id":4977303,"corpo":"<p align=justify>requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial,\r\nindicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica de entidades p\u00fablicas.","id":4977304,"corpo":"<p align=justify>realizar a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica de entidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1357552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manuel, propriet\u00e1rio de muitas fazendas de cria\u00e7\u00e3o de gado, resolveu estabelecer, em favor de seu filho Joaquim, usufruto de 1000 (mil) cabe\u00e7as de gado, sendo 500 (quinhentas) de gado leiteiro e 500 (quinhentas) de gado de corte. Firmou-se no ato constitutivo que o direito real se estabelecia pelo prazo de 05 (cinco) anos. Decorrido o prazo estabelecido, chegada a hora da restitui\u00e7\u00e3o das cabe\u00e7as de gado a Manuel, Joaquim constata que possu\u00eda agora 300 (trezentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 850 (oitocentos e cinquenta) cabe\u00e7as de gado de corte. Assim, procurou Manuel para restituir 300 (trezentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado de corte. Insatisfeito com a quantidade de gado que pretendia Joaquim lhe devolver, Manuel aju\u00edza uma a\u00e7\u00e3o judicial postulando ao juiz a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u Joaquim a lhe entregar 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 850 (oitocentos e cinquenta) cabe\u00e7as de gado de corte. Considerando os dados fornecidos pelo problema e as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que o pedido ser\u00e1 julgado:","provas":[{"id":25320,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 08:38:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":858973,"hashId":"7495426fe5115b90d3e9848faf59c48e","enunciado":"Manuel, propriet\u00e1rio de muitas fazendas de cria\u00e7\u00e3o de gado, resolveu estabelecer, em favor de seu filho Joaquim, usufruto de 1000 (mil) cabe\u00e7as de gado, sendo 500 (quinhentas) de gado leiteiro e 500 (quinhentas) de gado de corte. Firmou-se no ato constitutivo que o direito real se estabelecia pelo prazo de 05 (cinco) anos. Decorrido o prazo estabelecido, chegada a hora da restitui\u00e7\u00e3o das cabe\u00e7as de gado a Manuel, Joaquim constata que possu\u00eda agora 300 (trezentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 850 (oitocentos e cinquenta) cabe\u00e7as de gado de corte. Assim, procurou Manuel para restituir 300 (trezentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado de corte. Insatisfeito com a quantidade de gado que pretendia Joaquim lhe devolver, Manuel aju\u00edza uma a\u00e7\u00e3o judicial postulando ao juiz a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u Joaquim a lhe entregar 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 850 (oitocentos e cinquenta) cabe\u00e7as de gado de corte. Considerando os dados fornecidos pelo problema e as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que o pedido ser\u00e1 julgado:","resposta":2975800,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" procedente em parte, pois o r\u00e9u tem o dever de entregar todas as cabe\u00e7as de gado que tiver em seu poder no momento da extin\u00e7\u00e3o do usufruto, de modo que est\u00e1 obrigado a restituir as 300 (trezentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e as 850 (oitocentas e cinquenta) cabe\u00e7as de gado de corte;","id":2975797,"corpo":" procedente em parte, pois o r\u00e9u tem o dever de entregar todas as cabe\u00e7as de gado que tiver em seu poder no momento da extin\u00e7\u00e3o do usufruto, de modo que est\u00e1 obrigado a restituir as 300 (trezentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e as 850 (oitocentas e cinquenta) cabe\u00e7as de gado de corte;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procedente, devendo o r\u00e9u restituir 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 850 (oitocentas e cinquenta) cabe\u00e7as de gado de corte, pois tem o nu-propriet\u00e1rio direito a receber de volta as cabe\u00e7as de gado que entregou, acrescidas das crias que nasceram durante o exerc\u00edcio do direito real de usufruto;","id":2975798,"corpo":"procedente, devendo o r\u00e9u restituir 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 850 (oitocentas e cinquenta) cabe\u00e7as de gado de corte, pois tem o nu-propriet\u00e1rio direito a receber de volta as cabe\u00e7as de gado que entregou, acrescidas das crias que nasceram durante o exerc\u00edcio do direito real de usufruto;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedente em parte, pois pode o r\u00e9u compensar os animais perdidos (gado leiteiro) entregando ao autor 1000 (mil) cabe\u00e7as de gado, sendo 300 (trezentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 700 (setecentas) cabe\u00e7as de gado de corte, guardando para si a diferen\u00e7a de 150 cabe\u00e7as de gado, porque nascidas no curso do usufruto;","id":2975799,"corpo":"procedente em parte, pois pode o r\u00e9u compensar os animais perdidos (gado leiteiro) entregando ao autor 1000 (mil) cabe\u00e7as de gado, sendo 300 (trezentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 700 (setecentas) cabe\u00e7as de gado de corte, guardando para si a diferen\u00e7a de 150 cabe\u00e7as de gado, porque nascidas no curso do usufruto;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedente em parte, pois o propriet\u00e1rio tem direito a receber de volta exatamente o que entregou, isto \u00e9, 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado de corte, de modo que n\u00e3o tem direito \u00e0s cabe\u00e7as de gado nascidas no decurso do exerc\u00edcio do direito real;","id":2975800,"corpo":"procedente em parte, pois o propriet\u00e1rio tem direito a receber de volta exatamente o que entregou, isto \u00e9, 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado leiteiro e 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado de corte, de modo que n\u00e3o tem direito \u00e0s cabe\u00e7as de gado nascidas no decurso do exerc\u00edcio do direito real;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" procedente em parte, pois o r\u00e9u tem o dever de restituir apenas as cabe\u00e7as de gado leiteiro que tiver em seu poder, al\u00e9m das 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado de corte, acrescidas de metade do n\u00famero de crias existentes ao tempo da extin\u00e7\u00e3o do usufruto.","id":2975801,"corpo":" procedente em parte, pois o r\u00e9u tem o dever de restituir apenas as cabe\u00e7as de gado leiteiro que tiver em seu poder, al\u00e9m das 500 (quinhentas) cabe\u00e7as de gado de corte, acrescidas de metade do n\u00famero de crias existentes ao tempo da extin\u00e7\u00e3o do usufruto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344322,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","oab":true,"nome":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406077,"slug":"direito-civil-usufruto-art-1-390-ao-1-411"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/858973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cAvaliar para promover\u201d, Hoffmann destaca a quest\u00e3o da arbitrariedade na avalia\u00e7\u00e3o. Para a autora, o autoritarismo na avalia\u00e7\u00e3o decorre de:","provas":[{"id":68460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"},{"id":68461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":71663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 15:33:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2079929,"hashId":"93236da636a0356582d43d822e800b60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cAvaliar para promover\u201d, Hoffmann destaca a quest\u00e3o da arbitrariedade na avalia\u00e7\u00e3o. Para a autora, o autoritarismo na avalia\u00e7\u00e3o decorre de:<\/p>","resposta":8129299,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros e princ\u00edpios institucionais","id":8129295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interpreta\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros e princ\u00edpios institucionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros excessivamente objetivos","id":8129296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros excessivamente objetivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o radical da aprendizagem","id":8129297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o radical da aprendizagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o ajustada entre conhecimento e desenvolvimento do aluno","id":8129298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o ajustada entre conhecimento e desenvolvimento do aluno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o considera\u00e7\u00e3o de valores e princ\u00edpios declarados por institui\u00e7\u00f5es","id":8129299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o considera\u00e7\u00e3o de valores e princ\u00edpios declarados por institui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Candau (2008), as alternativas ou poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para os problemas da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica podem se dar a partir de uma an\u00e1lise reflexiva da did\u00e1tica. Para a autora:","provas":[{"id":68460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"},{"id":68461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":71663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 15:33:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2079928,"hashId":"408be531db4e3aa2efce7c27b816b8b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Candau (2008), as alternativas ou poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para os problemas da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica podem se dar a partir de uma an\u00e1lise reflexiva da did\u00e1tica. Para a autora:<\/p>","resposta":8129291,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perspectiva instrumental da did\u00e1tica deve prevalecer na reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica","id":8129290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perspectiva instrumental da did\u00e1tica deve prevalecer na reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a multidimensionalidade do processo de ensino e aprendizagem adquire relevo na reflex\u00e3o did\u00e1tica","id":8129291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a multidimensionalidade do processo de ensino e aprendizagem adquire relevo na reflex\u00e3o did\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a reflex\u00e3o did\u00e1tica parte da compreens\u00e3o da import\u00e2ncia de se considerar a homogeneidade na sala de aula","id":8129292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reflex\u00e3o did\u00e1tica parte da compreens\u00e3o da import\u00e2ncia de se considerar a homogeneidade na sala de aula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as dimens\u00f5es humana, t\u00e9cnica e pol\u00edtica no processo did\u00e1tico s\u00e3o fundadas pela perspectiva instrumental dada a sua import\u00e2ncia","id":8129293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as dimens\u00f5es humana, t\u00e9cnica e pol\u00edtica no processo did\u00e1tico s\u00e3o fundadas pela perspectiva instrumental dada a sua import\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a reflex\u00e3o did\u00e1tica com base na pr\u00e1tica educativa confere centralidade a uma l\u00f3gica unidimensional","id":8129294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reflex\u00e3o did\u00e1tica com base na pr\u00e1tica educativa confere centralidade a uma l\u00f3gica unidimensional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as teorias cr\u00edticas do curr\u00edculo, pode-se afirmar que estas realizam uma s\u00e9ria invers\u00e3o nos fundamentos das teorias tradicionais. Considerando essa an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"},{"id":68461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":71663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 15:32:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2079932,"hashId":"c5db7d594aa76db98631ea066cdecf5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando as teorias cr\u00edticas do curr\u00edculo, pode-se afirmar que estas realizam uma s\u00e9ria invers\u00e3o nos fundamentos das teorias tradicionais. Considerando essa an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8129311,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As teorias cr\u00edticas objetivam na elabora\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo a manuten\u00e7\u00e3o do status quo.","id":8129310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As teorias cr\u00edticas objetivam na elabora\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo a manuten\u00e7\u00e3o do <em>status quo.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As teorias cr\u00edticas questionam o status quo como respons\u00e1vel pelas desigualdades e injusti\u00e7as sociais.","id":8129311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As teorias cr\u00edticas questionam o <em>status quo<\/em> como respons\u00e1vel pelas desigualdades e injusti\u00e7as sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para desenvolver um bom curr\u00edculo, \u00e9 fundamental ter o dom\u00ednio de metodologias apropriadas.","id":8129312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para desenvolver um bom curr\u00edculo, \u00e9 fundamental ter o dom\u00ednio de metodologias apropriadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As teorias cr\u00edticas objetivam a valoriza\u00e7\u00e3o da homogeneidade em sala de aula.","id":8129313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As teorias cr\u00edticas objetivam a valoriza\u00e7\u00e3o da homogeneidade em sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As teorias cr\u00edticas apontam para a necessidade de se romper com o contexto.","id":8129314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As teorias cr\u00edticas apontam para a necessidade de se romper com o contexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de receita \u00e9 um documento padronizado destinado \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos, em que se utiliza cor amarela para entorpecentes; cor azul para psicotr\u00f3picos e cor branca para retinoides de uso sist\u00eamico e imunossupressores.","provas":[{"id":23423,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":792841,"hashId":"ebc5ed1d36a3b9a0d3882058ad8e6053","enunciado":"A notifica\u00e7\u00e3o de receita \u00e9 um documento padronizado\r\ndestinado \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos, em que\r\nse utiliza cor amarela para entorpecentes; cor azul para\r\npsicotr\u00f3picos e cor branca para retinoides de uso sist\u00eamico e\r\nimunossupressores.","resposta":2736832,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto ao regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","id":331758,"enunciado":"Julgue os itens seguintes quanto ao regulamento t\u00e9cnico sobre\r\nsubst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/792841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A propriedade do solo","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079834,"hashId":"64049b1402ada7c828b3ad9b3da2c385","enunciado":"<p align=justify>A propriedade do solo<\/p>","resposta":3804355,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrange a do subsolo apenas para explorar os recursos minerais de emprego imediato na constru\u00e7\u00e3o civil, desde que n\u00e3o submetidos a transforma\u00e7\u00e3o industrial.","id":3804354,"corpo":"<p align=justify>abrange a do subsolo apenas para explorar os recursos\r\nminerais de emprego imediato na constru\u00e7\u00e3o civil,\r\ndesde que n\u00e3o submetidos a transforma\u00e7\u00e3o industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo e subsolo correspondentes, em altura e profundidade \u00fateis ao seu exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo o propriet\u00e1rio opor-se a atividades que sejam realizadas, por terceiros, a uma altura ou profundidade tais, que n\u00e3o tenha ele interesse leg\u00edtimo em impedi-las.","id":3804355,"corpo":"<p align=justify>abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo e subsolo correspondentes,\r\nem altura e profundidade \u00fateis ao seu exerc\u00edcio,\r\nn\u00e3o podendo o propriet\u00e1rio opor-se a atividades que\r\nsejam realizadas, por terceiros, a uma altura ou profundidade\r\ntais, que n\u00e3o tenha ele interesse leg\u00edtimo\r\nem impedi-las.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o abrange a do subsolo, por isso o propriet\u00e1rio n\u00e3o pode opor-se a atividades que sejam realizadas por terceiros no subsolo, ainda que tenha interesse em impedi-las.","id":3804356,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o abrange a do subsolo, por isso o propriet\u00e1rio\r\nn\u00e3o pode opor-se a atividades que sejam realizadas\r\npor terceiros no subsolo, ainda que tenha interesse\r\nem impedi-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo, mas abrange a do subsolo.","id":3804357,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo, mas abrange a do\r\nsubsolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo e o subsolo correspondentes, em qualquer altura ou profundidade, mesmo que \u00fateis ao seu exerc\u00edcio, podendo, entretanto, obter autoriza\u00e7\u00e3o administrativa para sua utiliza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o prejudique terceiros ou o interesse p\u00fablico.","id":3804358,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo e o subsolo correspondentes,\r\nem qualquer altura ou profundidade,\r\nmesmo que \u00fateis ao seu exerc\u00edcio, podendo, entretanto,\r\nobter autoriza\u00e7\u00e3o administrativa para sua utiliza\u00e7\u00e3o,\r\ndesde que n\u00e3o prejudique terceiros ou o interesse\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedade Plena e Limitada","oab":false,"nome":"Propriedade Plena e Limitada","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416019,"slug":"direito-civil-propriedade-plena-e-limitada"}],"slug":"direito-civil\/1079834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos malwares, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25617,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2015-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE SE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":869864,"hashId":"adefda08f832d9b12350a683d4095716","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos malwares, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3026186,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bots se reproduzem de forma semelhante a backdoors, mas n\u00e3o podem ser controlados remotamente;","id":3026182,"corpo":"bots se reproduzem de forma semelhante a backdoors, mas\r\nn\u00e3o podem ser controlados remotamente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00edrus infectam arquivos sem necessitar de programas hospedeiros para se alastrarem;","id":3026183,"corpo":"v\u00edrus infectam arquivos sem necessitar de programas\r\nhospedeiros para se alastrarem;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"backdoors procuram se replicar de forma ordenada, necessitando de uma a\u00e7\u00e3o humana para essa replica\u00e7\u00e3o;","id":3026184,"corpo":"backdoors procuram se replicar de forma ordenada,\r\nnecessitando de uma a\u00e7\u00e3o humana para essa replica\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cavalos de Troia s\u00e3o programas capazes de multiplicar-se mediante a infec\u00e7\u00e3o de outros programas;","id":3026185,"corpo":"Cavalos de Troia s\u00e3o programas capazes de multiplicar-se\r\nmediante a infec\u00e7\u00e3o de outros programas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"worms enviam c\u00f3pias de si mesmos para outros equipamentos, sem necessidade de infectar outros programas.","id":3026186,"corpo":"worms enviam c\u00f3pias de si mesmos para outros\r\nequipamentos, sem necessidade de infectar outros\r\nprogramas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346019,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/869864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Apoio ao Usu\u00e1rio","id":2340}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que camadas (n\u00edveis) do modelo de refer\u00eancia Open System Interconnection (MR-OSI) atuam, respectivamente, os equipamentos hub, switch e roteador?","provas":[{"id":25811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Apoio ao Usu\u00e1rio","id":2340},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-tecnico-em-informatica-area-apoio-ao-usuario","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Apoio ao Usu\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":876447,"hashId":"d15afb48b9bbb09fb45dfa22335a8d2e","enunciado":"Em que camadas (n\u00edveis) do modelo de refer\u00eancia\r\nOpen System Interconnection (MR-OSI) atuam,\r\nrespectivamente, os equipamentos hub, switch e\r\nroteador?","resposta":3055968,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enlace, rede e aplica\u00e7\u00e3o.","id":3055965,"corpo":"Enlace, rede e aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enlace, rede e transporte.","id":3055966,"corpo":"Enlace, rede e transporte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, enlace de dados e aplica\u00e7\u00e3o.","id":3055967,"corpo":"F\u00edsica, enlace de dados e aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, enlace de dados e rede.","id":3055968,"corpo":"F\u00edsica, enlace de dados e rede.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, rede e rede.","id":3055969,"corpo":"F\u00edsica, rede e rede.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347075,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/876447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na vers\u00e3o 7 do Delphi, os drivers nativos para o Firebird n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis, mas \u00e9 poss\u00edvel acess\u00e1-los por meio de componentes dbExpress, em cuja paleta a propriedade DriverName define o driver do banco de dados utilizado.","provas":[{"id":25870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":878253,"hashId":"67a826b76ddfc547b99920dbb9fb1f9f","enunciado":"Na vers\u00e3o 7 do Delphi, os drivers nativos para o Firebird n\u00e3o\r\nest\u00e3o dispon\u00edveis, mas \u00e9 poss\u00edvel acess\u00e1-los por meio de\r\ncomponentes dbExpress, em cuja paleta a propriedade\r\nDriverName define o driver do banco de dados utilizado.","resposta":3063713,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3063713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3063714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a Delphi.","id":347421,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos a Delphi.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/878253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas (CLT), o contrato individual de trabalho \u00e9 o","provas":[{"id":72736,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2015-cesgranrio-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2219053,"hashId":"9bbc2465740397de937c638f97506310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas (CLT), o contrato individual de trabalho \u00e9 o<\/p>","resposta":8720660,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acordo estabelecido pelo termo de rescis\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, entre empresa e empregado.","id":8720659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acordo estabelecido pelo termo de rescis\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, entre empresa e empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acordo t\u00e1cito ou expresso referente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":8720660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acordo t\u00e1cito ou expresso referente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"documento que autoriza o trabalho de menores de 18 anos, assinado por seus respons\u00e1veis.","id":8720661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documento que autoriza o trabalho de menores de 18 anos, assinado por seus respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrato de experi\u00eancia, que pode ser de, no m\u00e1ximo, 30 dias.","id":8720662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrato de experi\u00eancia, que pode ser de, no m\u00e1ximo, 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrato informal que estabelece a rela\u00e7\u00e3o de trabalho dos empregados dom\u00e9sticos.","id":8720663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrato informal que estabelece a rela\u00e7\u00e3o de trabalho dos empregados dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Rela\u00e7\u00e3o de Trabalho e de Emprego - Distin\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Rela\u00e7\u00e3o de Trabalho e de Emprego - Distin\u00e7\u00e3o","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406752,"slug":"direito-do-trabalho-da-relacao-de-trabalho-e-de-emprego-distincao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de trabalho e de emprego","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de trabalho e de emprego","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415812,"slug":"direito-do-trabalho-relacao-de-trabalho-e-de-emprego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de trabalho e de emprego: forma\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo pr\u00e9-contratual, contratual e p\u00f3s-contratual","oab":false,"nome":"Contrato de trabalho e de emprego: forma\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo pr\u00e9-contratual, contratual e p\u00f3s-contratual","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415814,"slug":"direito-do-trabalho-contrato-de-trabalho-e-de-emprego-formacao-do-vinculo-pre-contratual-contratual-e-pos-contratual"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2219053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia","id":13351}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos indicadores financeiros relevantes \u00e9 Ebitda, em portugu\u00eas Lajida. O Ebitda avalia:","provas":[{"id":51744,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia","id":13351},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-analista-de-projetos-area-engenharia","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1564615,"hashId":"9b8a6b24e6c5e9afef5e42d749dbedcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos indicadores financeiros relevantes \u00e9 Ebitda, em portugu\u00eas Lajida. O Ebitda avalia:<\/p>","resposta":5863786,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O potencial de gera\u00e7\u00e3o de caixa.","id":5863786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial de gera\u00e7\u00e3o de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lucro bruto do exerc\u00edcio.","id":5863787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro bruto do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O custo vari\u00e1vel.","id":5863788,"corpo":"<p>O custo vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio.","id":5863789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1564615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao \u00f3rg\u00e3o setorial de contabilidade da UnB manter e aprimorar o plano de contas e o processo de registro padronizado dos atos e fatos no \u00e2mbito dessa universidade.","provas":[{"id":23043,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":772594,"hashId":"e8ea25d888ef961c9e798bf0d1551e12","enunciado":"Compete ao \u00f3rg\u00e3o setorial de contabilidade da UnB manter e\r\naprimorar o plano de contas e o processo de registro\r\npadronizado dos atos e fatos no \u00e2mbito dessa universidade.","resposta":2680858,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2680857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2680858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de contabilidade sob a perspectiva do setor p\u00fablico e ao Sistema de Contabilidade Federal (SCF) no \u00e2mbito da Universidade de Bras\u00edlia (UnB).","id":326655,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios\r\nde contabilidade sob a perspectiva do setor p\u00fablico e ao Sistema de\r\nContabilidade Federal (SCF) no \u00e2mbito da Universidade de Bras\u00edlia\r\n(UnB).","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UNB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UNB","pai":399513,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399514,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-unb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/772594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um agente p\u00fablico poder\u00e1 ser responsabilizado por abuso de poder ainda que atue em conformidade com os limites legais e regulamentares de sua compet\u00eancia.","provas":[{"id":24006,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":810849,"hashId":"ee492a47134cc54f4964ad880712087d","enunciado":"Um agente p\u00fablico poder\u00e1 ser responsabilizado por abuso de\r\npoder ainda que atue em conformidade com os limites legais e\r\nregulamentares de sua compet\u00eancia.","resposta":2796401,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2796401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2796402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos atos administrativos, aos agentes p\u00fablicos, aos poderes administrativos e ao disposto na Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994, julgue os itens a seguir.","id":335501,"enunciado":"No que se refere aos atos administrativos, aos agentes p\u00fablicos, aos\r\npoderes administrativos e ao disposto na Lei Complementar\r\nEstadual n.\u00ba 122\/1994, julgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/810849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS) instituti e regulamenta uma s\u00e9rie de servi\u00e7os e benef\u00edcios socioassistenciais. Dentre eles, encontra-se o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), que \u201c\u00e9 a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia e ao idoso com 70 anos ou mais e que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o e nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia\u201d. Nos termos dessa lei, considera-se pessoa portadora de defici\u00eancia aquela:","provas":[{"id":43946,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1321346,"hashId":"227e512d7b6aba2ef1479400f76468d6","enunciado":"<p align=justify>A Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS) instituti e regulamenta uma s\u00e9rie de servi\u00e7os e benef\u00edcios socioassistenciais. Dentre eles, encontra-se o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), que \u201c\u00e9 a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia e ao idoso com 70 anos ou mais e que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o e nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia\u201d. Nos termos dessa lei, considera-se pessoa portadora de defici\u00eancia aquela:<\/p>","resposta":4827702,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"portadora de defici\u00eancias transit\u00f3rias;","id":4827701,"corpo":"<p align=justify>portadora de defici\u00eancias transit\u00f3rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incapacitada para a vida independente e para o trabalho;","id":4827702,"corpo":"<p align=justify>incapacitada para a vida independente e para o trabalho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que contribuiu para a previd\u00eancia social por, pelo menos, 01 (um) ano antes da sua incapacidade;","id":4827703,"corpo":"<p align=justify>que contribuiu para a previd\u00eancia social por, pelo menos, 01 (um) ano antes da sua incapacidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com algum grau de defici\u00eancia f\u00edsica;","id":4827704,"corpo":"<p align=justify>com algum grau de defici\u00eancia f\u00edsica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cuja defici\u00eancia foi motivada pelo trabalho.","id":4827705,"corpo":"<p align=justify>cuja defici\u00eancia foi motivada pelo trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"}],"slug":"servico-social\/1321346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jonas, adolescente de dezesseis anos, apreendido em flagrante ato infracional de furto, que, ao ser encaminhado \u00e0 autoridade policial competente, revelou que estava em descumprimento de medida socioeducativa decorrente de outro ato infracional, cometido anteriormente, por posse de pequena quantidade de drogas. O adolescente afirmou que o furto foi para sustentar o seu consumo il\u00edcito. De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:","provas":[{"id":43960,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1322072,"hashId":"daa61d72960d94142c45dc735fbf0d77","enunciado":"<p align=\"justify\">Jonas, adolescente de dezesseis anos, apreendido em flagrante ato infracional de furto, que, ao ser encaminhado \u00e0 autoridade policial competente, revelou que estava em descumprimento de medida socioeducativa decorrente de outro ato infracional, cometido anteriormente, por posse de pequena quantidade de drogas. O adolescente afirmou que o furto foi para sustentar o seu consumo il\u00edcito. De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:<\/p>","resposta":4830338,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jonas ser\u00e1 privado de sua liberdade unicamente por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente;","id":4830335,"corpo":"<p align=justify>Jonas ser\u00e1 privado de sua liberdade unicamente por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a apreens\u00e3o de Jonas e o local onde ele poder\u00e1 ser recolhido ser\u00e3o comunicados \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 sua fam\u00edlia, num prazo de quarenta e oito horas;","id":4830336,"corpo":"<p align=justify>a apreens\u00e3o de Jonas e o local onde ele poder\u00e1 ser recolhido ser\u00e3o comunicados \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 sua fam\u00edlia, num prazo de quarenta e oito horas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso seja determinada a interna\u00e7\u00e3o de Jonas antes da senten\u00e7a, ela deve ter o prazo m\u00e1ximo de quinze dias;","id":4830337,"corpo":"<p align=justify>caso seja determinada a interna\u00e7\u00e3o de Jonas antes da senten\u00e7a, ela deve ter o prazo m\u00e1ximo de quinze dias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre as garantias asseguradas ao Jonas, est\u00e1 a igualdade na rela\u00e7\u00e3o processual, podendo confrontar-se com v\u00edtimas e testemunhas e produzir todas as provas necess\u00e1rias \u00e0 sua defesa;","id":4830338,"corpo":"<p align=justify>entre as garantias asseguradas ao Jonas, est\u00e1 a igualdade na rela\u00e7\u00e3o processual, podendo confrontar-se com v\u00edtimas e testemunhas e produzir todas as provas necess\u00e1rias \u00e0 sua defesa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comparecendo qualquer dos pais ou respons\u00e1vel, Jonas ser\u00e1 liberado pela autoridade policial, sob termo de compromisso e responsabilidade de sua apresenta\u00e7\u00e3o ao representante da Defensoria P\u00fablica ou Conselho Tutelar.","id":4830339,"corpo":"<p align=justify>comparecendo qualquer dos pais ou respons\u00e1vel, Jonas ser\u00e1 liberado pela autoridade policial, sob termo de compromisso e responsabilidade de sua apresenta\u00e7\u00e3o ao representante da Defensoria P\u00fablica ou Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crian\u00e7as e Adolescentes - Menores Infratores","oab":false,"nome":"Crian\u00e7as e Adolescentes - Menores Infratores","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417514,"slug":"psicologia-criancas-e-adolescentes-menores-infratores"}],"slug":"psicologia\/1322072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12401},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o uso do Windows Vista 7, no que consiste o aplicativo \u201cGerenciador de Tarefas\u201d e qual combina\u00e7\u00e3o de teclas \u00e9 usada para ativ\u00e1-lo?","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"},{"id":59497,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12401},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-analista-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":59498,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Direito - 2015"},{"id":59495,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1794691,"hashId":"0940ff0fbb26edda7c08855f00d64aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o uso do Windows Vista 7, no que consiste o aplicativo \u201cGerenciador de Tarefas\u201d e qual combina\u00e7\u00e3o de teclas \u00e9 usada para ativ\u00e1-lo?<\/p>","resposta":6860348,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 um aplicativo que oferece um meio eficiente de um usu\u00e1rio gerenciar sua agenda de tarefas, dispondo de fun\u00e7\u00f5es como agendamento e alerta de tarefas, sincroniza\u00e7\u00e3o com o Outlook para disparar alertas por meio de email e integra\u00e7\u00e3o com o calend\u00e1rio do smartphone. Pode ser chamado rapidamente por meio da combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cWindows\u201d + \u201cT\u201d.","id":6860345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 um aplicativo que oferece um meio eficiente de um usu\u00e1rio gerenciar sua agenda de tarefas, dispondo de fun\u00e7\u00f5es como agendamento e alerta de tarefas, sincroniza\u00e7\u00e3o com o Outlook para disparar alertas por meio de email e integra\u00e7\u00e3o com o calend\u00e1rio do smartphone. Pode ser chamado rapidamente por meio da combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cWindows\u201d + \u201cT\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 um aplicativo que oferece um meio eficiente de um usu\u00e1rio gerenciar sua agenda de tarefas, dispondo de fun\u00e7\u00f5es como agendamento e alerta de tarefas, sincroniza\u00e7\u00e3o com o Outlook para disparar alertas por meio de e-mail e integra\u00e7\u00e3o com o calend\u00e1rio do smartphone. Pode ser chamado rapidamente por meio da combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cWindows\u201d + \"SHIFT\" +\u201cT\u201d.","id":6860346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 um aplicativo que oferece um meio eficiente de um usu\u00e1rio gerenciar sua agenda de tarefas, dispondo de fun\u00e7\u00f5es como agendamento e alerta de tarefas, sincroniza\u00e7\u00e3o com o Outlook para disparar alertas por meio de e-mail e integra\u00e7\u00e3o com o calend\u00e1rio do smartphone. Pode ser chamado rapidamente por meio da combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cWindows\u201d + \"SHIFT\" +\u201cT\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 o aplicativo que permite que um usu\u00e1rio possa listar os programas sendo executados em um dado momento, acessando detalhes como mem\u00f3ria alocada, utiliza\u00e7\u00e3o de CPU e mem\u00f3ria, o usu\u00e1rio tamb\u00e9m pode fechar programas que est\u00e3o travados a partir deste aplicativo. Pode ser chamado pela combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cWindows\u201d+ \u201cShift\u201d + \u201cESC\u201d.","id":6860347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 o aplicativo que permite que um usu\u00e1rio possa listar os programas sendo executados em um dado momento, acessando detalhes como mem\u00f3ria alocada, utiliza\u00e7\u00e3o de CPU e mem\u00f3ria, o usu\u00e1rio tamb\u00e9m pode fechar programas que est\u00e3o travados a partir deste aplicativo. Pode ser chamado pela combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cWindows\u201d+ \u201cShift\u201d + \u201cESC\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 o aplicativo que permite que um usu\u00e1rio possa listar os programas sendo executados em um dado momento, acessando detalhes como mem\u00f3ria alocada, utiliza\u00e7\u00e3o de CPU e mem\u00f3ria, o usu\u00e1rio tamb\u00e9m pode fechar programas que est\u00e3o travados a partir deste aplicativo. Pode ser chamado pela combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cCtrl\"+ \u201cShift\"+ \u201cESC\u201d.","id":6860348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 o aplicativo que permite que um usu\u00e1rio possa listar os programas sendo executados em um dado momento, acessando detalhes como mem\u00f3ria alocada, utiliza\u00e7\u00e3o de CPU e mem\u00f3ria, o usu\u00e1rio tamb\u00e9m pode fechar programas que est\u00e3o travados a partir deste aplicativo. Pode ser chamado pela combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cCtrl\"+ \u201cShift\"+ \u201cESC\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 um servi\u00e7o de internet (nuvem) disponibilizado pela Microsoft para os sistemas operacionais Windows que fornece uma agenda de trabalho capaz de criar tarefas, eventos, alertas e calend\u00e1rios totalmente adaptados \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio, sendo que sua maior vantagem \u00e9 a integra\u00e7\u00e3o com tablets e smartphones e a capacidade de poder ser acessado de qualquer computador Windows com acesso \u00e0 Internet. Pode ser chamado rapidamente por meio da combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cWindows\u201d + \u201cT\u201d.","id":6860349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cGerenciador de Tarefas\u201d \u00e9 um servi\u00e7o de internet (nuvem) disponibilizado pela Microsoft para os sistemas operacionais Windows que fornece uma agenda de trabalho capaz de criar tarefas, eventos, alertas e calend\u00e1rios totalmente adaptados \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio, sendo que sua maior vantagem \u00e9 a integra\u00e7\u00e3o com <em>tablets<\/em> e smartphones e a capacidade de poder ser acessado de qualquer computador Windows com acesso \u00e0 Internet. Pode ser chamado rapidamente por meio da combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cWindows\u201d + \u201cT\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciador de Tarefas","oab":false,"nome":"Gerenciador de Tarefas","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420740,"slug":"informatica-gerenciador-de-tarefas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1794691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de torcedores, insatisfeitos com o resultado do jogo em que seu time sofreu uma goleada, planejou invadir a rede de computadores do est\u00e1dio onde ocorreu a disputa para tentar alterar o placar do jogo. Os torcedores localizaram a rede, por\u00e9m, entre a rede interna e a externa, encontraram uma barreira que usou tecnologia de filtragem dos pacotes que eles estavam tentando enviar.Essa barreira de seguran\u00e7a de filtro dos pacotes \u00e9 o","provas":[{"id":59984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1807866,"hashId":"b3f7397f19c9adcb121ede8860c866a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de torcedores, insatisfeitos com o resultado do jogo em que seu time sofreu uma goleada, planejou invadir a rede de computadores do est\u00e1dio onde ocorreu a disputa para tentar alterar o placar do jogo. Os torcedores localizaram a rede, por\u00e9m, entre a rede interna e a externa, encontraram uma barreira que usou tecnologia de filtragem dos pacotes que eles estavam tentando enviar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa barreira de seguran\u00e7a de filtro dos pacotes \u00e9 o<\/p>","resposta":6921509,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"firewall","id":6921509,"corpo":"<p>firewall<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antiv\u00edrus","id":6921510,"corpo":"<p>antiv\u00edrus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antispam","id":6921511,"corpo":"<p>antispam<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proxy","id":6921512,"corpo":"<p>proxy<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PKI","id":6921513,"corpo":"<p>PKI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1807866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:Engenharia Civil","id":21666}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o valor sem\u00e2ntico da preposi\u00e7\u00e3o destacada em \u201cLixo pra poder ter sof\u00e1, costurado, cama, colch\u00e3o. AT\u00c9 televis\u00e3o.\u201d, pode-se afirmar corretamente que:","provas":[{"id":52637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:Engenharia Civil","id":21666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:  Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1591171,"hashId":"643487155516ae19a76f957aee5f88bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o valor sem\u00e2ntico da preposi\u00e7\u00e3o destacada em \u201cLixo pra poder ter sof\u00e1, costurado, cama, colch\u00e3o. AT\u00c9 televis\u00e3o.\u201d, pode-se afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":5969933,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica limite no tempo. ","id":5969930,"corpo":"<p>indica limite no tempo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assinala limite no espa\u00e7o. ","id":5969931,"corpo":"<p>assinala limite no espa\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insere limite de extens\u00e3o. ","id":5969932,"corpo":"<p>insere limite de extens\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" assinala ideia de inclus\u00e3o. ","id":5969933,"corpo":"<p> assinala ideia de inclus\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assinala limite na quantidade.","id":5969934,"corpo":"<p>assinala limite na quantidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. MuribecaLixo? Lixo serve pra tudo. A gente encontra a mob\u00edlia da casa, cadeira pra p\u00f4r uns pregos e ajeitar, sentar. Lixo pra poder ter sof\u00e1, costurado, cama, colch\u00e3o.At\u00e9 televis\u00e3o. \u00c9 a vida da gente o lix\u00e3o. E por que \u00e9 que agora querem tirar ele da gente? O que \u00e9 que eu vou dizer pras crian\u00e7as? Que n\u00e3o tem mais brinquedo? Que acabou o cal\u00e7ado? Que n\u00e3o tem mais hist\u00f3ria, livro, desenho? E o meu marido, o que vai fazer? Nada? Como ele vai viver sem as garrafas, sem as latas, sem as caixas? Vai perambular pela rua, roubar pra comer? E o que eu vou cozinhar agora? Onde vou procurar tomate, alho, cebola? Com que dinheiro vou fazer sopa, vou fazer caldo, vou inventar farofa? Fale, fale. Explique o que \u00e9 que a gente vai fazer da vida? O que a gente vai fazer da vida? N\u00e3o pense que \u00e9 f\u00e1cil. Nem rem\u00e9dio pra dor de cabe\u00e7a eu tenho. Como vou me curar quando me der uma dor no est\u00f4mago, uma coceira [...]? V\u00e1, me fale, me diga, me aconselhe. Onde vou encontrar tanto rem\u00e9dio bom? E esparadrapo e band-aid e seringa? O povo do governo devia pensar tr\u00eas vezes antes de fazer isso com chefe de fam\u00edlia. Vai ver que eles t\u00e3o de olho [...] aqui. Nesse terreno. Vai ver que eles perderam alguma coisa. \u00c9. Se perderam, a gente acha. A gente cata. A gente encontra. At\u00e9 bilhete de loteria, lembro, teve gente que achou. Vai ver que \u00e9 isso, coisa da Caixa Econ\u00f4mica . Vai ver que \u00e9 isso, descobriram que lixo d\u00e1 lucro, que pode dar sorte, que \u00e9 luxo, que lixo tem valor. Por exemplo, onde a gente vai morar, \u00e9? Onde a gente vai morar? Aqueles barracos, tudo ali em volta do lix\u00e3o, quem \u00e9 que vai levantar? [...] Esse neg\u00f3cio de prometer casa que a gente n\u00e3o pode pagar \u00e9 balela, \u00e9 conversa pra boi morto. Eles jogam a gente \u00e9 num esgoto. Pr'onde v\u00e3o os coitados desses urubus? A cachorra, o cachorro? [...] Isso tudo aqui \u00e9 uma festa. Os meninos, as meninas naquele alvoro\u00e7o, pulando em cima de arroz, feij\u00e3o. Ajudando a escolher. A gente j\u00e1 conhece o que \u00e9 bom de longe, s\u00f3 pela cara do caminh\u00e3o. Tem uns que v\u00eam direto de supermercado, a\u00e7ougue. Que dia na vida a gente vai conseguir carne t\u00e3o barato? Bisteca, fil\u00e9, ch\u00e3-de-dentro \u2013 o mo\u00e7o t\u00e1 servido? A mo\u00e7a? Os motoristas j\u00e1 conhecem a gente. T\u00eam uns que at\u00e9 guardam com eles a melhor parte. \u00c9 coisa muito boa, desperdi\u00e7ada. Tanto povo que compra o que n\u00e3o gasta \u2013 roupa nova, v\u00e9u, grinalda. [...] Agora, o que deu na cabe\u00e7a desse povo? A gente nunca deu trabalho. A gente n\u00e3o quer nada deles que n\u00e3o esteja aqui jogado, rasgado, atirado. A gente n\u00e3o quer outra coisa sen\u00e3o esse lix\u00e3o pra viver. Esse lix\u00e3o para morrer, ser enterrado. Pra criar os nossos filhos, ensinar o nosso of\u00edcio, dar de comer. Pra continuar na gra\u00e7a de Nosso Senhor Jesus Cristo. N\u00e3o faltar brinquedo, comida, trabalho. N\u00e3o, eles nunca v\u00e3o tirar a gente deste lix\u00e3o. Tenho f\u00e9 em Deus, com a ajuda de Deus eles nunca v\u00e3o tirar a gente deste lixo. Eles dizem que sim, que v\u00e3o. Mas n\u00e3o acredito. Eles nunca v\u00e3o conseguir tirar a gente deste para\u00edso. FREIRE, Marcelino .Angu de sangue. Cotia: teli\u00ea, 2000. p. 23-5.","id":441931,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Muribeca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Lixo? Lixo serve pra tudo. A gente encontra a mob\u00edlia da casa, cadeira pra p\u00f4r uns pregos e ajeitar, sentar. Lixo pra poder ter sof\u00e1, costurado, cama, colch\u00e3o.At\u00e9 televis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 a vida da gente o lix\u00e3o. E por que \u00e9 que agora querem tirar ele da gente? O que \u00e9 que eu vou dizer pras crian\u00e7as? Que n\u00e3o tem mais brinquedo? Que acabou o cal\u00e7ado? Que n\u00e3o tem mais hist\u00f3ria, livro, desenho? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E o meu marido, o que vai fazer? Nada? Como ele vai viver sem as garrafas, sem as latas, sem as caixas? Vai perambular pela rua, roubar pra comer? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E o que eu vou cozinhar agora? Onde vou procurar tomate, alho, cebola? Com que dinheiro vou fazer sopa, vou fazer caldo, vou inventar farofa? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Fale, fale. Explique o que \u00e9 que a gente vai fazer da vida? O que a gente vai fazer da vida? N\u00e3o pense que \u00e9 f\u00e1cil. Nem rem\u00e9dio pra dor de cabe\u00e7a eu tenho. Como vou me curar quando me der uma dor no est\u00f4mago, uma coceira [...]? V\u00e1, me fale, me diga, me aconselhe. Onde vou encontrar tanto rem\u00e9dio bom? E esparadrapo e band-aid e seringa? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O povo do governo devia pensar tr\u00eas vezes antes de fazer isso com chefe de fam\u00edlia. Vai ver que eles t\u00e3o de olho [...] aqui. Nesse terreno. Vai ver que eles perderam alguma coisa. \u00c9. Se perderam, a gente acha. A gente cata. A gente encontra. At\u00e9 bilhete de loteria, lembro, teve gente que achou. <em>Vai ver que \u00e9 isso, coisa da Caixa Econ\u00f4mica<\/em> . Vai ver que \u00e9 isso, descobriram que lixo d\u00e1 lucro, que pode dar sorte, que \u00e9 luxo, que lixo tem valor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por exemplo, onde a gente vai morar, \u00e9? Onde a gente vai morar? Aqueles barracos, tudo ali em volta do lix\u00e3o, quem \u00e9 que vai levantar? [...] Esse neg\u00f3cio de prometer casa que a gente n\u00e3o pode pagar \u00e9 balela, \u00e9 conversa pra boi morto. Eles jogam a gente \u00e9 num esgoto. Pr'onde v\u00e3o os coitados desses urubus? A cachorra, o cachorro?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> [...] Isso tudo aqui \u00e9 uma festa. Os meninos, as meninas naquele alvoro\u00e7o, pulando em cima de arroz, feij\u00e3o. Ajudando a escolher. A gente j\u00e1 conhece o que \u00e9 bom de longe, s\u00f3 pela cara do caminh\u00e3o. Tem uns que v\u00eam direto de supermercado, a\u00e7ougue. Que dia na vida a gente vai conseguir carne t\u00e3o barato? Bisteca, fil\u00e9, ch\u00e3-de-dentro \u2013 o mo\u00e7o t\u00e1 servido? A mo\u00e7a? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os motoristas j\u00e1 conhecem a gente. T\u00eam uns que at\u00e9 guardam com eles a melhor parte. \u00c9 coisa muito boa, desperdi\u00e7ada. Tanto povo que compra o que n\u00e3o gasta \u2013 roupa nova, v\u00e9u, grinalda. [...] Agora, o que deu na cabe\u00e7a desse povo? A gente nunca deu trabalho. A gente n\u00e3o quer nada deles que n\u00e3o esteja aqui jogado, rasgado, atirado. A gente n\u00e3o quer outra coisa sen\u00e3o esse lix\u00e3o pra viver. Esse lix\u00e3o para morrer, ser enterrado. Pra criar os nossos filhos, ensinar o nosso of\u00edcio, dar de comer. Pra continuar na gra\u00e7a de Nosso Senhor Jesus Cristo. N\u00e3o faltar brinquedo, comida, trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">N\u00e3o, eles nunca v\u00e3o tirar a gente deste lix\u00e3o. Tenho f\u00e9 em Deus, com a ajuda de Deus eles nunca v\u00e3o tirar a gente deste lixo. Eles dizem que sim, que v\u00e3o. Mas n\u00e3o acredito. Eles nunca v\u00e3o conseguir tirar a gente deste para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> FREIRE, Marcelino .<em>Angu de sangue<\/em>. Cotia: teli\u00ea, 2000. p. 23-5.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1591171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico Financeira","id":23673}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores de desempenho s\u00e3o fundamentais para as an\u00e1lises econ\u00f4micas e financeiras. Com base nas proje\u00e7\u00f5es da empresa, responda \u00e0s quest\u00f5es 74 a 80:A EBITDA em 2018 ser\u00e1:","provas":[{"id":60291,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico Financeira","id":23673},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2015-fundatec-analista-de-projetos-area-economico-financeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - BRDES - Analista de Projetos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico Financeira - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1830036,"hashId":"d791b877cbe74603257693a0524cd669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores de desempenho s\u00e3o fundamentais para as an\u00e1lises econ\u00f4micas e financeiras. Com base nas proje\u00e7\u00f5es da empresa, responda \u00e0s quest\u00f5es 74 a 80:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A EBITDA em 2018 ser\u00e1:<\/p>","resposta":7020085,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.993.340","id":7020083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.993.340<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.006.592","id":7020084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.006.592<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.125.594","id":7020085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.125.594<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34,57%","id":7020086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">34,57%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32,08%","id":7020087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32,08%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 74 a 82, analise as informa\u00e7\u00f5es da Empresa Alfa XXI abaixo:A Empresa Alfa XXI \u00e9 uma empresa do ramo aliment\u00edcio, criada recentemente, que projetou um investimento de capital inicial no valor de R$ 480.000,00 e buscou um financiamento junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras. A partir das informa\u00e7\u00f5es da empresa, apresentaram-se as seguintes necessidades:Valores em R$1,002014201520162017201820192020IMOBILIZADO1.490.504000000Materiais\/Mobili\u00e1rio\/Utens\u00edlios4.880Obras Civis\/Montagem\/Instala\u00e7\u00e3o272.117Equip.Nacionais1.203.507Outros10.000CAPITAL DE GIRO186.699000000Giro Assoc. ao Projeto186.699TOTAL USOS1.677.2030000001. BNDESLibera\u00e7\u00f5es378.958Saldo Devedor378.958378.958378.958378.958378.958378.958378.958Amortiza\u00e7\u00f5es0000000Juros21.31642.63342.63342.63342.63342.63342.6332. FINAMELibera\u00e7\u00f5es848.000Saldo Devedor848.000848.000848.000848.000848.000848.000848.000Amortiza\u00e7\u00f5es0Juros47.70095.40095.40095.40095.40095.40095.4003 - TOTALLibera\u00e7\u00f5es1.226.958000000Saldo Devedor1.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.958Amortiza\u00e7\u00f5es0000000Juros69.016138.033138.033138.033138.033138.033138.0334 \u2013 INTEGRALIZA\u00c7\u00c3O DE CAPITAL480.000,00A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, a empresa projetou:BALAN\u00c7O PATRIMONIALValores em R$1,00ATIVO2014201520162017201820192020ATIVO CIRCULANTECaixa e Bancos064.15384.411106.811106.811106.811106.811Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras147.438482.5701.577.2153.076.8264.734.8556.513.6798.422.023Duplicatas a Receber(M.I.)083.748112.445142.286142.286142.286142.286\/(-) Desconto deDuplicatas000000(=) Duplicatas aReceber no M.I.(R.L\u00edquido)083.748112.445142.286142.286142.286142.286(-) Provis\u00e3o p Cr\u00e9ditosde Liq. Duvidosa000000Estoques0136.00490.800105.674105.674105.674105.674Adiantamento aFornecedores030.22330.26735.22535.22535.22535.225Diversos Cr\u00e9ditos0000000TOTAL ATIVOCIRCULANTE147.438796.6971.895.1373.466.8215.124.8506.903.6748.812.018ATIVO REALIZ\u00c1VEL A LG PRAZODiversos Cr\u00e9ditos deLG Prazo0000000TOTAL DO REAL. LGPRAZO0000000ATIVO PERMANENTEOutros Investimentos0000000Imobilizado Bruto01.490.5041.490.5041.490.5041.490.5041.490.5041.490.504(+) Imobiliza\u00e7\u00e3o emAndamento1.490.504000000(-) Deprecia\u00e7\u00e3oAcumulada0-132.254-264.508-396.761-529.015-661.269-793.523(=) Total do Imobilizado1.490.5041.358.2501.225.9961.093.743961.489829.235696.981Diferido0000000TOTAL DOPERMANENTE1.490.5041.358.2501.225.9961.093.743961.489829.235696.981ATIVO TOTAL1.637.9422.154.9483.121.1344.560.5636.086.3397.732.9099.508.999Valores em R$1,00PASSIVO2014201520162017201820192020PASSIVO CIRCULANTEFornecedores030.22330.26735.22535.22535.22535.225Impostos a Pagar09.79814.01717.73717.73717.73717.737Sal\u00e1rios e Encargos aPagar0000000Imposto de Renda aPagar012.34829.62244.52348.01251.81255.888Contribui\u00e7\u00e3o Social aPagar04.44510.66416.02817.28418.65220.120Adiantamento deClientes0000000Empr\u00e9stimos0000000Empr\u00e9stimos emMoeda Nacional0000000Empr\u00e9stimos doBNDES0000000TOTAL PASSIVO CIRCULANTE056.81484.570113.513118.258123.426128.970EXIG\u00cdVEL A LONGO PRAZOEmpr\u00e9stimos1.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.958Empr\u00e9stimos emMoeda Nacional0000000Empr\u00e9stimos doBNDES1.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.958TOTAL DO EXIG\u00cdVEL A LG PRAZO1.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.9581.226.958PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDOCapital e Reservas480.000480.000480.000480.000480.000480.000480.000Lucro\/Preju\u00edzoAcumulado-69.016391.1761.329.6062.740.0924.261.1225.902.5257.673.071TOTAL DO PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO410.984871.1761.809.6063.220.0924.741.1226.382.5258.153.071PASSIVO TOTAL1.637.9422.154.9483.121.1344.560.5636.086.3397.732.9099.508.999DEMONSTRATIVO DE RESULTADO DO EXERC\u00cdCIOValores em R$1,002014201520162017201820192020Receita Bruta de VendasInternas03.014.9224.048.0325.122.2785.122.2785.122.2785.122.278Receita Bruta de VendasExternas0000000Receita Total de Vendas03.014.9224.048.0325.122.2785.122.2785.122.2785.122.278(-) Impostos0-705.428-1.009.244-1.277.073-1.277.073-1.277.073-1.277.073(=) Vendas L\u00edquidas02.309.4943.038.7883.845.2053.845.2053.845.2053.845.205(-) CPV0-1.088.0311.089.597-1.268.084-1.268.084-1.268.084-1.268.084Custos Fixos0-417.006-417.006-417.006-417.006-417.006-417.006Custos Vari\u00e1veis0-671.025-672.591-851.078-851.078-851.078-851.078(=) Lucro Bruto01.221.4631.949.1912.577.1212.577.1212.577.1212.577.121(-) Despesas Comerciais0-135.434-167.644-202.579-202.579-202.579-202.579(-) DespesasAdministrativas0-335.131-357.010-381.202-381.202-381.202-381.202(+\/-) OutrasReceitas\/DespesasOperacionais0000000(=) Lucro da Atividade0750.8981.424.5371.993.3401.993.3401.993.3401.993.340(+) Receitas Financeiras048.842135.358281.794449.284631.667827.338(-) Despesas Financeiras-69.016-138.033-138.033-138.033-138.033-138.033-138.033(-) Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias0(=) Lucro Operaciona-69.016661.7071.421.8632.137.1012.304.5912.486.9742.682.645(+\/-) Resultados N\u00e3oOperacionais0000000(-) Amortiza\u00e7\u00e3o doDiferido0000000(=) Lucro antes daCont.Social-69.016661.7071.421.8632.137.1012.304.5912.486.9742.682.645(-) Cont. SocialOperacional0-67.581-128.208-179.401-179.401-179.401-179.401(-) Cont. Social n\u00e3oOperacional014.239241-12.939-28.013-44.427-62.037(=) Lucro antes do I.R.-69.016608.3651.293.8951.944.7622.097.1782.263.1472.441.207(-) Provis\u00e3o p\/ I.R.Operacional0-187.725-356.134-498.335-498.335-498.335-498.335(-) Provis\u00e3o p\/ I.R. n\u00e3oOperacional039.552669-35.940-77.813-123.409-172.326(=) Lucro L\u00edquido ap\u00f3s oI.R.-69.016460.192938.4301.410.4871.521.0301.641.4031.770.546(=) Lucro L\u00edquido ap\u00f3sParticipa\u00e7\u00f5es-69.016460.192938.4301.410.4871.521.0301.641.4031.770.546(=) Lucro Dispon\u00edvel doPer\u00edodo-69.016460.192938.4301.410.4871.521.0301.641.4031.770.546DEMONSTRATIVO DE FLUXO DE CAIXAValores em R$1,002014201520162017201820192020Vendas Brutas02.931.1744.019.3355.092.4385.122.2785.122.2785.122.278(-) Impostos0-695.630-1.005.024-1.273.353-1.277.073-1.277.073-1.277.073(=) Vendas L\u00edquidas02.235.5443.014.3103.819.0853.845.2053.845.2053.845.205(-) Custo dos ProdutosVendidos0-1.193.812-1.044.349-1.278.000-1.268.084-1.268.084-1.268.084(=) Lucro Bruto01.041.7321.969.9612.541.0852.577.1212.577.1212.577.121(-) DespesasComerciais0-135.434-167.644-202.579-202.579-202.579-202.579(-) DespesasAdministrativas0-335.131-357.010-381.202-381.202-381.202-381.202(-) Pgto do I.R. Oper. eCont. Social - Ex.Anterior00-21.275-40.362-56.478-56.478-56.478(+) Deprecia\u00e7\u00e3o0132.254132.254132.254132.254132.254132.254(+) Varia\u00e7\u00e3oAdiantamentos deClientes\/Fornecedores0-30.223-43-4.958000(-) Varia\u00e7\u00e3o noDispon\u00edvel0-64.153-20.258-22.400000(=) Fluxo de CaixaOperacional Sem Res.Financeiro0609.0451.535.9842.021.8372.069.1162.069.1162.069.116(=) Fluxo de CaixaOperacional Com Res.Financeiro0641.6691.618.2592.130.1382.179.9492.179.9492.179.949(-) Pgto. IR e Cont.Social n\/ Oper - Ex.Anterior004.48376-4.073-8.819-13.986(-) Adi\u00e7\u00f5es ao AtivoPermanente-1.490.504000000(-) Pagamento dosjuros de Empr\u00e9stimos-69.016-138.033-138.033-138.033-138.033-138.033-138.033(-) Amortiza\u00e7\u00e3o deEmpr\u00e9stimos0000000(+) Novosempr\u00e9stimos1.226.958000000(+) Resultados n\u00e3oOperacionais0000000(+) Integraliza\u00e7\u00e3o deCapital480.000000000(+) Receita Financeira016.21853.083173.494338.451520.834716.505= Fluxo de Caixa doPer\u00edodo147.438519.8541.537.7922.165.6742.376.2942.553.9312.744.434(-) Pgto IR e Cont.Social no Exerc\u00edcio - Oper.0-234.030-443.981-621.258-621.258-621.258-621.258(-) Pgto IR e Cont.Social no Exerc\u00edcio - N. Oper.049.308834-44.80697.007-153.849-214.833(+) Resgate deAplica\u00e7\u00e3o Financeira0147.438482.5701.577.2153.076.8264.734.8556.513.679(=) Dispon\u00edvel para Aplica\u00e7\u00e3o147.438482.5701.577.2153.076.8264.734.8556.513.6798.422.023","id":467746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 74 a 82, analise as informa\u00e7\u00f5es da Empresa Alfa XXI abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Empresa Alfa XXI \u00e9 uma empresa do ramo aliment\u00edcio, criada recentemente, que projetou um investimento de capital inicial no valor de R$ 480.000,00 e buscou um financiamento junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras. A partir das informa\u00e7\u00f5es da empresa, apresentaram-se as seguintes necessidades:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Valores em R$1,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 861px;\"><colgroup><col width=\"221\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"76\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"64\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2014<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2015<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2016<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2017<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2018<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2019<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2020<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IMOBILIZADO<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Materiais\/Mobili\u00e1rio\/Utens\u00edlios<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4.880<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obras Civis\/Montagem\/Instala\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">272.117<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Equip.Nacionais<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.203.507<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CAPITAL DE GIRO<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">186.699<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Giro Assoc. ao Projeto<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">186.699<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>TOTAL USOS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>1.677.203<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. BNDES<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Libera\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">378.958<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Saldo Devedor<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">378.958<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">378.958<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">378.958<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">378.958<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">378.958<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">378.958<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">378.958<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">21.316<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">42.633<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">42.633<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">42.633<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">42.633<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">42.633<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">42.633<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. FINAME<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Libera\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">848.000<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Saldo Devedor<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">848.000<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">848.000<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">848.000<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">848.000<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">848.000<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">848.000<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">848.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">47.700<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">95.400<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">95.400<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">95.400<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">95.400<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">95.400<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">95.400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3 - TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Libera\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Saldo Devedor<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.226.958<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">69.016<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">138.033<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">138.033<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">138.033<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">138.033<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">138.033<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">138.033<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"28\"><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 INTEGRALIZA\u00c7\u00c3O DE CAPITAL<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">480.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, a empresa projetou:<\/p><p><br><\/p><p>BALAN\u00c7O PATRIMONIAL<\/p><p><br><\/p><p>Valores em R$1,00<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 839px;\"><colgroup><col width=\"165\"><col width=\"74.99305725097656\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ATIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2014<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2015<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2016<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2017<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2018<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2019<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2020<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\"><strong>ATIVO CIRCULANTE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">64.153<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">84.411<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">106.811<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">106.811<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">106.811<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">106.811<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">147.438<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">482.570<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.577.215<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.076.826<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.734.855<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.513.679<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.422.023<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas a Receber<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(M.I.)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">83.748<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">112.445<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">142.286<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">142.286<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">142.286<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">142.286<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\/(-) Desconto de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Duplicatas a<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receber no M.I.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(R.L\u00edquido)<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">83.748<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">112.445<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">142.286<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">142.286<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">142.286<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">142.286<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Provis\u00e3o p Cr\u00e9ditos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">de Liq. Duvidosa<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">136.004<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">90.800<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">105.674<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">105.674<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">105.674<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">105.674<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamento a<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.223<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.267<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.225<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.225<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.225<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.225<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Diversos Cr\u00e9ditos<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL ATIVO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>CIRCULANTE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>147.438<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>796.697<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.895.137<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.466.821<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>5.124.850<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6.903.674<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>8.812.018<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\"><strong>ATIVO REALIZ\u00c1VEL A LG PRAZO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Diversos Cr\u00e9ditos de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LG Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL DO REAL. LG<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>PRAZO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\"><strong>ATIVO PERMANENTE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outros Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado Bruto<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.490.504<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Imobiliza\u00e7\u00e3o em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Andamento<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-132.254<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-264.508<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-396.761<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-529.015<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-661.269<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-793.523<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Total do Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.358.250<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.225.996<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.093.743<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">961.489<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">829.235<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">696.981<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Diferido<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL DO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>PERMANENTE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.490.504<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.358.250<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.225.996<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.093.743<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>961.489<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>829.235<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>696.981<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ATIVO TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.637.942<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.154.948<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.121.134<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4.560.563<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6.086.339<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>7.732.909<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>9.508.999<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Valores em R$1,00<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 850px;\"><colgroup><col width=\"150\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>PASSIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2014<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2015<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2016<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2017<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2018<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2019<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2020<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\"><strong>PASSIVO CIRCULANTE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.223<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.267<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.225<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.225<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.225<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.225<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9.798<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14.017<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17.737<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17.737<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17.737<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17.737<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios e Encargos a<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto de Renda a<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.348<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">29.622<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">44.523<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">48.012<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">51.812<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55.888<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contribui\u00e7\u00e3o Social a<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.445<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.664<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16.028<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17.284<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.652<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.120<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamento de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Moeda Nacional<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos do<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BNDES<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL PASSIVO <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>CIRCULANTE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>56.814<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>84.570<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>113.513<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>118.258<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>123.426<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>128.970<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\"><strong>EXIG\u00cdVEL A LONGO PRAZO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Moeda Nacional<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos do<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BNDES<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL DO EXIG\u00cdVEL <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>A LG PRAZO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.226.958<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.226.958<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.226.958<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.226.958<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.226.958<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.226.958<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.226.958<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\"><strong>PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital e Reservas<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">480.000<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">480.000<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">480.000<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">480.000<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">480.000<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">480.000<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">480.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucro\/Preju\u00edzo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Acumulado<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">391.176<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.329.606<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.740.092<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.261.122<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.902.525<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.673.071<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>TOTAL DO <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>PATRIM\u00d4NIO <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>L\u00cdQUIDO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>410.984<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>871.176<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.809.606<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.220.092<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4.741.122<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6.382.525<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>8.153.071<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>PASSIVO TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.637.942<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.154.948<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.121.134<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4.560.563<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6.086.339<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>7.732.909<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>9.508.999<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>DEMONSTRATIVO DE RESULTADO DO EXERC\u00cdCIO<\/p><p><br><\/p><p>Valores em R$1,00<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 875px;\"><colgroup><col width=\"175\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2014<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2015<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2016<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2017<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2018<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2019<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2020<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Bruta de Vendas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Internas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.014.922<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.048.032<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Bruta de Vendas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Externas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Total de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.014.922<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.048.032<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Impostos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-705.428<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.009.244<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.277.073<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.277.073<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.277.073<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.277.073<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Vendas L\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.309.494<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.038.788<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.845.205<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.845.205<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.845.205<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.845.205<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) CPV<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.088.031<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.089.597<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.268.084<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.268.084<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.268.084<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.268.084<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos Fixos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-417.006<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-417.006<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-417.006<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-417.006<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-417.006<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-417.006<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos Vari\u00e1veis<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-671.025<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-672.591<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-851.078<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-851.078<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-851.078<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-851.078<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro Bruto<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.221.463<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.949.191<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.577.121<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.577.121<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.577.121<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.577.121<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Despesas Comerciais<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-135.434<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-167.644<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-202.579<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-202.579<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-202.579<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-202.579<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Despesas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Administrativas<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-335.131<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-357.010<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-381.202<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-381.202<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-381.202<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-381.202<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+\/-) Outras<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas\/Despesas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro da Atividade<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">750.898<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.424.537<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.993.340<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.993.340<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.993.340<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.993.340<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Receitas Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">48.842<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">135.358<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">281.794<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">449.284<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">631.667<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">827.338<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Despesas Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro Operaciona<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">661.707<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.421.863<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.137.101<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.304.591<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.486.974<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.682.645<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+\/-) Resultados N\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Amortiza\u00e7\u00e3o do<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Diferido<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro antes da<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cont.Social<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">661.707<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.421.863<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.137.101<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.304.591<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.486.974<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.682.645<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Cont. Social<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacional<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-67.581<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-128.208<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-179.401<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-179.401<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-179.401<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-179.401<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Cont. Social n\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacional<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14.239<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">241<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-12.939<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-28.013<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-44.427<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-62.037<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro antes do I.R.<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">608.365<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.293.895<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.944.762<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.097.178<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.263.147<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.441.207<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Provis\u00e3o p\/ I.R.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacional<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-187.725<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-356.134<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-498.335<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-498.335<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-498.335<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-498.335<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Provis\u00e3o p\/ I.R. n\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacional<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">39.552<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">669<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-35.940<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-77.813<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-123.409<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-172.326<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro L\u00edquido ap\u00f3s o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I.R.<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">460.192<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">938.430<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.410.487<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.521.030<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.641.403<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.770.546<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"28\"><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro L\u00edquido ap\u00f3s<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participa\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">460.192<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">938.430<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.410.487<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.521.030<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.641.403<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.770.546<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"29\"><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro Dispon\u00edvel do<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Per\u00edodo<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">460.192<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">938.430<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.410.487<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.521.030<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.641.403<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.770.546<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p>DEMONSTRATIVO DE FLUXO DE CAIXA<\/p><p><br><\/p><p>Valores em R$1,00<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 889px;\"><colgroup><col width=\"189\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2014<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2015<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2016<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2017<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2018<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2019<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2020<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas Brutas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.931.174<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.019.335<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.092.438<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.122.278<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Impostos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-695.630<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.005.024<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.273.353<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.277.073<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.277.073<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.277.073<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Vendas L\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.235.544<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.014.310<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.819.085<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.845.205<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.845.205<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.845.205<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Custo dos Produtos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendidos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.193.812<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.044.349<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.278.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.268.084<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.268.084<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.268.084<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro Bruto<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.041.732<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.969.961<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.541.085<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.577.121<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.577.121<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.577.121<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Despesas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Comerciais<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-135.434<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-167.644<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-202.579<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-202.579<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-202.579<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-202.579<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Despesas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Administrativas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-335.131<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-357.010<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-381.202<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-381.202<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-381.202<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-381.202<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Pgto do I.R. Oper. e<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cont. Social - Ex.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Anterior<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-21.275<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-40.362<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-56.478<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-56.478<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-56.478<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">132.254<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">132.254<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">132.254<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">132.254<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">132.254<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">132.254<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Varia\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamentos de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes\/Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-30.223<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-43<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-4.958<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Varia\u00e7\u00e3o no<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dispon\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-64.153<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-20.258<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-22.400<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Fluxo de Caixa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacional Sem Res.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Financeiro<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">609.045<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.535.984<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.021.837<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.069.116<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.069.116<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.069.116<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Fluxo de Caixa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacional Com Res.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Financeiro<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">641.669<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.618.259<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.130.138<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.179.949<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.179.949<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.179.949<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Pgto. IR e Cont.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Social n\/ Oper - Ex.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Anterior<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.483<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">76<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-4.073<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-8.819<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-13.986<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Adi\u00e7\u00f5es ao Ativo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Permanente<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1.490.504<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Pagamento dos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">juros de Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-69.016<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-138.033<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Amortiza\u00e7\u00e3o de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Novos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.226.958<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Resultados n\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Integraliza\u00e7\u00e3o de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">480.000<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Receita Financeira<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16.218<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">53.083<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">173.494<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">338.451<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">520.834<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">716.505<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>= Fluxo de Caixa do<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Per\u00edodo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>147.438<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>519.854<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.537.792<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.165.674<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.376.294<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.553.931<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.744.434<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Pgto IR e Cont.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Social no Exerc\u00edcio - Oper.<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-234.030<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-443.981<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-621.258<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-621.258<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-621.258<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-621.258<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Pgto IR e Cont.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Social no Exerc\u00edcio - N. Oper.<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">49.308<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">834<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-44.806<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">97.007<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-153.849<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-214.833<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Resgate de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aplica\u00e7\u00e3o Financeira<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">147.438<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">482.570<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.577.215<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.076.826<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.734.855<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.513.679<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(=) Dispon\u00edvel para <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Aplica\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>147.438<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>482.570<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.577.215<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.076.826<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4.734.855<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6.513.679<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>8.422.023<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1830036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as principais modalidades dial\u00edticas e os cuidados de enfermagem durante esses procedimentos, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) A hemodiafiltra\u00e7\u00e3o (HDF) refere-se a uma combina\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise e hemofiltra\u00e7\u00e3o. Nessa modalidade h\u00e1 necessidade da infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o. ( ) A hemofiltra\u00e7\u00e3o (HF) \u00e9 uma submodalidade da hemodi\u00e1lise intermitente (HDI), em que o tempo de di\u00e1lise \u00e9 estendido entre 6 e 12 horas, permitindo uma remo\u00e7\u00e3o maior e mais gradual de solutos e l\u00edquidos.( ) Antes da di\u00e1lise peritoneal, deve-se mensurar a circunfer\u00eancia abdominal, para que possa ser avaliada a presen\u00e7a de distens\u00e3o abdominal e a reten\u00e7\u00e3o de volume. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":73838,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2015-fgv-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:54:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2230761,"hashId":"55dafc16c2faf149ffcea0ccf44215a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as principais modalidades dial\u00edticas e os cuidados de enfermagem durante esses procedimentos, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hemodiafiltra\u00e7\u00e3o (HDF) refere-se a uma combina\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise e hemofiltra\u00e7\u00e3o. Nessa modalidade h\u00e1 necessidade da infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hemofiltra\u00e7\u00e3o (HF) \u00e9 uma submodalidade da hemodi\u00e1lise intermitente (HDI), em que o tempo de di\u00e1lise \u00e9 estendido entre 6 e 12 horas, permitindo uma remo\u00e7\u00e3o maior e mais gradual de solutos e l\u00edquidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antes da di\u00e1lise peritoneal, deve-se mensurar a circunfer\u00eancia abdominal, para que possa ser avaliada a presen\u00e7a de distens\u00e3o abdominal e a reten\u00e7\u00e3o de volume. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8772309,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":8772309,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":8772310,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":8772311,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":8772312,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":8772313,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cuidados de enfermagem prestados a um paciente em tratamento quimioter\u00e1pico, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) Antes da quimioterapia, deve ser instalada uma solu\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o ou hiperidrata\u00e7\u00e3o conforme protocolo institucional, bem como antiem\u00e9ticos prescritos.( ) Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de cada QT, introduzir 50 mL de solu\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o, elevar o membro acima do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s a retirada da agulha, manter suave press\u00e3o no s\u00edtio da pun\u00e7\u00e3o venosa por 5 minutos.( ) Em caso de extravasamento de drogas em tecido subcut\u00e2neo, suspender imediatamente a infus\u00e3o e aplicar compressa quente no local por 20 minutos. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":73838,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2015-fgv-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 21:02:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2230874,"hashId":"a9e891a87bf4292bf5453a2eba134675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cuidados de enfermagem prestados a um paciente em tratamento quimioter\u00e1pico, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antes da quimioterapia, deve ser instalada uma solu\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o ou hiperidrata\u00e7\u00e3o conforme protocolo institucional, bem como antiem\u00e9ticos prescritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de cada QT, introduzir 50 mL de solu\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o, elevar o membro acima do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s a retirada da agulha, manter suave press\u00e3o no s\u00edtio da pun\u00e7\u00e3o venosa por 5 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em caso de extravasamento de drogas em tecido subcut\u00e2neo, suspender imediatamente a infus\u00e3o e aplicar compressa quente no local por 20 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":8772705,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e F.","id":8772705,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e F. ","id":8772706,"corpo":"<p>F, V e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":8772707,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":8772708,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":8772709,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a doen\u00e7a apresentada ao tipo e \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da precau\u00e7\u00e3o recomendada. 1. H. influenzae 2. Raiva 3. Varicela 4. Adenov\u00edrus( ) Precau\u00e7\u00e3o de contato enquanto durar a doen\u00e7a. ( ) Precau\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria at\u00e9 24 horas do in\u00edcio do tratamento. ( ) Precau\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria + contato durante toda interna\u00e7\u00e3o. ( ) Precau\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is + contato at\u00e9 que todas as les\u00f5es estejam em fase de crosta. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":73838,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2015-fgv-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:59:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2230845,"hashId":"c34b7b4084cc69f3f899d1455cfaa17c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a doen\u00e7a apresentada ao tipo e \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da precau\u00e7\u00e3o recomendada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. <em>H. influenzae<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Raiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Varicela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Adenov\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Precau\u00e7\u00e3o de contato enquanto durar a doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Precau\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria at\u00e9 24 horas do in\u00edcio do tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Precau\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria + contato durante toda interna\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Precau\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is + contato at\u00e9 que todas as les\u00f5es estejam em fase de crosta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8772612,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 ","id":8772610,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","id":8772611,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3","id":8772612,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3","id":8772613,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":8772614,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tuberculose extrapulmonar pode se expressar por formas disseminadas, como a miliar, ou por formas extrapulmonares, como a pleural, a ganglionar perif\u00e9rica, a osteoarticular, a geniturin\u00e1ria, a meningoencef\u00e1lica, entre outras.","provas":[{"id":24574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":833646,"hashId":"a11624beeb5d36dd89c7a974fe352f58","enunciado":"A tuberculose extrapulmonar pode se expressar por formas\r\ndisseminadas, como a miliar, ou por formas extrapulmonares,\r\ncomo a pleural, a ganglionar perif\u00e9rica, a osteoarticular, a\r\ngeniturin\u00e1ria, a meningoencef\u00e1lica, entre outras.","resposta":2879603,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2879603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da assist\u00eancia de enfermagem em sa\u00fade coletiva, julgue os itens subsequentes.","id":339954,"enunciado":"Acerca da assist\u00eancia de enfermagem em sa\u00fade coletiva, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/833646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A busca bin\u00e1ria \u00e9 uma forma de acesso r\u00e1pido \u00e0s informa\u00e7\u00f5es em listas sequenciais n\u00e3o ordenadas.","provas":[{"id":24575,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":833742,"hashId":"bd5694d5b3cf742d785d7dc55bf6764b","enunciado":"A busca bin\u00e1ria \u00e9 uma forma de acesso r\u00e1pido \u00e0s informa\u00e7\u00f5es\r\nem listas sequenciais n\u00e3o ordenadas.","resposta":2879795,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2879795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito de banco de dados.","id":339984,"enunciado":"Julgue os itens seguintes a respeito de banco de dados.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/833742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Secret\u00e1rio Estadual de Educa\u00e7\u00e3o determinou a remo\u00e7\u00e3o ex officio de Mariana, professora de matem\u00e1tica de col\u00e9gio estadual situado em Salvador para um col\u00e9gio do interior. Mariana conseguiu reunir provas de que o ato administrativo que determinou sua remo\u00e7\u00e3o, em verdade, ocorreu por retalia\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para atender ao interesse p\u00fablico, j\u00e1 que s\u00e3o antigos desafetos pessoais. O ato do Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":23583,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-03 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":798686,"hashId":"b6ef0b77215de46efd86c5a8a845fe30","enunciado":"O Secret\u00e1rio Estadual de Educa\u00e7\u00e3o determinou a remo\u00e7\u00e3o ex\r\nofficio de Mariana, professora de matem\u00e1tica de col\u00e9gio estadual\r\nsituado em Salvador para um col\u00e9gio do interior. Mariana\r\nconseguiu reunir provas de que o ato administrativo que\r\ndeterminou sua remo\u00e7\u00e3o, em verdade, ocorreu por retalia\u00e7\u00e3o e\r\nn\u00e3o para atender ao interesse p\u00fablico, j\u00e1 que s\u00e3o antigos\r\ndesafetos pessoais. O ato do Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o:","resposta":2752947,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser invalidado, porque, em se tratando de ato discricion\u00e1rio, o agente p\u00fablico tem liberdade na valora\u00e7\u00e3o de todos os elementos do ato administrativo;","id":2752943,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser invalidado, porque, em se tratando de ato\r\ndiscricion\u00e1rio, o agente p\u00fablico tem liberdade na valora\u00e7\u00e3o\r\nde todos os elementos do ato administrativo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser invalidado, porque, em se tratando de ato vinculado, basta que o agente p\u00fablico observe as formalidades legais para a sua pr\u00e1tica e alegue que atendeu ao interesse p\u00fablico;","id":2752944,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser invalidado, porque, em se tratando de ato\r\nvinculado, basta que o agente p\u00fablico observe as\r\nformalidades legais para a sua pr\u00e1tica e alegue que atendeu\r\nao interesse p\u00fablico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser invalidado, porque, n\u00e3o obstante se tratar de ato discricion\u00e1rio, o agente agiu com abuso de poder, por usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o, com v\u00edcio no elemento do ato administrativo da forma;","id":2752945,"corpo":"poder\u00e1 ser invalidado, porque, n\u00e3o obstante se tratar de ato\r\ndiscricion\u00e1rio, o agente agiu com abuso de poder, por\r\nusurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o, com v\u00edcio no elemento do ato\r\nadministrativo da forma;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser invalidado, porque, n\u00e3o obstante se tratar de ato vinculado, o agente agiu com abuso de poder, por excesso de poder, com v\u00edcio no elemento do ato administrativo da compet\u00eancia;","id":2752946,"corpo":"poder\u00e1 ser invalidado, porque, n\u00e3o obstante se tratar de ato\r\nvinculado, o agente agiu com abuso de poder, por excesso de\r\npoder, com v\u00edcio no elemento do ato administrativo da\r\ncompet\u00eancia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser invalidado, porque, n\u00e3o obstante se tratar de ato discricion\u00e1rio, o agente agiu com abuso de poder, por desvio de poder, com v\u00edcio no elemento do ato administrativo da finalidade.","id":2752947,"corpo":"poder\u00e1 ser invalidado, porque, n\u00e3o obstante se tratar de ato\r\ndiscricion\u00e1rio, o agente agiu com abuso de poder, por desvio\r\nde poder, com v\u00edcio no elemento do ato administrativo da\r\nfinalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333217,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/798686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emp\u00e9docles pretende acessar informa\u00e7\u00f5es pessoais que constam de banco de dados reservado, administrado pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico Y. De in\u00edcio, requer ao gerente do \u00f3rg\u00e3o o acesso, via administrativa. O requerimento n\u00e3o \u00e9 respondido e o requerente perde interesse pelo assunto. Passados mais de cinco anos, retorna ao \u00f3rg\u00e3o e ainda n\u00e3o existe resposta formal ao seu requerimento. Diante disso, consulta advogado que, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":68443,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2079484,"hashId":"b27466b80b3297fd57aa76edfde6e473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Emp\u00e9docles pretende acessar informa\u00e7\u00f5es pessoais que constam de banco de dados reservado, administrado pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico Y. De in\u00edcio, requer ao gerente do \u00f3rg\u00e3o o acesso, via administrativa. O requerimento n\u00e3o \u00e9 respondido e o requerente perde interesse pelo assunto. Passados mais de cinco anos, retorna ao \u00f3rg\u00e3o e ainda n\u00e3o existe resposta formal ao seu requerimento. Diante disso, consulta advogado que, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":8127103,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impetrar\u00e1 Mandado de Seguran\u00e7a","id":8127100,"corpo":"<p>impetrar\u00e1 Mandado de Seguran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor\u00e1 a\u00e7\u00e3o pelo procedimento comum","id":8127101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor\u00e1 a\u00e7\u00e3o pelo procedimento comum<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar\u00e1 representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":8127102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar\u00e1 representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impetrar\u00e1 Habeas data","id":8127103,"corpo":"<p>impetrar\u00e1 <em>Habeas data<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requerer\u00e1 danos morais","id":8127104,"corpo":"<p>requerer\u00e1 danos morais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/2079484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}