{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163455,"perPage":"100","pages":21635,"page":13396,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.584\/70 estatui a observ\u00e2ncia de seus princ\u00edpios aos processos submetidos \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho. Sobre eles, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767330,"hashId":"9a5205e289dc5cec40bcd426dcc9ffd9","enunciado":"O artigo 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.584\/70 estatui a observ\u00e2ncia de\r\nseus princ\u00edpios aos processos submetidos \u00e0 Justi\u00e7a do\r\nTrabalho. Sobre eles, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2658053,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio constitucional da igualdade substancial das partes no processo manifesta-se por meio do princ\u00edpio da paridade das armas, com o qual autorizam- se desequil\u00edbrios no direito de a\u00e7\u00e3o como forma de compensa\u00e7\u00e3o da inferioridade pr\u00f3pria do hipossuficiente.","id":2658053,"corpo":"O princ\u00edpio constitucional da igualdade substancial\r\ndas partes no processo manifesta-se por meio do\r\nprinc\u00edpio da paridade das armas, com o qual autorizam-\r\nse desequil\u00edbrios no direito de a\u00e7\u00e3o como forma\r\nde compensa\u00e7\u00e3o da inferioridade pr\u00f3pria do hipossuficiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A indetermina\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios obsta a aplica\u00e7\u00e3o de suas ideias e valores informativos na seara trabalhista diante da preval\u00eancia do primado da realidade sobre as formas solenes, tal como \u00e9 t\u00edpico ao reconhecimento do contrato de emprego.","id":2658054,"corpo":"A indetermina\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios obsta a aplica\u00e7\u00e3o\r\nde suas ideias e valores informativos na seara trabalhista\r\ndiante da preval\u00eancia do primado da realidade\r\nsobre as formas solenes, tal como \u00e9 t\u00edpico ao reconhecimento\r\ndo contrato de emprego.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gratuidade processual apresenta-se como mera t\u00e9cnica de acesso \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o, pois sua difus\u00e3o entre outros ramos processuais retira-lhe a for\u00e7a de princ\u00edpio for\u00e7oso \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho.","id":2658055,"corpo":"A gratuidade processual apresenta-se como mera\r\nt\u00e9cnica de acesso \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o, pois sua difus\u00e3o entre\r\noutros ramos processuais retira-lhe a for\u00e7a de\r\nprinc\u00edpio for\u00e7oso \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do devido processo legal estabelece garantias m\u00ednimas de meios e resultados com o emprego de instrumental t\u00e9cnico-processual, capaz em si de mitigar a oralidade, quando contr\u00e1ria \u00e0 memoriza\u00e7\u00e3o dos atos processuais, e a concilia\u00e7\u00e3o, quando prejudicial aos interesses sociais do trabalhador.","id":2658056,"corpo":"O princ\u00edpio do devido processo legal estabelece garantias\r\nm\u00ednimas de meios e resultados com o emprego\r\nde instrumental t\u00e9cnico-processual, capaz em si\r\nde mitigar a oralidade, quando contr\u00e1ria \u00e0 memoriza\u00e7\u00e3o\r\ndos atos processuais, e a concilia\u00e7\u00e3o, quando\r\nprejudicial aos interesses sociais do trabalhador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A par do princ\u00edpio dispositivo, pr\u00f3prio do processo do trabalho, restringe-se a liberdade do Juiz na condu\u00e7\u00e3o do feito, sob pena de quebra do equil\u00edbrio das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas em face do princ\u00edpio da imparcialidade.","id":2658057,"corpo":"A par do princ\u00edpio dispositivo, pr\u00f3prio do processo do\r\ntrabalho, restringe-se a liberdade do Juiz na condu\u00e7\u00e3o\r\ndo feito, sob pena de quebra do equil\u00edbrio das\r\nrela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas em face do princ\u00edpio da imparcialidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325819,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.584\/1970 - Disp\u00f5e s\u00f4bre normas de Direito Processual do Trabalho, altera dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, disciplina a concess\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria na Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.584\/1970 - Disp\u00f5e s\u00f4bre normas de Direito Processual do Trabalho, altera dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, disciplina a concess\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria na Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397275,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-584-1970-dispoe-sobre-normas-de-direito-processual-do-trabalho-altera-dispositivos-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-disciplina-a-concessao-e-prestacao-de-assistencia-judiciaria-na-justica-do-trabalho-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/767330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A multiplicidade de conflitos de origem comum ou que atingem um n\u00famero indeterminado de pessoas, ou at\u00e9 mesmo um grupo determinado, ensejou a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos para o acesso coletivo \u00e0 justi\u00e7a como forma de garantia da efetividade dos direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos da coisa julgada em a\u00e7\u00f5es coletivas \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767333,"hashId":"6327d3933b0bc3858145dae2ad64a288","enunciado":"A multiplicidade de conflitos de origem comum ou que\r\natingem um n\u00famero indeterminado de pessoas, ou at\u00e9\r\nmesmo um grupo determinado, ensejou a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos\r\npara o acesso coletivo \u00e0 justi\u00e7a como forma de\r\ngarantia da efetividade dos direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o\r\naos efeitos da coisa julgada em a\u00e7\u00f5es coletivas \u00e9\r\ncorreto afirmar:","resposta":2658072,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o pedido for julgado improcedente ap\u00f3s an\u00e1lise exauriente das provas, n\u00e3o haver\u00e1 a conforma\u00e7\u00e3o dos efeitos da coisa julgada formal e material.","id":2658068,"corpo":"Se o pedido for julgado improcedente ap\u00f3s an\u00e1lise\r\nexauriente das provas, n\u00e3o haver\u00e1 a conforma\u00e7\u00e3o\r\ndos efeitos da coisa julgada formal e material.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o ultra partes em face de interesses coletivos, considerados estes em raz\u00e3o das garantias postuladas por grupo, classe ou categoria de pessoas ligadas entre si ou com a parte contr\u00e1ria por uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, inclusive em caso de improced\u00eancia por insufici\u00eancia de provas.","id":2658069,"corpo":"Ser\u00e3o ultra partes em face de interesses coletivos,\r\nconsiderados estes em raz\u00e3o das garantias postuladas\r\npor grupo, classe ou categoria de pessoas ligadas\r\nentre si ou com a parte contr\u00e1ria por uma rela\u00e7\u00e3o\r\njur\u00eddica, inclusive em caso de improced\u00eancia\r\npor insufici\u00eancia de provas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 litispend\u00eancia entre a a\u00e7\u00e3o individual e a coletiva para a defesa dos direitos difusos, coletivos ou individuais homog\u00eaneos em raz\u00e3o da identidade das pretens\u00f5es e da impossibilidade de o r\u00e9u responder pelo mesmo objeto em a\u00e7\u00f5es distintas e, ao fim, suportar os efeitos de m\u00faltiplas decis\u00f5es acobertadas pelo manto da coisa julgada.","id":2658070,"corpo":"H\u00e1 litispend\u00eancia entre a a\u00e7\u00e3o individual e a coletiva\r\npara a defesa dos direitos difusos, coletivos ou individuais\r\nhomog\u00eaneos em raz\u00e3o da identidade das\r\npretens\u00f5es e da impossibilidade de o r\u00e9u responder\r\npelo mesmo objeto em a\u00e7\u00f5es distintas e, ao fim, suportar\r\nos efeitos de m\u00faltiplas decis\u00f5es acobertadas\r\npelo manto da coisa julgada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas hip\u00f3teses de interesses coletivos e individuais homog\u00eaneos veda-se ao titular individual o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o individual.","id":2658071,"corpo":"Nas hip\u00f3teses de interesses coletivos e individuais\r\nhomog\u00eaneos veda-se ao titular individual o ajuizamento\r\nde a\u00e7\u00e3o individual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o erga omnes em face de direitos difusos, exceto se o pedido for julgado improcedente por insufici\u00eancia de provas, hip\u00f3tese em que qualquer legitimado poder\u00e1 intentar outra a\u00e7\u00e3o com id\u00eantico fundamento, valendo-se de nova prova.","id":2658072,"corpo":"Ser\u00e3o erga omnes em face de direitos difusos, exceto\r\nse o pedido for julgado improcedente por insufici\u00eancia\r\nde provas, hip\u00f3tese em que qualquer legitimado\r\npoder\u00e1 intentar outra a\u00e7\u00e3o com id\u00eantico fundamento,\r\nvalendo-se de nova prova.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325819,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Execu\u00e7\u00e3o em face da Fazenda P\u00fablica,","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767346,"hashId":"7d353cfb0d0f7fc738b84379db43f249","enunciado":"Na Execu\u00e7\u00e3o em face da Fazenda P\u00fablica,","resposta":2658135,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Fazenda P\u00fablica disp\u00f5e de prazo de 15 dias para os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":2658133,"corpo":"a Fazenda P\u00fablica disp\u00f5e de prazo de 15 dias para\r\nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as obriga\u00e7\u00f5es da Fazenda P\u00fablica sujeitam-se ao precat\u00f3rio.","id":2658134,"corpo":"todas as obriga\u00e7\u00f5es da Fazenda P\u00fablica sujeitam-se\r\nao precat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as obriga\u00e7\u00f5es consideradas pela lei como de pequeno valor n\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao precat\u00f3rio.","id":2658135,"corpo":"as obriga\u00e7\u00f5es consideradas pela lei como de pequeno\r\nvalor n\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao precat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete ao Juiz do Trabalho ordenar o sequestro de valores contra a Fazenda P\u00fablica em caso de n\u00e3o pagamento.","id":2658136,"corpo":"compete ao Juiz do Trabalho ordenar o sequestro de\r\nvalores contra a Fazenda P\u00fablica em caso de n\u00e3o\r\npagamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ordem cronol\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios sujeita toda e qualquer obriga\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.","id":2658137,"corpo":"a ordem cronol\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios\r\nsujeita toda e qualquer obriga\u00e7\u00e3o da Fazenda\r\nP\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325819,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/767346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei federal que autorizasse a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica para explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio interestadual de passageiros","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767354,"hashId":"bd0c0f6838c362996a41dcea4685abe7","enunciado":"Lei federal que autorizasse a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica\r\npara explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio\r\ninterestadual de passageiros","resposta":2658175,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seria inconstitucional, por invadir compet\u00eancia material dos Estados-membros.","id":2658173,"corpo":"seria inconstitucional, por invadir compet\u00eancia material\r\ndos Estados-membros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente seria constitucional se a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o fosse necess\u00e1ria aos imperativos de seguran\u00e7a nacional, devidamente definidos na lei.","id":2658174,"corpo":"somente seria constitucional se a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o\r\nfosse necess\u00e1ria aos imperativos de seguran\u00e7a\r\nnacional, devidamente definidos na lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poderia estabelecer que a empresa em quest\u00e3o gozasse de privil\u00e9gios fiscais, ainda que n\u00e3o extensivos a empresas privadas prestadoras do mesmo servi\u00e7o sob o regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o.","id":2658175,"corpo":"poderia estabelecer que a empresa em quest\u00e3o gozasse\r\nde privil\u00e9gios fiscais, ainda que n\u00e3o extensivos\r\na empresas privadas prestadoras do mesmo\r\nservi\u00e7o sob o regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia estabelecer exce\u00e7\u00f5es ao regime de direito privado que lhe seria aplic\u00e1vel, como a impenhorabilidade de bens.","id":2658176,"corpo":"n\u00e3o poderia estabelecer exce\u00e7\u00f5es ao regime de\r\ndireito privado que lhe seria aplic\u00e1vel, como a impenhorabilidade\r\nde bens.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente seria constitucional caso se tratasse de lei complementar.","id":2658177,"corpo":"somente seria constitucional caso se tratasse de lei\r\ncomplementar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325820,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/767354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alexandre, casado com Maria, viajava a servi\u00e7o em uma embarca\u00e7\u00e3o que desapareceu em um rio caudaloso, tendo, provavelmente, naufragado durante uma tempestade. Neste caso, Maria","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767355,"hashId":"4e03b21457b58ccab1548dad2aa110ba","enunciado":"Alexandre, casado com Maria, viajava a servi\u00e7o em uma\r\nembarca\u00e7\u00e3o que desapareceu em um rio caudaloso, tendo,\r\nprovavelmente, naufragado durante uma tempestade.\r\nNeste caso, Maria","resposta":2658180,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 requerer, desde logo, a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia e a abertura da sucess\u00e3o definitiva, dispensando- se o prazo que a lei estabelece a partir da abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria, porque extremamente prov\u00e1vel a morte de seu c\u00f4njuge.","id":2658178,"corpo":"poder\u00e1 requerer, desde logo, a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia\r\ne a abertura da sucess\u00e3o definitiva, dispensando-\r\nse o prazo que a lei estabelece a partir da\r\nabertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria, porque extremamente\r\nprov\u00e1vel a morte de seu c\u00f4njuge.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 requerer ao Juiz competente a abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria e somente depois de dez anos de passada em julgado a senten\u00e7a que a conceder ou se o desaparecido contar oitenta anos de idade, ap\u00f3s cinco anos do desaparecimento, poder\u00e1 abrirse a sucess\u00e3o definitiva, exceto para fins previdenci\u00e1rios, em que o prazo ser\u00e1 de apenas seis meses.","id":2658179,"corpo":"dever\u00e1 requerer ao Juiz competente a abertura da\r\nsucess\u00e3o provis\u00f3ria e somente depois de dez anos\r\nde passada em julgado a senten\u00e7a que a conceder\r\nou se o desaparecido contar oitenta anos de idade,\r\nap\u00f3s cinco anos do desaparecimento, poder\u00e1 abrirse\r\na sucess\u00e3o definitiva, exceto para fins previdenci\u00e1rios,\r\nem que o prazo ser\u00e1 de apenas seis meses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 requerer a declara\u00e7\u00e3o de morte presumida de seu c\u00f4njuge, sem decreta\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, depois de esgotadas as buscas e averigua\u00e7\u00f5es e a senten\u00e7a dever\u00e1 fixar a data prov\u00e1vel do falecimento.","id":2658180,"corpo":"poder\u00e1 requerer a declara\u00e7\u00e3o de morte presumida\r\nde seu c\u00f4njuge, sem decreta\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, depois\r\nde esgotadas as buscas e averigua\u00e7\u00f5es e a\r\nsenten\u00e7a dever\u00e1 fixar a data prov\u00e1vel do falecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nada poder\u00e1 requerer, porque o requerimento da declara\u00e7\u00e3o de morte presumida \u00e9 privativo do Minist\u00e9rio P\u00fablico, salvo para obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, desde que encerradas as buscas e averigua\u00e7\u00f5es.","id":2658181,"corpo":"nada poder\u00e1 requerer, porque o requerimento da declara\u00e7\u00e3o\r\nde morte presumida \u00e9 privativo do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, salvo para obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio,\r\ndesde que encerradas as buscas e averigua\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 requerer a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia de seu c\u00f4njuge, cuja sucess\u00e3o definitiva s\u00f3 se abrir\u00e1 depois de cinco anos do desaparecimento, exceto para fins previdenci\u00e1rios, que se considerar\u00e1 imediatamente aberta.","id":2658182,"corpo":"poder\u00e1 requerer a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia de seu\r\nc\u00f4njuge, cuja sucess\u00e3o definitiva s\u00f3 se abrir\u00e1 depois\r\nde cinco anos do desaparecimento, exceto para fins\r\nprevidenci\u00e1rios, que se considerar\u00e1 imediatamente\r\naberta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325820,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/767355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro deseja vender um im\u00f3vel \u00e0 vista e seu amigo Jo\u00e3o deseja compr\u00e1-lo, mas n\u00e3o possui o dinheiro. Sabendo ser portador de uma doen\u00e7a incur\u00e1vel, quer assegurar a Jo\u00e3o o direito de adquiri-lo, quando este tiver condi\u00e7\u00f5es financeiras, mas sem prejudicar os herdeiros, que dever\u00e3o receber o pre\u00e7o j\u00e1 ajustado com Jo\u00e3o. Neste caso, para satisfazer as inten\u00e7\u00f5es de Pedro e de Jo\u00e3o,","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767359,"hashId":"4c2dabe0f5537c3d055ba8acd610b159","enunciado":"Pedro deseja vender um im\u00f3vel \u00e0 vista e seu amigo Jo\u00e3o\r\ndeseja compr\u00e1-lo, mas n\u00e3o possui o dinheiro. Sabendo ser\r\nportador de uma doen\u00e7a incur\u00e1vel, quer assegurar a Jo\u00e3o\r\no direito de adquiri-lo, quando este tiver condi\u00e7\u00f5es financeiras,\r\nmas sem prejudicar os herdeiros, que dever\u00e3o receber\r\no pre\u00e7o j\u00e1 ajustado com Jo\u00e3o. Neste caso, para satisfazer\r\nas inten\u00e7\u00f5es de Pedro e de Jo\u00e3o,","resposta":2658198,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro poder\u00e1 outorgar a Jo\u00e3o uma procura\u00e7\u00e3o em causa pr\u00f3pria, por instrumento p\u00fablico que n\u00e3o se extingue com a morte do mandante, nele estabelecendo- se os termos do neg\u00f3cio.","id":2658198,"corpo":"Pedro poder\u00e1 outorgar a Jo\u00e3o uma procura\u00e7\u00e3o em\r\ncausa pr\u00f3pria, por instrumento p\u00fablico que n\u00e3o se\r\nextingue com a morte do mandante, nele estabelecendo-\r\nse os termos do neg\u00f3cio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica poss\u00edvel.","id":2658199,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica poss\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel ser\u00e1 a celebra\u00e7\u00e3o de um contrato preliminar, por escritura p\u00fablica, em que seja prometida a venda do im\u00f3vel pelo pre\u00e7o acordado, sem prazo para cumprimento, o que obrigar\u00e1 os sucessores do Pedro.","id":2658200,"corpo":"a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel ser\u00e1 a celebra\u00e7\u00e3o de um\r\ncontrato preliminar, por escritura p\u00fablica, em que seja\r\nprometida a venda do im\u00f3vel pelo pre\u00e7o acordado,\r\nsem prazo para cumprimento, o que obrigar\u00e1 os\r\nsucessores do Pedro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"basta que Pedro outorgue uma procura\u00e7\u00e3o por prazo indeterminado e por instrumento p\u00fablico, a um dos herdeiros, para que outorgue a escritura de venda e compra.","id":2658201,"corpo":"basta que Pedro outorgue uma procura\u00e7\u00e3o por prazo\r\nindeterminado e por instrumento p\u00fablico, a um dos\r\nherdeiros, para que outorgue a escritura de venda e\r\ncompra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 suficiente a troca de correspond\u00eancia entre Pedro e Jo\u00e3o, em que este aceita a proposta, pois esta obriga o proponente.","id":2658202,"corpo":"ser\u00e1 suficiente a troca de correspond\u00eancia entre\r\nPedro e Jo\u00e3o, em que este aceita a proposta, pois\r\nesta obriga o proponente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325820,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/767359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o dos membros do conselho tutelar ser\u00e1 disciplinada pela lei municipal ou distrital, garantindo-se","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767364,"hashId":"e0427917b03272ca1607bc3eba7a977c","enunciado":"A remunera\u00e7\u00e3o dos membros do conselho tutelar ser\u00e1 disciplinada\r\npela lei municipal ou distrital, garantindo-se","resposta":2658225,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a-maternidade, licen\u00e7a-paternidade, adicional por trabalho noturno, aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o e gratifica\u00e7\u00e3o natalina.","id":2658223,"corpo":"licen\u00e7a-maternidade, licen\u00e7a-paternidade, adicional\r\npor trabalho noturno, aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o e gratifica\u00e7\u00e3o\r\nnatalina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e9rias anuais remuneradas acrescidas de 1\/3 (um ter\u00e7o) do valor da remunera\u00e7\u00e3o mensal, licen\u00e7a-maternidade, licen\u00e7a-paternidade e pagamento das horas extras.","id":2658224,"corpo":"f\u00e9rias anuais remuneradas acrescidas de 1\/3 (um\r\nter\u00e7o) do valor da remunera\u00e7\u00e3o mensal, licen\u00e7a-maternidade,\r\nlicen\u00e7a-paternidade e pagamento das horas\r\nextras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobertura previdenci\u00e1ria, f\u00e9rias anuais remuneradas acrescidas de 1\/3 (um ter\u00e7o) do valor da remunera\u00e7\u00e3o mensal, licen\u00e7a-maternidade, licen\u00e7a-paternidade e gratifica\u00e7\u00e3o natalina.","id":2658225,"corpo":"cobertura previdenci\u00e1ria, f\u00e9rias anuais remuneradas\r\nacrescidas de 1\/3 (um ter\u00e7o) do valor da remunera\u00e7\u00e3o\r\nmensal, licen\u00e7a-maternidade, licen\u00e7a-paternidade\r\ne gratifica\u00e7\u00e3o natalina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobertura previdenci\u00e1ria, f\u00e9rias anuais remuneradas, licen\u00e7a-maternidade, adicional de periculosidade e adicional por trabalho noturno.","id":2658226,"corpo":"cobertura previdenci\u00e1ria, f\u00e9rias anuais remuneradas,\r\nlicen\u00e7a-maternidade, adicional de periculosidade e\r\nadicional por trabalho noturno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00e9rias anuais remuneradas, sal\u00e1rio m\u00ednimo regional, licen\u00e7a-maternidade, licen\u00e7a-paternidade e vale transporte.","id":2658227,"corpo":"f\u00e9rias anuais remuneradas, sal\u00e1rio m\u00ednimo regional,\r\nlicen\u00e7a-maternidade, licen\u00e7a-paternidade e vale\r\ntransporte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325820,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/767364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da aprendizagem profissional: I. a exist\u00eancia de contrato de trabalho escrito e por prazo determinado n\u00e3o superior a dois anos, exceto quando o aprendiz for portador de defici\u00eancia. II. a dura\u00e7\u00e3o do trabalho do aprendiz, como regra, n\u00e3o exceder\u00e1 de seis horas di\u00e1rias e abranger\u00e1 o jovem maior de quatorze anos e menor de vinte e quatro anos. III. poder\u00e1 abranger o aprendiz maior de vinte e quatro anos portador de defici\u00eancia. IV. a comprova\u00e7\u00e3o da escolaridade do aprendiz portador de defici\u00eancia mental, visual e sensorial deve considerar as habilidades e compet\u00eancias relacionadas com a profissionaliza\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767366,"hashId":"14256df1aa81b764825a9394e5a8cc30","enunciado":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da aprendizagem profissional:<\/p>\r\nI. a exist\u00eancia de contrato de trabalho escrito e por\r\nprazo determinado n\u00e3o superior a dois anos, exceto\r\nquando o aprendiz for portador de defici\u00eancia.<\/p>\r\nII. a dura\u00e7\u00e3o do trabalho do aprendiz, como regra, n\u00e3o\r\nexceder\u00e1 de seis horas di\u00e1rias e abranger\u00e1 o jovem\r\nmaior de quatorze anos e menor de vinte e\r\nquatro anos.<\/p>\r\nIII. poder\u00e1 abranger o aprendiz maior de vinte e\r\nquatro anos portador de defici\u00eancia.<\/p>\r\nIV. a comprova\u00e7\u00e3o da escolaridade do aprendiz portador\r\nde defici\u00eancia mental, visual e sensorial deve\r\nconsiderar as habilidades e compet\u00eancias relacionadas\r\ncom a profissionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em","resposta":2658234,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2658233,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2658234,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2658235,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2658236,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2658237,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325820,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio e aprendizagem","oab":true,"nome":"Est\u00e1gio e aprendizagem","pai":406768,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406771,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-estagio-e-aprendizagem"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/767366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mauro disp\u00f4s-se a trabalhar gratuita e transitoriamente, como volunt\u00e1rio, para empresa p\u00fablica voltada \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, atuando em seu setor financeiro. Por\u00e9m, por n\u00e3o conhecer de finan\u00e7as, acabou por causar preju\u00edzo de grande monta \u00e0 empresa. Para fins de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade por improbidade administrativa, Mauro","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767368,"hashId":"8a4ecfb3dd499bcd5fe179ec2093c6bf","enunciado":"Mauro disp\u00f4s-se a trabalhar gratuita e transitoriamente,\r\ncomo volunt\u00e1rio, para empresa p\u00fablica voltada \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o\r\ndo meio ambiente, atuando em seu setor financeiro.\r\nPor\u00e9m, por n\u00e3o conhecer de finan\u00e7as, acabou por causar\r\npreju\u00edzo de grande monta \u00e0 empresa. Para fins de apura\u00e7\u00e3o\r\nde responsabilidade por improbidade administrativa,\r\nMauro","resposta":2658246,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reputa-se agente p\u00fablico e dever\u00e1 ressarcir integralmente o dano, por\u00e9m n\u00e3o se sujeitando \u00e0 indisponibilidade de bens, por n\u00e3o ter agido com dolo.","id":2658243,"corpo":"reputa-se agente p\u00fablico e dever\u00e1 ressarcir integralmente\r\no dano, por\u00e9m n\u00e3o se sujeitando \u00e0 indisponibilidade\r\nde bens, por n\u00e3o ter agido com dolo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerado agente p\u00fablico, por atuar gratuita e transitoriamente, cabendo a seu superior hier\u00e1rquico responder pelos danos que haja causado \u00e0 empresa.","id":2658244,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 considerado agente p\u00fablico, por atuar gratuita\r\ne transitoriamente, cabendo a seu superior hier\u00e1rquico\r\nresponder pelos danos que haja causado \u00e0\r\nempresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reputa-se agente p\u00fablico, mas n\u00e3o ter\u00e1 a obriga\u00e7\u00e3o de ressarcir o dano por n\u00e3o ter agido com dolo.","id":2658245,"corpo":"reputa-se agente p\u00fablico, mas n\u00e3o ter\u00e1 a obriga\u00e7\u00e3o\r\nde ressarcir o dano por n\u00e3o ter agido com dolo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reputa-se agente p\u00fablico e dever\u00e1 ressarcir integralmente o dano, sujeitando-se \u00e0 indisponibilidade de bens, a ser decretada pelo Juiz a pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2658246,"corpo":"reputa-se agente p\u00fablico e dever\u00e1 ressarcir integralmente\r\no dano, sujeitando-se \u00e0 indisponibilidade de\r\nbens, a ser decretada pelo Juiz a pedido do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reputa-se agente p\u00fablico e dever\u00e1 ressarcir integralmente o dano, sujeitando-se \u00e0 indisponibilidade de bens, a ser decretada de of\u00edcio pelo Juiz.","id":2658247,"corpo":"reputa-se agente p\u00fablico e dever\u00e1 ressarcir integralmente\r\no dano, sujeitando-se \u00e0 indisponibilidade de\r\nbens, a ser decretada de of\u00edcio pelo Juiz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325821,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/767368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O banco Dinheiro F\u00e1cil e Feliz &#8722; DFF contrata com \u00c9dipo empr\u00e9stimo em dinheiro para aquisi\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo, garantido por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria. Olvida-se de proceder \u00e0 anota\u00e7\u00e3o do gravame no Certificado de Registro do Ve\u00edculo, que permanece livre e desembara\u00e7ado perante a autoridade de tr\u00e2nsito. \u00c9dipo, ent\u00e3o, deixa de pagar o m\u00fatuo contratado e vende o ve\u00edculo para Jocasta, que desconhecia o fato de que o ve\u00edculo encontrava-se alienado fiduciariamente. Em face disso, DFF prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o contra \u00c9dipo, mesmo porque ignorava a venda para Jocasta, que n\u00e3o lhe foi comunicada. Nessas condi\u00e7\u00f5es, DFF poder\u00e1","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767395,"hashId":"2c1b2313e0bd753f563d1ff166c59eac","enunciado":"O banco Dinheiro F\u00e1cil e Feliz &#8722; DFF contrata com \u00c9dipo\r\nempr\u00e9stimo em dinheiro para aquisi\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo,\r\ngarantido por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria. Olvida-se de proceder \u00e0\r\nanota\u00e7\u00e3o do gravame no Certificado de Registro do Ve\u00edculo,\r\nque permanece livre e desembara\u00e7ado perante a\r\nautoridade de tr\u00e2nsito. \u00c9dipo, ent\u00e3o, deixa de pagar o\r\nm\u00fatuo contratado e vende o ve\u00edculo para Jocasta, que\r\ndesconhecia o fato de que o ve\u00edculo encontrava-se alienado\r\nfiduciariamente. Em face disso, DFF prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o de\r\nbusca e apreens\u00e3o contra \u00c9dipo, mesmo porque ignorava\r\na venda para Jocasta, que n\u00e3o lhe foi comunicada.\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, DFF poder\u00e1","resposta":2658382,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor a pris\u00e3o civil de \u00c9dipo, por sua condi\u00e7\u00e3o de deposit\u00e1rio infiel, j\u00e1 que n\u00e3o lhe era dado transferir o ve\u00edculo a Jocasta se o bem encontrava-se alienado fiduciariamente.","id":2658378,"corpo":"propor a pris\u00e3o civil de \u00c9dipo, por sua condi\u00e7\u00e3o de\r\ndeposit\u00e1rio infiel, j\u00e1 que n\u00e3o lhe era dado transferir o\r\nve\u00edculo a Jocasta se o bem encontrava-se alienado\r\nfiduciariamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opor a busca e apreens\u00e3o tanto contra \u00c9dipo como contra Jocasta, pois apesar da aus\u00eancia de certifica\u00e7\u00e3o do gravame esta correu o risco da aquisi\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo alienado fiduciariamente e \u00e9 da natureza da a\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o sua oponibili dade erga omnes.","id":2658379,"corpo":"opor a busca e apreens\u00e3o tanto contra \u00c9dipo como\r\ncontra Jocasta, pois apesar da aus\u00eancia de certifica\u00e7\u00e3o\r\ndo gravame esta correu o risco da aquisi\u00e7\u00e3o\r\nde um ve\u00edculo alienado fiduciariamente e \u00e9 da natureza\r\nda a\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o sua oponibili dade\r\nerga omnes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anotar o gravame fiduci\u00e1rio tardiamente perante a autoridade de tr\u00e2nsito competente, ap\u00f3s a propositura da a\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o e, somente a partir da\u00ed, apreender o ve\u00edculo tanto com \u00c9dipo como com Jocasta, a quem restar\u00e1 voltar-se regressiva mente contra \u00c9dipo.","id":2658380,"corpo":"anotar o gravame fiduci\u00e1rio tardiamente perante a\r\nautoridade de tr\u00e2nsito competente, ap\u00f3s a propositura\r\nda a\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o e, somente a\r\npartir da\u00ed, apreender o ve\u00edculo tanto com \u00c9dipo como\r\ncom Jocasta, a quem restar\u00e1 voltar-se regressiva mente\r\ncontra \u00c9dipo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regressiva mente contra \u00c9dipo. (D) cobrar de Jocasta o valor inadimplido do m\u00fatuo, embora n\u00e3o possa apreender o ve\u00edculo em sua posse, por sua condi\u00e7\u00e3o de terceiro de boa-","id":2658381,"corpo":"regressiva mente\r\ncontra \u00c9dipo.\r\n(D) cobrar de Jocasta o valor inadimplido do m\u00fatuo, embora\r\nn\u00e3o possa apreender o ve\u00edculo em sua posse,\r\npor sua condi\u00e7\u00e3o de terceiro de boa-","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apreender eventualmente o ve\u00edculo com \u00c9dipo, ou dele cobrar a inexecu\u00e7\u00e3o contratual, mas n\u00e3o com Jocasta, por sua condi\u00e7\u00e3o de terceiro de boa-f\u00e9, tendo em vista que a aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria n\u00e3o foi anotada no Certificado de Registro de Ve\u00edculo e desconhecia ela o gravame sobre o bem.","id":2658382,"corpo":"apreender eventualmente o ve\u00edculo com \u00c9dipo, ou\r\ndele cobrar a inexecu\u00e7\u00e3o contratual, mas n\u00e3o com\r\nJocasta, por sua condi\u00e7\u00e3o de terceiro de boa-f\u00e9, tendo\r\nem vista que a aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria n\u00e3o foi anotada\r\nno Certificado de Registro de Ve\u00edculo e desconhecia\r\nela o gravame sobre o bem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325821,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/767395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao admitir que h\u00e1 lugares em nossa casa em que nos sentimos melhor ou pior que em outros, o autor do texto","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767397,"hashId":"a04a9b160686b2d7c492dab718444784","enunciado":"Ao admitir que h\u00e1 lugares em nossa casa em que nos\r\nsentimos melhor ou pior que em outros, o autor do texto","resposta":2658391,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhece que o fato se explica de modo inquestion\u00e1vel quando recorremos \u00e0s ci\u00eancias que estudam as nossas sensa\u00e7\u00f5es.","id":2658388,"corpo":"reconhece que o fato se explica de modo inquestion\u00e1vel\r\nquando recorremos \u00e0s ci\u00eancias que estudam\r\nas nossas sensa\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admite tamb\u00e9m que esses lugares e essas sensa\u00e7\u00f5es jamais se fixam, uma vez que aqueles e estas variam o tempo todo.","id":2658389,"corpo":"admite tamb\u00e9m que esses lugares e essas sensa\u00e7\u00f5es\r\njamais se fixam, uma vez que aqueles e estas\r\nvariam o tempo todo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera a vantagem de estar fora de casa, sendo gratificante a nostalgia de se sentir longe do espa\u00e7o familiar.","id":2658390,"corpo":"considera a vantagem de estar fora de casa, sendo\r\ngratificante a nostalgia de se sentir longe do espa\u00e7o\r\nfamiliar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aceita o fato de que h\u00e1 algum nexo especial entre sensa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e determinados lugares que ocupamos.","id":2658391,"corpo":"aceita o fato de que h\u00e1 algum nexo especial entre\r\nsensa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e determinados lugares que\r\nocupamos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explica o fen\u00f4meno pelo fato de em nossa casa estarmos mais sujeitos a varia\u00e7\u00f5es de humor do que em lugares estranhos.","id":2658392,"corpo":"explica o fen\u00f4meno pelo fato de em nossa casa estarmos\r\nmais sujeitos a varia\u00e7\u00f5es de humor do que\r\nem lugares estranhos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325822,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22842\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o de que preenche corretamente a lacuna da\nseguinte frase:","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767404,"hashId":"e4faccc882150dfa7afa2ecdc65d45d3","enunciado":"A express\u00e3o <u>de que<\/u> preenche corretamente a lacuna da\nseguinte frase:","resposta":2658425,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 lugares em nossa casa ...... nos ensejam uma sensa\u00e7\u00e3o maior de familiaridade.","id":2658423,"corpo":"H\u00e1 lugares em nossa casa ...... nos ensejam uma\r\nsensa\u00e7\u00e3o maior de familiaridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem que n\u00e3o consegue afastar-se da terra ...... lhe serviu de ber\u00e7o \u00e9, em princ\u00edpio, um fraco.","id":2658424,"corpo":"O homem que n\u00e3o consegue afastar-se da terra ......\r\nlhe serviu de ber\u00e7o \u00e9, em princ\u00edpio, um fraco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 como se houvesse naquele cantinho da sala um apelo ...... n\u00e3o conseguimos nos esquivar.","id":2658425,"corpo":"\u00c9 como se houvesse naquele cantinho da sala um\r\napelo ...... n\u00e3o conseguimos nos esquivar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O monge medieval ...... o autor do texto alude demonstra grande sabedoria ao avaliar os homens fortes e os fracos.","id":2658426,"corpo":"O monge medieval ...... o autor do texto alude\r\ndemonstra grande sabedoria ao avaliar os homens\r\nfortes e os fracos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o ...... o autor do texto d\u00e1 \u00e0s palavras do monge pode e merece ser discutida.","id":2658427,"corpo":"A interpreta\u00e7\u00e3o ...... o autor do texto d\u00e1 \u00e0s palavras\r\ndo monge pode e merece ser discutida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325822,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22842\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. No 1\u00ba par\u00e1grafo, a express\u00e3o esse dinamismo refere-se ao fato de que a literatura de cordel passou a despertar o interesse das camadas mais populares dos leitores. II. No 2\u00ba par\u00e1grafo, a express\u00e3o por\u00e9m sinaliza uma advert\u00eancia para o modo pelo qual se deve introduzir nas escolas o conhecimento da literatura de cordel. III. No 3\u00ba par\u00e1grafo, diz-se que a valoriza\u00e7\u00e3o positiva da literatura de cordel deve se dar quando ela constituir um elemento subsidi\u00e1rio para a compreens\u00e3o de outras \u00e1reas do ensino. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767406,"hashId":"2f051af41e8fb06489a83e93532f2637","enunciado":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\nI. No 1\u00ba par\u00e1grafo, a express\u00e3o esse dinamismo\r\nrefere-se ao fato de que a literatura de cordel passou\r\na despertar o interesse das camadas mais\r\npopulares dos leitores.<\/p>\r\nII. No 2\u00ba par\u00e1grafo, a express\u00e3o por\u00e9m sinaliza uma\r\nadvert\u00eancia para o modo pelo qual se deve introduzir\r\nnas escolas o conhecimento da literatura de cordel.<\/p>\r\nIII. No 3\u00ba par\u00e1grafo, diz-se que a valoriza\u00e7\u00e3o positiva\r\nda literatura de cordel deve se dar quando ela constituir\r\num elemento subsidi\u00e1rio para a compreens\u00e3o\r\nde outras \u00e1reas do ensino.<\/p>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma\r\nAPENAS em","resposta":2658434,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":2658433,"corpo":"III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":2658434,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2658435,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2658436,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2658437,"corpo":"I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325823,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22842\/02.gif>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anfitri\u00e3o, que n\u00e3o via como me ressarcir daquele mico, apanhou a deixa. O sentido e a corre\u00e7\u00e3o da frase acima est\u00e3o preservados nesta outra reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767414,"hashId":"006ec2c0179a5f3c172e5a6d6a9c73da","enunciado":"O anfitri\u00e3o, que n\u00e3o via como me ressarcir daquele mico,\r\napanhou a deixa.<\/p>\r\nO sentido e a corre\u00e7\u00e3o da frase acima est\u00e3o preservados\r\nnesta outra reda\u00e7\u00e3o:","resposta":2658477,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O anfitri\u00e3o apanhou a deixa do ressarcimento que esperava vir de mim.","id":2658473,"corpo":"O anfitri\u00e3o apanhou a deixa do ressarcimento que\r\nesperava vir de mim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao apanhar a deixa, vi como me ressarcir daquele mico que ele causara.","id":2658474,"corpo":"Ao apanhar a deixa, vi como me ressarcir daquele\r\nmico que ele causara.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para me ressarcir daquele mico do anfitri\u00e3o, apanhei uma deixa.","id":2658475,"corpo":"Para me ressarcir daquele mico do anfitri\u00e3o, apanhei\r\numa deixa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao ver que n\u00e3o bastava me ressarcir daquele mico, o anfitri\u00e3o apanhou a deixa.","id":2658476,"corpo":"Ao ver que n\u00e3o bastava me ressarcir daquele mico,\r\no anfitri\u00e3o apanhou a deixa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sabendo como iria me ressarcir daquele mico, o anfitri\u00e3o se valeu da deixa.","id":2658477,"corpo":"N\u00e3o sabendo como iria me ressarcir daquele mico, o\r\nanfitri\u00e3o se valeu da deixa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325824,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22842\/03.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo nasceu em 2001 e, exatamente 53 semanas depois de seu nascimento nasceu Gabriela, sua irm\u00e3. Se Gabriela nasceu em 2003, ent\u00e3o ela faz anivers\u00e1rio no m\u00eas de","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767419,"hashId":"cd3ae6bfd0b82cba21467db57598fb56","enunciado":"Ricardo nasceu em 2001 e, exatamente 53 semanas depois\r\nde seu nascimento nasceu Gabriela, sua irm\u00e3. Se Gabriela\r\nnasceu em 2003, ent\u00e3o ela faz anivers\u00e1rio no m\u00eas de","resposta":2658500,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"junho.","id":2658498,"corpo":"junho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fevereiro.","id":2658499,"corpo":"fevereiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"janeiro.","id":2658500,"corpo":"janeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novembro.","id":2658501,"corpo":"novembro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dezembro.","id":2658502,"corpo":"dezembro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325825,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/767419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte declara\u00e7\u00e3o, feita por um analista pol\u00edtico fict\u00edcio: \u201cse o partido P conseguir eleger Senador no Estado F ou no Estado G, ent\u00e3o ter\u00e1 a maioria no Senado\u201d. A partir da declara\u00e7\u00e3o do analista, \u00e9 correto concluir que, necessariamente, se o partido P","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767420,"hashId":"644d4ac0a270374eb819549f73b2f59c","enunciado":"Considere a seguinte declara\u00e7\u00e3o, feita por um analista pol\u00edtico\r\nfict\u00edcio: \u201cse o partido P conseguir eleger Senador no\r\nEstado F ou no Estado G, ent\u00e3o ter\u00e1 a maioria no Senado\u201d.\r\nA partir da declara\u00e7\u00e3o do analista, \u00e9 correto concluir\r\nque, necessariamente, se o partido P","resposta":2658503,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tiver a maioria no Senado, ent\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 conseguido eleger o senador no Estado G.","id":2658503,"corpo":"n\u00e3o tiver a maioria no Senado, ent\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1\r\nconseguido eleger o senador no Estado G.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tiver a maioria no Senado, ent\u00e3o ter\u00e1 conseguido eleger o senador no Estado G.","id":2658504,"corpo":"tiver a maioria no Senado, ent\u00e3o ter\u00e1 conseguido\r\neleger o senador no Estado G.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tiver a maioria no Senado, ent\u00e3o ter\u00e1 conseguido eleger o senador no Estado F.","id":2658505,"corpo":"tiver a maioria no Senado, ent\u00e3o ter\u00e1 conseguido\r\neleger o senador no Estado F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o conseguiu eleger o senador no Estado F, ent\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 a maioria no Senado.","id":2658506,"corpo":"n\u00e3o conseguiu eleger o senador no Estado F, ent\u00e3o\r\nn\u00e3o ter\u00e1 a maioria no Senado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o conseguiu eleger o senador no Estado G, ent\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 a maioria no Senado.","id":2658507,"corpo":"n\u00e3o conseguiu eleger o senador no Estado G, ent\u00e3o\r\nn\u00e3o ter\u00e1 a maioria no Senado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325825,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/767420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 sofreu acidente automobil\u00edstico em janeiro de 2010, vindo a sofrer danos materiais. Em janeiro de 2011, faleceu de causas naturais. Em fevereiro de 2013, seus herdeiros, maiores e capazes, ajuizaram a\u00e7\u00e3o contra o causador do dano buscando indeniza\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos decorrentes do acidente. A pretens\u00e3o","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767438,"hashId":"3707efb366db1fd2706b0e03e39ac9cf","enunciado":"Jos\u00e9 sofreu acidente automobil\u00edstico em janeiro de 2010, vindo\r\na sofrer danos materiais. Em janeiro de 2011, faleceu de\r\ncausas naturais. Em fevereiro de 2013, seus herdeiros,\r\nmaiores e capazes, ajuizaram a\u00e7\u00e3o contra o causador do\r\ndano buscando indeniza\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos decorrentes do\r\nacidente. A pretens\u00e3o","resposta":2658596,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 prescrita, pois n\u00e3o transcorreu o prazo de 10 anos entre a data do acidente e do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.","id":2658593,"corpo":"n\u00e3o est\u00e1 prescrita, pois n\u00e3o transcorreu o prazo de\r\n10 anos entre a data do acidente e do ajuizamento\r\nda a\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 prescrita, pois n\u00e3o transcorreu o prazo de 5 anos entre a data do acidente e do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.","id":2658594,"corpo":"n\u00e3o est\u00e1 prescrita, pois n\u00e3o transcorreu o prazo de\r\n5 anos entre a data do acidente e do ajuizamento da\r\na\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 prescrita, pois a morte interrompe a prescri\u00e7\u00e3o.","id":2658595,"corpo":"n\u00e3o est\u00e1 prescrita, pois a morte interrompe a prescri\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 prescrita, pois a prescri\u00e7\u00e3o iniciada contra Jos\u00e9 continuou a correr contra seus herdeiros.","id":2658596,"corpo":"est\u00e1 prescrita, pois a prescri\u00e7\u00e3o iniciada contra Jos\u00e9\r\ncontinuou a correr contra seus herdeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi acobertada pela decad\u00eancia, cujo prazo continuou a transcorrer depois da morte de Jos\u00e9.","id":2658597,"corpo":"foi acobertada pela decad\u00eancia, cujo prazo continuou\r\na transcorrer depois da morte de Jos\u00e9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325827,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/767438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio, menor imp\u00fabere, sob autoridade e companhia de Roberto, foi atingido por um ve\u00edculo desgovernado enquanto andava de bicicleta. Com o impacto, foi lan\u00e7ado sobre um ponto de \u00f4nibus, atingindo Maria, que sofreu les\u00f5es corporais. Caio sobreviveu ao acidente. Em raz\u00e3o dos danos que experimentou, Maria ajuizou a\u00e7\u00e3o contra Roberto, que no caso concreto","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767439,"hashId":"d12b868cc935812feb0baab6833e2ae9","enunciado":"Caio, menor imp\u00fabere, sob autoridade e companhia de\r\nRoberto, foi atingido por um ve\u00edculo desgovernado enquanto\r\nandava de bicicleta. Com o impacto, foi lan\u00e7ado\r\nsobre um ponto de \u00f4nibus, atingindo Maria, que sofreu les\u00f5es\r\ncorporais. Caio sobreviveu ao acidente. Em raz\u00e3o\r\ndos danos que experimentou, Maria ajuizou a\u00e7\u00e3o contra\r\nRoberto, que no caso concreto","resposta":2658599,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui responsabilidade objetiva, porque Caio estava sob sua autoridade e companhia.","id":2658598,"corpo":"possui responsabilidade objetiva, porque Caio estava\r\nsob sua autoridade e companhia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui responsabilidade, pois Caio n\u00e3o praticou o ato causador de dano.","id":2658599,"corpo":"n\u00e3o possui responsabilidade, pois Caio n\u00e3o praticou\r\no ato causador de dano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui responsabilidade subjetiva, havendo presun\u00e7\u00e3o de culpa de Roberto porque Caio estava sob sua autoridade e companhia.","id":2658600,"corpo":"possui responsabilidade subjetiva, havendo presun\u00e7\u00e3o\r\nde culpa de Roberto porque Caio estava sob\r\nsua autoridade e companhia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente possuir\u00e1 responsabilidade se os bens de Caio forem insuficientes para compensar Maria.","id":2658601,"corpo":"somente possuir\u00e1 responsabilidade se os bens de\r\nCaio forem insuficientes para compensar Maria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possui responsabilidade subjetiva, cabendo a Maria provar culpa de Roberto pela falha na vigil\u00e2ncia de Caio.","id":2658602,"corpo":"possui responsabilidade subjetiva, cabendo a Maria\r\nprovar culpa de Roberto pela falha na vigil\u00e2ncia de Caio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325827,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/767439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a penal ser\u00e1 publicada","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767456,"hashId":"294c800f86547878efba27518356b336","enunciado":"A senten\u00e7a penal ser\u00e1 publicada","resposta":2658686,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando n\u00e3o houver sido decretado sigilo ou segredo de justi\u00e7a.","id":2658683,"corpo":"quando n\u00e3o houver sido decretado sigilo ou segredo\r\nde justi\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em m\u00e3o do escriv\u00e3o, que a encaminhar\u00e1 para a imprensa oficial ou para jornal de grande circula\u00e7\u00e3o, registrando-a em livro especialmente destinado a esse fim.","id":2658684,"corpo":"em m\u00e3o do escriv\u00e3o, que a encaminhar\u00e1 para a imprensa\r\noficial ou para jornal de grande circula\u00e7\u00e3o,\r\nregistrando-a em livro especialmente destinado a\r\nesse fim.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pelo juiz que a prolatou, devendo o escriv\u00e3o dar cumprimento \u00e0 decis\u00e3o.","id":2658685,"corpo":"somente pelo juiz que a prolatou, devendo o escriv\u00e3o\r\ndar cumprimento \u00e0 decis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em m\u00e3o do escriv\u00e3o, que lavrar\u00e1 nos autos o respectivo termo, registrando-a em livro especialmente destinado a esse fim.","id":2658686,"corpo":"em m\u00e3o do escriv\u00e3o, que lavrar\u00e1 nos autos o respectivo\r\ntermo, registrando-a em livro especialmente\r\ndestinado a esse fim.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado em face do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia.","id":2658687,"corpo":"ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado em face do princ\u00edpio da\r\npresun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325828,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/767456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A explora\u00e7\u00e3o, direta ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens compete","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767460,"hashId":"4667f6200ff1942dbde65f4008870ec9","enunciado":"A explora\u00e7\u00e3o, direta ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o\r\nou concess\u00e3o, dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora e de\r\nsons e imagens compete","resposta":2658707,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios.","id":2658703,"corpo":"\u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos Estados, apenas.","id":2658704,"corpo":"aos Estados, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o e aos Estados, apenas.","id":2658705,"corpo":"\u00e0 Uni\u00e3o e aos Estados, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e aos Munic\u00edpios, apenas.","id":2658706,"corpo":"\u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e aos Munic\u00edpios, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o, apenas.","id":2658707,"corpo":"\u00e0 Uni\u00e3o, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325829,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/767460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico da Uni\u00e3o e, nessa qualidade, por ato comissivo, causou danos a um particular. A Uni\u00e3o","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767468,"hashId":"88abfae3237d28c6257b22c4c14d68f8","enunciado":"Jo\u00e3o \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico da Uni\u00e3o e, nessa qualidade,\r\npor ato comissivo, causou danos a um particular. A Uni\u00e3o","resposta":2658744,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o possui responsabilidade pelo ato de Jo\u00e3o, que responde diretamente pelo ato.","id":2658743,"corpo":"n\u00e3o possui responsabilidade pelo ato de Jo\u00e3o, que\r\nresponde diretamente pelo ato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 diretamente respons\u00e1vel pelo ato de Jo\u00e3o, que responder\u00e1 em a\u00e7\u00e3o de regresso em caso de dolo ou culpa.","id":2658744,"corpo":"\u00e9 diretamente respons\u00e1vel pelo ato de Jo\u00e3o, que\r\nresponder\u00e1 em a\u00e7\u00e3o de regresso em caso de dolo\r\nou culpa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 diretamente respons\u00e1vel pelo ato de Jo\u00e3o, que responder\u00e1 em a\u00e7\u00e3o de regresso independentemente de dolo ou culpa.","id":2658745,"corpo":"\u00e9 diretamente respons\u00e1vel pelo ato de Jo\u00e3o, que\r\nresponder\u00e1 em a\u00e7\u00e3o de regresso independentemente\r\nde dolo ou culpa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 subsidiariamente respons\u00e1vel pelo ato de Jo\u00e3o, que responder\u00e1 em a\u00e7\u00e3o de regresso em caso de dolo ou culpa.","id":2658746,"corpo":"\u00e9 subsidiariamente respons\u00e1vel pelo ato de Jo\u00e3o,\r\nque responder\u00e1 em a\u00e7\u00e3o de regresso em caso de\r\ndolo ou culpa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 subsidiariamente respons\u00e1vel pelo ato de Jo\u00e3o, que responder\u00e1 em a\u00e7\u00e3o de regresso independentemente de dolo ou culpa.","id":2658747,"corpo":"\u00e9 subsidiariamente respons\u00e1vel pelo ato de Jo\u00e3o,\r\nque responder\u00e1 em a\u00e7\u00e3o de regresso independentemente\r\nde dolo ou culpa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325829,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/767468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em janeiro de 2014, F\u00e1bio vendeu ao Supermercado Rucci toda a produ\u00e7\u00e3o de morangos que viria a colher em julho de 2014. As partes convencionaram que o pre\u00e7o seria obtido pela taxa de mercado local do dia da entrega. O neg\u00f3cio \u00e9","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767471,"hashId":"90656f4b446f64d7f7bf77c631b3dd22","enunciado":"Em janeiro de 2014, F\u00e1bio vendeu ao Supermercado\r\nRucci toda a produ\u00e7\u00e3o de morangos que viria a colher em\r\njulho de 2014. As partes convencionaram que o pre\u00e7o\r\nseria obtido pela taxa de mercado local do dia da entrega.\r\nO neg\u00f3cio \u00e9","resposta":2658758,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existente e v\u00e1lido, pois a coisa futura pode ser objeto de compra e venda, assim como pode o pre\u00e7o ser fixado \u00e0 taxa de mercado, em certo e determinado dia e lugar. Por\u00e9m, o neg\u00f3cio ficar\u00e1 sem efeito se a coisa futura n\u00e3o vier a existir, salvo se ficar comprovado que a inten\u00e7\u00e3o das partes era concluir con trato aleat\u00f3rio.","id":2658758,"corpo":"existente e v\u00e1lido, pois a coisa futura pode ser objeto\r\nde compra e venda, assim como pode o pre\u00e7o ser\r\nfixado \u00e0 taxa de mercado, em certo e determinado\r\ndia e lugar. Por\u00e9m, o neg\u00f3cio ficar\u00e1 sem efeito se a\r\ncoisa futura n\u00e3o vier a existir, salvo se ficar comprovado\r\nque a inten\u00e7\u00e3o das partes era concluir con trato\r\naleat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexistente, pois n\u00e3o se admite compra e venda de coisa futura.","id":2658759,"corpo":"inexistente, pois n\u00e3o se admite compra e venda de\r\ncoisa futura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existente por\u00e9m inv\u00e1lido, pois a coisa futura pode ser objeto de compra e venda, mas o pre\u00e7o deve necessariamente ser fixado pelas partes no dia da realiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio.","id":2658760,"corpo":"existente por\u00e9m inv\u00e1lido, pois a coisa futura pode\r\nser objeto de compra e venda, mas o pre\u00e7o deve\r\nnecessariamente ser fixado pelas partes no dia da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existente e v\u00e1lido, pois a coisa futura pode ser objeto de compra e venda, assim como pode o pre\u00e7o ser fixado \u00e0 taxa de mercado, em certo e determinado dia e lugar. O neg\u00f3cio ficar\u00e1 sem efeito se a coisa futura n\u00e3o vier a existir, salvo se ficar comprovado que a inten\u00e7\u00e3o das partes era concluir contrato comutativo.","id":2658761,"corpo":"existente e v\u00e1lido, pois a coisa futura pode ser objeto\r\nde compra e venda, assim como pode o pre\u00e7o ser\r\nfixado \u00e0 taxa de mercado, em certo e determinado dia\r\ne lugar. O neg\u00f3cio ficar\u00e1 sem efeito se a coisa futura\r\nn\u00e3o vier a existir, salvo se ficar comprovado que a\r\ninten\u00e7\u00e3o das partes era concluir contrato comutativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existente e v\u00e1lido, pois a coisa futura pode ser objeto de compra e venda, assim como pode o pre\u00e7o ser fixado \u00e0 taxa de mercado, em certo e determinado dia e lugar. O neg\u00f3cio gerar\u00e1 efeitos mesmo que a coisa futura n\u00e3o venha a existir, independentemente da natureza do neg\u00f3cio.","id":2658762,"corpo":"existente e v\u00e1lido, pois a coisa futura pode ser objeto\r\nde compra e venda, assim como pode o pre\u00e7o ser\r\nfixado \u00e0 taxa de mercado, em certo e determinado\r\ndia e lugar. O neg\u00f3cio gerar\u00e1 efeitos mesmo que a\r\ncoisa futura n\u00e3o venha a existir, independentemente\r\nda natureza do neg\u00f3cio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325829,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/767471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767477,"hashId":"5d7ce80807c1b8cbe4ab44202296f66e","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico,\r\n\u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":2658792,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipara-se a documento p\u00fablico o emanado de entidade paraestatal, o t\u00edtulo ao portador ou transmiss\u00edvel por endosso, as a\u00e7\u00f5es de sociedade comercial, os livros mercantis e o testamento particular.","id":2658788,"corpo":"Equipara-se a documento p\u00fablico o emanado de entidade\r\nparaestatal, o t\u00edtulo ao portador ou transmiss\u00edvel\r\npor endosso, as a\u00e7\u00f5es de sociedade comercial,\r\nos livros mercantis e o testamento particular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o sujeito ativo for funcion\u00e1rio p\u00fablico e comete o crime prevalecendo-se do cargo, aumenta-se a pena de sexta parte.","id":2658789,"corpo":"Se o sujeito ativo for funcion\u00e1rio p\u00fablico e comete o\r\ncrime prevalecendo-se do cargo, aumenta-se a pena\r\nde sexta parte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena \u00e9 de reclus\u00e3o, de dois a seis anos, e multa.","id":2658790,"corpo":"A pena \u00e9 de reclus\u00e3o, de dois a seis anos, e multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incorre na mesma pena desse crime aquele que insere ou faz inserir na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social do empregado ou em documento que deva produzir efeito perante a Previd\u00eancia Social, declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que deveria ter sido escrita.","id":2658791,"corpo":"Incorre na mesma pena desse crime aquele que insere\r\nou faz inserir na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia\r\nSocial do empregado ou em documento que\r\ndeva produzir efeito perante a Previd\u00eancia Social,\r\ndeclara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que deveria ter sido\r\nescrita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incorre na mesma pena desse crime aquele que insere ou faz inserir na folha de pagamento, ou em documento de informa\u00e7\u00f5es que seja destinado a fazer prova perante a Previd\u00eancia Social, pessoa que possua a qualidade de segurado obrigat\u00f3rio.","id":2658792,"corpo":"Incorre na mesma pena desse crime aquele que insere\r\nou faz inserir na folha de pagamento, ou em documento\r\nde informa\u00e7\u00f5es que seja destinado a fazer\r\nprova perante a Previd\u00eancia Social, pessoa que possua\r\na qualidade de segurado obrigat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325830,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"}],"slug":"direito-penal\/767477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que o crime de","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767478,"hashId":"0c5bf1c2c0319b456f196fe5df8e84a2","enunciado":"Referente aos crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, \u00e9\r\ncorreto afirmar que o crime de","resposta":2658797,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa \u00e9 cometido por aquele que provoca a a\u00e7\u00e3o de autoridade, comunicando-lhe a ocorr\u00eancia de crime ou de contraven\u00e7\u00e3o que sabe n\u00e3o se ter verificado.","id":2658793,"corpo":"denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa \u00e9 cometido por aquele que\r\nprovoca a a\u00e7\u00e3o de autoridade, comunicando-lhe a\r\nocorr\u00eancia de crime ou de contraven\u00e7\u00e3o que sabe\r\nn\u00e3o se ter verificado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime ou de contraven\u00e7\u00e3o \u00e9 cometido por aquele que d\u00e1 causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial, de processo judicial, instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o administrativa, inqu\u00e9rito civil ou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando- lhe crime de que o sabe inocente.","id":2658794,"corpo":"comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime ou de contraven\u00e7\u00e3o \u00e9\r\ncometido por aquele que d\u00e1 causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o policial, de processo judicial, instaura\u00e7\u00e3o\r\nde investiga\u00e7\u00e3o administrativa, inqu\u00e9rito civil ou a\u00e7\u00e3o\r\nde improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-\r\nlhe crime de que o sabe inocente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falso testemunho ou per\u00edcia \u00e9 conduta at\u00edpica se praticado em ju\u00edzo arbitral.","id":2658795,"corpo":"falso testemunho ou per\u00edcia \u00e9 conduta at\u00edpica se\r\npraticado em ju\u00edzo arbitral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoacusa\u00e7\u00e3o falsa, ocorre quando o sujeito ativo acusa-se, perante a autoridade, de crime inexistente, sendo que se a autoacusa\u00e7\u00e3o tratar-se de crime praticado por outrem, o crime ser\u00e1 de cal\u00fania.","id":2658796,"corpo":"autoacusa\u00e7\u00e3o falsa, ocorre quando o sujeito ativo\r\nacusa-se, perante a autoridade, de crime inexistente,\r\nsendo que se a autoacusa\u00e7\u00e3o tratar-se de crime\r\npraticado por outrem, o crime ser\u00e1 de cal\u00fania.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o no curso do processo pode ocorrer em processo judicial, policial, administrativo, ou em ju\u00edzo arbitral.","id":2658797,"corpo":"coa\u00e7\u00e3o no curso do processo pode ocorrer em\r\nprocesso judicial, policial, administrativo, ou em ju\u00edzo\r\narbitral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325830,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":"direito-penal\/767478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como regra, s\u00e3o proibidas de depor como testemunha as pessoas que","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767483,"hashId":"719addd3d51cc461418f83987ded603d","enunciado":"Como regra, s\u00e3o proibidas de depor como testemunha as\r\npessoas que","resposta":2658822,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estiverem interditadas e forem deficientes mentais.","id":2658818,"corpo":"estiverem interditadas e forem deficientes mentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tiverem v\u00ednculos familiares pr\u00f3ximos com o acusado, tais como o ascendente, o descendente, o c\u00f4njuge e o irm\u00e3o.","id":2658819,"corpo":"tiverem v\u00ednculos familiares pr\u00f3ximos com o acusado,\r\ntais como o ascendente, o descendente, o c\u00f4njuge\r\ne o irm\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forem menores de doze anos.","id":2658820,"corpo":"forem menores de doze anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o portarem documento e houver d\u00favida sobre a sua identidade.","id":2658821,"corpo":"n\u00e3o portarem documento e houver d\u00favida sobre a\r\nsua identidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o, minist\u00e9rio, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, devam guardar segredo.","id":2658822,"corpo":"em raz\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o, minist\u00e9rio, of\u00edcio ou profiss\u00e3o,\r\ndevam guardar segredo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325830,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"}],"slug":"direito-processual-penal\/767483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o conhecidas as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre uma empresa, correspondentes ao ano de 2011: &#8722; A empresa apurou Lucro L\u00edquido de R$ 5.000.000,00. &#8722; Destina\u00e7\u00e3o do Lucro do Per\u00edodo: Reserva Legal no valor de R$ 250.000,00; Reserva Estatut\u00e1ria no valor de R$ 500.000,00 e Reserva para Expans\u00e3o no valor de R$ 1.000.000,00. &#8722; Dividendos obrigat\u00f3rios previstos no Estatuto no valor de R$ 1.000.000,00. A varia\u00e7\u00e3o positiva no valor total do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa em 2011, foi, em reais (R$),","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767553,"hashId":"984420dd4992d4a267265f917d1c6bbe","enunciado":"S\u00e3o conhecidas as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre uma empresa, correspondentes ao ano de 2011:<\/p>\r\n&#8722; A empresa apurou Lucro L\u00edquido de R$ 5.000.000,00.<\/p>\r\n&#8722; Destina\u00e7\u00e3o do Lucro do Per\u00edodo: Reserva Legal no valor de R$ 250.000,00; Reserva Estatut\u00e1ria no valor de R$ 500.000,00 e\r\nReserva para Expans\u00e3o no valor de R$ 1.000.000,00.<\/p>\r\n&#8722; Dividendos obrigat\u00f3rios previstos no Estatuto no valor de R$ 1.000.000,00.<\/p>\r\nA varia\u00e7\u00e3o positiva no valor total do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa em 2011, foi, em reais (R$),","resposta":2659172,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.250.000,00.","id":2659168,"corpo":"2.250.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.750.000,00.","id":2659169,"corpo":"4.750.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.250.000,00.","id":2659170,"corpo":"4.250.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.000.000,00.","id":2659171,"corpo":"5.000.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.000.000,00.","id":2659172,"corpo":"4.000.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325836,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/767553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa Comprada S.A., em 30\/06\/2013, era R$ 30.000.000,00, e correspondia ao valor justo dos ativos e passivos da empresa. A empresa Total Holding S.A. adquiriu 40% das a\u00e7\u00f5es da empresa Comprada S.A. pelo valor de R$ 12.000.000,00 e passou a deter o seu controle. No segundo semestre de 2013, a empresa Comprada S.A. apurou um lucro l\u00edquido de R$ 5.000.000,00. Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais da empresa Total Holding S.A. foram apresentados os seguintes valores na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do ano de 2013 e no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2013, em reais (R$),","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767555,"hashId":"ece0ad4eebb0d36690de9562eedaf2b5","enunciado":"O Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa Comprada S.A., em 30\/06\/2013, era R$ 30.000.000,00, e correspondia ao valor justo dos\r\nativos e passivos da empresa. A empresa Total Holding S.A. adquiriu 40% das a\u00e7\u00f5es da empresa Comprada S.A. pelo valor de\r\nR$ 12.000.000,00 e passou a deter o seu controle. No segundo semestre de 2013, a empresa Comprada S.A. apurou um lucro\r\nl\u00edquido de R$ 5.000.000,00. Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais da empresa Total Holding S.A. foram apresentados os\r\nseguintes valores na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do ano de 2013 e no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2013, em reais (R$),","resposta":2659179,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = R$ 5.000.000,00; Dividendos a Receber = R$ 5.000.000,00.","id":2659178,"corpo":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = R$ 5.000.000,00; Dividendos a Receber = R$ 5.000.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = R$ 2.000.000,00; Investimentos = R$ 14.000.000,00.","id":2659179,"corpo":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = R$ 2.000.000,00; Investimentos = R$ 14.000.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = R$ 2.000.000,00; Dividendos a Receber = R$ 2.000.000,00.","id":2659180,"corpo":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = R$ 2.000.000,00; Dividendos a Receber = R$ 2.000.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = R$ 5.000.000,00; Investimentos = R$ 14.000.000,00.","id":2659181,"corpo":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = R$ 5.000.000,00; Investimentos = R$ 14.000.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = 0,00; Investimentos = R$ 12.000.000,00.","id":2659182,"corpo":"Resultado de Participa\u00e7\u00e3o = 0,00; Investimentos = R$ 12.000.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325836,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/767555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para apura\u00e7\u00e3o dos valores relacionados \u00e0 previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa, dever\u00e1 ser utilizada a classe","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767564,"hashId":"e20804cdd810c7bc43bf30b1b0765112","enunciado":"Para apura\u00e7\u00e3o dos valores relacionados \u00e0 previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa, dever\u00e1 ser utilizada a classe","resposta":2659226,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, grupo 2.","id":2659223,"corpo":"6, grupo 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, grupo 1.","id":2659224,"corpo":"5, grupo 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6, grupo 1.","id":2659225,"corpo":"6, grupo 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, grupo 2.","id":2659226,"corpo":"5, grupo 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, grupo 3.","id":2659227,"corpo":"5, grupo 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49, relacionadas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, considere a l\u00f3gica de registro cont\u00e1bil do Plano de Contas Aplicado ao Setor p\u00fablico.","id":325838,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49, relacionadas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, considere a l\u00f3gica\r\nde registro cont\u00e1bil do Plano de Contas Aplicado ao Setor p\u00fablico.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/767564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cr\u00e9ditos adicionais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767574,"hashId":"475241cfa246d2ce3fcc999f279be0e7","enunciado":"Sobre os cr\u00e9ditos adicionais, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2659273,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O excesso de arrecada\u00e7\u00e3o pode propiciar a abertura de cr\u00e9ditos adicionais, por\u00e9m devem ser autorizados por lei.","id":2659273,"corpo":"O excesso de arrecada\u00e7\u00e3o pode propiciar a abertura de cr\u00e9ditos adicionais, por\u00e9m devem ser autorizados por lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, os cr\u00e9ditos adicionais classificam-se em ordin\u00e1rios, suplementares e especiais.","id":2659274,"corpo":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, os cr\u00e9ditos adicionais classificam-se em ordin\u00e1rios, suplementares e especiais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A abertura de cr\u00e9ditos especiais, independe da exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis, desde que devidamente justificados.","id":2659275,"corpo":"A abertura de cr\u00e9ditos especiais, independe da exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis, desde que devidamente justificados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 4.320\/1964 exige a exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis para a abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios e que seja precedida de justificativa.","id":2659276,"corpo":"A Lei n\u00ba 4.320\/1964 exige a exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis para a abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios e que seja\r\nprecedida de justificativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A anula\u00e7\u00e3o total de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, n\u00e3o \u00e9 considerada recurso para fins de aberturas de cr\u00e9ditos adicionais.","id":2659277,"corpo":"A anula\u00e7\u00e3o total de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, n\u00e3o \u00e9 considerada recurso para fins de aberturas de cr\u00e9ditos adicionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325839,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/767574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os desembolsos extraor\u00e7ament\u00e1rios, como a pr\u00f3pria denomina\u00e7\u00e3o sugere, n\u00e3o est\u00e3o previstos no or\u00e7amento correspondente a fatos de natureza financeira, decorrentes da pr\u00f3pria gest\u00e3o p\u00fablica. Al\u00e9m das restitui\u00e7\u00f5es de tributos, os desembolsos extraor\u00e7ament\u00e1rios, usualmente, representam sa\u00eddas dos cofres p\u00fablicos em contrapartida da baixa de passivos financeiros, que n\u00e3o alteram o patrim\u00f4nio da entidade. Como exemplos podem ser citados, EXCETO:","provas":[{"id":22849,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":767584,"hashId":"0cdb092829239f9bdca42027a9c8c0da","enunciado":"Os desembolsos extraor\u00e7ament\u00e1rios, como a pr\u00f3pria denomina\u00e7\u00e3o sugere, n\u00e3o est\u00e3o previstos no or\u00e7amento correspondente\r\na fatos de natureza financeira, decorrentes da pr\u00f3pria gest\u00e3o p\u00fablica. Al\u00e9m das restitui\u00e7\u00f5es de tributos, os\r\ndesembolsos extraor\u00e7ament\u00e1rios, usualmente, representam sa\u00eddas dos cofres p\u00fablicos em contrapartida da baixa de\r\npassivos financeiros, que n\u00e3o alteram o patrim\u00f4nio da entidade. Como exemplos podem ser citados, EXCETO:","resposta":2659319,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagamento de consigna\u00e7\u00f5es.","id":2659316,"corpo":"Pagamento de consigna\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos cau\u00e7\u00e3o.","id":2659317,"corpo":"Devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos cau\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos judiciais.","id":2659318,"corpo":"Devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos judiciais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pagamento de pessoal e encargos sociais.","id":2659319,"corpo":"Pagamento de pessoal e encargos sociais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325840,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/767584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 225, \u201ctodos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo&#8208;se ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea&#8208;lo e preserv\u00e1&#8208;lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es\u201d. Para assegurar a efetividade desse direito, incumbe ao poder p\u00fablico: I. Preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas. II. Preservar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do pa\u00eds e fiscalizar as entidades dedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico. III. Exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, a que se dar\u00e1 publicidade. IV. Controlar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente. V. Promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. VI. Proteger a fauna e a flora, vedadas, na forma da lei, as pr\u00e1ticas que coloquem em risco sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, provoquem a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou submetam os animais \u00e0 crueldade. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":22850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767587,"hashId":"862746d30cf8e0c15d54acf1817cfd40","enunciado":"<P>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 225, \u201ctodos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo&#8208;se ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea&#8208;lo e preserv\u00e1&#8208;lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es\u201d. Para assegurar a efetividade desse direito, incumbe ao poder p\u00fablico: <\/P>\r\n<P>I. Preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas. <\/P>\r\n<P>II. Preservar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do pa\u00eds e fiscalizar as entidades dedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico. <\/P>\r\n<P>III. Exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, a que se dar\u00e1 publicidade. <\/P>\r\n<P>IV. Controlar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente. <\/P>\r\n<P>V. Promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. <\/P>\r\n<P>VI. Proteger a fauna e a flora, vedadas, na forma da lei, as pr\u00e1ticas que coloquem em risco sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, provoquem a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou submetam os animais \u00e0 crueldade. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2659331,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2659328,"corpo":"III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":2659329,"corpo":"I e V, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e VI, apenas.","id":2659330,"corpo":"II, IV e VI, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":2659331,"corpo":"I, II, III, IV, V e VI.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325841,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas de polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua s\u00e3o v\u00e1rias, sendo de origem natural ou como resultado das atividades humanas. Existem essencialmente tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es de polui\u00e7\u00e3o, cada uma \u00e9 caracter\u00edstica do est\u00e1gio de desenvolvimento social e industrial: patog\u00eanica, total e qu\u00edmica. Relacione adequadamente os principais poluentes da \u00e1gua e seus poss\u00edveis efeitos poluidores. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767589,"hashId":"dc60a5d110b56f762f12b8a17cd71003","enunciado":"<P>As formas de polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua s\u00e3o v\u00e1rias, sendo de origem natural ou como resultado das atividades humanas. Existem essencialmente tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es de polui\u00e7\u00e3o, cada uma \u00e9 caracter\u00edstica do est\u00e1gio de desenvolvimento social e industrial: patog\u00eanica, total e qu\u00edmica. Relacione adequadamente os principais poluentes da \u00e1gua e seus poss\u00edveis efeitos poluidores.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22850\/1.gif><\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2659338,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2.","id":2659336,"corpo":"1, 4, 3, 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3.","id":2659337,"corpo":"2, 1, 4, 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4.","id":2659338,"corpo":"3, 2, 1, 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":2659339,"corpo":"4, 3, 2, 1.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325841,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/767589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Novo C\u00f3digo Florestal, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) N\u00e3o \u00e9 permitido o acesso de pessoas e animais \u00e0s \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente para obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de baixo impacto ambiental. ( ) A supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa protetora de nascentes, dunas e restingas somente poder\u00e1 ser autorizada em caso de utilidade p\u00fablica. ( ) A vegeta\u00e7\u00e3o situada em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente dever\u00e1 ser mantida somente pelo propriet\u00e1rio da \u00e1rea. ( ) A reserva legal deve ser conservada com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa pelo propriet\u00e1rio do im\u00f3vel rural, possuidor ou ocupante a qualquer t\u00edtulo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, de direito p\u00fablico ou privado. ( ) No caso de reposi\u00e7\u00e3o florestal, dever\u00e3o ser priorizados projetos que contemplem a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de biomas diferentes onde ocorreu a supress\u00e3o para diversifica\u00e7\u00e3o das florestas. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767590,"hashId":"d77c7e90b4101c782edaf722a1824212","enunciado":"<P>De acordo com o Novo C\u00f3digo Florestal, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) N\u00e3o \u00e9 permitido o acesso de pessoas e animais \u00e0s \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente para obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de baixo impacto ambiental. <\/P>\r\n<P>( ) A supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa protetora de nascentes, dunas e restingas somente poder\u00e1 ser autorizada em caso de utilidade p\u00fablica. <\/P>\r\n<P>( ) A vegeta\u00e7\u00e3o situada em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente dever\u00e1 ser mantida somente pelo propriet\u00e1rio da \u00e1rea. <\/P>\r\n<P>( ) A reserva legal deve ser conservada com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa pelo propriet\u00e1rio do im\u00f3vel rural, possuidor ou ocupante a qualquer t\u00edtulo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, de direito p\u00fablico ou privado. <\/P>\r\n<P>( ) No caso de reposi\u00e7\u00e3o florestal, dever\u00e3o ser priorizados projetos que contemplem a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de biomas diferentes onde ocorreu a supress\u00e3o para diversifica\u00e7\u00e3o das florestas. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2659341,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F, V.","id":2659340,"corpo":"F, F, F, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":2659341,"corpo":"F, V, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":2659342,"corpo":"V, F, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":2659343,"corpo":"V, V, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325841,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/767590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Crimes Ambientais, sobre as circunst\u00e2ncias que atenuam a pena, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":22850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767592,"hashId":"81c48210c62e72d9ca091a49c25b6334","enunciado":"De acordo com a Lei de Crimes Ambientais, sobre as circunst\u00e2ncias que atenuam a pena, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.","resposta":2659349,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente.","id":2659348,"corpo":"Baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o em domingos ou feriados.","id":2659349,"corpo":"Ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o em domingos ou feriados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo agente do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":2659350,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo agente do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada.","id":2659351,"corpo":"Arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o\r\nambiental causada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325841,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/767592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA), \u00f3rg\u00e3o executor do SISNAMA, o licenciamento ambiental, a que se refere o art. 10 da Lei n\u00ba 6.938\/1981, de empreendimentos e atividades com significativo impacto ambiental de \u00e2mbito nacional ou regional. Cabe ao IBAMA o licenciamento dos seguintes empreendimentos ou atividades, EXCETO:","provas":[{"id":22850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767593,"hashId":"8d0c4565c32840ca178f73415632e6e8","enunciado":"Compete ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA), \u00f3rg\u00e3o executor do\r\nSISNAMA, o licenciamento ambiental, a que se refere o art. 10 da Lei n\u00ba 6.938\/1981, de empreendimentos e atividades\r\ncom significativo impacto ambiental de \u00e2mbito nacional ou regional. Cabe ao IBAMA o licenciamento dos seguintes\r\nempreendimentos ou atividades, EXCETO:","resposta":2659354,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localizadas ou desenvolvidas em dois ou mais Estados.","id":2659352,"corpo":"Localizadas ou desenvolvidas em dois ou mais Estados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em terras ind\u00edgenas ou em unidades de conserva\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio da Uni\u00e3o.","id":2659353,"corpo":"Em terras ind\u00edgenas ou em unidades de conserva\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cujos impactos ambientais diretos ultrapassem os limites territoriais de um ou mais munic\u00edpios.","id":2659354,"corpo":"Cujos impactos ambientais diretos ultrapassem os limites territoriais de um ou mais munic\u00edpios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destinados a pesquisar, lavrar, produzir, beneficiar, transportar, armazenar e dispor material radioativo, em qualquer est\u00e1gio.","id":2659355,"corpo":"Destinados a pesquisar, lavrar, produzir, beneficiar, transportar, armazenar e dispor material radioativo, em qualquer\r\nest\u00e1gio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325841,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBAMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBAMA","pai":395478,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395227,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/767593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), para os efeitos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, n\u00e3o t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o quaisquer disposi\u00e7\u00f5es legais excludentes ou limitativas do direito de examinar mercadorias, livros, arquivos, documentos, pap\u00e9is e efeitos comerciais ou fiscais, dos comerciantes industriais ou produtores, ou da obriga\u00e7\u00e3o destes de exibi&#8208;los. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, definida pela legisla\u00e7\u00e3o supracitada dos livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados, \u00e9 correto afirmar que devem ser conservados","provas":[{"id":22851,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767600,"hashId":"1b7f710a459001e72743394e08fc7247","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), para os efeitos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, n\u00e3o t\u00eam\r\naplica\u00e7\u00e3o quaisquer disposi\u00e7\u00f5es legais excludentes ou limitativas do direito de examinar mercadorias, livros, arquivos,\r\ndocumentos, pap\u00e9is e efeitos comerciais ou fiscais, dos comerciantes industriais ou produtores, ou da obriga\u00e7\u00e3o\r\ndestes de exibi&#8208;los. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, definida pela legisla\u00e7\u00e3o supracitada dos livros obrigat\u00f3rios\r\nde escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados, \u00e9 correto afirmar que devem\r\nser conservados","resposta":2659381,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo menos dentro do ano de exerc\u00edcio de ocorr\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","id":2659380,"corpo":"pelo menos dentro do ano de exerc\u00edcio de ocorr\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","id":2659381,"corpo":"at\u00e9 que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de forma permanente ou at\u00e9 o encerramento das atividades da empresa ou profissional aut\u00f4nomo.","id":2659382,"corpo":"de forma permanente ou at\u00e9 o encerramento das atividades da empresa ou profissional aut\u00f4nomo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo prazo de 5 anos contados ap\u00f3s a data de prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","id":2659383,"corpo":"pelo prazo de 5 anos contados ap\u00f3s a data de prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se\r\nrefiram.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325842,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/767600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal (Lei n\u00ba 231\/2002), os Autos e Termos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o impressos e numerados, de forma destac\u00e1vel, em 3 vias tipograficamente em talon\u00e1rio pr\u00f3prio ou eletronicamente em formul\u00e1rio cont\u00ednuo. Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que dever\u00e3o constar obrigatoriamente na qualifica\u00e7\u00e3o do contribuinte nos autos e termos supracitados, marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Nome ou raz\u00e3o social. ( ) Domic\u00edlio tribut\u00e1rio. ( ) Atividade econ\u00f4mica. ( ) N\u00famero do recibo da \u00faltima declara\u00e7\u00e3o de imposto de renda (pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica). A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22851,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767603,"hashId":"7049420ac27d9e491df0965a75b37488","enunciado":"<P>De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal (Lei n\u00ba 231\/2002), os Autos e Termos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o impressos e numerados, de forma destac\u00e1vel, em 3 vias tipograficamente em talon\u00e1rio pr\u00f3prio ou eletronicamente em formul\u00e1rio cont\u00ednuo. Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que dever\u00e3o constar obrigatoriamente na qualifica\u00e7\u00e3o do contribuinte nos autos e termos supracitados, marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) Nome ou raz\u00e3o social. <\/P>\r\n<P>( ) Domic\u00edlio tribut\u00e1rio. <\/P>\r\n<P>( ) Atividade econ\u00f4mica. <\/P>\r\n<P>( ) N\u00famero do recibo da \u00faltima declara\u00e7\u00e3o de imposto de renda (pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica). <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2659395,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":2659392,"corpo":"V, F, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":2659393,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2659394,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":2659395,"corpo":"V, V, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325842,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Natividade - Rj - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Natividade - Rj - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400258,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-natividade-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/767603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 5.172\/1966 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional) estabelece as limita\u00e7\u00f5es da compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos entes federados e as veda\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s veda\u00e7\u00f5es supracitadas, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar imposto sobre o patrim\u00f4nio e a renda com base em lei posterior \u00e0 data inicial do exerc\u00edcio financeiro a que corresponda. ( ) \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir ou majorar tributos sem que a lei o estabele\u00e7a, ressalvado, quanto \u00e0 majora\u00e7\u00e3o, o disposto nos artigos 21, 26 e 65 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ( ) N\u00e3o \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar imposto sobre templos religiosos. ( ) N\u00e3o \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar imposto sobre o patrim\u00f4nio, a renda ou os servi\u00e7os uns dos outros. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22851,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767604,"hashId":"0f0d4392820994c0ec9fb95c813da46f","enunciado":"<P>A Lei n\u00ba 5.172\/1966 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional) estabelece as limita\u00e7\u00f5es da compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos entes federados e as veda\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s veda\u00e7\u00f5es supracitadas, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar imposto sobre o patrim\u00f4nio e a renda com base em lei posterior \u00e0 data inicial do exerc\u00edcio financeiro a que corresponda. <\/P>\r\n<P>( ) \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir ou majorar tributos sem que a lei o estabele\u00e7a, ressalvado, quanto \u00e0 majora\u00e7\u00e3o, o disposto nos artigos 21, 26 e 65 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/P>\r\n<P>( ) N\u00e3o \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar imposto sobre templos religiosos. <\/P>\r\n<P>( ) N\u00e3o \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar imposto sobre o patrim\u00f4nio, a renda ou os servi\u00e7os uns dos outros. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2659398,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":2659396,"corpo":"F, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2659397,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2659398,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":2659399,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325842,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"}],"slug":"direito-tributario\/767604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma das importantes defini\u00e7\u00f5es estabelecidas refere&#8208;se \u00e0 \u201csinaliza\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia\u201d (idem, p. 38.). Acerca das condi\u00e7\u00f5es gerais dessa sinaliza\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22852,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Urbanismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767608,"hashId":"56664ee6ba1f5ee2121d3a554c6e1148","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22852\/2.gif><\/P>\r\n<P>Uma das importantes defini\u00e7\u00f5es estabelecidas refere&#8208;se \u00e0 \u201csinaliza\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia\u201d (idem, p. 38.). Acerca das condi\u00e7\u00f5es gerais dessa sinaliza\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, assinale a afirmativa correta.<\/P>","resposta":2659415,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rotas de fuga e as sa\u00eddas de emerg\u00eancia devem ser sinalizadas t\u00e3o somente com informa\u00e7\u00f5es visuais, haja vista que a complementa\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es sonoras confunde as pessoas em momento de risco.","id":2659412,"corpo":"As rotas de fuga e as sa\u00eddas de emerg\u00eancia devem ser sinalizadas t\u00e3o somente com informa\u00e7\u00f5es visuais, haja vista que a\r\ncomplementa\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es sonoras confunde as pessoas em momento de risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os alarmes sonoros, bem como os alarmes vibrat\u00f3rios, devem ser independentes e estarem dessincronizados dos alarmes visuais intermitentes, para n\u00e3o confundir as pessoas portadoras de defici\u00eancia visual e as pessoas com defici\u00eancia auditiva.","id":2659413,"corpo":"Os alarmes sonoros, bem como os alarmes vibrat\u00f3rios, devem ser independentes e estarem dessincronizados dos alarmes\r\nvisuais intermitentes, para n\u00e3o confundir as pessoas portadoras de defici\u00eancia visual e as pessoas com defici\u00eancia\r\nauditiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fica proibida a instala\u00e7\u00e3o de telefones, campainhas e alarmes de emerg\u00eancia visuais, sonoros e vibrat\u00f3rios em quartos e sanit\u00e1rios de hot\u00e9is, institui\u00e7\u00f5es de idosos e hospitais, com vistas \u00e0 garantia do descanso e recupera\u00e7\u00e3o dos h\u00f3spedes e pacientes.","id":2659414,"corpo":"Fica proibida a instala\u00e7\u00e3o de telefones, campainhas e alarmes de emerg\u00eancia visuais, sonoros e vibrat\u00f3rios em quartos e\r\nsanit\u00e1rios de hot\u00e9is, institui\u00e7\u00f5es de idosos e hospitais, com vistas \u00e0 garantia do descanso e recupera\u00e7\u00e3o dos h\u00f3spedes e\r\npacientes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas escadas que interligam os diversos pavimentos, inclusive nas de emerg\u00eancia, junto \u00e0 porta corta&#8208;fogo, deve haver sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til e visual informando o n\u00famero do pavimento, sendo que a mesma sinaliza\u00e7\u00e3o pode ser instalada nos corrim\u00e3os.","id":2659415,"corpo":"Nas escadas que interligam os diversos pavimentos, inclusive nas de emerg\u00eancia, junto \u00e0 porta corta&#8208;fogo, deve haver\r\nsinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til e visual informando o n\u00famero do pavimento, sendo que a mesma sinaliza\u00e7\u00e3o pode ser instalada nos\r\ncorrim\u00e3os.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325843,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/767608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n\u00ba 9.394\/1996), em seu art. 13, os docentes incumbir&#8208;se&#8208;\u00e3o de, EXCETO:","provas":[{"id":22854,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Inspetor de Alunos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":767631,"hashId":"925fe6053e250294cf023d461fc2fde8","enunciado":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n\u00ba 9.394\/1996), em seu art. 13, os docentes\r\nincumbir&#8208;se&#8208;\u00e3o de, EXCETO:","resposta":2659507,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zelar pela aprendizagem dos alunos.","id":2659504,"corpo":"Zelar pela aprendizagem dos alunos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento.","id":2659505,"corpo":"Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade.","id":2659506,"corpo":"Colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cumprir plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino elaborada pela dire\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":2659507,"corpo":"Cumprir plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino elaborada pela dire\u00e7\u00e3o e\r\ncoordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325845,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/767631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 53 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069\/1990), a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assegurando&#8208;se&#8208;lhes, EXCETO:","provas":[{"id":22854,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Inspetor de Alunos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":767632,"hashId":"7c8e52aa12300b57546292ccdddbcfd3","enunciado":"De acordo com o art. 53 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069\/1990), a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam\r\ndireito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assegurando&#8208;se&#8208;lhes, EXCETO:","resposta":2659509,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de ser respeitado por seus educadores.","id":2659508,"corpo":"Direito de ser respeitado por seus educadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita distante de sua resid\u00eancia.","id":2659509,"corpo":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita distante de sua resid\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.","id":2659510,"corpo":"Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.","id":2659511,"corpo":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325845,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/767632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre inclus\u00e3o, analise as afirmativas. I. A educa\u00e7\u00e3o inclusiva no contexto educacional \u00e9 uma abordagem que procura responder \u00e0s necessidades de aprendizagem de todas as crian\u00e7as, jovens e adultos com foco espec\u00edfico para aqueles que s\u00e3o vulner\u00e1veis \u00e0 marginaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 exclus\u00e3o. II. A inclus\u00e3o se refere apenas aos alunos que apresentam algum tipo de defici\u00eancia espec\u00edfica. III. Educar, na perspectiva inclusiva, sup\u00f5e dar um novo significado ao papel do professor e sua atua\u00e7\u00e3o no contexto educacional. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":22854,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Inspetor de Alunos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":767633,"hashId":"e714bb0cd19ecc88f35f96b49367defe","enunciado":"<P>Sobre inclus\u00e3o, analise as afirmativas. <\/P>\r\n<P>I. A educa\u00e7\u00e3o inclusiva no contexto educacional \u00e9 uma abordagem que procura responder \u00e0s necessidades de aprendizagem de todas as crian\u00e7as, jovens e adultos com foco espec\u00edfico para aqueles que s\u00e3o vulner\u00e1veis \u00e0 marginaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 exclus\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. A inclus\u00e3o se refere apenas aos alunos que apresentam algum tipo de defici\u00eancia espec\u00edfica. <\/P>\r\n<P>III. Educar, na perspectiva inclusiva, sup\u00f5e dar um novo significado ao papel do professor e sua atua\u00e7\u00e3o no contexto educacional. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2659514,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2659512,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2659513,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2659514,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2659515,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325845,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/767633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro de uma mesma \u00e1rea ocorre uma grande diversidade de caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do solo. Ressalta&#8208;se que o solo age na produtividade de plantas e na vida microbiol\u00f3gica. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":22855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767642,"hashId":"5300c6368e0d1e90a3198ff9dbd0ef12","enunciado":"Dentro de uma mesma \u00e1rea ocorre uma grande diversidade de caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do solo.\r\nRessalta&#8208;se que o solo age na produtividade de plantas e na vida microbiol\u00f3gica. \u00c9 correto afirmar que","resposta":2659551,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as subamostras s\u00e3o retiradas em profundidade de 0&#8208;10 cm e a cada semestre de 20 a 30 cm.","id":2659548,"corpo":"as subamostras s\u00e3o retiradas em profundidade de 0&#8208;10 cm e a cada semestre de 20 a 30 cm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve&#8208;se percorrer o terreno em zigue&#8208;zague para colher as amostras que ser\u00e3o enviadas ao laborat\u00f3rio para an\u00e1lise.","id":2659549,"corpo":"deve&#8208;se percorrer o terreno em zigue&#8208;zague para colher as amostras que ser\u00e3o enviadas ao laborat\u00f3rio para an\u00e1lise.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"numa gleba que tenha at\u00e9 30 ha em pequenas propriedades e at\u00e9 50 em propriedades maiores, deve&#8208;se colher, no m\u00ednimo, 10 amostras e, quando for o caso, misturar as subamostras de profundidades diferentes.","id":2659550,"corpo":"numa gleba que tenha at\u00e9 30 ha em pequenas propriedades e at\u00e9 50 em propriedades maiores, deve&#8208;se colher, no\r\nm\u00ednimo, 10 amostras e, quando for o caso, misturar as subamostras de profundidades diferentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cerca de 0,5 kg de subamostras misturadas devem ser colocadas em sacos pl\u00e1sticos ou caixas de papel\u00e3o com identifica\u00e7\u00e3o; dessa forma, \u00e9 recomendado guardar na propriedade uma amostra igual para garantir eventual nova an\u00e1lise em caso de d\u00favida.","id":2659551,"corpo":"cerca de 0,5 kg de subamostras misturadas devem ser colocadas em sacos pl\u00e1sticos ou caixas de papel\u00e3o com identifica\u00e7\u00e3o;\r\ndessa forma, \u00e9 recomendado guardar na propriedade uma amostra igual para garantir eventual nova an\u00e1lise em\r\ncaso de d\u00favida.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325846,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/767642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abacaxi \u00e9 uma planta tropical, originalmente cultivada em terras rec\u00e9m&#8208;desmatadas. \u00c9 considerada uma planta r\u00fastica, que requer poucos tratos culturais para seu crescimento e produ\u00e7\u00e3o. Este fato decorre das caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas, anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas que lhe permitem sobreviver em condi\u00e7\u00f5es ambientais adversas. O abacaxizeiro \u00e9 atacado por grande variedade de doen\u00e7as causadas por fungos, bact\u00e9rias e v\u00edrus, al\u00e9m de anomalias de causa n\u00e3o parasit\u00e1ria. S\u00e3o doen\u00e7as que atacam a cultura do abacaxizeiro:","provas":[{"id":22855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767643,"hashId":"cefd7038682265c309d1a659f78586a1","enunciado":"O abacaxi \u00e9 uma planta tropical, originalmente cultivada em terras rec\u00e9m&#8208;desmatadas. \u00c9 considerada uma planta r\u00fastica,\r\nque requer poucos tratos culturais para seu crescimento e produ\u00e7\u00e3o. Este fato decorre das caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas,\r\nanat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas que lhe permitem sobreviver em condi\u00e7\u00f5es ambientais adversas. O abacaxizeiro \u00e9 atacado por\r\ngrande variedade de doen\u00e7as causadas por fungos, bact\u00e9rias e v\u00edrus, al\u00e9m de anomalias de causa n\u00e3o parasit\u00e1ria. S\u00e3o\r\ndoen\u00e7as que atacam a cultura do abacaxizeiro:","resposta":2659554,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Septoriose, fascia\u00e7\u00e3o, mosaico dourado, fusariose e podrid\u00e3o negra do fruto.","id":2659552,"corpo":"Septoriose, fascia\u00e7\u00e3o, mosaico dourado, fusariose e podrid\u00e3o negra do fruto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Queima solar, fascia\u00e7\u00e3o, mosaico dourado, mancha negra do fruto e septoriose.","id":2659553,"corpo":"Queima solar, fascia\u00e7\u00e3o, mosaico dourado, mancha negra do fruto e septoriose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fusariose, mancha negra do fruto, podrid\u00e3o negra do fruto, queima solar e fascia\u00e7\u00e3o.","id":2659554,"corpo":"Fusariose, mancha negra do fruto, podrid\u00e3o negra do fruto, queima solar e fascia\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Murcha fusariana, podrid\u00e3o negra do fruto, queima solar, mosaico comum e amarelo baixeiro.","id":2659555,"corpo":"Murcha fusariana, podrid\u00e3o negra do fruto, queima solar, mosaico comum e amarelo baixeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325846,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/767643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a altitude de um ponto \u201cP\u201d a partir de duas esta\u00e7\u00f5es, A e B, nas quais foram obtidas as seguintes medidas: Calcule a DN e marque a alternativa correta.","provas":[{"id":22856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767655,"hashId":"54f44a9029842c1e24a66d4b7cc10d09","enunciado":"<P>Determine a altitude de um ponto \u201cP\u201d a partir de duas esta\u00e7\u00f5es, A e B, nas quais foram obtidas as seguintes medidas:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22856\/1.gif><\/P>\r\n<P>Calcule a DN e marque a alternativa correta.<\/P>","resposta":2659601,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DNAB = \u20130,0346 m; DNBA = +0,4320 m; e, DN\u2019AB = \u20130,0234 m.","id":2659600,"corpo":"DN<SUB>AB<\/SUB> = \u20130,0346 m; DN<SUB>BA<\/SUB> = +0,4320 m; e, DN\u2019<SUB>AB <\/SUB>= \u20130,0234 m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNAB = \u20130,1876 m; DNBA = +0,2894 m; e, DN\u2019AB = \u20130,2385 m.","id":2659601,"corpo":"DN<SUB>AB<\/SUB> = \u20130,1876 m; DN<SUB>BA<\/SUB> = +0,2894 m; e, DN\u2019<SUB>AB<\/SUB> = \u20130,2385 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DNAB = \u20130,2340 m; DNBA = +0,1232 m; e, DN\u2019AB = \u20130,6431 m.","id":2659602,"corpo":"DN<SUB>AB<\/SUB> = \u20130,2340 m; DN<SUB>BA<\/SUB> = +0,1232 m; e, DN\u2019<SUB>AB<\/SUB> = \u20130,6431 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DNAB = \u20130,3421 m; DNBA = +0,0694 m; e, DN\u2019AB = \u20130,1324 m.","id":2659603,"corpo":"DN<SUB>AB<\/SUB> = \u20130,3421 m; DN<SUB>BA<\/SUB> = +0,0694 m; e, DN\u2019<SUB>AB<\/SUB> = \u20130,1324 m.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325847,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/767655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo primeiro da Constitui\u00e7\u00e3o Federal traz os fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, nos quais, dentre outros, \u00e9 expressamente previsto(a)","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066862,"hashId":"3ce3460f46595179c606dcacd3c2cf13","enunciado":"O artigo primeiro da Constitui\u00e7\u00e3o Federal traz os fundamentos\r\nda Rep\u00fablica Federativa do Brasil, nos quais, dentre\r\noutros,\r\n\u00e9 expressamente previsto(a)","resposta":3744898,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito \u00e0 greve.","id":3744895,"corpo":"o direito \u00e0 greve.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a independ\u00eancia nacional.","id":3744896,"corpo":"a independ\u00eancia nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a igualdade entre homens e mulheres.","id":3744897,"corpo":"a igualdade entre homens e mulheres.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pluralismo pol\u00edtico.","id":3744898,"corpo":"o pluralismo pol\u00edtico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o direito \u00e0 propriedade.","id":3744899,"corpo":" o direito \u00e0 propriedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380920,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1066862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a honra, conforme doutrina dominante.","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066869,"hashId":"8e1e2c130bffe8d204410bb47a75a57a","enunciado":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a\r\nhonra, conforme doutrina dominante.","resposta":3744930,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A cal\u00fania e a difama\u00e7\u00e3o atingem a honra objetiva do indiv\u00edduo, enquanto a inj\u00faria atinge a honra subjetiva do indiv\u00edduo.","id":3744930,"corpo":" A cal\u00fania e a difama\u00e7\u00e3o atingem a honra objetiva do\r\nindiv\u00edduo, enquanto a inj\u00faria atinge a honra subjetiva\r\ndo indiv\u00edduo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cal\u00fania e a difama\u00e7\u00e3o atingem a honra subjetiva do indiv\u00edduo, enquanto a inj\u00faria atinge a honra objetiva do indiv\u00edduo.","id":3744931,"corpo":"A cal\u00fania e a difama\u00e7\u00e3o atingem a honra subjetiva do\r\nindiv\u00edduo, enquanto a inj\u00faria atinge a honra objetiva do\r\nindiv\u00edduo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cal\u00fania, a difama\u00e7\u00e3o e a inj\u00faria s\u00e3o crimes pr\u00f3prios e materiais.","id":3744932,"corpo":"A cal\u00fania, a difama\u00e7\u00e3o e a inj\u00faria s\u00e3o crimes pr\u00f3prios\r\ne materiais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cal\u00fania e a inj\u00faria n\u00e3o admitem exce\u00e7\u00e3o da verdade, enquanto o crime de difama\u00e7\u00e3o admite a exce\u00e7\u00e3o da verdade.","id":3744933,"corpo":"A cal\u00fania e a inj\u00faria n\u00e3o admitem exce\u00e7\u00e3o da verdade,\r\nenquanto o crime de difama\u00e7\u00e3o admite a exce\u00e7\u00e3o\r\nda verdade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cal\u00fania contra os mortos n\u00e3o \u00e9 pun\u00edvel, enquanto os crimes de difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria admitem a puni\u00e7\u00e3o quando praticados contra os mortos.","id":3744934,"corpo":"A cal\u00fania contra os mortos n\u00e3o \u00e9 pun\u00edvel, enquanto os\r\ncrimes de difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria admitem a puni\u00e7\u00e3o quando\r\npraticados contra os mortos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380921,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos crimes contra a honra","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos crimes contra a honra","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406355,"slug":"direito-penal-disposicoes-comuns-aos-crimes-contra-a-honra"}],"slug":"direito-penal\/1066869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, a autoridade policial poder\u00e1 proceder a inqu\u00e9rito","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066871,"hashId":"397fdf103896a762edcabefd7fd542a3","enunciado":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, a autoridade policial\r\npoder\u00e1\r\nproceder a inqu\u00e9rito","resposta":3744943,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de of\u00edcio.","id":3744940,"corpo":"de of\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente por requisi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3744941,"corpo":"somente por requisi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualquer momento, independentemente da vontade das partes.","id":3744942,"corpo":"a qualquer momento, independentemente da vontade das\r\npartes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a requerimento de quem tenha qualidade para intent\u00e1-la.","id":3744943,"corpo":"a requerimento de quem tenha qualidade para intent\u00e1-la.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente por requisi\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria.","id":3744944,"corpo":"somente por requisi\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380921,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"}],"slug":"direito-processual-penal\/1066871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de Instru\u00e7\u00e3o Continuada de Comando (ICC)","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066894,"hashId":"2f02ed1150705e36ca163b06bc30410c","enunciado":"O ciclo de Instru\u00e7\u00e3o Continuada de Comando (ICC)","resposta":3745058,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 desenvolvido em um \u00fanico dia de instru\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para cada policial militar.","id":3745055,"corpo":"ser\u00e1 desenvolvido em um \u00fanico dia de instru\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria\r\npara cada policial militar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 aplicado ao efetivo de oficiais subalternos e pra\u00e7as.","id":3745056,"corpo":"ser\u00e1 aplicado ao efetivo de oficiais subalternos e pra\u00e7as.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prev\u00ea a escolha de policial militar para a leitura da s\u00famula, o qual, ato cont\u00ednuo, apresentar\u00e1 seu entendimento pessoal sobre o assunto.","id":3745057,"corpo":"prev\u00ea a escolha de policial militar para a leitura da\r\ns\u00famula, o qual, ato cont\u00ednuo, apresentar\u00e1 seu entendimento\r\npessoal sobre o assunto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 avaliado mediante o processo de Verifica\u00e7\u00e3o Imediata (VI).","id":3745058,"corpo":"ser\u00e1 avaliado mediante o processo de Verifica\u00e7\u00e3o Imediata\r\n(VI).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prev\u00ea a leitura da s\u00famula e coment\u00e1rios acerca da vis\u00e3o institucional pelo instrutor de ICC.","id":3745059,"corpo":"prev\u00ea a leitura da s\u00famula e coment\u00e1rios acerca da vis\u00e3o\r\ninstitucional pelo instrutor de ICC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380925,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1066894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, pela via Intranet PM, no acesso \u00e0 maioria dos Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POP), h\u00e1 a men\u00e7\u00e3o ao grau de sigilo \u201csecreto\u201d desses documentos, o que imp\u00f5e uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de seus teores. Segundo as Instru\u00e7\u00f5es para Correspond\u00eancia na Pol\u00edcia Militar (I-7-PM), a classifica\u00e7\u00e3o de sigilo \u201csecreto\u201d refere-se a(o)","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066907,"hashId":"b3ca4c3df9bb3da98a9e67b3f02b84ac","enunciado":"Atualmente, pela via Intranet PM, no acesso \u00e0 maioria dos\r\nProcedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POP), h\u00e1 a men\u00e7\u00e3o ao\r\ngrau de sigilo \u201csecreto\u201d desses documentos, o que imp\u00f5e uma\r\ns\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de seus teores. Segundo\r\nas Instru\u00e7\u00f5es para Correspond\u00eancia na Pol\u00edcia Militar\r\n(I-7-PM), a classifica\u00e7\u00e3o de sigilo \u201csecreto\u201d refere-se a(o)","resposta":3745121,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00e2nsito do documento.","id":3745120,"corpo":"tr\u00e2nsito do documento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"natureza do documento.","id":3745121,"corpo":"natureza do documento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tramita\u00e7\u00e3o do documento.","id":3745122,"corpo":"tramita\u00e7\u00e3o do documento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"finalidade do documento.","id":3745123,"corpo":"finalidade do documento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destinat\u00e1rio do documento.","id":3745124,"corpo":"destinat\u00e1rio do documento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380925,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1066907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Regulamento de Uniformes,","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066911,"hashId":"d472b5b272f81b405495491a89419e6e","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Regulamento de Uniformes,","resposta":3745144,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 facultada a utiliza\u00e7\u00e3o do coldre e do porta-carregador no uniforme B-5.1 (Treinamento F\u00edsico).","id":3745140,"corpo":"\u00e9 facultada a utiliza\u00e7\u00e3o do coldre e do porta-carregador\r\nno uniforme B-5.1 (Treinamento F\u00edsico).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as boinas poder\u00e3o ser utilizadas nos deslocamentos da resid\u00eancia para o servi\u00e7o e vice-versa por policiais militares que delas se utilizem em miss\u00f5es operacionais.","id":3745141,"corpo":"as boinas poder\u00e3o ser utilizadas nos deslocamentos da\r\nresid\u00eancia para o servi\u00e7o e vice-versa por policiais militares\r\nque delas se utilizem em miss\u00f5es operacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) n\u00e3o fazem parte do uniforme policial-militar.","id":3745142,"corpo":"os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) n\u00e3o fazem\r\nparte do uniforme policial-militar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os uniformes e pe\u00e7as complementares adquiridos por conta pr\u00f3pria n\u00e3o precisam ser devolvidos \u00e0 PMESP pelo policial militar expulso das fileiras.","id":3745143,"corpo":"os uniformes e pe\u00e7as complementares adquiridos por\r\nconta pr\u00f3pria n\u00e3o precisam ser devolvidos \u00e0 PMESP\r\npelo policial militar expulso das fileiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultado ao policial militar inativo o uso de uniformes em solenidades militares.","id":3745144,"corpo":"\u00e9 facultado ao policial militar inativo o uso de uniformes\r\nem solenidades militares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380925,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1066911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066917,"hashId":"96cc9010d90575f0b560d5be644489ae","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36785\/29.gif\">","resposta":3745173,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,85","id":3745170,"corpo":"1,85","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,95","id":3745171,"corpo":"1,95","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,15","id":3745172,"corpo":"2,15","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,25","id":3745173,"corpo":"2,25","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,55","id":3745174,"corpo":"2,55","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380926,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403875,"slug":"matematica-classificacao-dos-triangulos"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1066917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os capitais A e B foram aplicados durante 5 meses a uma taxa de juros simples de 14,4% ao ano. Se os juros obtidos por A e por B foram, respectivamente, R$ 3.000,00 e R$ 2.400,00, ent\u00e3o a diferen\u00e7a entre o maior e o menor capital aplicado \u00e9 igual a","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066918,"hashId":"fcf139760957d17897e4af271bfc9159","enunciado":"Os capitais A e B foram aplicados durante 5 meses a uma\r\ntaxa de juros simples de 14,4% ao ano. Se os juros obtidos\r\npor A e por B foram, respectivamente, R$ 3.000,00 e\r\nR$ 2.400,00, ent\u00e3o a diferen\u00e7a entre o maior e o menor\r\ncapital aplicado \u00e9 igual a","resposta":3745175,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.000,00.","id":3745175,"corpo":"R$ 10.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 11.400,00.","id":3745176,"corpo":"R$ 11.400,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 12.000,00.","id":3745177,"corpo":"R$ 12.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 12.800,00.","id":3745178,"corpo":"R$ 12.800,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 13.000,00.","id":3745179,"corpo":"R$ 13.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380926,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1066918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um crach\u00e1 de identifica\u00e7\u00e3o profissional, de formato retangular, cujo per\u00edmetro mede 28 cm, a raz\u00e3o entre as medidas da largura e do comprimento, nessa ordem, \u00e9 3\/4 . Se o logotipo da empresa ocupa 1\/4 da \u00e1rea desse crach\u00e1, ent\u00e3o a \u00e1rea restante, destinada \u00e0s demais informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 igual, em cent\u00edmetros quadrados, a","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066919,"hashId":"61d97a22d06ff37b514fe3976f00303f","enunciado":"Em um crach\u00e1 de identifica\u00e7\u00e3o profissional, de formato\r\nretangular, cujo per\u00edmetro mede 28 cm, a raz\u00e3o entre as\r\nmedidas da largura e do comprimento, nessa ordem, \u00e9\r\n3\/4\r\n.\r\nSe o logotipo da empresa ocupa\r\n1\/4 da \u00e1rea desse crach\u00e1,\r\nent\u00e3o a \u00e1rea restante, destinada \u00e0s demais informa\u00e7\u00f5es,\r\n\u00e9 igual, em cent\u00edmetros quadrados, a","resposta":3745181,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32","id":3745180,"corpo":"32","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36","id":3745181,"corpo":"36","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40","id":3745182,"corpo":"40","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44","id":3745183,"corpo":"44","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48","id":3745184,"corpo":"48","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380926,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1066919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as tr\u00eas primeiras figuras de uma sequ\u00eancia que obedece sempre o mesmo padr\u00e3o. Sendo n o n\u00famero que indica a posi\u00e7\u00e3o da figura na sequ\u00eancia, pode-se afirmar que o n\u00famero de quadradinhos da figura que est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o n pode ser calculado corretamente pela express\u00e3o","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066924,"hashId":"bce04de0f1c7adffaaa9b0a2ac98b3b8","enunciado":"<p>Observe as tr\u00eas primeiras figuras de uma sequ\u00eancia que obedece\r\nsempre o mesmo padr\u00e3o. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36785\/32.gif\"><\/p><p>Sendo n o n\u00famero que indica a posi\u00e7\u00e3o da figura na sequ\u00eancia,\r\npode-se afirmar que o n\u00famero de quadradinhos da figura\r\nque est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o n pode ser calculado corretamente pela\r\nexpress\u00e3o<\/p>","resposta":3745206,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 + 3(n + 1).","id":3745205,"corpo":"5 + 3(n + 1).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 + 3(n \u2013 1).","id":3745206,"corpo":"5 + 3(n \u2013 1).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 5 + (3n \u2013 1).","id":3745207,"corpo":" 5 + (3n \u2013 1).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 + 3(n + 1).","id":3745208,"corpo":"4 + 3(n + 1).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 + (3n \u2013 1).","id":3745209,"corpo":"4 + (3n \u2013 1).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380926,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/1066924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Centro de Opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar (COPOM) possui c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia que funcionam ininterruptamente. No gr\u00e1fico, est\u00e1 representada a distribui\u00e7\u00e3o porcentual das c\u00e2meras que flagraram ocorr\u00eancias em certo per\u00edodo, em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de ocorr\u00eancias que registraram. Sabendo-se que, nesse per\u00edodo, 3 em cada 5 c\u00e2meras flagraram ocorr\u00eancias, e que 80 c\u00e2meras n\u00e3o registraram ocorr\u00eancias, pode-se afirmar, com base nos dados do gr\u00e1fico, que o n\u00famero de c\u00e2meras que registraram duas ocorr\u00eancias cada foi igual a","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066925,"hashId":"8d5ae70e0094be79b05390de6b56eaba","enunciado":"<p>Um Centro de Opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar (COPOM) possui\r\nc\u00e2meras de vigil\u00e2ncia que funcionam ininterruptamente.\r\nNo gr\u00e1fico, est\u00e1 representada a distribui\u00e7\u00e3o porcentual das\r\nc\u00e2meras que flagraram ocorr\u00eancias em certo per\u00edodo, em\r\nfun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de ocorr\u00eancias que registraram.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36785\/33.gif\"><\/p><p> Sabendo-se que, nesse per\u00edodo, 3 em cada 5 c\u00e2meras flagraram\r\nocorr\u00eancias, e que 80 c\u00e2meras n\u00e3o registraram ocorr\u00eancias,\r\npode-se afirmar, com base nos dados do gr\u00e1fico, que o\r\nn\u00famero de c\u00e2meras que registraram duas ocorr\u00eancias cada\r\nfoi igual a<\/p>","resposta":3745213,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42","id":3745210,"corpo":"42","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":3745211,"corpo":"40","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32","id":3745212,"corpo":"32","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30","id":3745213,"corpo":"30","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24","id":3745214,"corpo":"24","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380926,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1066925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a For\u00e7a P\u00fablica na Primeira Rep\u00fablica brasileira, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066949,"hashId":"865b18c88d6d3a0ef4d5062fce5a147c","enunciado":"Sobre a For\u00e7a P\u00fablica na Primeira Rep\u00fablica brasileira,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3745333,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constituiu uma for\u00e7a despreparada e destreinada contando com menos de 2 000 homens.","id":3745330,"corpo":"Constituiu uma for\u00e7a despreparada e destreinada contando\r\ncom menos de 2 000 homens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesse per\u00edodo, deixou de participar de grandes campanhas, dada a nova organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00f3s - 1889.","id":3745331,"corpo":"Nesse per\u00edodo, deixou de participar de grandes campanhas,\r\ndada a nova organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00f3s - 1889.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sofreu in\u00fameras altera\u00e7\u00f5es em seu nome, chegando a For\u00e7a P\u00fablica somente no final da d\u00e9cada de 1920.","id":3745332,"corpo":"Sofreu in\u00fameras altera\u00e7\u00f5es em seu nome, chegando a\r\nFor\u00e7a P\u00fablica somente no final da d\u00e9cada de 1920.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituiu-se ao longo do per\u00edodo num pequeno ex\u00e9rcito, dando for\u00e7a ao poder pol\u00edtico de S\u00e3o Paulo no plano nacional.","id":3745333,"corpo":"Constituiu-se ao longo do per\u00edodo num pequeno ex\u00e9rcito,\r\ndando for\u00e7a ao poder pol\u00edtico de S\u00e3o Paulo no plano\r\nnacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manteve-se ligada institucionalmente ao Ex\u00e9rcito brasileiro, o que explica sua for\u00e7a e constantes refor\u00e7os de efetivo.","id":3745334,"corpo":"Manteve-se ligada institucionalmente ao Ex\u00e9rcito brasileiro,\r\no que explica sua for\u00e7a e constantes refor\u00e7os\r\nde efetivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380936,"enunciado":"","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397456,"slug":"historia-sao-paulo-sp"}],"slug":"historia\/1066949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mundo acompanhou as not\u00edcias e reportagens sobre a morte de Nelson Mandela no final de 2013. Sobre Mandela, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066953,"hashId":"72f0a4b8e7e8873d02daf6acc7500433","enunciado":"O mundo acompanhou as not\u00edcias e reportagens sobre a\r\nmorte de Nelson Mandela no final de 2013. Sobre Mandela,\r\n\u00e9 correto afirmar que","resposta":3745350,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi um dos \u00edcones do movimento pela igualdade racial e liderou a transi\u00e7\u00e3o que encerrou a pol\u00edtica do apartheid em seu pa\u00eds.","id":3745350,"corpo":"foi um dos \u00edcones do movimento pela igualdade racial e\r\nliderou a transi\u00e7\u00e3o que encerrou a pol\u00edtica do apartheid\r\nem seu pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e9m da quest\u00e3o racial, lutou pela distribui\u00e7\u00e3o dos lucros na explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio em toda a \u00c1frica, sua principal causa.","id":3745351,"corpo":"al\u00e9m da quest\u00e3o racial, lutou pela distribui\u00e7\u00e3o dos\r\nlucros na explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio em toda a \u00c1frica, sua\r\nprincipal causa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faleceu aos 70 anos quando ocupava a presid\u00eancia de seu pa\u00eds desde 1990, ano em que teve in\u00edcio o apartheid, com muitas mortes.","id":3745352,"corpo":"faleceu aos 70 anos quando ocupava a presid\u00eancia\r\nde seu pa\u00eds desde 1990, ano em que teve in\u00edcio o\r\napartheid, com muitas mortes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apesar de ter sido candidato, nunca ocupou a presid\u00eancia da Rep\u00fablica Sul-Africana nem conseguiu o Pr\u00eamio Nobel.","id":3745353,"corpo":"apesar de ter sido candidato, nunca ocupou a presid\u00eancia\r\nda Rep\u00fablica Sul-Africana nem conseguiu o Pr\u00eamio\r\nNobel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi um excelente advogado e se destacou em suas autodefesas, n\u00e3o tendo ficado preso, apesar de rumores a respeito.","id":3745354,"corpo":"foi um excelente advogado e se destacou em suas\r\nautodefesas, n\u00e3o tendo ficado preso, apesar de rumores\r\na respeito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380937,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1066953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo dia 16 de janeiro faleceu o senhor \u00c1lvaro Lazzarini. Em vista de sua carreira e das contribui\u00e7\u00f5es \u00e0s ci\u00eancias jur\u00eddicas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066957,"hashId":"46a2002fd44cd35dc4d0549868affbe5","enunciado":"No \u00faltimo dia 16 de janeiro faleceu o senhor \u00c1lvaro\r\nLazzarini. Em vista de sua carreira e das contribui\u00e7\u00f5es \u00e0s\r\nci\u00eancias jur\u00eddicas, assinale a alternativa correta.","resposta":3745373,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promotor de Justi\u00e7a em S\u00e3o Paulo, ele promoveu reformas no \u00e2mbito do Direito Tribut\u00e1rio, garantindo melhorias nos benef\u00edcios sociais prestados \u00e0 sociedade.","id":3745370,"corpo":"Promotor de Justi\u00e7a em S\u00e3o Paulo, ele promoveu reformas\r\nno \u00e2mbito do Direito Tribut\u00e1rio, garantindo melhorias\r\nnos benef\u00edcios sociais prestados \u00e0 sociedade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Advogado, Lazzarini defendeu grandes causas ligadas \u00e0 defesa dos direitos humanos, al\u00e7ando reconhecimento internacional, sobretudo na Europa.","id":3745371,"corpo":"Advogado, Lazzarini defendeu grandes causas ligadas\r\n\u00e0 defesa dos direitos humanos, al\u00e7ando reconhecimento\r\ninternacional, sobretudo na Europa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurador de Justi\u00e7a aposentado, ele destacou-se como professor de Direito Constitucional de in\u00fameras faculdades de S\u00e3o Paulo.","id":3745372,"corpo":"Procurador de Justi\u00e7a aposentado, ele destacou-se como\r\nprofessor de Direito Constitucional de in\u00fameras faculdades\r\nde S\u00e3o Paulo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desembargador aposentado, Lazzarini notabilizou-se por suas obras sobre Direito Administrativo e estudos a respeito da Ordem P\u00fablica.","id":3745373,"corpo":"Desembargador aposentado, Lazzarini notabilizou-se\r\npor suas obras sobre Direito Administrativo e estudos a\r\nrespeito da Ordem P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio da Justi\u00e7a e de Defesa da Cidadania do estado de S\u00e3o Paulo na gest\u00e3o de Jos\u00e9 Serra, \u00c1lvaro Lazzarini reorganizou e redefiniu fun\u00e7\u00f5es do Procon\/SP.","id":3745374,"corpo":"Secret\u00e1rio da Justi\u00e7a e de Defesa da Cidadania do estado\r\nde S\u00e3o Paulo na gest\u00e3o de Jos\u00e9 Serra, \u00c1lvaro Lazzarini\r\nreorganizou e redefiniu fun\u00e7\u00f5es do Procon\/SP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380937,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1066957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei citada na not\u00edcia","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066959,"hashId":"05adb250ea95fdfe7480725bd3bae357","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36785\/50.gif\"><\/p><p>A Lei citada na not\u00edcia<\/p>","resposta":3745384,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"visa endurecer maci\u00e7amente a repress\u00e3o aos usu\u00e1rios de drogas, com o fim de tirar o poder do narcotr\u00e1fico no pa\u00eds, cujo problema social mais grave tem sido a sa\u00fade p\u00fablica em fun\u00e7\u00e3o das drogas.","id":3745380,"corpo":"visa endurecer maci\u00e7amente a repress\u00e3o aos usu\u00e1rios\r\nde drogas, com o fim de tirar o poder do narcotr\u00e1fico no\r\npa\u00eds, cujo problema social mais grave tem sido a sa\u00fade\r\np\u00fablica em fun\u00e7\u00e3o das drogas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promove, a exemplo do Brasil, a interna\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de pessoas usu\u00e1rias de drogas at\u00e9 um parecer m\u00e9dico definitivo de que a pessoa est\u00e1 livre dos componentes qu\u00edmicos causadores da depend\u00eancia.","id":3745381,"corpo":"promove, a exemplo do Brasil, a interna\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria\r\nde pessoas usu\u00e1rias de drogas at\u00e9 um parecer m\u00e9dico\r\ndefinitivo de que a pessoa est\u00e1 livre dos componentes\r\nqu\u00edmicos causadores da depend\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerou uma s\u00e9rie de protestos pelo pa\u00eds, liderada por aglomera\u00e7\u00f5es de esquerda a favor da libera\u00e7\u00e3o das drogas e sua comercializa\u00e7\u00e3o irrestrita em com\u00e9rcios, principalmente, farm\u00e1cias e cl\u00ednicas.","id":3745382,"corpo":"gerou uma s\u00e9rie de protestos pelo pa\u00eds, liderada por\r\naglomera\u00e7\u00f5es de esquerda a favor da libera\u00e7\u00e3o das drogas\r\ne sua comercializa\u00e7\u00e3o irrestrita em com\u00e9rcios, principalmente,\r\nfarm\u00e1cias e cl\u00ednicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem causado s\u00e9rios conflitos diplom\u00e1ticos com pa\u00edses fronteiri\u00e7os, principalmente o Brasil, por permitir mais facilmente a entrada de drogas pela regi\u00e3o Sul brasileira, valendo-se da for\u00e7a dos cart\u00e9is presentes na regi\u00e3o.","id":3745383,"corpo":"tem causado s\u00e9rios conflitos diplom\u00e1ticos com pa\u00edses\r\nfronteiri\u00e7os, principalmente o Brasil, por permitir mais\r\nfacilmente a entrada de drogas pela regi\u00e3o Sul brasileira,\r\nvalendo-se da for\u00e7a dos cart\u00e9is presentes na regi\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legaliza a produ\u00e7\u00e3o e o com\u00e9rcio de maconha no pa\u00eds de forma controlada pelo Estado, conforme aprova\u00e7\u00e3o do Senado uruguaio, ap\u00f3s proposta impulsionada pelo Governo.","id":3745384,"corpo":"legaliza a produ\u00e7\u00e3o e o com\u00e9rcio de maconha no pa\u00eds\r\nde forma controlada pelo Estado, conforme aprova\u00e7\u00e3o\r\ndo Senado uruguaio, ap\u00f3s proposta impulsionada pelo\r\nGoverno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380937,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1066959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria da contabilidade est\u00e1 definido que constituem o ativo os bens e direitos; j\u00e1 o passivo \u00e9 constitu\u00eddo por obriga\u00e7\u00f5es. De acordo com essa premissa, \u00e9 correto afirmar que representa um direito \u00e0 conta:","provas":[{"id":22857,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767659,"hashId":"fc429f593feeeafe11c8153c1252727f","enunciado":"Na teoria da contabilidade est\u00e1 definido que constituem o ativo os bens e direitos; j\u00e1 o passivo \u00e9 constitu\u00eddo por\r\nobriga\u00e7\u00f5es. De acordo com essa premissa, \u00e9 correto afirmar que representa um direito \u00e0 conta:","resposta":2659619,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ve\u00edculos.","id":2659616,"corpo":"Ve\u00edculos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provis\u00e3o para 13\u00ba.","id":2659617,"corpo":"Provis\u00e3o para 13\u00ba.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duplicatas a pagar.","id":2659618,"corpo":"Duplicatas a pagar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adiantamento a fornecedores.","id":2659619,"corpo":"Adiantamento a fornecedores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325848,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/767659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado contador foi contratado para realizar o invent\u00e1rio de uma empresa a ser liquidada. Em seus relat\u00f3rios, apontou que a entidade possu\u00eda um Ativo Fixo no valor de R$ 18.000,00. \u00c9 exemplo de um bem fixo a conta:","provas":[{"id":22857,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767660,"hashId":"4e0c0386c1a3b89a113b051aaa8ddf90","enunciado":"Um determinado contador foi contratado para realizar o invent\u00e1rio de uma empresa a ser liquidada. Em seus\r\nrelat\u00f3rios, apontou que a entidade possu\u00eda um Ativo Fixo no valor de R$ 18.000,00. \u00c9 exemplo de um bem fixo a\r\nconta:","resposta":2659621,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estoque.","id":2659620,"corpo":"Estoque.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00f3veis e utens\u00edlios.","id":2659621,"corpo":"M\u00f3veis e utens\u00edlios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Material de expediente.","id":2659622,"corpo":"Material de expediente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banco conta movimento.","id":2659623,"corpo":"Banco conta movimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325848,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/767660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma empresa comercial, verificou&#8208;se o registro de diversas opera\u00e7\u00f5es com receitas, embora sem que houvesse os respectivos recebimentos. \u00c9 um exemplo de uma receita contabilizada, mas n\u00e3o recebida:","provas":[{"id":22857,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767664,"hashId":"7227b6429cda82eb82c73067eaaed145","enunciado":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma empresa comercial, verificou&#8208;se o registro de diversas opera\u00e7\u00f5es com receitas,\r\nembora sem que houvesse os respectivos recebimentos. \u00c9 um exemplo de uma receita contabilizada, mas n\u00e3o\r\nrecebida:","resposta":2659636,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vendas a prazo.","id":2659636,"corpo":"Vendas a prazo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adiantamento de clientes.","id":2659637,"corpo":"Adiantamento de clientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita antecipada de loca\u00e7\u00e3o.","id":2659638,"corpo":"Receita antecipada de loca\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adiantamento a fornecedores.","id":2659639,"corpo":"Adiantamento a fornecedores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325848,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/767664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro de 2000, a Intel lan\u00e7ou um processador, considerado de s\u00e9tima gera\u00e7\u00e3o, o Intel Pentium 4, que foi desenvolvido para alcan\u00e7ar altas frequ\u00eancias de clock, entre outras caracter\u00edsticas. O Pentium 4 foi lan\u00e7ado com tr\u00eas vers\u00f5es de n\u00facleos. S\u00e3o n\u00facleos do Pentium 4, EXCETO:","provas":[{"id":22859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":767677,"hashId":"4fdf5d612a37194d5e5286e9260c125e","enunciado":"Em novembro de 2000, a Intel lan\u00e7ou um processador, considerado de s\u00e9tima gera\u00e7\u00e3o, o Intel Pentium 4, que foi\r\ndesenvolvido para alcan\u00e7ar altas frequ\u00eancias de clock, entre outras caracter\u00edsticas. O Pentium 4 foi lan\u00e7ado com tr\u00eas\r\nvers\u00f5es de n\u00facleos. S\u00e3o n\u00facleos do Pentium 4, EXCETO:","resposta":2659688,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presler.","id":2659688,"corpo":"Presler.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescott.","id":2659689,"corpo":"Prescott.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Willamette.","id":2659690,"corpo":"Willamette.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Northwood.","id":2659691,"corpo":"Northwood.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325850,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/767677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Pentium III, da mesma gera\u00e7\u00e3o do Pentium II, \u00e9 um processador que foi direcionado ao p\u00fablico dom\u00e9stico. V\u00e1rias caracter\u00edsticas foram adicionadas para melhorar o seu desempenho. Os processadores Pentium III podem ser encontrados com duas vers\u00f5es de barramento externo. Assinale&#8208;as.","provas":[{"id":22859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":767678,"hashId":"89c4b3589ea5eedef84e681565833b0e","enunciado":"O Pentium III, da mesma gera\u00e7\u00e3o do Pentium II, \u00e9 um processador que foi direcionado ao p\u00fablico dom\u00e9stico. V\u00e1rias\r\ncaracter\u00edsticas foram adicionadas para melhorar o seu desempenho. Os processadores Pentium III podem ser\r\nencontrados com duas vers\u00f5es de barramento externo. Assinale&#8208;as.","resposta":2659692,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 MHZ; 133 MHZ.","id":2659692,"corpo":"100 MHZ; 133 MHZ.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"133 MHZ; 166 MHZ.","id":2659693,"corpo":"133 MHZ; 166 MHZ.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"166 MHZ; 200 MHZ.","id":2659694,"corpo":"166 MHZ; 200 MHZ.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 MHZ; 266 MHZ.","id":2659695,"corpo":"200 MHZ; 266 MHZ.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325850,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/767678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como podem acontecer com os sinais sonoros (beeps), tamb\u00e9m existem os defeitos sinalizados por mensagens. Nesta situa\u00e7\u00e3o o micro funciona, mas sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 interrompida com a apresenta\u00e7\u00e3o de uma mensagem. \u00c9 correto afirmar que a mensagem \u201cCMOS Checksum Failure\u201d significa","provas":[{"id":22859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":767681,"hashId":"fa20d137d9601d9cef34d2418fe41916","enunciado":"Assim como podem acontecer com os sinais sonoros (beeps), tamb\u00e9m existem os defeitos sinalizados por mensagens.\r\nNesta situa\u00e7\u00e3o o micro funciona, mas sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 interrompida com a apresenta\u00e7\u00e3o de uma mensagem. \u00c9 correto\r\nafirmar que a mensagem \u201cCMOS Checksum Failure\u201d significa","resposta":2659706,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trocar a bateria.","id":2659704,"corpo":"trocar a bateria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verificar todas as op\u00e7\u00f5es do Setup.","id":2659705,"corpo":"verificar todas as op\u00e7\u00f5es do Setup.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"checar op\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria no Setup.","id":2659706,"corpo":"checar op\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria no Setup.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificar o Setup e os bancos de mem\u00f3ria SIMM.","id":2659707,"corpo":"verificar o Setup e os bancos de mem\u00f3ria SIMM.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325850,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/767681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem dois tipos de monitores de computador: monocrom\u00e1tico e policrom\u00e1tico. O padr\u00e3o monocrom\u00e1tico mostra tons de cinza e o policrom\u00e1tico \u00e9 normalmente conhecido como monitor de tela colorida. Um padr\u00e3o muito utilizado \u00e9 o VGA (Video Graphics Array). Sobre o padr\u00e3o VGA, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":767684,"hashId":"3addb5f65471aee9f3930149191d14d0","enunciado":"Existem dois tipos de monitores de computador: monocrom\u00e1tico e policrom\u00e1tico. O padr\u00e3o monocrom\u00e1tico mostra\r\ntons de cinza e o policrom\u00e1tico \u00e9 normalmente conhecido como monitor de tela colorida. Um padr\u00e3o muito utilizado \u00e9\r\no VGA (Video Graphics Array). Sobre o padr\u00e3o VGA, assinale a alternativa correta.","resposta":2659719,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacidade de mostrar 16 cores simult\u00e2neas em modo gr\u00e1fico. Razo\u00e1vel melhora da qualidade gr\u00e1fica, mais programas rodavam neste tipo de tela.","id":2659716,"corpo":"Capacidade de mostrar 16 cores simult\u00e2neas em modo gr\u00e1fico. Razo\u00e1vel melhora da qualidade gr\u00e1fica, mais programas\r\nrodavam neste tipo de tela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atual padr\u00e3o de mercado capaz de mostrar at\u00e9 16 milh\u00f5es de cores simult\u00e2neas. Excelente qualidade gr\u00e1fica, tamb\u00e9m capaz de operar corretamente em modo texto.","id":2659717,"corpo":"Atual padr\u00e3o de mercado capaz de mostrar at\u00e9 16 milh\u00f5es de cores simult\u00e2neas. Excelente qualidade gr\u00e1fica, tamb\u00e9m\r\ncapaz de operar corretamente em modo texto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacidade de mostrar 4 cores simult\u00e2neas em modo gr\u00e1fico. Uma das primeiras usadas em computadores PCs. Com baixa qualidade de imagem, poucos programas funcionavam nessas telas, quase todos em modo texto.","id":2659718,"corpo":"Capacidade de mostrar 4 cores simult\u00e2neas em modo gr\u00e1fico. Uma das primeiras usadas em computadores PCs. Com\r\nbaixa qualidade de imagem, poucos programas funcionavam nessas telas, quase todos em modo texto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade de mostrar 256 cores simult\u00e2neas. Boa qualidade gr\u00e1fica; este modelo se mostrava capaz de rodar programas&#8208;texto como gr\u00e1ficos com \u00f3tima qualidade de imagem. Tornou&#8208;se padr\u00e3o m\u00ednimo para rodar programas em modo gr\u00e1fico.","id":2659719,"corpo":"Capacidade de mostrar 256 cores simult\u00e2neas. Boa qualidade gr\u00e1fica; este modelo se mostrava capaz de rodar\r\nprogramas&#8208;texto como gr\u00e1ficos com \u00f3tima qualidade de imagem. Tornou&#8208;se padr\u00e3o m\u00ednimo para rodar programas\r\nem modo gr\u00e1fico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325850,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/767684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO arquivo de configura\u00e7\u00e3o ____________________ cont\u00e9m uma lista de reposit\u00f3rios de pacote de Debian que a APT usar\u00e1.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":22859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":767686,"hashId":"428568af6351aed96c0746870c3a4edc","enunciado":"\u201cO arquivo de configura\u00e7\u00e3o ____________________ cont\u00e9m uma lista de reposit\u00f3rios de pacote de Debian que a APT\r\nusar\u00e1.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","resposta":2659725,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/apt\/dev\/source.list","id":2659724,"corpo":"\/apt\/dev\/source.list","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/etc\/apt\/sources.list","id":2659725,"corpo":"\/etc\/apt\/sources.list","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/bin\/dev\/apt\/sources.list","id":2659726,"corpo":"\/bin\/dev\/apt\/sources.list","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/dev\/bin\/apt\/sources.list","id":2659727,"corpo":"\/dev\/bin\/apt\/sources.list","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325850,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/767686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"corretamente reescrita, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, \u00e9:","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767700,"hashId":"62518176a0e4e90746e6f8a276ab6274","enunciado":"corretamente reescrita, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, \u00e9:","resposta":2659783,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... at\u00e9 hoje n\u00e3o deixaram de existir... (1\u00ba par\u00e1grafo) = ... permaneceram at\u00e9 os dias atuais...","id":2659783,"corpo":"... at\u00e9 hoje n\u00e3o deixaram de existir... (1\u00ba par\u00e1grafo) = ...\r\npermaneceram at\u00e9 os dias atuais...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... nem se deixaram restringir... (1\u00ba par\u00e1grafo) = ... n\u00e3o se permitiram difundir...","id":2659784,"corpo":"... nem se deixaram restringir... (1\u00ba par\u00e1grafo) = ...\r\nn\u00e3o se permitiram difundir...","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... dependem de nosso apoio... (3\u00ba par\u00e1grafo) = ... acatam nossa sugest\u00e3o...","id":2659785,"corpo":"... dependem de nosso apoio... (3\u00ba par\u00e1grafo) = ...\r\nacatam nossa sugest\u00e3o...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... podemos constatar que os povos... (3\u00ba par\u00e1grafo) = ... devemos questionar que os povos...","id":2659786,"corpo":"... podemos constatar que os povos... (3\u00ba par\u00e1grafo) =\r\n... devemos questionar que os povos...","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... nunca viveram isolados... (3\u00ba par\u00e1grafo) = ... sempre se esquivaram do conv\u00edvio...","id":2659787,"corpo":"... nunca viveram isolados... (3\u00ba par\u00e1grafo) = ... sempre\r\nse esquivaram do conv\u00edvio...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325852,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22861\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os termos est\u00e3o empregados e grafados corretamente em:","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767706,"hashId":"03318306906dec8858df780d81f1fc06","enunciado":"Todos os termos est\u00e3o empregados e grafados corretamente\r\nem:","resposta":2659813,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os povos ind\u00edgenas mencionados no texto det\u00eam uma extens\u00e3o de terras que vai do Amap\u00e1 ao norte do Par\u00e1.","id":2659813,"corpo":"Os povos ind\u00edgenas mencionados no texto det\u00eam\r\numa extens\u00e3o de terras que vai do Amap\u00e1 ao norte\r\ndo Par\u00e1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na opini\u00e3o das autoras, o discurso dos livros did\u00e1ticos tr\u00e1s uma vis\u00e3o, por vezes, distorcida da hist\u00f3ria dos \u00edndios brasileiros.","id":2659814,"corpo":"Na opini\u00e3o das autoras, o discurso dos livros\r\ndid\u00e1ticos tr\u00e1s uma vis\u00e3o, por vezes, distorcida da\r\nhist\u00f3ria dos \u00edndios brasileiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os povos ind\u00edgenas do Amap\u00e1 e do norte do Par\u00e1 manteram uma hist\u00f3ria em comum ao longo do tempo.","id":2659815,"corpo":"Os povos ind\u00edgenas do Amap\u00e1 e do norte do Par\u00e1\r\nmanteram uma hist\u00f3ria em comum ao longo do\r\ntempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns preconceitos ser\u00e3o desfeitos quando se fazer um estudo mais amplo a cerca dos povos ind\u00edgenas do Brasil.","id":2659816,"corpo":"Alguns preconceitos ser\u00e3o desfeitos quando se fazer\r\num estudo mais amplo a cerca dos povos ind\u00edgenas\r\ndo Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As autoras se proporam a enfocar a hist\u00f3ria dos povos ind\u00edgenas do Amap\u00e1 e do norte do Par\u00e1 por um novo vi\u00e9z.","id":2659817,"corpo":"As autoras se proporam a enfocar a hist\u00f3ria dos\r\npovos ind\u00edgenas do Amap\u00e1 e do norte do Par\u00e1 por\r\num novo vi\u00e9z.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325853,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando visitou a Amaz\u00f4nia, Eliane Brum ...... com a \u00edndia Dorica, que, na ocasi\u00e3o, ...... \u00e0 jornalista que as parteiras realizavam um trabalho que ...... paci\u00eancia. A alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas da frase, preservando-se a correla\u00e7\u00e3o entre as formas verbais, \u00e9:","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767713,"hashId":"6fec31738c73faf3917ba0a682c808d1","enunciado":"Quando visitou a Amaz\u00f4nia, Eliane Brum ...... com a\r\n\u00edndia Dorica, que, na ocasi\u00e3o, ...... \u00e0 jornalista que as\r\nparteiras realizavam um trabalho que ...... paci\u00eancia.<\/p>\r\nA alternativa que completa, correta e respectivamente, as\r\nlacunas da frase, preservando-se a correla\u00e7\u00e3o entre as\r\nformas verbais, \u00e9:","resposta":2659851,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conversava - revelando - exigiu","id":2659848,"corpo":"conversava - revelando - exigiu","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tinha conversado - revelasse - exigira","id":2659849,"corpo":"tinha conversado - revelasse - exigira","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conversa - tinha revelado - teria exigido","id":2659850,"corpo":"conversa - tinha revelado - teria exigido","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conversou - revelou - exigia","id":2659851,"corpo":"conversou - revelou - exigia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conversara - revelaria - exigisse","id":2659852,"corpo":"conversara - revelaria - exigisse","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325855,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As autarquias possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, autonomia financeira e autoadministra\u00e7\u00e3o. Partindo dessa premissa, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767741,"hashId":"af25182639ec4edb95533198dd23ab80","enunciado":"As autarquias possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria,\r\nautonomia financeira e autoadministra\u00e7\u00e3o. Partindo dessa\r\npremissa, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2659992,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ente instituidor mant\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autarquia poder hier\u00e1rquico e poder disciplinar, em raz\u00e3o do controle de tutela.","id":2659988,"corpo":"o ente instituidor mant\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autarquia\r\npoder hier\u00e1rquico e poder disciplinar, em raz\u00e3o do\r\ncontrole de tutela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a despeito de assumirem obriga\u00e7\u00f5es em nome pr\u00f3prio por ser sujeito de direitos, \u00e9 o ente instituidor quem responde por seus atos.","id":2659989,"corpo":"a despeito de assumirem obriga\u00e7\u00f5es em nome\r\npr\u00f3prio por ser sujeito de direitos, \u00e9 o ente instituidor\r\nquem responde por seus atos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se submetem ao controle de tutela do ente instituidor, para conform\u00e1-las aos cumprimento dos obje tivos p\u00fablicos em raz\u00e3o dos quais foram criadas.","id":2659990,"corpo":"n\u00e3o se submetem ao controle de tutela do ente instituidor,\r\npara conform\u00e1-las aos cumprimento dos obje tivos\r\np\u00fablicos em raz\u00e3o dos quais foram criadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seus recursos e patrim\u00f4nio, independentemente da origem, configuram recursos e patrim\u00f4nio do ente instituidor.","id":2659991,"corpo":"seus recursos e patrim\u00f4nio, independentemente da\r\norigem, configuram recursos e patrim\u00f4nio do ente\r\ninstituidor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00eam liberdade para gerir seus quadros funcionais sem interfer\u00eancias indevidas do ente instituidor.","id":2659992,"corpo":"t\u00eam liberdade para gerir seus quadros funcionais\r\nsem interfer\u00eancias indevidas do ente instituidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325857,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Distin\u00e7\u00e3o com o Poder Normativo","oab":true,"nome":"Distin\u00e7\u00e3o com o Poder Normativo","pai":404367,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407852,"slug":"direito-administrativo-distincao-com-o-poder-normativo"}],"slug":"direito-administrativo\/767741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com objetivo cient\u00edfico, Ad\u00e3o decidiu dispor de todo o seu corpo para depois da morte. De acordo com o C\u00f3digo Civil, tal ato \u00e9","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767748,"hashId":"560e4203c670de96f47eac6ebb729f7b","enunciado":"Com objetivo cient\u00edfico, Ad\u00e3o decidiu dispor de todo o seu\r\ncorpo para depois da morte. De acordo com o C\u00f3digo\r\nCivil, tal ato \u00e9","resposta":2660026,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lido, podendo ser revogado apenas se houver sido praticado gratuitamente.","id":2660023,"corpo":"v\u00e1lido, podendo ser revogado apenas se houver sido\r\npraticado gratuitamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inv\u00e1lido, pois o corpo humano, mesmo morto, n\u00e3o pode ser tratado como objeto de disposi\u00e7\u00e3o.","id":2660024,"corpo":"inv\u00e1lido, pois o corpo humano, mesmo morto, n\u00e3o\r\npode ser tratado como objeto de disposi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lido, tenha sido praticado gratuita ou onerosa mente, n\u00e3o podendo ser revogado.","id":2660025,"corpo":"v\u00e1lido, tenha sido praticado gratuita ou onerosa mente,\r\nn\u00e3o podendo ser revogado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lido, desde que feito gratuitamente e podendo ser revogado a qualquer tempo.","id":2660026,"corpo":"v\u00e1lido, desde que feito gratuitamente e podendo ser\r\nrevogado a qualquer tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inv\u00e1lido, pois a disposi\u00e7\u00e3o do corpo morto somente pode ocorrer para fins de transplante","id":2660027,"corpo":"inv\u00e1lido, pois a disposi\u00e7\u00e3o do corpo morto somente\r\npode ocorrer para fins de transplante","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325858,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/767748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do contrato de empreitada, considere: I. Em regra, extingue-se o contrato de empreitada em caso de falecimento de quaisquer das partes. II. Se o empreiteiro, por imper\u00edcia ou neglig\u00eancia, deteriorar os materiais que recebeu do propriet\u00e1rio, inutilizando-os, \u00e9 obrigado a pagar por eles. III. O empreiteiro responde por perdas e danos se suspender a execu\u00e7\u00e3o da empreitada sem justa causa. IV. O propriet\u00e1rio pode, como regra, alterar o projeto da obra, mesmo sem a anu\u00eancia de seu autor. De acordo com o C\u00f3digo Civil, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767751,"hashId":"00a909f4de10e58547f98ca0ca2c8025","enunciado":"A respeito do contrato de empreitada, considere:<\/p>\r\nI. Em regra, extingue-se o contrato de empreitada em\r\ncaso de falecimento de quaisquer das partes.<\/p>\r\nII. Se o empreiteiro, por imper\u00edcia ou neglig\u00eancia,\r\ndeteriorar os materiais que recebeu do propriet\u00e1rio,\r\ninutilizando-os, \u00e9 obrigado a pagar por eles.<\/p>\r\nIII. O empreiteiro responde por perdas e danos se\r\nsuspender a execu\u00e7\u00e3o da empreitada sem justa\r\ncausa.<\/p>\r\nIV. O propriet\u00e1rio pode, como regra, alterar o projeto\r\nda obra, mesmo sem a anu\u00eancia de seu autor.<\/p>\r\nDe acordo com o C\u00f3digo Civil, est\u00e1 correto o que se\r\nafirma em","resposta":2660039,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2660038,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2660039,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2660040,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":2660041,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2660042,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325858,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/767751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada Constitui\u00e7\u00e3o estadual prev\u00ea, dentre as esp\u00e9cies normativas que se sujeitam ao processo legislativo, a lei delegada, com as seguintes caracter\u00edsticas: a) \u00e9 elaborada pelo Governador do Estado, que deve solicitar a delega\u00e7\u00e3o \u00e0 Assembleia Legislativa; b) a delega\u00e7\u00e3o ao Governador se faz por resolu\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa, que deve especificar seu conte\u00fado e os termos de seu exerc\u00edcio; c) a resolu\u00e7\u00e3o pode determinar que haja aprecia\u00e7\u00e3o do projeto pela Assembleia Legislativa, caso em que esta o faz em vota\u00e7\u00e3o \u00fanica, sendo vedada, no entanto, qualquer emenda; d) n\u00e3o podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o os atos de compet\u00eancia exclusiva da Assembleia Legislativa, mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei complementar, nem a legisla\u00e7\u00e3o sobre: I &#8722; organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a carreira e a garantia de seus membros; e II &#8722; planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos. Consideradas as normas atinentes ao processo legislativo, constantes da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, assim como as limita\u00e7\u00f5es incidentes sobre o poder de elabora\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es estaduais, a previs\u00e3o de lei delegada como esp\u00e9cie normativa estadual, nos termos acima especificados, \u00e9","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767758,"hashId":"467e6a84ca5faeb4ace3d50f47f5f9fc","enunciado":"Determinada Constitui\u00e7\u00e3o estadual prev\u00ea, dentre as esp\u00e9cies\r\nnormativas que se sujeitam ao processo legislativo, a\r\nlei delegada, com as seguintes caracter\u00edsticas: a) \u00e9 elaborada\r\npelo Governador do Estado, que deve solicitar a delega\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 Assembleia Legislativa; b) a delega\u00e7\u00e3o ao Governador\r\nse faz por resolu\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa,\r\nque deve especificar seu conte\u00fado e os termos de seu\r\nexerc\u00edcio; c) a resolu\u00e7\u00e3o pode determinar que haja aprecia\u00e7\u00e3o\r\ndo projeto pela Assembleia Legislativa, caso em\r\nque esta o faz em vota\u00e7\u00e3o \u00fanica, sendo vedada, no entanto,\r\nqualquer emenda; d) n\u00e3o podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o\r\nos atos de compet\u00eancia exclusiva da Assembleia\r\nLegislativa, mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei complementar, nem a\r\nlegisla\u00e7\u00e3o sobre: I &#8722; organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a carreira e a garantia de seus membros;\r\ne II &#8722; planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias\r\ne or\u00e7amentos.<\/p>\r\nConsideradas as normas atinentes ao processo legislativo,\r\nconstantes da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, assim como as\r\nlimita\u00e7\u00f5es incidentes sobre o poder de elabora\u00e7\u00e3o das\r\nConstitui\u00e7\u00f5es estaduais, a previs\u00e3o de lei delegada como\r\nesp\u00e9cie normativa estadual, nos termos acima especificados,\r\n\u00e9","resposta":2660073,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":2660073,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, uma vez que a delega\u00e7\u00e3o legislativa, sendo excepcional na sistem\u00e1tica constitucional da separa\u00e7\u00e3o de poderes, somente pode ser admitida na esfera federal, em que prevista expressamente no texto constitucional.","id":2660074,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, uma\r\nvez que a delega\u00e7\u00e3o legislativa, sendo excepcional\r\nna sistem\u00e1tica constitucional da separa\u00e7\u00e3o de poderes,\r\nsomente pode ser admitida na esfera federal, em\r\nque prevista expressamente no texto constitucional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no que se refere \u00e0 possibilidade de o \u00f3rg\u00e3o legislativo submeter a lei delegada \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, uma vez que, em havendo a delega\u00e7\u00e3o, o poder de dispor sobre determinada mat\u00e9ria, durante o per\u00edodo da delega\u00e7\u00e3o, passa a ser do \u00f3rg\u00e3o executivo.","id":2660075,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no\r\nque se refere \u00e0 possibilidade de o \u00f3rg\u00e3o legislativo\r\nsubmeter a lei delegada \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, uma vez\r\nque, em havendo a delega\u00e7\u00e3o, o poder de dispor\r\nsobre determinada mat\u00e9ria, durante o per\u00edodo da\r\ndelega\u00e7\u00e3o, passa a ser do \u00f3rg\u00e3o executivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, uma vez que esta exige que a delega\u00e7\u00e3o se d\u00ea por decreto legislativo, e n\u00e3o por resolu\u00e7\u00e3o, dado que esta esp\u00e9cie normativa \u00e9 reservada para a pr\u00e1tica de atos com efeitos interna corporis, e n\u00e3o externos.","id":2660076,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, uma\r\nvez que esta exige que a delega\u00e7\u00e3o se d\u00ea por\r\ndecreto legislativo, e n\u00e3o por resolu\u00e7\u00e3o, dado que\r\nesta esp\u00e9cie normativa \u00e9 reservada para a pr\u00e1tica\r\nde atos com efeitos interna corporis, e n\u00e3o externos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no que se refere \u00e0s mat\u00e9rias que n\u00e3o podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o legislativa, dentre as quais ainda deveria estar prevista a legisla\u00e7\u00e3o sobre nacionalidade e cidadania.","id":2660077,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no\r\nque se refere \u00e0s mat\u00e9rias que n\u00e3o podem ser objeto\r\nde delega\u00e7\u00e3o legislativa, dentre as quais ainda deveria\r\nestar prevista a legisla\u00e7\u00e3o sobre nacionalidade e\r\ncidadania.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325859,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre a disciplina constitucional da seguran\u00e7a p\u00fablica. I. A pol\u00edcia federal, entre outras finalidades, destinase a apurar infra\u00e7\u00f5es penais contra a ordem pol\u00edtica e social ou em detrimento de bens, servi\u00e7os e interesses da Uni\u00e3o ou de suas entidades aut\u00e1rquicas e empresas p\u00fablicas, assim como outras infra\u00e7\u00f5es cuja pr\u00e1tica tenha repercuss\u00e3o interestadual ou internacional e exija repress\u00e3o uniforme, segundo se dispuser em lei. II. Os Munic\u00edpios poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser lei complementar. III. Ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, cujas fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria s\u00e3o exercidas, com exclusividade, pela pol\u00edcia federal, incumbem \u00e0s pol\u00edcias civis, subordinadas aos Governadores de Estados, Distrito Federal e Territ\u00f3rios e dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, exceto as militares. IV. A seguran\u00e7a vi\u00e1ria, exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do seu patrim\u00f4nio nas vias p\u00fablicas, compete, no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, aos respectivos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos e seus agentes de tr\u00e2nsito, estruturados em carreira, na forma da lei. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767760,"hashId":"40e7c6f766205e8bd51d7447123275b2","enunciado":"Considere as afirmativas abaixo sobre a disciplina constitucional\r\nda seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>\r\nI. A pol\u00edcia federal, entre outras finalidades, destinase\r\na apurar infra\u00e7\u00f5es penais contra a ordem pol\u00edtica\r\ne social ou em detrimento de bens, servi\u00e7os e interesses\r\nda Uni\u00e3o ou de suas entidades aut\u00e1rquicas\r\ne empresas p\u00fablicas, assim como outras infra\u00e7\u00f5es\r\ncuja pr\u00e1tica tenha repercuss\u00e3o interestadual ou\r\ninternacional e exija repress\u00e3o uniforme, segundo\r\nse dispuser em lei.<\/p>\r\nII. Os Munic\u00edpios poder\u00e3o constituir guardas municipais\r\ndestinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os\r\ne instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser lei complementar.<\/p>\r\nIII. Ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, cujas fun\u00e7\u00f5es\r\nde pol\u00edcia judici\u00e1ria s\u00e3o exercidas, com exclusividade,\r\npela pol\u00edcia federal, incumbem \u00e0s pol\u00edcias\r\ncivis, subordinadas aos Governadores de Estados,\r\nDistrito Federal e Territ\u00f3rios e dirigidas por delegados\r\nde pol\u00edcia de carreira, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia\r\njudici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, exceto\r\nas militares.<\/p>\r\nIV. A seguran\u00e7a vi\u00e1ria, exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da\r\nordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do\r\nseu patrim\u00f4nio nas vias p\u00fablicas, compete, no\r\n\u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios, aos respectivos \u00f3rg\u00e3os ou entidades\r\nexecutivos e seus agentes de tr\u00e2nsito, estruturados\r\nem carreira, na forma da lei.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","resposta":2660085,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2660083,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2660084,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2660085,"corpo":"I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2660086,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":2660087,"corpo":"III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325859,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o subscrita por 27 Senadores pretende alterar os dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o relativos \u00e0 chefia do Poder Executivo federal, bem como \u00e0 forma de escolha dos Ministros de Estado, para estabelecer que: a) o Poder Executivo ser\u00e1 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, na qualidade de chefe de Estado, com o aux\u00edlio dos Ministros de Estado, dentre os quais caber\u00e1 ao Primeiro-Ministro a chefia de governo; b) o Primeiro-Ministro ser\u00e1 escolhido dentre brasileiros natos, maiores de trinta e cinco anos, integrantes de uma das Casas legislativas, pelo voto da maioria absoluta dos membros do Congresso Nacional; c) o Primeiro-Ministro poder\u00e1 ser destitu\u00eddo do cargo pelo voto de dois ter\u00e7os dos membros do Congresso Nacional, mediante requerimento de qualquer membro das Casas legislativas, nas hip\u00f3teses estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o. Se eventualmente aprovada, a emenda constitucional resultante de proposi\u00e7\u00e3o com essas caracter\u00edsticas","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767763,"hashId":"15eb8ad7f1e624ab3b52bcd66ac0cf26","enunciado":"Proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o subscrita por 27 Senadores\r\npretende alterar os dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nrelativos \u00e0 chefia do Poder Executivo federal, bem como \u00e0\r\nforma de escolha dos Ministros de Estado, para estabelecer\r\nque: a) o Poder Executivo ser\u00e1 exercido pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica, na qualidade de chefe de Estado,\r\ncom o aux\u00edlio dos Ministros de Estado, dentre os quais\r\ncaber\u00e1 ao Primeiro-Ministro a chefia de governo; b) o\r\nPrimeiro-Ministro ser\u00e1 escolhido dentre brasileiros natos,\r\nmaiores de trinta e cinco anos, integrantes de uma das\r\nCasas legislativas, pelo voto da maioria absoluta dos\r\nmembros do Congresso Nacional; c) o Primeiro-Ministro\r\npoder\u00e1 ser destitu\u00eddo do cargo pelo voto de dois ter\u00e7os\r\ndos membros do Congresso Nacional, mediante requerimento\r\nde qualquer membro das Casas legislativas, nas\r\nhip\u00f3teses estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nSe eventualmente aprovada, a emenda constitucional resultante\r\nde proposi\u00e7\u00e3o com essas caracter\u00edsticas","resposta":2660099,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"violaria limite formal ao poder de reforma constitucional, referente \u00e0 iniciativa para sua propositura.","id":2660098,"corpo":"violaria limite formal ao poder de reforma constitucional,\r\nreferente \u00e0 iniciativa para sua propositura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"violaria limite material impl\u00edcito ao poder de reforma constitucional, referente ao sistema de governo adotado pela Constitui\u00e7\u00e3o, bem como limite expl\u00edcito, relativo \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de poderes.","id":2660099,"corpo":"violaria limite material impl\u00edcito ao poder de reforma\r\nconstitucional, referente ao sistema de governo adotado\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o, bem como limite expl\u00edcito,\r\nrelativo \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de poderes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"violaria limite material expl\u00edcito ao poder de reforma constitucional, relativo \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de poderes, t\u00e3o somente no que se refere \u00e0 escolha do Primeiro Ministro pelo Congresso Nacional.","id":2660100,"corpo":"violaria limite material expl\u00edcito ao poder de reforma\r\nconstitucional, relativo \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de poderes, t\u00e3o\r\nsomente no que se refere \u00e0 escolha do Primeiro\r\nMinistro pelo Congresso Nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente entraria em vigor ap\u00f3s ser submetida a plebiscito.","id":2660101,"corpo":"somente entraria em vigor ap\u00f3s ser submetida a plebiscito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deveria ser promulgada pelo Presidente do Congresso Nacional e, ap\u00f3s publicada, entraria em vigor imediatamente, salvo se a pr\u00f3pria emenda dispusesse em sentido contr\u00e1rio.","id":2660102,"corpo":"deveria ser promulgada pelo Presidente do Congresso\r\nNacional e, ap\u00f3s publicada, entraria em vigor\r\nimediatamente, salvo se a pr\u00f3pria emenda dispusesse\r\nem sentido contr\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325859,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Legitimados para o ajuizamento de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado","oab":true,"nome":"Legitimados para o ajuizamento de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407768,"slug":"direito-constitucional-legitimados-para-o-ajuizamento-de-acoes-do-controle-concentrado"}],"slug":"direito-constitucional\/767763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entidade privada com fins lucrativos que pretenda participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS de forma complementar","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767775,"hashId":"fb3e0fc47db94c50f08c4d214c1afffe","enunciado":"Entidade privada com fins lucrativos que pretenda participar\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS de forma complementar","resposta":2660158,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 faz\u00ea-lo, mediante contrato de direito p\u00fablico firmado com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura prefer\u00eancia \u00e0s entidades filantr\u00f3picas e \u00e0s sem fins lucrativos.","id":2660158,"corpo":"poder\u00e1 faz\u00ea-lo, mediante contrato de direito p\u00fablico\r\nfirmado com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal assegura prefer\u00eancia \u00e0s entidades\r\nfilantr\u00f3picas e \u00e0s sem fins lucrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 faz\u00ea-lo, mediante contrato de direito p\u00fablico firmado com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o qual poder\u00e1 prever a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0 entidade.","id":2660159,"corpo":"poder\u00e1 faz\u00ea-lo, mediante contrato de direito p\u00fablico\r\nfirmado com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o qual poder\u00e1\r\nprever a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios\r\nou subven\u00e7\u00f5es \u00e0 entidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 faz\u00ea-lo, independentemente de contrato de direito p\u00fablico firmado com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma vez que a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada.","id":2660160,"corpo":"poder\u00e1 faz\u00ea-lo, independentemente de contrato de\r\ndireito p\u00fablico firmado com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\numa vez que a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa\r\nprivada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 faz\u00ea-lo, uma vez que o SUS \u00e9 integrado por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, do que se extrai que as entidades privadas dele n\u00e3o podem participar, sequer de forma complementar.","id":2660161,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 faz\u00ea-lo, uma vez que o SUS \u00e9 integrado\r\npor a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, do que se\r\nextrai que as entidades privadas dele n\u00e3o podem\r\nparticipar, sequer de forma complementar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 faz\u00ea-lo, uma vez que a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 firmar contratos de direito p\u00fablico para este fim apenas com entidades privadas sem fins lucrativos ou com entidades filantr\u00f3picas.","id":2660162,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 faz\u00ea-lo, uma vez que a Administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica poder\u00e1 firmar contratos de direito p\u00fablico\r\npara este fim apenas com entidades privadas sem\r\nfins lucrativos ou com entidades filantr\u00f3picas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325859,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/767775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo legislativo para edi\u00e7\u00e3o de uma determinada lei, parte da C\u00e2mara dos Deputados entendeu a proposta inconstitucional, porque restritiva a direitos individuais e ao regime democr\u00e1tico, cl\u00e1usulas p\u00e9treas, manifestando- se nesse sentido, ou seja, pela n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o. Um parlamentar, no entanto, inconformado com o fato de estar submetido a processo legislativo inconstitucional, pretende buscar amparo no Judici\u00e1rio, por meio da impetra\u00e7\u00e3o de Mandado de Seguran\u00e7a. A medida, de acordo com o que j\u00e1 decidiu o Supremo Tribunal Federal, \u00e9","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767778,"hashId":"c3dfa8157658fd1fb1dc16775bc99200","enunciado":"Durante o processo legislativo para edi\u00e7\u00e3o de uma determinada\r\nlei, parte da C\u00e2mara dos Deputados entendeu a\r\nproposta inconstitucional, porque restritiva a direitos individuais\r\ne ao regime democr\u00e1tico, cl\u00e1usulas p\u00e9treas, manifestando-\r\nse nesse sentido, ou seja, pela n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o.\r\nUm parlamentar, no entanto, inconformado com o fato de\r\nestar submetido a processo legislativo inconstitucional,\r\npretende buscar amparo no Judici\u00e1rio, por meio da impetra\u00e7\u00e3o\r\nde Mandado de Seguran\u00e7a. A medida, de acordo\r\ncom o que j\u00e1 decidiu o Supremo Tribunal Federal, \u00e9","resposta":2660173,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cab\u00edvel, a ser impetrado contra ato do Presidente da Mesa da C\u00e2mara, ainda que tenha car\u00e1ter excepcional, porque a via se presta a impedir o processamento do projeto que se presta \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de norma patentemente inconstitucional.","id":2660173,"corpo":"cab\u00edvel, a ser impetrado contra ato do Presidente da\r\nMesa da C\u00e2mara, ainda que tenha car\u00e1ter excepcional,\r\nporque a via se presta a impedir o processamento\r\ndo projeto que se presta \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de norma\r\npatentemente inconstitucional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incab\u00edvel, na medida que somente a bancada de deputados poderia adotar alguma medida judicial, tal como o mandado de seguran\u00e7a coletivo.","id":2660174,"corpo":"incab\u00edvel, na medida que somente a bancada de deputados\r\npoderia adotar alguma medida judicial, tal\r\ncomo o mandado de seguran\u00e7a coletivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incab\u00edvel, tendo em vista que inexiste legitimidade da Presid\u00eancia da C\u00e2mara para figurar no polo passivo da a\u00e7\u00e3o, tendo em vista que n\u00e3o goza da condi\u00e7\u00e3o de autoridade do Executivo.","id":2660175,"corpo":"incab\u00edvel, tendo em vista que inexiste legitimidade\r\nda Presid\u00eancia da C\u00e2mara para figurar no polo passivo\r\nda a\u00e7\u00e3o, tendo em vista que n\u00e3o goza da condi\u00e7\u00e3o\r\nde autoridade do Executivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cab\u00edvel, desde que impetrada na fase final do processo legislativo, ou seja, contra a san\u00e7\u00e3o presidencial, tendo em vista que inexiste oportunidade para questionamento durante o processamento do projeto de lei.","id":2660176,"corpo":"cab\u00edvel, desde que impetrada na fase final do processo\r\nlegislativo, ou seja, contra a san\u00e7\u00e3o presidencial,\r\ntendo em vista que inexiste oportunidade para questionamento\r\ndurante o processamento do projeto de lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cab\u00edvel, desde que inclu\u00eddos no polo passivo, na qualidade de autoridades coatoras, todos os parlamentares que tiverem votado favoravelmente durante o curso do processo legislativo, independentemente da fase.","id":2660177,"corpo":"cab\u00edvel, desde que inclu\u00eddos no polo passivo, na\r\nqualidade de autoridades coatoras, todos os parlamentares\r\nque tiverem votado favoravelmente durante\r\no curso do processo legislativo, independentemente\r\nda fase.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325860,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a Administra\u00e7\u00e3o tem o poder de rever seus pr\u00f3prios atos, observadas algumas condi\u00e7\u00f5es e requisitos. Esse poder guarda fundamento nos princ\u00edpios e poderes que informam a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, destacando-se, quanto \u00e0 consequ\u00eancia de revis\u00e3o dos atos,","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767783,"hashId":"6f5803110aac51e4507311c7da89dc83","enunciado":"Sabe-se que a Administra\u00e7\u00e3o tem o poder de rever seus pr\u00f3prios atos, observadas algumas condi\u00e7\u00f5es e requisitos. Esse poder\r\nguarda fundamento nos princ\u00edpios e poderes que informam a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, destacando-se, quanto \u00e0 consequ\u00eancia de\r\nrevis\u00e3o dos atos,","resposta":2660198,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o princ\u00edpio ou poder de autotutela, que incide sobre os atos da Administra\u00e7\u00e3o, como express\u00e3o de controle interno de seus atos.","id":2660198,"corpo":"o princ\u00edpio ou poder de autotutela, que incide sobre os atos da Administra\u00e7\u00e3o, como express\u00e3o de controle interno de seus\r\natos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios da legalidade e da moralidade, inclusive porque estes podem servir de fundamento exclusivo para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o popular.","id":2660199,"corpo":"os princ\u00edpios da legalidade e da moralidade, inclusive porque estes podem servir de fundamento exclusivo para o\r\najuizamento de a\u00e7\u00e3o popular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da efici\u00eancia, pois n\u00e3o se pode admitir que um ato eivado de v\u00edcios produza efeitos.","id":2660200,"corpo":"o princ\u00edpio da efici\u00eancia, pois n\u00e3o se pode admitir que um ato eivado de v\u00edcios produza efeitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o poder de pol\u00edcia, em sua faceta normativa, que admite o poder de revis\u00e3o dos atos da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica quando eivados de v\u00edcios ou inadequa\u00e7\u00f5es.","id":2660201,"corpo":"o poder de pol\u00edcia, em sua faceta normativa, que admite o poder de revis\u00e3o dos atos da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica quando\r\neivados de v\u00edcios ou inadequa\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o poder de tutela, que incide sobre os atos da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em sentido amplo, permitindo a retirada, em algumas situa\u00e7\u00f5es, de atos praticados inclusive por entes que integrem a Administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":2660202,"corpo":"o poder de tutela, que incide sobre os atos da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em sentido amplo, permitindo a retirada, em algumas\r\nsitua\u00e7\u00f5es, de atos praticados inclusive por entes que integrem a Administra\u00e7\u00e3o indireta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325860,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/767783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa \u201cQTN Ltda\u201d op\u00f4s embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal alegando que, na certid\u00e3o de d\u00edvida ativa que a instrui, houve erro material na grafia de seu nome, que seria, na verdade \u201cQTRN Ltda\u201d. Em impugna\u00e7\u00e3o, o Estado requereu a substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de d\u00edvida ativa, com a corre\u00e7\u00e3o do erro material. Instada a se manifestar, a empresa n\u00e3o concordou com o pedido. De acordo com S\u00famula do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o pedido do Esta do dever\u00e1 ser","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767801,"hashId":"3e263ca1d0646f5ec1ab4c3a36618973","enunciado":"A empresa \u201cQTN Ltda\u201d op\u00f4s embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal\r\nalegando que, na certid\u00e3o de d\u00edvida ativa que a instrui,\r\nhouve erro material na grafia de seu nome, que seria, na\r\nverdade \u201cQTRN Ltda\u201d. Em impugna\u00e7\u00e3o, o Estado requereu\r\na substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de d\u00edvida ativa, com a\r\ncorre\u00e7\u00e3o do erro material. Instada a se manifestar, a empresa\r\nn\u00e3o concordou com o pedido. De acordo com\r\nS\u00famula do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o pedido do Esta do\r\ndever\u00e1 ser","resposta":2660288,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deferido, pois a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa pode ser substitu\u00edda, para corre\u00e7\u00e3o de erro material ou formal, at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a de embargos, vedada a modifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo da execu\u00e7\u00e3o.","id":2660288,"corpo":"deferido, pois a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa pode ser\r\nsubstitu\u00edda, para corre\u00e7\u00e3o de erro material ou formal,\r\nat\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a de embargos, vedada a\r\nmodifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo da execu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeferido, porque, depois da estabiliza\u00e7\u00e3o da demanda, \u00e9 vedado, sem o consentimento da parte contr\u00e1ria, alterar a peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":2660289,"corpo":"indeferido, porque, depois da estabiliza\u00e7\u00e3o da demanda,\r\n\u00e9 vedado, sem o consentimento da parte\r\ncontr\u00e1ria, alterar a peti\u00e7\u00e3o inicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeferido, porque, depois da estabiliza\u00e7\u00e3o da demanda, \u00e9 vedado, mesmo com o consentimento da parte contr\u00e1ria, alterar a peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":2660290,"corpo":"indeferido, porque, depois da estabiliza\u00e7\u00e3o da demanda,\r\n\u00e9 vedado, mesmo com o consentimento da\r\nparte contr\u00e1ria, alterar a peti\u00e7\u00e3o inicial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deferido, pois a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa pode ser substitu\u00edda, at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a de embargos, inclusive para modificar o sujeito passivo da execu\u00e7\u00e3o.","id":2660291,"corpo":"deferido, pois a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa pode ser\r\nsubstitu\u00edda, at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a de embargos,\r\ninclusive para modificar o sujeito passivo da\r\nexecu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deferido, pois a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa pode ser substitu\u00edda a qualquer tempo, para corre\u00e7\u00e3o de erro material ou formal, inclusive para modificar o sujeito passivo da execu\u00e7\u00e3o.","id":2660292,"corpo":"deferido, pois a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa pode ser\r\nsubstitu\u00edda a qualquer tempo, para corre\u00e7\u00e3o de erro\r\nmaterial ou formal, inclusive para modificar o sujeito\r\npassivo da execu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325861,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/767801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sujeito passivo em d\u00e9bito com a Fazenda P\u00fablica Estadual deixou de realizar o pagamento de um determinado tributo por entender que o mesmo \u00e9 inconstitucional. Considerando que o prazo para impugna\u00e7\u00e3o administrativa do lan\u00e7amento j\u00e1 transcorreu, para evitar ter o cr\u00e9dito cobrado judicialmente por meio de execu\u00e7\u00e3o fiscal dever\u00e1","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767825,"hashId":"d907f16eb03e5a231ece98e72039dc3f","enunciado":"Sujeito passivo em d\u00e9bito com a Fazenda P\u00fablica Estadual\r\ndeixou de realizar o pagamento de um determinado\r\ntributo por entender que o mesmo \u00e9 inconstitucional.\r\nConsiderando que o prazo para impugna\u00e7\u00e3o administrativa\r\ndo lan\u00e7amento j\u00e1 transcorreu, para evitar ter o\r\ncr\u00e9dito cobrado judicialmente por meio de execu\u00e7\u00e3o fiscal\r\ndever\u00e1","resposta":2660411,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer o dep\u00f3sito do montante integral do cr\u00e9dito e formular consulta administrativa.","id":2660408,"corpo":"fazer o dep\u00f3sito do montante integral do cr\u00e9dito e\r\nformular consulta administrativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de inexist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, pois a partir da cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida da Fazenda P\u00fablica o cr\u00e9dito tem sua exigibilidade suspensa.","id":2660409,"corpo":"propor a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de inexist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria, pois a partir da cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida da Fazenda\r\nP\u00fablica o cr\u00e9dito tem sua exigibilidade suspensa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer a consigna\u00e7\u00e3o judicial em pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, pois a partir do dep\u00f3sito o cr\u00e9dito tem sua exigibilidade suspensa.","id":2660410,"corpo":"fazer a consigna\u00e7\u00e3o judicial em pagamento do\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio, pois a partir do dep\u00f3sito o cr\u00e9dito\r\ntem sua exigibilidade suspensa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obter uma liminar em sede de mandado de seguran\u00e7a repressivo, desde que tenha sido o mesmo impetrado no prazo legal, como forma de suspender a exigibilidade do cr\u00e9dito.","id":2660411,"corpo":"obter uma liminar em sede de mandado de seguran\u00e7a\r\nrepressivo, desde que tenha sido o mesmo\r\nimpetrado no prazo legal, como forma de suspender\r\na exigibilidade do cr\u00e9dito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declarar a morat\u00f3ria, atrav\u00e9s de procedimento administrativo pr\u00f3prio, que \u00e9 causa de suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":2660412,"corpo":"declarar a morat\u00f3ria, atrav\u00e9s de procedimento administrativo\r\npr\u00f3prio, que \u00e9 causa de suspens\u00e3o da\r\nexigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325862,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/767825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos:","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767829,"hashId":"037403161eb1173e6ca86ceab2d800e8","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Transmiss\u00e3o Causa Mortis e\r\nDoa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos:","resposta":2660431,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na doa\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, compete ao Estado onde tiver domic\u00edlio o doador.","id":2660428,"corpo":"na doa\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, compete ao Estado\r\nonde tiver domic\u00edlio o doador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 suas al\u00edquotas m\u00ednimas fixadas por Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","id":2660429,"corpo":"ter\u00e1 suas al\u00edquotas m\u00ednimas fixadas por Resolu\u00e7\u00e3o\r\ndo Congresso Nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na doa\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, a compet\u00eancia para a sua institui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser regulada por lei complementar no caso em que o donat\u00e1rio tenha domic\u00edlio no exterior.","id":2660430,"corpo":"na doa\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, a compet\u00eancia para a\r\nsua institui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser regulada por lei complementar\r\nno caso em que o donat\u00e1rio tenha domic\u00edlio\r\nno exterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incidir\u00e1 sobre doa\u00e7\u00f5es realizadas por pessoas jur\u00eddicas.","id":2660431,"corpo":"incidir\u00e1 sobre doa\u00e7\u00f5es realizadas por pessoas jur\u00eddicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 suas al\u00edquotas m\u00e1ximas reguladas por Conv\u00eanio entre os Estados e o Distrito Federal.","id":2660432,"corpo":"ter\u00e1 suas al\u00edquotas m\u00e1ximas reguladas por Conv\u00eanio\r\nentre os Estados e o Distrito Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325862,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","oab":true,"nome":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407210,"slug":"direito-tributario-imposto-de-transmissao-causa-mortis-e-doacao-itcmd"}],"slug":"direito-tributario\/767829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Iara Delfina, de 16 anos, foi contratada como operadora de bomba de gasolina no Posto Mata Estrela, dirigido por seu pai e que se situa a 50 quil\u00f4metros de Natal, cidade onde reside. A empregadora, cuidadosa no pagamento de suas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o, remunera Iara corretamente, a qual recebe mensalmente sal\u00e1rio, horas extras, adicional de periculosidade, al\u00e9m de conceder-lhe vale-transporte e aux\u00edlio-refei\u00e7\u00e3o, conforme determina a conven\u00e7\u00e3o coletiva da categoria. Considerados os fatos narrados, o trabalho prestado por Iara, \u00e0 luz da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho e da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, \u00e9","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767848,"hashId":"d84fbea5634c9c3b121658a863f6bd93","enunciado":"Iara Delfina, de 16 anos, foi contratada como operadora\r\nde bomba de gasolina no Posto Mata Estrela, dirigido por\r\nseu pai e que se situa a 50 quil\u00f4metros de Natal, cidade\r\nonde reside. A empregadora, cuidadosa no pagamento de\r\nsuas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o,\r\nremunera Iara corretamente, a qual recebe mensalmente\r\nsal\u00e1rio, horas extras, adicional de periculosidade, al\u00e9m de\r\nconceder-lhe vale-transporte e aux\u00edlio-refei\u00e7\u00e3o, conforme\r\ndetermina a conven\u00e7\u00e3o coletiva da categoria. Considerados\r\nos fatos narrados, o trabalho prestado por Iara, \u00e0 luz\r\nda Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho e da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nda Rep\u00fablica, \u00e9","resposta":2660524,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitido porque Iara j\u00e1 atingiu a idade de 16 anos completos.","id":2660523,"corpo":"permitido porque Iara j\u00e1 atingiu a idade de 16 anos\r\ncompletos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proibido porque Iara exerce trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade.","id":2660524,"corpo":"proibido porque Iara exerce trabalho em condi\u00e7\u00f5es\r\nde periculosidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitido porque a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica se sobrep\u00f5e \u00e0 CLT e fomenta o dever social \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o.","id":2660525,"corpo":"permitido porque a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica se\r\nsobrep\u00f5e \u00e0 CLT e fomenta o dever social \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibido porque Iara n\u00e3o \u00e9 aprendiz, hip\u00f3tese autorizadora do trabalho descrito.","id":2660526,"corpo":"proibido porque Iara n\u00e3o \u00e9 aprendiz, hip\u00f3tese autorizadora\r\ndo trabalho descrito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitido porque o Posto Mata Estrela \u00e9 dirigido pelo pai de Iara.","id":2660527,"corpo":"permitido porque o Posto Mata Estrela \u00e9 dirigido pelo\r\npai de Iara.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325862,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie a veracidade das seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I ) A sequ\u00eancia &#8213;\u2018Professor, como \u00e9 que se diz quando irm\u00e3os nascem grudados?\u2018&#8214; (\u00a7 1) exemplifica o emprego de discurso direto. II ) Em &#8213;N\u00e3o resisti \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de pedir-lhe a raz\u00e3o da pergunta&#8214; (\u00a7 2), o pronome obl\u00edquo \u00e1tono est\u00e1 encl\u00edtico ao verbo,contribui para a coes\u00e3o textual retomando a express\u00e3o &#8213;motorista da casa&#8214; e exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de complemento verbal. III ) Em &#8213;Exigiram dos candidatos o conhecimento da important\u00edssima palavra &#8215;xif\u00f3pago\u2018&#8214; (\u00a7 2), o cronista se vale de um dos mecanismos de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito em l\u00edngua portuguesa. IV ) No trecho &#8213;\u00c9 comum ficarmos sem saber como se preparam determinados alimentos...&#8214; (\u00a7 4), a concord\u00e2ncia verbal nos induz ao entendimento de que, para o cronista, a part\u00edcula &#8213;se&#8214; funciona como \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito. V ) No trecho &#8213;Como sabemos, nossas rodovias s\u00e3o coalhadas de cobras, que p\u00f5em em risco a seguran\u00e7a dos motoristas&#8214; (\u00a7 9), a v\u00edrgula antes do pronome relativo deixa clara a seguinte inten\u00e7\u00e3o comunicativa do autor: todas as cobras p\u00f5em em risco a seguran\u00e7a dos motoristas. VI ) No trecho &#8213;Assim que entrou no carro e me reconheceu, foi logo perguntando...&#8214; (\u00a7 8), a conjun\u00e7\u00e3o temporal &#8213;assim que&#8214; pode ser substitu\u00edda por &#8213;mal&#8214; sem preju\u00edzo das regras ortogr\u00e1ficas e do sentido original pretendido pelo cronista. Avaliadas as afirma\u00e7\u00f5es, aponte a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056119,"hashId":"18d01da8e5fc3a9a0877b541f10e39ef","enunciado":"<p>Avalie a veracidade das seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI ) A sequ\u00eancia &#8213;\u2018Professor, como \u00e9 que se diz quando irm\u00e3os nascem grudados?\u2018&#8214; (\u00a7 1) exemplifica o emprego de discurso direto.\r\n<\/p><p>II ) Em &#8213;N\u00e3o resisti \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de pedir-lhe a raz\u00e3o da pergunta&#8214; (\u00a7 2), o pronome obl\u00edquo \u00e1tono est\u00e1 encl\u00edtico ao verbo,contribui para a coes\u00e3o textual retomando a express\u00e3o &#8213;motorista da casa&#8214; e exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de complemento verbal.\r\n<\/p><p>III ) Em &#8213;Exigiram dos candidatos o conhecimento da important\u00edssima palavra &#8215;xif\u00f3pago\u2018&#8214; (\u00a7 2), o cronista se vale de um dos mecanismos de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito em l\u00edngua portuguesa.\r\n<\/p><p>IV ) No trecho &#8213;\u00c9 comum ficarmos sem saber como se preparam determinados alimentos...&#8214; (\u00a7 4), a concord\u00e2ncia verbal nos induz ao entendimento de que, para o cronista, a part\u00edcula &#8213;se&#8214; funciona como \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.\r\n<\/p><p>V ) No trecho &#8213;Como sabemos, nossas rodovias s\u00e3o coalhadas de cobras, que p\u00f5em em risco a seguran\u00e7a dos motoristas&#8214; (\u00a7 9), a v\u00edrgula antes do pronome relativo deixa clara a seguinte inten\u00e7\u00e3o comunicativa do autor: todas as cobras p\u00f5em em risco a seguran\u00e7a dos motoristas.\r\n<\/p><p>VI ) No trecho &#8213;Assim que entrou no carro e me reconheceu, foi logo perguntando...&#8214; (\u00a7 8), a conjun\u00e7\u00e3o temporal &#8213;assim que&#8214; pode ser substitu\u00edda por &#8213;mal&#8214; sem preju\u00edzo das regras ortogr\u00e1ficas e do sentido original pretendido pelo cronista.\r\n<\/p><p>Avaliadas as afirma\u00e7\u00f5es, aponte a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3700141,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":3700138,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":3700139,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es (I) e (VI) s\u00e3o falsas.","id":3700140,"corpo":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es (I) e (VI) s\u00e3o falsas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o (IV) \u00e9 falsa.","id":3700141,"corpo":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o (IV) \u00e9 falsa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es (I) e (II) s\u00e3o verdadeiras.","id":3700142,"corpo":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es (I) e (II) s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379161,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lida a cr\u00f4nica, avalie as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: I ) Al\u00e9m da afinidade tem\u00e1tica entre os textos I e II, h\u00e1, tamb\u00e9m, converg\u00eancia de opini\u00f5es entre os autores. II ) Embora o cronista desconhe\u00e7a o voc\u00e1bulo &#8213;escardinchar&#8214;, podemos interpretar que, para ele, tal palavra apresenta valor pejorativo. III ) Caso o cronista soubesse responder \u00e0s perguntas estampadas no primeiro par\u00e1grafo, ele n\u00e3o se envaideceria desse tipo de conhecimento. IV ) O contexto nos permite afirmar que o voc\u00e1bulo &#8213;pulcritude&#8214; expressa uma avalia\u00e7\u00e3o positiva. V ) As d\u00favidas apresentadas pelo cronista no primeiro par\u00e1grafo s\u00e3o solucion\u00e1veis com conhecimentos de sintaxe portuguesa. VI ) O cronista Rubem Braga refere-se a hipot\u00e9ticos leitores, os quais se restringem a um \u00fanico grupo: o daqueles que compartilham com ele a ignor\u00e2ncia no conhecimento de certas min\u00facias da l\u00edngua portuguesa. Avaliadas as proposi\u00e7\u00f5es, aponte a \u00fanica alternativa CORRETA.","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056123,"hashId":"4b0c9144bc2a5a4475c07d8d519114f9","enunciado":"<p>Lida a cr\u00f4nica, avalie as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I ) Al\u00e9m da afinidade tem\u00e1tica entre os textos I e II, h\u00e1, tamb\u00e9m, converg\u00eancia de opini\u00f5es entre os autores.\r\n<\/p><p>II ) Embora o cronista desconhe\u00e7a o voc\u00e1bulo &#8213;escardinchar&#8214;, podemos interpretar que, para ele, tal palavra apresenta valor pejorativo.<\/p><p>\r\nIII ) Caso o cronista soubesse responder \u00e0s perguntas estampadas no primeiro par\u00e1grafo, ele n\u00e3o se envaideceria desse tipo de conhecimento.<\/p><p>\r\nIV ) O contexto nos permite afirmar que o voc\u00e1bulo &#8213;pulcritude&#8214; expressa uma avalia\u00e7\u00e3o positiva.\r\n<\/p><p>V ) As d\u00favidas apresentadas pelo cronista no primeiro par\u00e1grafo s\u00e3o solucion\u00e1veis com conhecimentos de sintaxe portuguesa.<\/p><p>\r\nVI ) O cronista Rubem Braga refere-se a hipot\u00e9ticos leitores, os quais se restringem a um \u00fanico grupo: o daqueles que compartilham com ele a ignor\u00e2ncia no conhecimento de certas min\u00facias da l\u00edngua portuguesa.\r\n<\/p><p>Avaliadas as proposi\u00e7\u00f5es, aponte a \u00fanica alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3700161,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o adequadas.","id":3700158,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o adequadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma das proposi\u00e7\u00f5es est\u00e1 adequada.","id":3700159,"corpo":"Nenhuma das proposi\u00e7\u00f5es est\u00e1 adequada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es (I), (II) e V est\u00e3o adequadas.","id":3700160,"corpo":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es (I), (II) e V est\u00e3o adequadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es (V) e (VI) n\u00e3o est\u00e3o adequadas.","id":3700161,"corpo":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es (V) e (VI) n\u00e3o est\u00e3o adequadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es (II), (III) e (V) n\u00e3o est\u00e3o adequadas.","id":3700162,"corpo":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es (II), (III) e (V) n\u00e3o est\u00e3o adequadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379162,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37133\/181.gif\">","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois vendedores A e B recebem seus sal\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de unidades vendidas de certos produtos de acordo com as seguintes leis matem\u00e1ticas: o vendedor A recebe A(x)= 600+26 x , e B recebe B(x)= 840+18 x , onde x \u00e9 a quantidade de unidades vendidas. Sabendo disso, o conjunto que melhor representa a quantidade x para a qual o sal\u00e1rio de A ser\u00e1 maior do que o de B \u00e9:","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056130,"hashId":"87696a41807d8a1ee5515c10f4c373ef","enunciado":"Dois vendedores A e B recebem seus sal\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de unidades vendidas de\r\ncertos produtos de acordo com as seguintes leis matem\u00e1ticas: o vendedor A recebe\r\nA(x)= 600+26 x , e B recebe B(x)= 840+18 x , onde x \u00e9 a quantidade de unidades vendidas.\r\nSabendo disso, o conjunto que melhor representa a quantidade x para a qual o sal\u00e1rio de A ser\u00e1\r\nmaior do que o de B \u00e9:","resposta":3700196,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3700193,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37133\/191.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3700194,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37133\/192.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3700195,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37133\/194.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3700196,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37133\/195.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3700197,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37133\/196.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379164,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/1056130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ag\u00eancia Molicar fez um estudo com os \u00edndices de desvaloriza\u00e7\u00e3o dos autom\u00f3veis, no Brasil, e elaborou um ranking dos carros com base nesse requisito. O Mille Economy, da Fiat, por exemplo, com 10% de deprecia\u00e7\u00e3o, ocupa o segundo lugar do ranking. Sendo assim, se uma pessoa adquiriu um Mille Economy zero quil\u00f4metro por R$ 25.000,00, qual \u00e9 o seu valor, considerando a deprecia\u00e7\u00e3o de 10% ao ano, ap\u00f3s 3 anos? Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 23 out. 2012. Adaptado.","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056133,"hashId":"b1009485df92a06258fc1ce67ccbd92a","enunciado":"A ag\u00eancia Molicar fez um estudo com os \u00edndices de desvaloriza\u00e7\u00e3o dos autom\u00f3veis, no Brasil, e\r\nelaborou um ranking dos carros com base nesse requisito. O Mille Economy, da Fiat, por exemplo,\r\ncom 10% de deprecia\u00e7\u00e3o, ocupa o segundo lugar do ranking. Sendo assim, se uma pessoa adquiriu\r\num Mille Economy zero quil\u00f4metro por R$ 25.000,00, qual \u00e9 o seu valor, considerando a deprecia\u00e7\u00e3o\r\nde 10% ao ano, ap\u00f3s 3 anos?\r\nDispon\u00edvel em: <http:\/\/www.car.blog.br\/2012\/01\/ranking-de-desvalorizacao-de-carros.html>. Acesso em: 23 out. 2012. Adaptado.","resposta":3700212,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 20.000,00","id":3700208,"corpo":"R$ 20.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 16.402,50","id":3700209,"corpo":"R$ 16.402,50","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 17.500,00","id":3700210,"corpo":"R$ 17.500,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 20.250,00","id":3700211,"corpo":"R$ 20.250,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 18.225,00","id":3700212,"corpo":" R$ 18.225,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379164,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1056133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um s\u00f3lido tem formato de um paralelep\u00edpedo reto ret\u00e2ngulo e suas arestas t\u00eam medidas proporcionais a 3, 4 e 5. Sabendo que a \u00e1rea da superf\u00edcie do paralelep\u00edpedo \u00e9 de 376 m\u00b2, detemine as dimens\u00f5es do s\u00f3lido.","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056138,"hashId":"86519ca9b9ffea23996d26e71d6a11a1","enunciado":"Um s\u00f3lido tem formato de um paralelep\u00edpedo reto ret\u00e2ngulo e suas arestas t\u00eam medidas\r\nproporcionais a 3, 4 e 5. Sabendo que a \u00e1rea da superf\u00edcie do paralelep\u00edpedo \u00e9 de 376 m\u00b2, detemine\r\nas dimens\u00f5es do s\u00f3lido.","resposta":3700234,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6m, 7m e 8m","id":3700233,"corpo":"6m, 7m e 8m","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6m, 8m e 10m","id":3700234,"corpo":"6m, 8m e 10m","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9m, 12m e 15m","id":3700235,"corpo":"9m, 12m e 15m","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12m, 16m e 20m","id":3700236,"corpo":"12m, 16m e 20m","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24m, 32 m e 40m","id":3700237,"corpo":"24m, 32 m e 40m","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379164,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"}],"slug":"matematica\/1056138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as regras deontol\u00f3gicas previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, s\u00e3o primados maiores norteadores do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056141,"hashId":"5c72ed926fc2abb31928ca1aee02ad64","enunciado":"Segundo as regras deontol\u00f3gicas previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, s\u00e3o primados maiores norteadores do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o, EXCETO:","resposta":3700250,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a dignidade.","id":3700248,"corpo":" a dignidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o decoro.","id":3700249,"corpo":"o decoro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o respeito aos valores religiosos.","id":3700250,"corpo":"o respeito aos valores religiosos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o zelo.","id":3700251,"corpo":"o zelo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais.","id":3700252,"corpo":"a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379165,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1056141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as senten\u00e7as abaixo. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056154,"hashId":"aa1346e471f41bbf3cf6cc10daa3b3c5","enunciado":"<p>Leia as senten\u00e7as abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37133\/202.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3700313,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As senten\u00e7as apresentam coes\u00e3o, mas n\u00e3o s\u00e3o coerentes.","id":3700313,"corpo":"As senten\u00e7as apresentam coes\u00e3o, mas n\u00e3o s\u00e3o coerentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coer\u00eancia \u00e9 forte, embora as senten\u00e7as n\u00e3o possuam coes\u00e3o.","id":3700314,"corpo":"A coer\u00eancia \u00e9 forte, embora as senten\u00e7as n\u00e3o possuam coes\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As senten\u00e7as apresentam coes\u00e3o e coer\u00eancia.","id":3700315,"corpo":"As senten\u00e7as apresentam coes\u00e3o e coer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 coer\u00eancia e nem coes\u00e3o nas senten\u00e7as.","id":3700316,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 coer\u00eancia e nem coes\u00e3o nas senten\u00e7as.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A coes\u00e3o \u00e9 fraca, mesmo sendo senten\u00e7as coerentes.","id":3700317,"corpo":"A coes\u00e3o \u00e9 fraca, mesmo sendo senten\u00e7as coerentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379167,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e assinale a alternativa CORRETA. Ao observar a coes\u00e3o textual, podemos afirmar que:","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056155,"hashId":"d8768eb07a910c921d68273326e379e9","enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37133\/203.gif\"><\/p><p> Ao observar a coes\u00e3o textual, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":3700321,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Dorival Caymmi\" e \"baiano\" s\u00e3o exemplos de elipse.","id":3700318,"corpo":"\"Dorival Caymmi\" e \"baiano\" s\u00e3o exemplos de elipse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"seu pai\" e \"festejos\" s\u00e3o exemplos de substitui\u00e7\u00e3o.","id":3700319,"corpo":"\"seu pai\" e \"festejos\" s\u00e3o exemplos de substitui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Dorival Caymmi\" e \"Dori Caymmi\" s\u00e3o exemplos de l\u00e9xico.","id":3700320,"corpo":"\"Dorival Caymmi\" e \"Dori Caymmi\" s\u00e3o exemplos de l\u00e9xico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Dori Caymmi\" e \"Ele\" s\u00e3o exemplos de refer\u00eancia.","id":3700321,"corpo":"\"Dori Caymmi\" e \"Ele\" s\u00e3o exemplos de refer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"p\u00e9rolas\" e \"composi\u00e7\u00f5es\" s\u00e3o exemplos de conjun\u00e7\u00e3o.","id":3700322,"corpo":"\"p\u00e9rolas\" e \"composi\u00e7\u00f5es\" s\u00e3o exemplos de conjun\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379167,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio.","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056156,"hashId":"3666d689947d6f3e0a98538f7613eed1","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio.","resposta":3700325,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o relat\u00f3rio dispensa normas do padr\u00e3o culto da L\u00edngua Portuguesa.","id":3700323,"corpo":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o relat\u00f3rio dispensa normas do padr\u00e3o culto da L\u00edngua Portuguesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bom relat\u00f3rio foge \u00e0s suas destina\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, enquanto garante a sua objetividade.","id":3700324,"corpo":"O bom relat\u00f3rio foge \u00e0s suas destina\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, enquanto garante a sua objetividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio deve apresentar t\u00edtulo, objeto, refer\u00eancias, texto principal, conclus\u00f5es e sugest\u00f5es.","id":3700325,"corpo":"O relat\u00f3rio deve apresentar t\u00edtulo, objeto, refer\u00eancias, texto principal, conclus\u00f5es e sugest\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um relat\u00f3rio sucinto permite que anexos sejam dispensados para evitar d\u00favidas.","id":3700326,"corpo":"Um relat\u00f3rio sucinto permite que anexos sejam dispensados para evitar d\u00favidas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o do contexto de um relat\u00f3rio ir\u00e1 garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas.","id":3700327,"corpo":"A extens\u00e3o do contexto de um relat\u00f3rio ir\u00e1 garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379167,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411208,"slug":"redacao-oficial-relatorios"}],"slug":"redacao-oficial\/1056156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre o Conselho de Unidade.","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056161,"hashId":"de31362ff6f56e0a73c107d9313039be","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA sobre o Conselho de Unidade.","resposta":3700348,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, administrativa e disciplinar, no \u00e2mbito das Unidades Acad\u00eamicas.","id":3700348,"corpo":"\u00c9 o \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, administrativa e disciplinar, no \u00e2mbito das Unidades Acad\u00eamicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faz parte da composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Unidade a representa\u00e7\u00e3o discente indicada pelo \u00f3rg\u00e3o diretamente ligado ao Gabinete do Reitor.","id":3700349,"corpo":"Faz parte da composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Unidade a representa\u00e7\u00e3o discente indicada pelo \u00f3rg\u00e3o diretamente ligado ao Gabinete do Reitor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elabora e modifica o regimento da Unidade.","id":3700350,"corpo":"Elabora e modifica o regimento da Unidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prop\u00f5e ao Conselho Superior a concess\u00e3o dos t\u00edtulos de Doutor, Professor \"Honoris Causa\", de \"Professor Em\u00e9rito\" e o de \"Funcion\u00e1rio Em\u00e9rito\".","id":3700351,"corpo":"Prop\u00f5e ao Conselho Superior a concess\u00e3o dos t\u00edtulos de Doutor, Professor \"Honoris Causa\", de \"Professor Em\u00e9rito\" e o de \"Funcion\u00e1rio Em\u00e9rito\".","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coordena as atividades dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas setoriais.","id":3700352,"corpo":"Coordena as atividades dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas setoriais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379167,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1056161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Superior da Universidade Federal de Juiz de Fora a seguinte atribui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2014-copese-ufjf-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1056162,"hashId":"0fde92988aa67370c46525987e07d071","enunciado":"Compete ao Conselho Superior da Universidade Federal de Juiz de Fora a seguinte atribui\u00e7\u00e3o:","resposta":3700354,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprovar os curr\u00edculos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e dos cursos sequenciais.","id":3700353,"corpo":"aprovar os curr\u00edculos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e dos cursos sequenciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autorizar a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":3700354,"corpo":"autorizar a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" estabelecer normas gerais para organiza\u00e7\u00e3o, funcionamento, avalia\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias relativas aos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":3700355,"corpo":" estabelecer normas gerais para organiza\u00e7\u00e3o, funcionamento, avalia\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias relativas aos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer normas gerais para a organiza\u00e7\u00e3o, o funcionamento, a implementa\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o e as altera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s atividades de extens\u00e3o e cultura.","id":3700356,"corpo":"estabelecer normas gerais para a organiza\u00e7\u00e3o, o funcionamento, a implementa\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o e as altera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s atividades de extens\u00e3o e cultura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprovar crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o para preenchimento de vagas existentes nos cursos oferecidos pela universidade.","id":3700357,"corpo":"aprovar crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o para preenchimento de vagas existentes nos cursos oferecidos pela universidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379167,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1056162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos fatores de crescimento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":752857,"hashId":"72703955794e42c9a848af99dac08f40","enunciado":"Quanto aos fatores de crescimento, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2594549,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bas\u00f3filos expressam o kit como mast\u00f3citos e, por isso, proliferam-se na presen\u00e7a do SCF ou ligante do kit.","id":2594547,"corpo":"Os bas\u00f3filos expressam o kit como mast\u00f3citos e, por\r\nisso, proliferam-se na presen\u00e7a do SCF ou ligante do\r\nkit.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O G-CSF produz aumento da replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus HIV ao contr\u00e1rio do GM-CSF, que n\u00e3o produz esse efeito.","id":2594548,"corpo":"O G-CSF produz aumento da replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus\r\nHIV ao contr\u00e1rio do GM-CSF, que n\u00e3o produz esse\r\nefeito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de eritropoietina, no pr\u00e9-operat\u00f3rio de pr\u00f3tese de quadril, com a reposi\u00e7\u00e3o de ferro, \u00e1cido f\u00f3lico e vitamina B12 pode ser uma medida efetiva para evitar poss\u00edvel transfus\u00e3o sangu\u00ednea.","id":2594549,"corpo":"O uso de eritropoietina, no pr\u00e9-operat\u00f3rio de pr\u00f3tese\r\nde quadril, com a reposi\u00e7\u00e3o de ferro, \u00e1cido f\u00f3lico e\r\nvitamina B12 pode ser uma medida efetiva para\r\nevitar poss\u00edvel transfus\u00e3o sangu\u00ednea.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A trombopoetina recombinante, rhTPO, \u00e9 um medicamento eficaz e seguro para aumento de plaquetas em pacientes submetidos \u00e0 quimioterapia ou com p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune.","id":2594550,"corpo":"A trombopoetina recombinante, rhTPO, \u00e9 um\r\nmedicamento eficaz e seguro para aumento de\r\nplaquetas em pacientes submetidos \u00e0 quimioterapia\r\nou com p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dores \u00f3sseas relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de G-CSF e GM-CSF dificilmente respondem ao uso de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides, como naproxeno.","id":2594551,"corpo":"Dores \u00f3sseas relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de G-CSF\r\ne GM-CSF dificilmente respondem ao uso de\r\nanti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides, como naproxeno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323726,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/752857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando que, nas amostras ABO1, ABO2, RH1 e ctl, est\u00e3o as hem\u00e1cias do paciente e, em A1 e B, est\u00e1 o plasma, \u00e9 correto afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 placa da determina\u00e7\u00e3o do grupo sangu\u00edneo, o paciente apresenta grupo","provas":[{"id":22363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":752865,"hashId":"1afe94f586ab94d8d26973b923a22581","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22363\/2.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que, nas amostras ABO1, ABO2, RH1 e ctl, est\u00e3o as hem\u00e1cias do paciente e, em A1 e B, est\u00e1 o plasma, \u00e9 correto afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 placa da determina\u00e7\u00e3o do grupo sangu\u00edneo, o paciente apresenta grupo<\/P>","resposta":2594590,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O e Rh negativo.","id":2594587,"corpo":"O e Rh negativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A e Rh negativo.","id":2594588,"corpo":"A e Rh negativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AB e Rh positivo.","id":2594589,"corpo":"AB e Rh positivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B e Rh positivo.","id":2594590,"corpo":"B e Rh positivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A e Rh positivo.","id":2594591,"corpo":"A e Rh positivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323726,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/752865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 medica\u00e7\u00e3o indicada para tosses encatarradas em que a expectora\u00e7\u00e3o \u00e9 rara e dif\u00edcil, tratando-se de enfisematoso, com dispneia acentuada, considerando que o calor n\u00e3o agrava a tosse.","provas":[{"id":22364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":752872,"hashId":"859d942cc05f2408ff81ae41e702e843","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 medica\u00e7\u00e3o indicada\r\npara tosses encatarradas em que a expectora\u00e7\u00e3o \u00e9 rara e\r\ndif\u00edcil, tratando-se de enfisematoso, com dispneia acentuada,\r\nconsiderando que o calor n\u00e3o agrava a tosse.","resposta":2594626,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hydrastis.","id":2594622,"corpo":"Hydrastis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sambucus.","id":2594623,"corpo":"Sambucus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coccus cacti.","id":2594624,"corpo":"Coccus cacti.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulsatilla.","id":2594625,"corpo":"Pulsatilla.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antimonium arsenicosum.","id":2594626,"corpo":"Antimonium arsenicosum.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323728,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/752872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao manejo do paciente neutrop\u00eanico febril, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":752892,"hashId":"34f5a932d66b1577fce6250f9e96a2d5","enunciado":"Quanto ao manejo do paciente neutrop\u00eanico febril, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2594722,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma infec\u00e7\u00e3o por Staphylococcus epidermidis associada a cateter central implantado pode ser tratada sem necessariamente a remo\u00e7\u00e3o do cateter.","id":2594722,"corpo":"Uma infec\u00e7\u00e3o por Staphylococcus epidermidis\r\nassociada a cateter central implantado pode ser\r\ntratada sem necessariamente a remo\u00e7\u00e3o do cateter.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um paciente hipot\u00e9tico chega ao hospital com 38,5 oC e o m\u00e9dico, prevendo que a neutropenia desse paciente durar\u00e1 mais de sete dias, interna-o e inicia esquema antimicrobiano endovenoso com ceftriaxona e oxacilina.","id":2594723,"corpo":"Um paciente hipot\u00e9tico chega ao hospital com\r\n38,5 oC e o m\u00e9dico, prevendo que a neutropenia\r\ndesse paciente durar\u00e1 mais de sete dias, interna-o e\r\ninicia esquema antimicrobiano endovenoso com\r\nceftriaxona e oxacilina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez iniciado o esquema antimicrobiano, deve-se mant\u00ea-lo por pelo menos 10 dias, mesmo que o paciente se torne afebril e tenha recuperado sua contagem de neutr\u00f3filos &gt; 500 c\u00e9lulas\/mm3.","id":2594724,"corpo":"Uma vez iniciado o esquema antimicrobiano, deve-se mant\u00ea-lo por pelo menos 10 dias, mesmo que o paciente se torne afebril e tenha recuperado sua contagem de neutr\u00f3filos &gt; 500 c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe indica\u00e7\u00e3o para profilaxia antimicrobiana no paciente neutrop\u00eanico, devido ao risco de indu\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia.","id":2594725,"corpo":"N\u00e3o existe indica\u00e7\u00e3o para profilaxia antimicrobiana\r\nno paciente neutrop\u00eanico, devido ao risco de indu\u00e7\u00e3o\r\nde resist\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante da suspeita de aspergilose invasiva, a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica s\u00e3o as equinocandinas.","id":2594726,"corpo":"Diante da suspeita de aspergilose invasiva, a melhor\r\nop\u00e7\u00e3o terap\u00eautica s\u00e3o as equinocandinas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323730,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/752892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do manejo das infec\u00e7\u00f5es virais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":752894,"hashId":"227ec1961379a06e95f3b018e90e8efa","enunciado":"A respeito do manejo das infec\u00e7\u00f5es virais, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2594733,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de herpes zoster, o emprego de um antiviral associado a corticosteroides diminui a incid\u00eancia da neuralgia p\u00f3s-herp\u00e9tica.","id":2594732,"corpo":"Em caso de herpes zoster, o emprego de um antiviral\r\nassociado a corticosteroides diminui a incid\u00eancia da\r\nneuralgia p\u00f3s-herp\u00e9tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, h\u00e1 mais de tr\u00eas anos n\u00e3o se identificam casos aut\u00f3ctones de rub\u00e9ola.","id":2594733,"corpo":"No Brasil, h\u00e1 mais de tr\u00eas anos n\u00e3o se identificam\r\ncasos aut\u00f3ctones de rub\u00e9ola.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de dengue, os pacientes com plaquetas &lt; 30.000\/mm3 dever\u00e3o receber transfus\u00e3o de plaquetas.","id":2594734,"corpo":"Em caso de dengue, os pacientes com plaquetas &lt; 30.000\/mm<SUP>3<\/SUP> dever\u00e3o receber transfus\u00e3o de plaquetas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A endoftalmite \u00e9 a principal infec\u00e7\u00e3o ocular causada pelo citomegalov\u00edrus.","id":2594735,"corpo":"A endoftalmite \u00e9 a principal infec\u00e7\u00e3o ocular causada\r\npelo citomegalov\u00edrus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A paron\u00edquia herp\u00e9tica \u00e9 uma modalidade de apresenta\u00e7\u00e3o de herpes zoster.","id":2594736,"corpo":"A paron\u00edquia herp\u00e9tica \u00e9 uma modalidade de\r\napresenta\u00e7\u00e3o de herpes zoster.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323730,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/752894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}