{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163455,"perPage":"100","pages":21635,"page":13406,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselhos de pol\u00edticas setoriais s\u00e3o um mecanismo dispon\u00edvel para o controle social dos cidad\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723505,"hashId":"ddf6268e96a3c711151f0854cd2c2593","enunciado":"Os conselhos de pol\u00edticas setoriais s\u00e3o um mecanismo\r\ndispon\u00edvel para o controle social dos cidad\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nproposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","resposta":2477061,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, relativos \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":318671,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, relativos \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"}],"slug":"administracao-publica\/723505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma empresa de produtos de inform\u00e1tica tenha permitido a entrada de determinada mercadoria na Zona Franca de Manaus por ponto diverso daqueles permitidos pelo Decreto n.\u00ba 61.244\/1967. Nessa situa\u00e7\u00e3o, prev\u00ea-se pena de multa correspondente a cem por cento do valor do produto.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723508,"hashId":"66953b95b51392c6c7cd96b4f09e7416","enunciado":"Considere que uma empresa de produtos de inform\u00e1tica tenha\r\npermitido a entrada de determinada mercadoria na Zona Franca\r\nde Manaus por ponto diverso daqueles permitidos pelo\r\nDecreto n.\u00ba 61.244\/1967. Nessa situa\u00e7\u00e3o, prev\u00ea-se pena de\r\nmulta correspondente a cem por cento do valor do produto.","resposta":2477068,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no Decreto-Lei n.\u00ba 288\/1967, no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 e no Decreto n.\u00ba 61.244\/1967.","id":318672,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nno Decreto-Lei n.\u00ba 288\/1967, no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 e no\r\nDecreto n.\u00ba 61.244\/1967.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/723508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que determinada empresa apresente projeto t\u00e9cnico-econ\u00f4mico para obten\u00e7\u00e3o de incentivo fiscal administrado pela SUFRAMA. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para que esse projeto possa ser classificado, quanto ao porte, como simplificado, a empresa dever\u00e1 estar enquadrada como microempresa ou empresa de pequeno porte.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723519,"hashId":"19283cc5a484b886038d4db5ae05f392","enunciado":"Suponha que determinada empresa apresente projeto\r\nt\u00e9cnico-econ\u00f4mico para obten\u00e7\u00e3o de incentivo fiscal\r\nadministrado pela SUFRAMA. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para que esse\r\nprojeto possa ser classificado, quanto ao porte, como\r\nsimplificado, a empresa dever\u00e1 estar enquadrada como\r\nmicroempresa ou empresa de pequeno porte.","resposta":2477089,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Resolu\u00e7\u00e3o CAS n.\u00ba 203\/2012, no Decreto n.\u00ba 783\/1993 e na Portaria Interministerial n.\u00ba 170\/2010.","id":318675,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Resolu\u00e7\u00e3o CAS n.\u00ba 203\/2012,\r\nno Decreto n.\u00ba 783\/1993 e na Portaria Interministerial n.\u00ba 170\/2010.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/723519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos benef\u00edcios da ado\u00e7\u00e3o do ciclo de vida de servi\u00e7o da ITIL consiste na obten\u00e7\u00e3o de maior clareza na demonstra\u00e7\u00e3o do retorno acerca dos investimentos (ROI) e do valor dos investimentos (VOI) nos servi\u00e7os de TI.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723531,"hashId":"1d1106e69092ae088b0be2fb6139cb59","enunciado":"Um dos benef\u00edcios da ado\u00e7\u00e3o do ciclo de vida de servi\u00e7o da\r\nITIL consiste na obten\u00e7\u00e3o de maior clareza na demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo retorno acerca dos investimentos (ROI) e do valor dos\r\ninvestimentos (VOI) nos servi\u00e7os de TI.","resposta":2477113,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca dos fundamentos da ITIL v3.","id":318680,"enunciado":"Julgue os itens a seguir acerca dos fundamentos da ITIL v3.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gerenciamento da central de servi\u00e7os, gerenciamento t\u00e9cnico, gerenciamento das opera\u00e7\u00f5es de TI e gerenciamento de aplicativo s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723533,"hashId":"ba589dea2d8032259880c6f7d95c544b","enunciado":"Gerenciamento da central de servi\u00e7os, gerenciamento t\u00e9cnico,\r\ngerenciamento das opera\u00e7\u00f5es de TI e gerenciamento de\r\naplicativo s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","resposta":2477117,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos est\u00e1gios e dos servi\u00e7os da ITIL v3, julgue os itens que se seguem.","id":318681,"enunciado":"A respeito dos est\u00e1gios e dos servi\u00e7os da ITIL v3, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel alto de participa\u00e7\u00e3o do cliente no servi\u00e7o a ser executado caracteriza-se pela coprodu\u00e7\u00e3o do produto pelo cliente.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723537,"hashId":"b476cd9014a233ee8f0574df51bd139a","enunciado":"O n\u00edvel alto de participa\u00e7\u00e3o do cliente no servi\u00e7o a ser\r\nexecutado caracteriza-se pela coprodu\u00e7\u00e3o do produto pelo\r\ncliente.","resposta":2477125,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das atribui\u00e7\u00f5es do marketing e da entrega de seus servi\u00e7os, julgue os itens a seguir.","id":318682,"enunciado":"A respeito das atribui\u00e7\u00f5es do marketing e da entrega de seus\r\nservi\u00e7os, julgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":"publicidade-verifique-a-materia-comunicacao-social\/723537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atributos de experi\u00eancia s\u00e3o avaliados pelo consumidor antes da compra de um produto.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723538,"hashId":"29b608d22378ff8e280fb149e4f6fd38","enunciado":"Os atributos de experi\u00eancia s\u00e3o avaliados pelo consumidor\r\nantes da compra de um produto.","resposta":2477128,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das atribui\u00e7\u00f5es do marketing e da entrega de seus servi\u00e7os, julgue os itens a seguir.","id":318682,"enunciado":"A respeito das atribui\u00e7\u00f5es do marketing e da entrega de seus\r\nservi\u00e7os, julgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"publicidade-verifique-a-materia-comunicacao-social\/723538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ciclo de vida de um software, a fase de retirada pode ser menos traum\u00e1tica caso sejam utilizados os processos de reengenharia para a migra\u00e7\u00e3o do legado do software.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723547,"hashId":"75ea3d7bf841ff75cfe1c1f8dc57fa89","enunciado":"No ciclo de vida de um software, a fase de retirada pode ser\r\nmenos traum\u00e1tica caso sejam utilizados os processos de\r\nreengenharia para a migra\u00e7\u00e3o do legado do software.","resposta":2477145,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca da engenharia de software.","id":318684,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca da engenharia de software.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um projeto de melhoria, apenas as fun\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas e alteradas devem ser contadas para se medir o tamanho funcional do projeto.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723550,"hashId":"b3852131b210d632f18f9ccfd0957a42","enunciado":"Em um projeto de melhoria, apenas as fun\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas e\r\nalteradas devem ser contadas para se medir o tamanho\r\nfuncional do projeto.","resposta":2477152,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da estimativa de software e da an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o (APF), julgue os itens que se seguem.","id":318685,"enunciado":"A respeito da estimativa de software e da an\u00e1lise de pontos de\r\nfun\u00e7\u00e3o (APF), julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es em ambientes corporativos que utilizam SOA permite alto acoplamento e grande redund\u00e2ncia de funcionalidades.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723558,"hashId":"3b50e22e9e0a2b6472053c52e0b6461c","enunciado":"O desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es em ambientes\r\ncorporativos que utilizam SOA permite alto acoplamento e\r\ngrande redund\u00e2ncia de funcionalidades.","resposta":2477168,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura orientada a servi\u00e7os (SOA), julgue os itens subsecutivos.","id":318689,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura orientada a servi\u00e7os (SOA), julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na modelagem, o esquema estrela \u00e9 um refinamento em que parte da hierarquia dimensional \u00e9 normalizada em um conjunto de tabelas dimens\u00e3o menores, de forma similar a um floco de neve.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723560,"hashId":"87d43f1219b0def1c6027fa574fb7868","enunciado":"Na modelagem, o esquema estrela \u00e9 um refinamento em\r\nque parte da hierarquia dimensional \u00e9 normalizada em um\r\nconjunto de tabelas dimens\u00e3o menores, de forma similar a um\r\nfloco de neve.","resposta":2477172,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de datawarehouse, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":318690,"enunciado":"A respeito de datawarehouse, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o para compartilhamento e organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, o conte\u00fado \u00e9 enviado, pelas \u00e1reas da empresa, ao webmaster, que o avaliar\u00e1 e, posteriormente, o publicar\u00e1 de forma segura e integrada.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723562,"hashId":"2a156156e91775746614f17e1a1026a8","enunciado":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o para compartilhamento e organiza\u00e7\u00e3o das\r\ninforma\u00e7\u00f5es, o conte\u00fado \u00e9 enviado, pelas \u00e1reas da empresa, ao\r\nwebmaster, que o avaliar\u00e1 e, posteriormente, o publicar\u00e1 de\r\nforma segura e integrada.","resposta":2477176,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o portal corporativo seja uma evolu\u00e7\u00e3o da Intranet, julgue o item abaixo.","id":318691,"enunciado":"Considerando que o portal corporativo seja uma evolu\u00e7\u00e3o da\r\nIntranet, julgue o item abaixo.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"EXT3","oab":false,"nome":"EXT3","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397351,"slug":"tecnologia-da-informacao-ext3"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O facilitador \u2014 profissional de processos especializados em gerenciamento de processos de neg\u00f3cio e conhecedor das necessidades da organiza\u00e7\u00e3o \u2014 executa o papel-chave de liderar a equipe durante a fase de desenho de novos processos.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723566,"hashId":"d3c4e2380e6fed48e29b951f98548ef7","enunciado":"O facilitador \u2014 profissional de processos especializados em\r\ngerenciamento de processos de neg\u00f3cio e conhecedor das\r\nnecessidades da organiza\u00e7\u00e3o \u2014 executa o papel-chave de\r\nliderar a equipe durante a fase de desenho de novos processos.","resposta":2477183,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos relacionados \u00e0 gest\u00e3o de processos de neg\u00f3cios, julgue os itens subsequentes.","id":318693,"enunciado":"Acerca dos conceitos relacionados \u00e0 gest\u00e3o de processos de\r\nneg\u00f3cios, julgue os itens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para ser executado de acordo com o m\u00e9todo, um BSC deve possuir, pelo menos, os seguintes componentes: objetivos estrat\u00e9gicos, indicadores-chave de desempenho, estabelecimento de metas ao longo do tempo, plano de a\u00e7\u00e3o e projetos estrat\u00e9gicos.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723568,"hashId":"d9053c65589c17b82deb2d0ebe387995","enunciado":"Para ser executado de acordo com o m\u00e9todo, um BSC deve\r\npossuir, pelo menos, os seguintes componentes: objetivos\r\nestrat\u00e9gicos, indicadores-chave de desempenho,\r\nestabelecimento de metas ao longo do tempo, plano de a\u00e7\u00e3o e\r\nprojetos estrat\u00e9gicos.","resposta":2477187,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de BSC (Balanced Scorecard), julgue o item abaixo.","id":318694,"enunciado":"A respeito de BSC (Balanced Scorecard), julgue o item abaixo.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/723568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de cen\u00e1rios, principalmente o prospectivo, n\u00e3o objetiva eliminar as incertezas de eventos futuros na empresa, mas organiz\u00e1-las e reduzi-las a um n\u00famero administr\u00e1vel de op\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723569,"hashId":"6abc91a41e273d2e566e788abf631731","enunciado":"A an\u00e1lise de cen\u00e1rios, principalmente o prospectivo, n\u00e3o\r\nobjetiva eliminar as incertezas de eventos futuros na empresa,\r\nmas organiz\u00e1-las e reduzi-las a um n\u00famero administr\u00e1vel de\r\nop\u00e7\u00f5es.","resposta":2477189,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da matriz SWOT (strengths, weaknesses, opportunities and threats) e de an\u00e1lise de cen\u00e1rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":318695,"enunciado":"Acerca da matriz SWOT (strengths, weaknesses, opportunities and\r\nthreats) e de an\u00e1lise de cen\u00e1rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/723569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um analista tenha criado um modelo de entidade-relacionamento, no qual constem as entidades cardiologista, pediatria, cl\u00ednico geral e neurologista e que tenha adicionado a cada uma delas um atributo qualificador, transformando-as em uma \u00fanica entidade, denominada m\u00e9dico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, verifica-se um caso t\u00edpico de especializa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723571,"hashId":"b683017f984069426df784530771b4a5","enunciado":"Considere que um analista tenha criado um modelo de\r\nentidade-relacionamento, no qual constem as entidades\r\ncardiologista, pediatria, cl\u00ednico geral e neurologista e que tenha\r\nadicionado a cada uma delas um atributo qualificador,\r\ntransformando-as em uma \u00fanica entidade, denominada m\u00e9dico.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, verifica-se um caso t\u00edpico de especializa\u00e7\u00e3o.","resposta":2477194,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 abordagem relacional e ao modelo entidade-relacionamento, julgue os itens que se seguem.","id":318696,"enunciado":"No que se refere \u00e0 abordagem relacional e ao modelo\r\nentidade-relacionamento, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Promotoria I","id":16335}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Brasil na 2.\u00aa Guerra Mundial, \u00e9 correto afirmar que o pa\u00eds","provas":[{"id":35469,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Promotoria I","id":16335},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-sp-sp-2014-vunesp-auxiliar-de-promotoria-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Auxiliar de Promotoria I - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1039633,"hashId":"c70a7a274bd58eecf957e6caf1fb087a","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Brasil na 2.\u00aa Guerra Mundial,\r\n\u00e9 correto afirmar que o pa\u00eds","resposta":3636316,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enviou apenas um corpo m\u00e9dico para o conflito, e n\u00e3o soldados.","id":3636313,"corpo":"enviou apenas um corpo m\u00e9dico para o conflito, e n\u00e3o\r\nsoldados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participou do conflito, do in\u00edcio ao fim da guerra (1939- 1945).","id":3636314,"corpo":"participou do conflito, do in\u00edcio ao fim da guerra (1939-\r\n1945).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lutou ao lado do Eixo: It\u00e1lia, Alemanha e Jap\u00e3o.","id":3636315,"corpo":"lutou ao lado do Eixo: It\u00e1lia, Alemanha e Jap\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" lutou ao lado dos Aliados: Inglaterra, Fran\u00e7a, Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.","id":3636316,"corpo":" lutou ao lado dos Aliados: Inglaterra, Fran\u00e7a, Estados\r\nUnidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manteve neutralidade pol\u00edtica, n\u00e3o participando do conflito.","id":3636317,"corpo":"manteve neutralidade pol\u00edtica, n\u00e3o participando do conflito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376359,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1039633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Promotoria I","id":16335}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Protestos varrem o pa\u00eds onde os avan\u00e7os sociais contrastam com um alto \u00edndice de homic\u00eddios e graves problemas econ\u00f4micos. A crise noticiada ocorre","provas":[{"id":35469,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Promotoria I","id":16335},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-sp-sp-2014-vunesp-auxiliar-de-promotoria-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Auxiliar de Promotoria I - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1039648,"hashId":"8c196c961267e56579feeafa599fcfd4","enunciado":"<p>Protestos varrem o pa\u00eds onde os avan\u00e7os sociais contrastam\r\ncom um alto \u00edndice de homic\u00eddios e graves problemas econ\u00f4micos.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35469\/121.gif\"><\/p><p> A crise noticiada ocorre<\/p>","resposta":3636388,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Venezuela.","id":3636388,"corpo":"na Venezuela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Peru.","id":3636389,"corpo":"no Peru.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" na Col\u00f4mbia.","id":3636390,"corpo":" na Col\u00f4mbia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Equador.","id":3636391,"corpo":"no Equador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na Bol\u00edvia.","id":3636392,"corpo":"na Bol\u00edvia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376361,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1039648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":35471,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35472,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35473,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1039708,"hashId":"4a5ea6a63645ac3b222a9be88b3981e4","enunciado":"Segundo o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","resposta":3636688,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar \u00e9 conhecido como El Libertador.","id":3636688,"corpo":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar \u00e9 conhecido como El Libertador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hugo Ch\u00e1vez \u00e9 um dos praticantes da pol\u00edtica dos mortos no Rio Grande do Sul.","id":3636689,"corpo":"Hugo Ch\u00e1vez \u00e9 um dos praticantes da pol\u00edtica dos mortos no Rio Grande do Sul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ex-presidente Jango foi envenenado numa troca de rem\u00e9dios, na \u00e9poca da ditadura.","id":3636690,"corpo":"o ex-presidente Jango foi envenenado numa troca de rem\u00e9dios, na \u00e9poca da ditadura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Rio Grande do Sul, haver\u00e1 um vel\u00f3rio carnavalesco para o presidente Jango.","id":3636691,"corpo":"no Rio Grande do Sul, haver\u00e1 um vel\u00f3rio carnavalesco para o presidente Jango.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart, o Jango, morreu em 2010, no Rio Grande do Sul.","id":3636692,"corpo":"Jo\u00e3o Goulart, o Jango, morreu em 2010, no Rio Grande do Sul.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376373,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35471\/144.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se apreender da leitura do texto que:","provas":[{"id":35471,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35472,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35473,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1039714,"hashId":"5905499e8d00b1c788dcbb37d964e2d5","enunciado":"Pode-se apreender da leitura do texto que:","resposta":3636721,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ed Motta em seu novo \u00e1lbum, AOR, est\u00e1 criando arranjos jazz\u00edsticos para m\u00fasicas conhecidas como Sailing e Ride Like the Wind.","id":3636718,"corpo":"Ed Motta em seu novo \u00e1lbum, AOR, est\u00e1 criando arranjos jazz\u00edsticos para m\u00fasicas\r\nconhecidas como Sailing e Ride Like the Wind.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flores da Vida Real e A Encruzilhada s\u00e3o m\u00fasicas in\u00e9ditas de Christopher Cross que Ed Motta traz em flashback em seu novo disco.","id":3636719,"corpo":"Flores da Vida Real e A Encruzilhada s\u00e3o m\u00fasicas in\u00e9ditas de Christopher Cross que Ed\r\nMotta traz em flashback em seu novo disco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" AOR, Album-Oriented Rock, \u00e9 a sigla que batiza o novo \u00e1lbum de Ed Motta em parceira com John Coltrane, g\u00eanio do jazz.","id":3636720,"corpo":" AOR, Album-Oriented Rock, \u00e9 a sigla que batiza o novo \u00e1lbum de Ed Motta em parceira com\r\nJohn Coltrane, g\u00eanio do jazz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o novo disco de Ed Motta \u00e9 um tributo a \u00edcones como Chicago e Steeley Dan, cujo estilo \u00e9 f\u00e1cil de reconhecer, mas dif\u00edcil de se definir.","id":3636721,"corpo":"o novo disco de Ed Motta \u00e9 um tributo a \u00edcones como Chicago e Steeley Dan, cujo estilo \u00e9\r\nf\u00e1cil de reconhecer, mas dif\u00edcil de se definir.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embora autores do mesmo tipo de m\u00fasica, John Coltrane e Christopher Cross s\u00e3o considerados g\u00eanios e Chicago e Steeley Dan s\u00e3o subestimados.","id":3636722,"corpo":"embora autores do mesmo tipo de m\u00fasica, John Coltrane e Christopher Cross s\u00e3o\r\nconsiderados g\u00eanios e Chicago e Steeley Dan s\u00e3o subestimados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376375,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35471\/146.gif\">","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento das a\u00e7\u00f5es de controle adotado pelo Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal observa procedimentos para a organiza\u00e7\u00e3o e estrutura de suas atividades. Assinale a alternativa CORRETA, quanto ao planejamento das atividades de auditoria interna.","provas":[{"id":35471,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35472,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35473,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1039728,"hashId":"6bc9d688899edd592516e8c7be58c748","enunciado":"O planejamento das a\u00e7\u00f5es de controle adotado pelo Sistema de Controle Interno do Poder\r\nExecutivo Federal observa procedimentos para a organiza\u00e7\u00e3o e estrutura de suas atividades.\r\nAssinale a alternativa CORRETA, quanto ao planejamento das atividades de auditoria\r\ninterna.","resposta":3636788,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para cada objeto descrito no planejamento de auditoria, faz-se importante a defini\u00e7\u00e3o do escopo de trabalho, explicitando, tanto quanto poss\u00edvel, sua representatividade em termos relativos e demonstrando a amplitude dos exames a serem realizados, em rela\u00e7\u00e3o ao universo de refer\u00eancia concernente ao objeto a ser auditado.","id":3636788,"corpo":"Para cada objeto descrito no planejamento de auditoria, faz-se importante a defini\u00e7\u00e3o do\r\nescopo de trabalho, explicitando, tanto quanto poss\u00edvel, sua representatividade em termos\r\nrelativos e demonstrando a amplitude dos exames a serem realizados, em rela\u00e7\u00e3o ao universo\r\nde refer\u00eancia concernente ao objeto a ser auditado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para cada objeto descrito no planejamento de auditoria, dispensa-se a avalia\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria quanto ao risco inerente ao objeto a ser auditado e sua relev\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade.","id":3636789,"corpo":"Para cada objeto descrito no planejamento de auditoria, dispensa-se a avalia\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria\r\nquanto ao risco inerente ao objeto a ser auditado e sua relev\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O planejamento de auditoria deve conter um cronograma com datas r\u00edgidas e imut\u00e1veis para cada objeto descrito.","id":3636790,"corpo":" O planejamento de auditoria deve conter um cronograma com datas r\u00edgidas e imut\u00e1veis para\r\ncada objeto descrito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a previs\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o de servidores lotados na auditoria interna, por n\u00e3o serem objetos de a\u00e7\u00e3o de auditoria.","id":3636791,"corpo":"\u00c9 vedada a previs\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o de servidores lotados na auditoria interna, por\r\nn\u00e3o serem objetos de a\u00e7\u00e3o de auditoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na descri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de auditoria interna n\u00e3o h\u00e1 necessidade de previs\u00e3o da origem da demanda, recursos humanos empregados e o local da realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria.","id":3636792,"corpo":"Na descri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de auditoria interna n\u00e3o h\u00e1 necessidade de previs\u00e3o da origem da\r\ndemanda, recursos humanos empregados e o local da realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376379,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Planejamento da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Planejamento da Auditoria Interna","pai":427198,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427199,"slug":"auditoria-planejamento-da-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1039728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio de fotografias, fitas de v\u00eddeo ou \u00e1udio, arquivos magn\u00e9ticos, c\u00f3pias de documentos internos e externos, extratos banc\u00e1rios, c\u00e1lculos, respostas a question\u00e1rios durante a realiza\u00e7\u00e3o da auditoria, s\u00e3o considerados como documentos de comprova\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":35471,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35472,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35473,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1039730,"hashId":"6cb6c70db85a15dedb966afa35090bbc","enunciado":"As informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio de fotografias, fitas de v\u00eddeo ou \u00e1udio, arquivos magn\u00e9ticos,\r\nc\u00f3pias de documentos internos e externos, extratos banc\u00e1rios, c\u00e1lculos, respostas a\r\nquestion\u00e1rios durante a realiza\u00e7\u00e3o da auditoria, s\u00e3o considerados como documentos de\r\ncomprova\u00e7\u00e3o de:","resposta":3636802,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eventos.","id":3636798,"corpo":"eventos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantias.","id":3636799,"corpo":"garantias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conting\u00eancias.","id":3636800,"corpo":"conting\u00eancias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"riscos.","id":3636801,"corpo":"riscos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evid\u00eancias.","id":3636802,"corpo":"evid\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376379,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1039730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pap\u00e9is de trabalho constituem o elo entre o trabalho de campo e o relat\u00f3rio de auditoria. Devido \u00e0 import\u00e2ncia e utiliza\u00e7\u00e3o, sua prepara\u00e7\u00e3o deve ser orientada pelos seguintes crit\u00e9rios:","provas":[{"id":35471,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35472,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"},{"id":35473,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2014-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1039731,"hashId":"c7f6a91abb5876f3e9482070ec76f1fa","enunciado":"Os pap\u00e9is de trabalho constituem o elo entre o trabalho de campo e o relat\u00f3rio de auditoria.\r\nDevido \u00e0 import\u00e2ncia e utiliza\u00e7\u00e3o, sua prepara\u00e7\u00e3o deve ser orientada pelos seguintes\r\ncrit\u00e9rios:","resposta":3636805,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autenticidade, qualidade, boa apresenta\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o e concis\u00e3o.","id":3636803,"corpo":"autenticidade, qualidade, boa apresenta\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o e concis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o, quantidade, sequ\u00eancia, profundidade e boa apresenta\u00e7\u00e3o.","id":3636804,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o, quantidade, sequ\u00eancia, profundidade e boa apresenta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boa apresenta\u00e7\u00e3o, uniformidade, concis\u00e3o, acabamento e sequ\u00eancia.","id":3636805,"corpo":"boa apresenta\u00e7\u00e3o, uniformidade, concis\u00e3o, acabamento e sequ\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o, boa apresenta\u00e7\u00e3o, uniformidade, quantidade e confirma\u00e7\u00e3o.","id":3636806,"corpo":"extens\u00e3o, boa apresenta\u00e7\u00e3o, uniformidade, quantidade e confirma\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" sequ\u00eancia, qualidade, acabamento, boa apresenta\u00e7\u00e3o e autenticidade.","id":3636807,"corpo":" sequ\u00eancia, qualidade, acabamento, boa apresenta\u00e7\u00e3o e autenticidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376379,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4610,"slug":"auditoria-documentacao-ou-papeis-de-trabalho-da-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1039731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia aplicada \u00e0 assist\u00eancia hospitalar em Unidade de Terapia Intensiva (UTI) viabiliza o prolongamento da sobrevida do paciente em situa\u00e7\u00f5es muito adversas. No entanto, um problema tem sido apontado, em v\u00e1rios estudos, como a principal causa de \u00f3bito dos doentes internados em UTI (VINCENT, J.L., 1995). Referimo-nos \u00e0s (ao):","provas":[{"id":22324,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":751929,"hashId":"dd0390aef05210e1e07f5258a3324d4d","enunciado":"A tecnologia aplicada \u00e0 assist\u00eancia hospitalar em\r\nUnidade de Terapia Intensiva (UTI) viabiliza o\r\nprolongamento da sobrevida do paciente em situa\u00e7\u00f5es\r\nmuito adversas. No entanto, um problema tem sido\r\napontado, em v\u00e1rios estudos, como a principal causa de\r\n\u00f3bito dos doentes internados em UTI (VINCENT, J.L.,\r\n1995). Referimo-nos \u00e0s (ao):","resposta":2589961,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es.","id":2589961,"corpo":"Infec\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saneamento.","id":2589962,"corpo":"Saneamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leveduras.","id":2589963,"corpo":"Leveduras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemorragias.","id":2589964,"corpo":"Hemorragias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323594,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/751929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o conjunto de conhecimentos oriundos de diversas disciplinas, como Medicina Social, Sa\u00fade P\u00fablica, Sa\u00fade Coletiva, Cl\u00ednica M\u00e9dica, Medicina do Trabalho, Sociologia, Epidemiologia Social, Engenharia, Psicologia, entre tantas outras, que aliado ao saber do trabalhador sobre seu ambiente de trabalho e suas viv\u00eancias das situa\u00e7\u00f5es de desgaste e reprodu\u00e7\u00e3o. Referimo-nos ao termo:","provas":[{"id":22324,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":751932,"hashId":"2ebd12a14b4aa101e619336368212c30","enunciado":"\u00c9 o conjunto de conhecimentos oriundos de diversas\r\ndisciplinas, como Medicina Social, Sa\u00fade P\u00fablica, Sa\u00fade\r\nColetiva, Cl\u00ednica M\u00e9dica, Medicina do Trabalho,\r\nSociologia, Epidemiologia Social, Engenharia,\r\nPsicologia, entre tantas outras, que aliado ao saber do\r\ntrabalhador sobre seu ambiente de trabalho e suas\r\nviv\u00eancias das situa\u00e7\u00f5es de desgaste e reprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nReferimo-nos ao termo:","resposta":2589973,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade do trabalhador.","id":2589973,"corpo":"Sa\u00fade do trabalhador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade geral.","id":2589974,"corpo":"Sa\u00fade geral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade empresarial.","id":2589975,"corpo":"Sa\u00fade empresarial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade coletiva.","id":2589976,"corpo":"Sa\u00fade coletiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323594,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/751932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O HIV pode ser transmitido por: I. Esperma. II. Secre\u00e7\u00e3o vaginal. III. Sangue. IV. Leite materno. V. Saliva. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":751945,"hashId":"5b9aff8d57722fce29cb17414f92b354","enunciado":"O HIV pode ser transmitido por:<\/p>\r\nI. Esperma.<\/p>\r\nII. Secre\u00e7\u00e3o vaginal.<\/p>\r\nIII. Sangue.<\/p>\r\nIV. Leite materno.<\/p>\r\nV. Saliva.<\/p>\r\n\u00c9 correto afirmar que:","resposta":2590025,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as somente alternativas I, II, III e IV.","id":2590025,"corpo":"Est\u00e3o corretas as somente alternativas I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as somente alternativas I, III e IV","id":2590026,"corpo":"Est\u00e3o corretas as somente alternativas I, III e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as somente alternativas I, II e III.","id":2590027,"corpo":"Est\u00e3o corretas as somente alternativas I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as somente alternativas I, II, III e V.","id":2590028,"corpo":"Est\u00e3o corretas as somente alternativas I, II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323596,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/751945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fornecer orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica permanente para os que t\u00eam a responsabilidade de decidir sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos. Sua operacionaliza\u00e7\u00e3o compreende um ciclo completo de fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que devem ser desenvolvidas de modo cont\u00ednuo. Referimo-nos ao prop\u00f3sito da:","provas":[{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":751947,"hashId":"a9d65458401ddea1927786a949f55c27","enunciado":"Fornecer orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica permanente para os que\r\nt\u00eam a responsabilidade de decidir sobre a execu\u00e7\u00e3o de\r\na\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos. Sua\r\noperacionaliza\u00e7\u00e3o compreende um ciclo completo de\r\nfun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que devem ser desenvolvidas de\r\nmodo cont\u00ednuo. Referimo-nos ao prop\u00f3sito da:","resposta":2590034,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":2590033,"corpo":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","id":2590034,"corpo":"Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":2590035,"corpo":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posto de Sa\u00fade.","id":2590036,"corpo":"Posto de Sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323596,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428285,"slug":"enfermagem-vigilancia-em-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/751947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Percurso feito pelo agente biol\u00f3gico a partir da fonte de exposi\u00e7\u00e3o at\u00e9 o hospedeiro. Pode ocorrer das seguintes formas: Direta: do agente biol\u00f3gico, sem a intermedia\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ou vetores. Indireta: do agente biol\u00f3gico por meio de ve\u00edculos ou vetores. Conhecido como:","provas":[{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":751951,"hashId":"c3ee5604c5081949f7bfe9bdce330253","enunciado":"Percurso feito pelo agente biol\u00f3gico a partir da fonte de\r\nexposi\u00e7\u00e3o at\u00e9 o hospedeiro. Pode ocorrer das seguintes\r\nformas: Direta: do agente biol\u00f3gico, sem a intermedia\u00e7\u00e3o\r\nde ve\u00edculos ou vetores. Indireta: do agente biol\u00f3gico por\r\nmeio de ve\u00edculos ou vetores. Conhecido como:","resposta":2590052,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vias de sa\u00edda.","id":2590049,"corpo":"Vias de sa\u00edda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vias de entrada.","id":2590050,"corpo":"Vias de entrada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vias de origem.","id":2590051,"corpo":"Vias de origem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vias de transmiss\u00e3o.","id":2590052,"corpo":"Vias de transmiss\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323596,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/751951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que destr\u00f3i microorganismos, patog\u00eanicos ou n\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o de esporos bacterianos, por meios f\u00edsicos ou qu\u00edmicos. Uma desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de alto n\u00edvel utiliza:","provas":[{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":751953,"hashId":"d15d29bf94205f016a690aba14e6d640","enunciado":"A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que destr\u00f3i\r\nmicroorganismos, patog\u00eanicos ou n\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o de\r\nesporos bacterianos, por meios f\u00edsicos ou qu\u00edmicos. Uma\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de alto n\u00edvel utiliza:","resposta":2590058,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alde\u00eddos e fenol sint\u00e9tico.","id":2590057,"corpo":"Alde\u00eddos e fenol sint\u00e9tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alde\u00eddos e Perac\u00e9tico.","id":2590058,"corpo":"Alde\u00eddos e Perac\u00e9tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoclorito de s\u00f3dio e cloro org\u00e2nico.","id":2590059,"corpo":"Hipoclorito de s\u00f3dio e cloro org\u00e2nico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool e fenol sint\u00e9tico.","id":2590060,"corpo":"\u00c1lcool e fenol sint\u00e9tico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323597,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428173,"slug":"enfermagem-metodo-de-desinfeccao"}],"slug":"enfermagem\/751953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A antropometria \u00e9 a mensura\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e an\u00e1lise quantitativa das varia\u00e7\u00f5es dimensionais do corpo humano. A dist\u00e2ncia do acr\u00f3mio at\u00e9 a extremidade do dedo m\u00e9dio, com o cotovelo e punho direitos, nos d\u00e3o:","provas":[{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":751955,"hashId":"a58676b0ad0707807bc999b953413639","enunciado":"A antropometria \u00e9 a mensura\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e an\u00e1lise\r\nquantitativa das varia\u00e7\u00f5es dimensionais do corpo\r\nhumano. A dist\u00e2ncia do acr\u00f3mio at\u00e9 a extremidade do\r\ndedo m\u00e9dio, com o cotovelo e punho direitos, nos d\u00e3o:","resposta":2590066,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altura das articula\u00e7\u00f5es dos dedos.","id":2590065,"corpo":"Altura das articula\u00e7\u00f5es dos dedos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprimento do membro superior.","id":2590066,"corpo":"Comprimento do membro superior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprimento ombro-punho.","id":2590067,"corpo":"Comprimento ombro-punho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altura da anca.","id":2590068,"corpo":"Altura da anca.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323597,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/751955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do risco, o que constitui condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para o estabelecimento de medidas de seguran\u00e7a na utiliza\u00e7\u00e3o dos compostos qu\u00edmicos e por conseguinte a prote\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos expostos. Isto \u00e9 objetivo da:","provas":[{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":751959,"hashId":"89fe59b72a6044d4818fc87bf8f4457f","enunciado":"Avalia\u00e7\u00e3o do risco, o que constitui condi\u00e7\u00e3o\r\nindispens\u00e1vel para o estabelecimento de medidas de\r\nseguran\u00e7a na utiliza\u00e7\u00e3o dos compostos qu\u00edmicos e por\r\nconseguinte a prote\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos expostos. Isto \u00e9\r\nobjetivo da:","resposta":2590084,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aerossolterapia.","id":2590081,"corpo":"Aerossolterapia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":2590082,"corpo":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toxicocinestesia.","id":2590083,"corpo":"Toxicocinestesia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toxicologia.","id":2590084,"corpo":"Toxicologia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323597,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/751959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 18 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es e meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 correto afirmar sobre os alojamentos dos canteiros de obra:","provas":[{"id":22326,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":751965,"hashId":"905c9f442b79c5e9f5eb6d7ebdf68807","enunciado":"De acordo com a NR 18 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es e meio Ambiente\r\nde Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 correto\r\nafirmar sobre os alojamentos dos canteiros de obra:","resposta":2590107,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem ser instalados em subsolos ou por\u00f5es das edifica\u00e7\u00f5es.","id":2590105,"corpo":"Podem ser instalados em subsolos ou por\u00f5es das\r\nedifica\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ter p\u00e9-direito de 2,40 (dois metros e quarenta cent\u00edmetros) para cama simples e de 3,00m (tr\u00eas metros) para camas duplas.","id":2590106,"corpo":"Devem ter p\u00e9-direito de 2,40 (dois metros e quarenta\r\ncent\u00edmetros) para cama simples e de 3,00m (tr\u00eas\r\nmetros) para camas duplas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ter \u00e1rea m\u00ednima de 3,00 (tr\u00eas metros) quadrados por m\u00f3dulo cama\/arm\u00e1rio, incluindo a \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o.","id":2590107,"corpo":"Devem ter \u00e1rea m\u00ednima de 3,00 (tr\u00eas metros)\r\nquadrados por m\u00f3dulo cama\/arm\u00e1rio, incluindo a \u00e1rea\r\nde circula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo 1\/8 (um oitavo) da \u00e1rea do piso.","id":2590108,"corpo":"Devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo 1\/8 (um\r\noitavo) da \u00e1rea do piso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323598,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/751965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fissuras s\u00e3o as patologias mais comuns na constru\u00e7\u00e3o civil. Estas inc\u00f4modas marcas apontam desde simples problemas at\u00e9 as mais complexas patologias das edifica\u00e7\u00f5es. Algumas delas s\u00e3o causadas por recalque dos baldrames e nestes casos apresentamse como:","provas":[{"id":22326,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":751971,"hashId":"5e405a53746d278e0450bd05ac31c7ca","enunciado":"As fissuras s\u00e3o as patologias mais comuns na\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil. Estas inc\u00f4modas marcas apontam\r\ndesde simples problemas at\u00e9 as mais complexas\r\npatologias das edifica\u00e7\u00f5es. Algumas delas s\u00e3o causadas\r\npor recalque dos baldrames e nestes casos apresentamse\r\ncomo:","resposta":2590130,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fissuras inclinadas pr\u00f3ximo \u00e0s funda\u00e7\u00f5es.","id":2590129,"corpo":"Fissuras inclinadas pr\u00f3ximo \u00e0s funda\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fissuras horizontais pr\u00f3ximas ao piso.","id":2590130,"corpo":"Fissuras horizontais pr\u00f3ximas ao piso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fissuras verticais nas paredes.","id":2590131,"corpo":"Fissuras verticais nas paredes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fissuras nas paredes em dire\u00e7\u00f5es aleat\u00f3rias.","id":2590132,"corpo":"Fissuras nas paredes em dire\u00e7\u00f5es aleat\u00f3rias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323598,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/751971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de uma proposta de novas rela\u00e7\u00f5es entre usu\u00e1rios, suas redes sociais e os trabalhadores. Aposta no trabalho coletivo na dire\u00e7\u00e3o de um SUS acolhedor, resolutivo e confort\u00e1vel. Referimo-nos a(o):","provas":[{"id":22324,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":751923,"hashId":"f96cb1d374f1519c1683f3fe841bb1f4","enunciado":"Trata-se de uma proposta de novas rela\u00e7\u00f5es entre\r\nusu\u00e1rios, suas redes sociais e os trabalhadores. Aposta\r\nno trabalho coletivo na dire\u00e7\u00e3o de um SUS acolhedor,\r\nresolutivo e confort\u00e1vel. Referimo-nos a(o):","resposta":2589938,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Of\u00edcio da Sa\u00fade Humanizada.","id":2589937,"corpo":"Of\u00edcio da Sa\u00fade Humanizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HumanizaSUS.","id":2589938,"corpo":"HumanizaSUS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Human\u00edstica Socializada.","id":2589939,"corpo":"Pol\u00edtica Human\u00edstica Socializada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa de Apoio Humanizador.","id":2589940,"corpo":"Programa de Apoio Humanizador.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323594,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/751923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalho cl\u00ednico que visa o sujeito e a doen\u00e7a, a fam\u00edlia e o contexto, tendo como objetivo produzir sa\u00fade e aumentar a autonomia do sujeito, da fam\u00edlia e da comunidade. Utiliza como meios de trabalho: a integra\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional, a adscri\u00e7\u00e3o de clientela e constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo, a elabora\u00e7\u00e3o de projeto terap\u00eautico conforme a vulnerabilidade de cada caso e amplia\u00e7\u00e3o dos recursos de interven\u00e7\u00e3o sobre o processo sa\u00fade doen\u00e7a. Esta \u00e9 uma das marcas da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, referimo-nos a(o):","provas":[{"id":22324,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":751925,"hashId":"6bffecbf90ccdd6537c86caf5a4d092d","enunciado":"Trabalho cl\u00ednico que visa o sujeito e a doen\u00e7a, a fam\u00edlia\r\ne o contexto, tendo como objetivo produzir sa\u00fade e\r\naumentar a autonomia do sujeito, da fam\u00edlia e da\r\ncomunidade. Utiliza como meios de trabalho: a\r\nintegra\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional, a adscri\u00e7\u00e3o de\r\nclientela e constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo, a elabora\u00e7\u00e3o de\r\nprojeto terap\u00eautico conforme a vulnerabilidade de cada\r\ncaso e amplia\u00e7\u00e3o dos recursos de interven\u00e7\u00e3o sobre o\r\nprocesso sa\u00fade doen\u00e7a. Esta \u00e9 uma das marcas da\r\nPol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, referimo-nos a(o):","resposta":2589948,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambi\u00eancia.","id":2589945,"corpo":"Ambi\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":2589946,"corpo":"Aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica social.","id":2589947,"corpo":"Cl\u00ednica social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica ampliada.","id":2589948,"corpo":"Cl\u00ednica ampliada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323594,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/751925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 contagem de pontos de fun\u00e7\u00e3o, os arquivos ALI devem ser contados por","provas":[{"id":22282,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-processos-de-ti","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750934,"hashId":"6bc041b8b1873f3d948958224c005189","enunciado":"No que se refere \u00e0 contagem de pontos de fun\u00e7\u00e3o, os\r\narquivos ALI devem ser contados por","resposta":2585288,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantidades de registros l\u00f3gicos, itens de dados e complexidade funcional.","id":2585288,"corpo":"quantidades de registros l\u00f3gicos, itens de dados e\r\ncomplexidade funcional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00f5es entre sistemas internos e externos ao desenvolvimento do projeto.","id":2585289,"corpo":"intera\u00e7\u00f5es entre sistemas internos e externos ao\r\ndesenvolvimento do projeto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantitativo de rela\u00e7\u00f5es existentes na base de dados.","id":2585290,"corpo":"quantitativo de rela\u00e7\u00f5es existentes na base de dados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"la\u00e7os de rede sem fio.","id":2585291,"corpo":"la\u00e7os de rede sem fio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios do sistema.","id":2585292,"corpo":"usu\u00e1rios do sistema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323482,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede VoIP que utiliza o protocolo H.323, o dispositivo denominado de MCU (Multipoint Control Unit) tem como fun\u00e7\u00e3o principal","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751050,"hashId":"c917ff5567b12b2adca41c9c6367f401","enunciado":"Em uma rede VoIP que utiliza o protocolo H.323, o dispositivo\r\ndenominado de MCU (Multipoint Control Unit) tem\r\ncomo fun\u00e7\u00e3o principal","resposta":2585871,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proporcionar uma interface entre canais VoIP e canais com sinaliza\u00e7\u00e3o tradicional.","id":2585868,"corpo":"proporcionar uma interface entre canais VoIP e canais\r\ncom sinaliza\u00e7\u00e3o tradicional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enviar mensagens de controle de todos os gatekeepers da rede.","id":2585869,"corpo":"enviar mensagens de controle de todos os gatekeepers\r\nda rede.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar uma monitora\u00e7\u00e3o centralizada de chamadas para terminais registrados na sua zona.","id":2585870,"corpo":"realizar uma monitora\u00e7\u00e3o centralizada de chamadas\r\npara terminais registrados na sua zona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerenciar chamadas do tipo confer\u00eancia.","id":2585871,"corpo":"gerenciar chamadas do tipo confer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enviar mensagens do tipo broadcasting.","id":2585872,"corpo":"enviar mensagens do tipo broadcasting.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323492,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede VoIP que utiliza o protocolo SIP (Session Inititation Protocol), um dos elementos de software executados pelos n\u00f3s da rede \u00e9 denominado de UAC (User Agent Client), cuja fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751052,"hashId":"7193b74633e8a2abbcaa0524c966d394","enunciado":"Em uma rede VoIP que utiliza o protocolo SIP (Session\r\nInititation Protocol), um dos elementos de software\r\nexecutados pelos n\u00f3s da rede \u00e9 denominado de UAC\r\n(User Agent Client), cuja fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9","resposta":2585878,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enviar m\u00e9todos SIP e receber respostas.","id":2585878,"corpo":"enviar m\u00e9todos SIP e receber respostas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receber m\u00e9todos SIP, process\u00e1-los e retornar respostas.","id":2585879,"corpo":"receber m\u00e9todos SIP, process\u00e1-los e retornar respostas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"difundir pela rede o endere\u00e7o SIP do n\u00f3.","id":2585880,"corpo":"difundir pela rede o endere\u00e7o SIP do n\u00f3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar a convers\u00e3o de mensagens entre protocolos H.323 e SIP.","id":2585881,"corpo":"realizar a convers\u00e3o de mensagens entre protocolos\r\nH.323 e SIP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adicionar um cabe\u00e7alho ao pacote recebido pelo n\u00f3 para o seu roteamento pela rede.","id":2585882,"corpo":"adicionar um cabe\u00e7alho ao pacote recebido pelo n\u00f3\r\npara o seu roteamento pela rede.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323492,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O OSPF, protocolo padronizado pela IETF, adapta-se de forma r\u00e1pida e aut\u00f4noma \u00e0s altera\u00e7\u00f5es na topologia da rede. Sobre o OSPF, tem-se que","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751059,"hashId":"1e6b6ec8d103b53391e79c37a3e4ac16","enunciado":"O OSPF, protocolo padronizado pela IETF, adapta-se de\r\nforma r\u00e1pida e aut\u00f4noma \u00e0s altera\u00e7\u00f5es na topologia da\r\nrede.\r\nSobre o OSPF, tem-se que","resposta":2585916,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pesos dos enlaces entre roteadores considerados no algoritmo de Djikstra devem ser proporcionais \u00e0s capacidades desses enlaces quando se deseja escoar tr\u00e1fego pelos enlaces de maiores capacidades.","id":2585913,"corpo":"os pesos dos enlaces entre roteadores considerados\r\nno algoritmo de Djikstra devem ser proporcionais \u00e0s\r\ncapacidades desses enlaces quando se deseja escoar\r\ntr\u00e1fego pelos enlaces de maiores capacidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um de seus problemas \u00e9 que as trocas de mensagens de atualiza\u00e7\u00e3o dos estados da rede n\u00e3o s\u00e3o autenticadas.","id":2585914,"corpo":"um de seus problemas \u00e9 que as trocas de mensagens\r\nde atualiza\u00e7\u00e3o dos estados da rede n\u00e3o s\u00e3o autenticadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando v\u00e1rios caminhos da origem ao destino t\u00eam o menor custo, um deles \u00e9 escolhido de forma arbitr\u00e1ria para escoar todo o tr\u00e1fego.","id":2585915,"corpo":"quando v\u00e1rios caminhos da origem ao destino t\u00eam o\r\nmenor custo, um deles \u00e9 escolhido de forma arbitr\u00e1ria\r\npara escoar todo o tr\u00e1fego.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o roteador transmite informa\u00e7\u00f5es de estados de enlace periodicamente e eventualmente, quando houver uma mudan\u00e7a no estado de um enlace.","id":2585916,"corpo":"o roteador transmite informa\u00e7\u00f5es de estados de enlace\r\nperiodicamente e eventualmente, quando houver\r\numa mudan\u00e7a no estado de um enlace.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui suporte integrado para roteamento unicast.","id":2585917,"corpo":"n\u00e3o possui suporte integrado para roteamento unicast.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323492,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo SNMPv2 (Simple Network Management Protocol - vers\u00e3o 2) especifica um tipo de PDU (Protocol Data Unit) denominado de trap, cuja caracter\u00edstica principal \u00e9 apresentar notifica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751068,"hashId":"157ceccfe4a06662b2ee97fc191ecf2b","enunciado":"O protocolo SNMPv2 (Simple Network Management\r\nProtocol - vers\u00e3o 2) especifica um tipo de PDU (Protocol\r\nData Unit) denominado de trap, cuja caracter\u00edstica\r\nprincipal \u00e9 apresentar notifica\u00e7\u00e3o","resposta":2585958,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ass\u00edncrona, enviada do agente para o elemento gerenciador, informando uma situa\u00e7\u00e3o excepcional.","id":2585958,"corpo":"ass\u00edncrona, enviada do agente para o elemento\r\ngerenciador, informando uma situa\u00e7\u00e3o excepcional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ass\u00edncrona, enviada do elemento gerenciador para o agente, requisitando o valor de objetos MIB.","id":2585959,"corpo":"ass\u00edncrona, enviada do elemento gerenciador para o\r\nagente, requisitando o valor de objetos MIB.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programada, enviada do elemento gerenciador para o agente, requisitando o valor de objetos MIB.","id":2585960,"corpo":"programada, enviada do elemento gerenciador para o\r\nagente, requisitando o valor de objetos MIB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programada, enviada do agente para o elemento gerenciador, indicando que todos os valores de objetos MIB est\u00e3o corretos.","id":2585961,"corpo":"programada, enviada do agente para o elemento\r\ngerenciador, indicando que todos os valores de\r\nobjetos MIB est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"programada, enviada do elemento gerenciador para o agente, requisitando a interrup\u00e7\u00e3o do envio de mensagens.","id":2585962,"corpo":"programada, enviada do elemento gerenciador para\r\no agente, requisitando a interrup\u00e7\u00e3o do envio de\r\nmensagens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323493,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rede MetroEthernet, s\u00e3o definidos os tipos de servi\u00e7o E-Line (Ethernet Line) e E-LAN que se diferenciam pela","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751069,"hashId":"e4d2fa7b93d2eb3d1c1c23099a5ccca8","enunciado":"Na rede MetroEthernet, s\u00e3o definidos os tipos de servi\u00e7o\r\nE-Line (Ethernet Line) e E-LAN que se diferenciam pela","resposta":2585965,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"QoS oferecida ao usu\u00e1rio","id":2585963,"corpo":"QoS oferecida ao usu\u00e1rio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interface disponibilizada para o terminal do usu\u00e1rio","id":2585964,"corpo":"interface disponibilizada para o terminal do usu\u00e1rio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"topologia da EVC (Ethernet Virtual Connection)","id":2585965,"corpo":"topologia da EVC (Ethernet Virtual Connection)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxa de transmiss\u00e3o","id":2585966,"corpo":"taxa de transmiss\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comuta\u00e7\u00e3o realizada (pacote ou circuito)","id":2585967,"corpo":"comuta\u00e7\u00e3o realizada (pacote ou circuito)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323493,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o de uma rede sem-fio Wi-Max, padr\u00e3o IEEE 802.16d, ocorrendo uma situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o h\u00e1 linha de visada entre esta\u00e7\u00e3o base e terminal, verifica-se, tipicamente, a","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751071,"hashId":"1651e933453f87df96bf37e7a9bd424e","enunciado":"Na opera\u00e7\u00e3o de uma rede sem-fio Wi-Max, padr\u00e3o IEEE\r\n802.16d, ocorrendo uma situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o h\u00e1 linha de\r\nvisada entre esta\u00e7\u00e3o base e terminal, verifica-se, tipicamente,\r\na","resposta":2585977,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, pois o padr\u00e3o n\u00e3o aceita esse cen\u00e1rio.","id":2585973,"corpo":"interrup\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, pois o padr\u00e3o n\u00e3o aceita\r\nesse cen\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"designa\u00e7\u00e3o de uma outra esta\u00e7\u00e3o base para a transmiss\u00e3o.","id":2585974,"corpo":"designa\u00e7\u00e3o de uma outra esta\u00e7\u00e3o base para a transmiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do tipo de duplexa\u00e7\u00e3o (FDD ou TDD) utilizada.","id":2585975,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o do tipo de duplexa\u00e7\u00e3o (FDD ou TDD) utilizada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"troca de frequ\u00eancia da portadora utilizada.","id":2585976,"corpo":"troca de frequ\u00eancia da portadora utilizada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da taxa de transmiss\u00e3o.","id":2585977,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o da taxa de transmiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323493,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para os sistemas telef\u00f4nicos operarem de forma apropriada. Um tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o adotado no Brasil emprega c\u00f3digos formados por duas frequ\u00eancias distintas, as quais s\u00e3o escolhidas de um conjunto de 12 frequ\u00eancias, para definir os sinais de controle. Esse tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751075,"hashId":"057f7bee94517840abefc7be0685e3b5","enunciado":"Sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para os sistemas telef\u00f4nicos\r\noperarem de forma apropriada. Um tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o\r\nadotado no Brasil emprega c\u00f3digos formados por duas\r\nfrequ\u00eancias distintas, as quais s\u00e3o escolhidas de um conjunto\r\nde 12 frequ\u00eancias, para definir os sinais de controle.\r\nEsse tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como","resposta":2585994,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o de linha","id":2585993,"corpo":"Sinaliza\u00e7\u00e3o de linha","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o entre registradores","id":2585994,"corpo":"Sinaliza\u00e7\u00e3o entre registradores","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o ac\u00fastica","id":2585995,"corpo":"Sinaliza\u00e7\u00e3o ac\u00fastica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Q-SIG","id":2585996,"corpo":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Q-SIG","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o DPNSS","id":2585997,"corpo":"Sinaliza\u00e7\u00e3o DPNSS","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323493,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751084,"hashId":"22d4ced233458b77530eab5d7a8820e9","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22286\/07.gif>","resposta":2586041,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2586038,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22286\/08.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2586039,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22286\/09.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2586040,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22286\/10.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2586041,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22286\/11.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2586042,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22286\/12.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323494,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ANATEL, as faixas de frequ\u00eancia 54 a 72 MHz, 824 a 849 MHz e 2.500 a 2.690 MHz podem ser utilizadas para explora\u00e7\u00e3o, respectivamente, dos servi\u00e7os de","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751091,"hashId":"e6fc55c8865cecb38349ad6dc36336af","enunciado":"Segundo a ANATEL, as faixas de frequ\u00eancia 54 a 72 MHz,\r\n824 a 849 MHz e 2.500 a 2.690 MHz podem ser utilizadas\r\npara explora\u00e7\u00e3o, respectivamente, dos servi\u00e7os de","resposta":2586077,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radio Trunking, Telefonia M\u00f3vel 2G e WMAN","id":2586073,"corpo":"Radio Trunking, Telefonia M\u00f3vel 2G e WMAN","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radio Trunking, Telefonia M\u00f3vel 2G e Sat\u00e9lite","id":2586074,"corpo":"Radio Trunking, Telefonia M\u00f3vel 2G e Sat\u00e9lite","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TV, WMAN e Telefonia M\u00f3vel 4G","id":2586075,"corpo":"TV, WMAN e Telefonia M\u00f3vel 4G","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TV, WMAN e Sat\u00e9lite","id":2586076,"corpo":"TV, WMAN e Sat\u00e9lite","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TV, Telefonia M\u00f3vel 2G e Telefonia M\u00f3vel 4G","id":2586077,"corpo":"TV, Telefonia M\u00f3vel 2G e Telefonia M\u00f3vel 4G","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323494,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Faixas de frequencia","oab":false,"nome":"Faixas de frequencia","pai":399115,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399120,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-faixas-de-frequencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do PMBOK (Project Management Body of Knowledge) recomenda nove \u00e1reas espec\u00edficas de gerenciamento, cada uma delas com boas pr\u00e1ticas, objetivos e processos pr\u00f3prios. Desenvolver o Plano de Gerenciamento do Projeto \u00e9 um dos processos previstos na referida vers\u00e3o do PMBOK. Que \u00e1rea espec\u00edfica de gerenciamento \u00e9 respons\u00e1vel por esse processo?","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751097,"hashId":"c52ebbab9d093fcc935576628e6bca86","enunciado":"A 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do PMBOK (Project Management Body\r\nof Knowledge) recomenda nove \u00e1reas espec\u00edficas de\r\ngerenciamento, cada uma delas com boas pr\u00e1ticas,\r\nobjetivos e processos pr\u00f3prios.\r\nDesenvolver o Plano de Gerenciamento do Projeto \u00e9 um\r\ndos processos previstos na referida vers\u00e3o do PMBOK.<\/p>\r\nQue \u00e1rea espec\u00edfica de gerenciamento \u00e9 respons\u00e1vel por\r\nesse processo?","resposta":2586103,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o","id":2586103,"corpo":"Integra\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escopo","id":2586104,"corpo":"Escopo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualidade","id":2586105,"corpo":"Qualidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o","id":2586106,"corpo":"Aquisi\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Riscos","id":2586107,"corpo":"Riscos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323494,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o introduzida pela conjun\u00e7\u00e3o \u201cque\u201d (l.10) expressa\nideia de consequ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior, \u00e0 qual se\nsubordina.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728573,"hashId":"66406cf57ade0d361d4278a1bbd5738f","enunciado":"A ora\u00e7\u00e3o introduzida pela conjun\u00e7\u00e3o \u201cque\u201d (l.10) expressa\nideia de consequ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior, \u00e0 qual se\nsubordina.","resposta":2490242,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319942,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/04.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cOficialmente\u201d (l.7) e \u201cpermanente\u201d (l.8) pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728583,"hashId":"596017a3c2b949e70688efd5f503dd8b","enunciado":"Os voc\u00e1bulos \u201cOficialmente\u201d (l.7) e \u201cpermanente\u201d (l.8)\r\npertencem \u00e0 mesma classe gramatical.","resposta":2490261,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319945,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/05.gif>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ora\u00e7\u00f5es \u201conde \u00e9 muito frio\u201d (l.4) e \u201cque banha o litoral\u201d (l.10) t\u00eam natureza explicativa, o que justifica o fato de estarem isoladas por v\u00edrgulas.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728589,"hashId":"e30871c9a0ebfbc382869b1909605244","enunciado":"As ora\u00e7\u00f5es \u201conde \u00e9 muito frio\u201d (l.4) e \u201cque banha o litoral\u201d\r\n(l.10) t\u00eam natureza explicativa, o que justifica o fato de\r\nestarem isoladas por v\u00edrgulas.","resposta":2490283,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319946,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/06.gif>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201chaver\u00e1\u201d (l.5) por existir\u00e1 n\u00e3o prejudicaria nem o sentido nem a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728595,"hashId":"7963cce1fc7810aa006fb88e09e17a5f","enunciado":"A substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201chaver\u00e1\u201d (l.5) por existir\u00e1 n\u00e3o\r\nprejudicaria nem o sentido nem a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","resposta":2490297,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319948,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a3.gif>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In line 8, \u201cbean-counters\u201d is a derogatory expression used to describe second-class accountants who deal specifically with agribusiness.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728616,"hashId":"fcb442bddb44ee7c154a85a5f269c80d","enunciado":"In line 8, \u201cbean-counters\u201d is a derogatory expression used to\r\ndescribe second-class accountants who deal specifically with\r\nagribusiness.","resposta":2490363,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319951,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a5.gif>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/728616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The fragment \u201clonger tenures yield better results\u201d (l.8) indicates that it is necessary a considerable amount of time for an auditing company which has been hired to sharpen its auditing skills and deliver superior results.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728620,"hashId":"6dcc91897ad8ae9c606b1ec880bdc22f","enunciado":"The fragment \u201clonger tenures yield better results\u201d (l.8)\r\nindicates that it is necessary a considerable amount of time for\r\nan auditing company which has been hired to sharpen its\r\nauditing skills and deliver superior results.","resposta":2490381,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319952,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a6.gif>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/728620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"El vocablo \u201canhelo\u201d (v.4) significa un deseo efusivo de conseguir alguna cosa.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728638,"hashId":"70638dbb954ef9022bc5a7accc1e7986","enunciado":"El vocablo \u201canhelo\u201d (v.4) significa un deseo efusivo de\r\nconseguir alguna cosa.","resposta":2490432,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319956,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/07.gif>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65  a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402360,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"}],"slug":"lingua-espanhola\/728638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia, a CMO pode realizar inspe\u00e7\u00f5es e dilig\u00eancias em \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728648,"hashId":"8a8bc3be3efad0a7e59090aafed07606","enunciado":"Para o exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia, a CMO pode realizar\r\ninspe\u00e7\u00f5es e dilig\u00eancias em \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nmunicipal.","resposta":2490452,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e \u00e0s compet\u00eancias da CMO, julgue os seguintes itens.","id":319959,"enunciado":"Ainda com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e \u00e0s compet\u00eancias da CMO,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/728648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ato da Mesa Diretora, ouvido o Col\u00e9gio de L\u00edderes, no in\u00edcio dos trabalhos das sess\u00f5es legislativas de cada legislatura, estabelecer\u00e1 o n\u00famero de membros efetivos das comiss\u00f5es permanentes, prevalecendo o quantitativo anterior enquanto n\u00e3o for modificado.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728665,"hashId":"2f1e6cbc570a90c910b279decf438e78","enunciado":"Ato da Mesa Diretora, ouvido o Col\u00e9gio de L\u00edderes, no\r\nin\u00edcio dos trabalhos das sess\u00f5es legislativas de cada\r\nlegislatura, estabelecer\u00e1 o n\u00famero de membros efetivos\r\ndas comiss\u00f5es permanentes, prevalecendo o quantitativo\r\nanterior enquanto n\u00e3o for modificado.","resposta":2490486,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 disciplina estabelecida no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.","id":319964,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 disciplina estabelecida no\r\nRegimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/728665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As delibera\u00e7\u00f5es da CMO iniciar-se-\u00e3o pelos representantes da C\u00e2mara dos Deputados, sendo que o voto contr\u00e1rio da maioria dos representantes de uma das Casas importar\u00e1 na rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728668,"hashId":"8ab6252e2095971ab88cbd9f804af2a0","enunciado":"As delibera\u00e7\u00f5es da CMO iniciar-se-\u00e3o pelos representantes da\r\nC\u00e2mara dos Deputados, sendo que o voto contr\u00e1rio da maioria\r\ndos representantes de uma das Casas importar\u00e1 na rejei\u00e7\u00e3o da\r\nmat\u00e9ria.","resposta":2490492,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Comum do Congresso Nacional, julgue os itens subsecutivos.","id":319966,"enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Comum do Congresso\r\nNacional, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Comum - CN","oab":true,"nome":"Regimento Comum - CN","pai":395463,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399912,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-comum-cn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/728668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cmais ainda podem se desenvolver se houver esfor\u00e7os\u201d. O verbo em destaque est\u00e1 flexionado no tempo futuro, do modo subjuntivo. \u00c9 correto conjugar o verbo entre par\u00eanteses nesse mesmo tempo, na seguinte frase:","provas":[{"id":21866,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":734814,"hashId":"730238aa023cdd412ed94eb6d27ffbf5","enunciado":"\u201cmais ainda podem se desenvolver se <b>houver<\/b>\r\nesfor\u00e7os\u201d. O verbo em destaque est\u00e1 flexionado\r\nno tempo futuro, do modo subjuntivo. \u00c9 correto\r\nconjugar o verbo entre par\u00eanteses nesse mesmo\r\ntempo, na seguinte frase:","resposta":2518515,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto mais polu\u00edda esteja a cidade, menor biodiversidade se ____ (constatar)","id":2518513,"corpo":"Quanto mais polu\u00edda esteja a cidade, menor\r\nbiodiversidade se ____ (constatar)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitos fazem esfor\u00e7os para que diversas formas de vida ____ (caber) na grande cidade.","id":2518514,"corpo":"Muitos fazem esfor\u00e7os para que diversas\r\nformas de vida ____ (caber) na grande cidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma cidade mais viva existir\u00e1 quando se ____ (propor) melhores medidas preservacionistas.","id":2518515,"corpo":"Uma cidade mais viva existir\u00e1 quando se ____\r\n(propor) melhores medidas preservacionistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criaram la\u00e7os muito fortes, como se ____ (ter) vivido desde sempre juntos.","id":2518516,"corpo":"Criaram la\u00e7os muito fortes, como se ____ (ter)\r\nvivido desde sempre juntos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320840,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21866\/5.gif>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/734814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando apenas os algarismos 1, 2, 3, 4, 5 e 6, Jo\u00e3o ir\u00e1 formar uma senha de quatro algarismos que deve obedecer \u00e0s seguintes regras: - O algarismo 4 deve obrigatoriamente ser usado uma \u00fanica vez. - O algarismo 6, se usado, deve aparecer exatamente duas vezes. A quantidade m\u00e1xima de senhas que Jo\u00e3o poder\u00e1 formar, nessas condi\u00e7\u00f5es, corresponde a:","provas":[{"id":21866,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":734819,"hashId":"f9993559efba0ea18261acdcdfd7a13b","enunciado":"<P>Usando apenas os algarismos 1, 2, 3, 4, 5 e 6, Jo\u00e3o ir\u00e1 formar uma senha de quatro algarismos que deve obedecer \u00e0s seguintes regras: <\/P>\r\n<P>- O algarismo 4 deve obrigatoriamente ser usado uma \u00fanica vez. <\/P>\r\n<P>- O algarismo 6, se usado, deve aparecer exatamente duas vezes. <\/P>\r\n<P>A quantidade m\u00e1xima de senhas que Jo\u00e3o poder\u00e1 formar, nessas condi\u00e7\u00f5es, corresponde a:<\/P>","resposta":2518534,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"314","id":2518533,"corpo":"314","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"304","id":2518534,"corpo":"304","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"214","id":2518535,"corpo":"214","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"204","id":2518536,"corpo":"204","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320842,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/734819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Improbidade Administrativa enquadra expressamente a conduta do agente p\u00fablico que aceita emprego em pessoa jur\u00eddica, a qual tenha interesse suscet\u00edvel de ser atingido por a\u00e7\u00e3o decorrente de suas atribui\u00e7\u00f5es, como ato de improbidade que:","provas":[{"id":21866,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":734836,"hashId":"2a463290704b19f179f11d5d7d9642ea","enunciado":"A Lei de Improbidade Administrativa enquadra expressamente\r\na conduta do agente p\u00fablico que\r\naceita emprego em pessoa jur\u00eddica, a qual tenha\r\ninteresse suscet\u00edvel de ser atingido por a\u00e7\u00e3o decorrente\r\nde suas atribui\u00e7\u00f5es, como ato de\r\nimprobidade que:","resposta":2518602,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio","id":2518601,"corpo":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"importa enriquecimento il\u00edcito","id":2518602,"corpo":"importa enriquecimento il\u00edcito","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":2518603,"corpo":"atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m \u00e9 pun\u00edvel como crime, com deten\u00e7\u00e3o de 6 a 10 meses e multa","id":2518604,"corpo":"tamb\u00e9m \u00e9 pun\u00edvel como crime, com deten\u00e7\u00e3o\r\nde 6 a 10 meses e multa","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320845,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/734836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os crit\u00e9rios doutrin\u00e1rios adotados para definir a classifica\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":21866,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":734844,"hashId":"cd382d3cd5130b0a7b131ba0fb7825a6","enunciado":"Considerando-se os crit\u00e9rios doutrin\u00e1rios adotados\r\npara definir a classifica\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, \u00e9\r\nposs\u00edvel afirmar que:","resposta":2518633,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o estrutural, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos classificam-se em diretivos e subordinados","id":2518633,"corpo":"quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o estrutural, os \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos classificam-se em diretivos e\r\nsubordinados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dividem-se em federais, estaduais distritais e municipais","id":2518634,"corpo":"quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos\r\ndividem-se em federais, estaduais distritais e\r\nmunicipais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto ao comportamento, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos classificam-se em subordinados e insubordinados","id":2518635,"corpo":"quanto ao comportamento, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos\r\nclassificam-se em subordinados e\r\ninsubordinados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto \u00e0 estrutura, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos classificam-se em simples e complexos","id":2518636,"corpo":"quanto \u00e0 estrutura, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos\r\nclassificam-se em simples e complexos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320847,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407810,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/734844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Lei n\u00ba 10.520 (Lei do Preg\u00e3o), a fase externa do preg\u00e3o observar\u00e1, entre outras, a seguinte regra:","provas":[{"id":21866,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":734850,"hashId":"a2752e61be08de9bab8095e7b59ce721","enunciado":"Conforme o disposto na Lei n\u00ba 10.520 (Lei do Preg\u00e3o),\r\na fase externa do preg\u00e3o observar\u00e1, entre outras,\r\na seguinte regra:","resposta":2518660,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 15% (quinze por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor","id":2518657,"corpo":"no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor\r\nmais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 15%\r\n(quinze por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o\r\nfazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a\r\nproclama\u00e7\u00e3o do vencedor","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o havendo pelo menos 5 (cinco) ofertas nas condi\u00e7\u00f5es definidas no inciso anterior, poder\u00e3o os autores das melhores propostas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 2 (dois), oferecer novos lances verbais e sucessivos, quaisquer que sejam os pre\u00e7os oferecidos","id":2518658,"corpo":"n\u00e3o havendo pelo menos 5 (cinco) ofertas nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es definidas no inciso anterior, poder\u00e3o\r\nos autores das melhores propostas, at\u00e9 o\r\nm\u00e1ximo de 2 (dois), oferecer novos lances\r\nverbais e sucessivos, quaisquer que sejam os\r\npre\u00e7os oferecidos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"examinada a proposta classificada em primeiro lugar, quanto ao objeto e valor, caber\u00e1 ao leiloeiro decidir motivadamente a respeito da sua aceitabilidade","id":2518659,"corpo":"examinada a proposta classificada em primeiro\r\nlugar, quanto ao objeto e valor, caber\u00e1 ao leiloeiro\r\ndecidir motivadamente a respeito da sua\r\naceitabilidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aberta a sess\u00e3o, os interessados ou seus representantes apresentar\u00e3o declara\u00e7\u00e3o dando ci\u00eancia de que cumprem plenamente os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o e entregar\u00e3o os envelopes contendo a indica\u00e7\u00e3o do objeto e do pre\u00e7o oferecidos, procedendo-se \u00e0 sua imediata abertura e \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da conformidade das propostas como os requisitos estabelecidos no instrumento convocat\u00f3rio","id":2518660,"corpo":"aberta a sess\u00e3o, os interessados ou seus\r\nrepresentantes apresentar\u00e3o declara\u00e7\u00e3o dando\r\nci\u00eancia de que cumprem plenamente os\r\nrequisitos de habilita\u00e7\u00e3o e entregar\u00e3o os\r\nenvelopes contendo a indica\u00e7\u00e3o do objeto e do\r\npre\u00e7o oferecidos, procedendo-se \u00e0 sua imediata\r\nabertura e \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da conformidade das\r\npropostas como os requisitos estabelecidos no\r\ninstrumento convocat\u00f3rio","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320847,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"}],"slug":"direito-administrativo\/734850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de planejamento de necessidades de materiais que trabalha com um conjunto de informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, tais como o plano mestre de produ\u00e7\u00e3o, a estrutura do produto com base em uma lista de materiais e a situa\u00e7\u00e3o geral dos estoques dos itens, \u00e9 o conhecido como:","provas":[{"id":21866,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":734869,"hashId":"3a0b265d68fbc27bb94d71c36e30410d","enunciado":"O sistema de planejamento de necessidades de\r\nmateriais que trabalha com um conjunto de informa\u00e7\u00f5es\r\nb\u00e1sicas, tais como o plano mestre de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, a estrutura do produto com base em\r\numa lista de materiais e a situa\u00e7\u00e3o geral dos estoques\r\ndos itens, \u00e9 o conhecido como:","resposta":2518736,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ERP","id":2518733,"corpo":"ERP","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JIT","id":2518734,"corpo":"JIT","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CRP","id":2518735,"corpo":"CRP","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MRP","id":2518736,"corpo":"MRP","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320849,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o - MRP I, MRP II e ERC","oab":false,"nome":"Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o - MRP I, MRP II e ERC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427699,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-sistemas-informatizados-de-gestao-mrp-i-mrp-ii-e-erc"},{"nome_clean":"O Material Requirement Planning - MRP","oab":false,"nome":"O Material Requirement Planning - MRP","pai":427699,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427700,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-o-material-requirement-planning-mrp"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/734869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 reescritura, sem modifica\u00e7\u00e3o do sentido original, do trecho \u201cPara quem tem renda de trabalho superior a R$ 3.916,20, a previd\u00eancia complementar \u00e9 indispens\u00e1vel.\u201d (linhas de 12 a 14).","provas":[{"id":22203,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-exe-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":748041,"hashId":"990002f0729493674268182083f22d3b","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 reescritura, sem\r\nmodifica\u00e7\u00e3o do sentido original, do trecho \u201cPara quem tem\r\nrenda de trabalho superior a R$ 3.916,20, a previd\u00eancia\r\ncomplementar \u00e9 indispens\u00e1vel.\u201d (linhas de 12 a 14).","resposta":2571514,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para quem tem renda, a previd\u00eancia complementar de trabalho superior a R$ 3.916,20 \u00e9 indispens\u00e1vel.","id":2571512,"corpo":"Para quem tem renda, a previd\u00eancia complementar\r\nde trabalho superior a R$ 3.916,20 \u00e9 indispens\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel a previd\u00eancia complementar superior a R$ 3.916,20 para quem tem renda de trabalho.","id":2571513,"corpo":"\u00c9 indispens\u00e1vel a previd\u00eancia complementar superior\r\na R$ 3.916,20 para quem tem renda de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A previd\u00eancia complementar \u00e9 indispens\u00e1vel para quem tem renda de trabalho superior a R$ 3.916,20.","id":2571514,"corpo":"A previd\u00eancia complementar \u00e9 indispens\u00e1vel para\r\nquem tem renda de trabalho superior a R$ 3.916,20.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel, para quem tem renda de trabalho, a previd\u00eancia complementar superior a R$ 3.916,20.","id":2571515,"corpo":"\u00c9 indispens\u00e1vel, para quem tem renda de trabalho, a\r\nprevid\u00eancia complementar superior a R$ 3.916,20.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para quem tem renda de trabalho superior, a previd\u00eancia complementar superior a R$ 3.916,20 \u00e9 indispens\u00e1vel.","id":2571516,"corpo":"Para quem tem renda de trabalho superior, a\r\nprevid\u00eancia complementar superior a R$ 3.916,20 \u00e9\r\nindispens\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323017,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22203\/2.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/748041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As v\u00edrgulas foram utilizadas em \u201cinvestimentos que proporcionem renda vital\u00edcia, como im\u00f3veis para renda ou plano de previd\u00eancia, devem compor o portf\u00f3lio de previd\u00eancia.\u201d (linhas de 36 a 38) para","provas":[{"id":22203,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-exe-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":748044,"hashId":"69e0d3bc32ff7c02d4b8f7d66043a416","enunciado":"As v\u00edrgulas foram utilizadas em \u201cinvestimentos que\r\nproporcionem renda vital\u00edcia, como im\u00f3veis para renda ou\r\nplano de previd\u00eancia, devem compor o portf\u00f3lio de\r\nprevid\u00eancia.\u201d (linhas de 36 a 38) para","resposta":2571530,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separar uma ora\u00e7\u00e3o intercalada.","id":2571527,"corpo":"separar uma ora\u00e7\u00e3o intercalada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"separar um adjunto adverbial.","id":2571528,"corpo":"separar um adjunto adverbial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marcar uma elipse do verbo.","id":2571529,"corpo":"marcar uma elipse do verbo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcar uma exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":2571530,"corpo":"marcar uma exemplifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marcar um termo isolado.","id":2571531,"corpo":"marcar um termo isolado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323017,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22203\/2.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/748044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s ideias do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22203,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-exe-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":748051,"hashId":"bf4c72d43b572fedebe0d1c814f88135","enunciado":"No que se refere \u00e0s ideias do texto, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2571563,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo demonstrou que os jatos d\u2019\u00e1gua chegam a 700 metros de altura.","id":2571562,"corpo":"O estudo demonstrou que os jatos d\u2019\u00e1gua chegam a\r\n700 metros de altura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel concluir que o fen\u00f4meno acontece em raz\u00e3o da influ\u00eancia da gravidade entre o planeta e o respectivo sat\u00e9lite.","id":2571563,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel concluir que o fen\u00f4meno acontece em\r\nraz\u00e3o da influ\u00eancia da gravidade entre o planeta e o\r\nrespectivo sat\u00e9lite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deduz-se que o oceano de J\u00fapiter expele \u00e1gua a 200 metros de altura.","id":2571564,"corpo":"Deduz-se que o oceano de J\u00fapiter expele \u00e1gua a 200\r\nmetros de altura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia do sol \u00e9 respons\u00e1vel por manter as \u00e1guas da lua de J\u00fapiter no estado l\u00edquido.","id":2571565,"corpo":"A incid\u00eancia do sol \u00e9 respons\u00e1vel por manter as\r\n\u00e1guas da lua de J\u00fapiter no estado l\u00edquido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo os cientistas, as erup\u00e7\u00f5es ocorrem no planeta J\u00fapiter sempre que o sat\u00e9lite observado est\u00e1 no ponto mais distante da \u00f3rbita.","id":2571566,"corpo":"Segundo os cientistas, as erup\u00e7\u00f5es ocorrem no\r\nplaneta J\u00fapiter sempre que o sat\u00e9lite observado est\u00e1\r\nno ponto mais distante da \u00f3rbita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323019,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22203\/5.gif>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/748051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A formaliza\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de patrocinador ou instituidor de um plano de benef\u00edcio dar-se-\u00e1 mediante conv\u00eanio de ades\u00e3o, a ser celebrado entre o","provas":[{"id":22203,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-exe-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":748060,"hashId":"02ebb7384dc22fe58003621a428b8e7d","enunciado":"A formaliza\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de patrocinador ou instituidor de\r\num plano de benef\u00edcio dar-se-\u00e1 mediante conv\u00eanio de ades\u00e3o,\r\na ser celebrado entre o","resposta":2571610,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participante do plano e a entidade fechada, em rela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela administrado e executado, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo.","id":2571607,"corpo":"participante do plano e a entidade fechada, em\r\nrela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela\r\nadministrado e executado, mediante pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador,\r\nconforme regulamenta\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assistido ou instituidor e a entidade fechada, em rela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela administrado e executado, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo.","id":2571608,"corpo":"assistido ou instituidor e a entidade fechada, em\r\nrela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela\r\nadministrado e executado, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o\r\ndo Poder Legislativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrocinador ou instituidor e a entidade aberta, em rela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela administrado e executado, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do Poder Executivo.","id":2571609,"corpo":"patrocinador ou instituidor e a entidade aberta, em\r\nrela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela\r\nadministrado e executado, mediante pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador,\r\nconforme regulamenta\u00e7\u00e3o do Poder Executivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patrocinador ou instituidor e a entidade fechada, em rela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela administrado e executado, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do Poder Executivo.","id":2571610,"corpo":"patrocinador ou instituidor e a entidade fechada, em\r\nrela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela\r\nadministrado e executado, mediante pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador,\r\nconforme regulamenta\u00e7\u00e3o do Poder Executivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participante do plano e a entidade aberta, em rela\u00e7\u00e3o a cada plano de benef\u00edcios por ela administrado e executado, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":2571611,"corpo":"participante do plano e a entidade aberta, em rela\u00e7\u00e3o\r\na cada plano de benef\u00edcios por ela administrado e\r\nexecutado, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o\r\nregulador e fiscalizador, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o\r\ndo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323022,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407067,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-12-618-2012-regime-de-previdencia-complementar-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/748060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os respectivos patrocinadores ou instituidores, al\u00e9m daquelas que possam ser definidas pelo \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador, as entidades fechadas podem ser qualificadas de que forma?","provas":[{"id":22203,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-exe-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":748064,"hashId":"b53bd12edb8357187f88c5d5f94be7dd","enunciado":"De acordo com os respectivos patrocinadores ou\r\ninstituidores, al\u00e9m daquelas que possam ser definidas pelo\r\n\u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador, as entidades fechadas podem\r\nser qualificadas de que forma?","resposta":2571629,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Singulares, quando congregarem mais de um patrocinador ou instituidor.","id":2571627,"corpo":"Singulares, quando congregarem mais de um\r\npatrocinador ou instituidor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multipatrocinadas, quando estiverem vinculadas a apenas um patrocinador ou instituidor.","id":2571628,"corpo":"Multipatrocinadas, quando estiverem vinculadas a\r\napenas um patrocinador ou instituidor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Singulares, quando estiverem vinculadas a apenas um patrocinador ou instituidor.","id":2571629,"corpo":"Singulares, quando estiverem vinculadas a apenas\r\num patrocinador ou instituidor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coletivas, quando congregarem mais de um patrocinador ou instituidor.","id":2571630,"corpo":"Coletivas, quando congregarem mais de um\r\npatrocinador ou instituidor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simples, quando estiverem vinculadas a apenas um patrocinador ou instituidor.","id":2571631,"corpo":"Simples, quando estiverem vinculadas a apenas um\r\npatrocinador ou instituidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323022,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/748064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00f3rg\u00e3os da estrutura organizacional da Funpresp-Exe, existem o Conselho Fiscal e a Diretoria Executiva.","provas":[{"id":22203,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-exe-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":748070,"hashId":"39988536d52dc7c955e553cce7661210","enunciado":"Como \u00f3rg\u00e3os da estrutura organizacional da\r\nFunpresp-Exe, existem o Conselho Fiscal e a\r\nDiretoria Executiva.","resposta":2571660,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As habilidades interpessoais dos gestores auxiliam as organiza\u00e7\u00f5es a atrair e a reter funcion\u00e1rios com baixo n\u00edvel de desempenho.","id":2571657,"corpo":"As habilidades interpessoais dos gestores auxiliam as\r\norganiza\u00e7\u00f5es a atrair e a reter funcion\u00e1rios com baixo\r\nn\u00edvel de desempenho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento das habilidades interpessoais dos gestores \u00e9 o mesmo que n\u00e3o garantir um ambiente agrad\u00e1vel.","id":2571658,"corpo":"O desenvolvimento das habilidades interpessoais dos\r\ngestores \u00e9 o mesmo que n\u00e3o garantir um ambiente\r\nagrad\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As habilidades interpessoais dos gestores geram cerca de 9% de perman\u00eancia dos funcion\u00e1rios por mais de 10 anos nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":2571659,"corpo":"As habilidades interpessoais dos gestores geram\r\ncerca de 9% de perman\u00eancia dos funcion\u00e1rios por\r\nmais de 10 anos nas organiza\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As habilidades interpessoais dos gestores t\u00eam como import\u00e2ncia para tornar melhores as empresas para se trabalhar.","id":2571660,"corpo":"As habilidades interpessoais dos gestores t\u00eam como\r\nimport\u00e2ncia para tornar melhores as empresas para se\r\ntrabalhar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As habilidades interpessoais dos gestores n\u00e3o se aplicam \u00e0s pr\u00e1ticas de lideran\u00e7a e ao relacionamento bem-avaliado.","id":2571661,"corpo":"As habilidades interpessoais dos gestores n\u00e3o se\r\naplicam \u00e0s pr\u00e1ticas de lideran\u00e7a e ao relacionamento\r\nbem-avaliado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323024,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n 7.808\/2012 - Cria a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - Funpresp-Exe, disp\u00f5e sobre sua vincula\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Executivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n 7.808\/2012 - Cria a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - Funpresp-Exe, disp\u00f5e sobre sua vincula\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Executivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418934,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-808-2012-cria-a-fundacao-de-previdencia-complementar-do-servidor-publico-federal-do-poder-executivo-funpresp-exe-dispoe-sobre-sua-vinculacao-no-ambito-do-poder-executivo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/748070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As unidades organizacionais e a distribui\u00e7\u00e3o de tarefas contam com diversas formas de departamentalizar. A departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional","provas":[{"id":22203,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-exe-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":748077,"hashId":"c0667db0d561af39d6ce0750290631a4","enunciado":"As unidades organizacionais e a distribui\u00e7\u00e3o de tarefas\r\ncontam com diversas formas de departamentalizar. A\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o funcional","resposta":2571693,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 bastante simples e tem base em um crit\u00e9rio num\u00e9rico. A ideia \u00e9 designar um respons\u00e1vel por n\u00famero espec\u00edfico de subordinado.","id":2571692,"corpo":"\u00e9 bastante simples e tem base em um crit\u00e9rio\r\nnum\u00e9rico. A ideia \u00e9 designar um respons\u00e1vel por\r\nn\u00famero espec\u00edfico de subordinado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 bastante comum e agrupa os empregados de acordo com as fun\u00e7\u00f5es que desempenham.","id":2571693,"corpo":"\u00e9 bastante comum e agrupa os empregados de acordo\r\ncom as fun\u00e7\u00f5es que desempenham.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vem se tornando cada vez mais frequente, basta considerar as in\u00fameras multinacionais que segmentam a cadeia produtiva em diferentes partes do planeta.","id":2571694,"corpo":"vem se tornando cada vez mais frequente, basta\r\nconsiderar as in\u00fameras multinacionais que\r\nsegmentam a cadeia produtiva em diferentes partes\r\ndo planeta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"visa gerenciar as atividades relativas a cada tipo de produto.","id":2571695,"corpo":"visa gerenciar as atividades relativas a cada tipo de\r\nproduto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um tipo de distribui\u00e7\u00e3o de tarefas orientado para o mercado e agrupa as atividades de acordo com cada p\u00fablico-alvo.","id":2571696,"corpo":"\u00e9 um tipo de distribui\u00e7\u00e3o de tarefas orientado para o\r\nmercado e agrupa as atividades de acordo com cada\r\np\u00fablico-alvo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323024,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/748077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura formal de uma organiza\u00e7\u00e3o visa ao melhor desempenho no que se refere \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de cada pessoa. Qual \u00e9 a forma gr\u00e1fica que a representa?","provas":[{"id":22203,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-exe-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":748081,"hashId":"976b852fb589296f3292bf98058d9a0e","enunciado":"A estrutura formal de uma organiza\u00e7\u00e3o visa ao melhor\r\ndesempenho no que se refere \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de cada pessoa.\r\nQual \u00e9 a forma gr\u00e1fica que a representa?","resposta":2571714,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadro de distribui\u00e7\u00e3o de tarefas.","id":2571712,"corpo":"Quadro de distribui\u00e7\u00e3o de tarefas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Layout.","id":2571713,"corpo":"Layout.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organograma.","id":2571714,"corpo":"Organograma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluxograma.","id":2571715,"corpo":"Fluxograma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o de cargos.","id":2571716,"corpo":"Descri\u00e7\u00e3o de cargos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323025,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"}],"slug":"administracao-geral\/748081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defici\u00eancia de vitamina A pode ser decorrente de","provas":[{"id":22222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":748528,"hashId":"246120b73acb7c9b9c1b1ee12430da9f","enunciado":"A defici\u00eancia de vitamina A pode ser decorrente de","resposta":2573797,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndromes de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de gorduras, obstru\u00e7\u00e3o biliar e pancreatite.","id":2573797,"corpo":"s\u00edndromes de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de gorduras, obstru\u00e7\u00e3o\r\nbiliar e pancreatite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o excessiva de avidina (glicoprote\u00edna encontrada na clara do ovo cru).","id":2573798,"corpo":"ingest\u00e3o excessiva de avidina (glicoprote\u00edna\r\nencontrada na clara do ovo cru).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as recessivas autoss\u00f4micas.","id":2573799,"corpo":"doen\u00e7as recessivas autoss\u00f4micas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00e1lise peritoneal ou hemodi\u00e1lise prolongada.","id":2573800,"corpo":"di\u00e1lise peritoneal ou hemodi\u00e1lise prolongada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso prolongado de contraceptivos orais e tabagismo cr\u00f4nico.","id":2573801,"corpo":"uso prolongado de contraceptivos orais e tabagismo\r\ncr\u00f4nico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323114,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/748528","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia Pedi\u00e1trica","id":11715}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diarreia \u00e9 um problema comum em indiv\u00edduos infectados pelo HIV e leva \u00e0 perda de \u00e1gua e eletr\u00f3litos, que piora se v\u00f4mitos tamb\u00e9m est\u00e3o presentes. Em casos graves, a diarreia, que pode ser causada por efeito colateral de medicamentos ou contamina\u00e7\u00e3o de alimentos, causa desidrata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de nutrientes, acarretando perda de peso, desnutri\u00e7\u00e3o e fraqueza. Nessa condi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que indica a melhor conduta nutricional.","provas":[{"id":22223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia Pedi\u00e1trica","id":11715},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-nutrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":748536,"hashId":"15525295cb42edc2a3cbc151a79c887b","enunciado":"A diarreia \u00e9 um problema comum em indiv\u00edduos infectados\r\npelo HIV e leva \u00e0 perda de \u00e1gua e eletr\u00f3litos, que piora se\r\nv\u00f4mitos tamb\u00e9m est\u00e3o presentes. Em casos graves, a diarreia,\r\nque pode ser causada por efeito colateral de medicamentos ou\r\ncontamina\u00e7\u00e3o de alimentos, causa desidrata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o\r\nde nutrientes, acarretando perda de peso, desnutri\u00e7\u00e3o e\r\nfraqueza. Nessa condi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que indica a\r\nmelhor conduta nutricional.","resposta":2573840,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir os requerimentos de energia nos per\u00edodos em que a crian\u00e7a apresentar diarreia.","id":2573837,"corpo":"Reduzir os requerimentos de energia nos per\u00edodos\r\nem que a crian\u00e7a apresentar diarreia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar o consumo de lip\u00eddeos para repor perdas h\u00eddricas.","id":2573838,"corpo":"Aumentar o consumo de lip\u00eddeos para repor perdas\r\nh\u00eddricas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar gradativamente o consumo de fibra insol\u00favel e evitar alimentos fontes de fibra sol\u00favel.","id":2573839,"corpo":"Aumentar gradativamente o consumo de fibra\r\ninsol\u00favel e evitar alimentos fontes de fibra sol\u00favel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descascar as frutas e os legumes e cozinhar bem os vegetais.","id":2573840,"corpo":"Descascar as frutas e os legumes e cozinhar bem os\r\nvegetais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimular o consumo de leite e derivados, fontes de c\u00e1lcio.","id":2573841,"corpo":"Estimular o consumo de leite e derivados, fontes de\r\nc\u00e1lcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323115,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/748536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma indica\u00e7\u00e3o de mosaicoplastia ou transplante aut\u00f3logo de condr\u00f3citos no joelho.","provas":[{"id":22225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":748556,"hashId":"5b5759d903529933b261773d9c6069ef","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta uma indica\u00e7\u00e3o de\r\nmosaicoplastia ou transplante aut\u00f3logo de condr\u00f3citos no\r\njoelho.","resposta":2573941,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade acima de 45 anos.","id":2573937,"corpo":"Idade acima de 45 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defeitos osteocondrais maiores que 4 cm2.","id":2573938,"corpo":"Defeitos osteocondrais maiores que 4 cm<SUP>2<\/SUP>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o condral tipo II e III na classifica\u00e7\u00e3o artrosc\u00f3pica de Outerbridge.","id":2573939,"corpo":"Les\u00e3o condral tipo II e III na classifica\u00e7\u00e3o\r\nartrosc\u00f3pica de Outerbridge.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o condral em pacientes com eixo mec\u00e2nico alterado.","id":2573940,"corpo":"Les\u00e3o condral em pacientes com eixo mec\u00e2nico\r\nalterado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defeito osteocondral bem definido e rodeado por cartilagem normal.","id":2573941,"corpo":"Defeito osteocondral bem definido e rodeado por\r\ncartilagem normal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323117,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/748556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 42 anos de idade, masculino, trabalhador rural, com hist\u00f3ria de otalgia esquerda h\u00e1 cinco dias (ard\u00eancia) e dificuldade para fechar o olho esquerdo h\u00e1 dois dias. Nega hipoacusia ou sintomas vestibulares. Ao exame cl\u00ednico apresenta paralisia facial perif\u00e9rica \u00e0 esquerda grau V de House-Brackmann, pequenas ves\u00edculas em conduto auditivo externo e concha esquerda, membrana timp\u00e2nica normal. Audiometria normal. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico (e seu agente etiol\u00f3gico) do paciente em quest\u00e3o.","provas":[{"id":22226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":748564,"hashId":"2b4e5a3026415868d06dcb487c427769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 42 anos de idade, masculino, trabalhador rural, com hist\u00f3ria de otalgia esquerda h\u00e1 cinco dias (ard\u00eancia) e dificuldade para fechar o olho esquerdo h\u00e1 dois dias. Nega hipoacusia ou sintomas vestibulares. Ao exame cl\u00ednico apresenta paralisia facial perif\u00e9rica \u00e0 esquerda grau V de House-Brackmann, pequenas ves\u00edculas em conduto auditivo externo e concha esquerda, membrana timp\u00e2nica normal. Audiometria normal. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico (e seu agente etiol\u00f3gico) do paciente em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":2573977,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Ramsay-Hunt; V\u00edrus varicela zoster.","id":2573977,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Ramsay-Hunt; V\u00edrus varicela zoster.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paralisia de Bell; Herpes v\u00edrus tipo I.","id":2573978,"corpo":"<p>Paralisia de Bell; Herpes v\u00edrus tipo I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis secund\u00e1ria; Treponema pallidum.","id":2573979,"corpo":"<p>S\u00edfilis secund\u00e1ria; Treponema pallidum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Lyme; Borrelia burgdorferi.","id":2573980,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Lyme; Borrelia burgdorferi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enterovirose; Coxsackie A.","id":2573981,"corpo":"<p>Enterovirose; Coxsackie A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323118,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/748564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a principal causa de vertigem perif\u00e9rica.","provas":[{"id":22226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":748568,"hashId":"2fc5f82894f2629c98bde79a74e4280f","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta a principal causa de\r\nvertigem perif\u00e9rica.","resposta":2573998,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de M\u00e9ni\u00e8re.","id":2573997,"corpo":"Doen\u00e7a de M\u00e9ni\u00e8re.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vertigem postural parox\u00edstica benigna.","id":2573998,"corpo":"Vertigem postural parox\u00edstica benigna.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neuronite vestibular.","id":2573999,"corpo":"Neuronite vestibular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Labirintite serosa.","id":2574000,"corpo":"Labirintite serosa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Labirintite infecciosa.","id":2574001,"corpo":"Labirintite infecciosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323118,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/748568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica apresenta os seguintes par\u00e2metros: FIO2 = 70%; PaO2 = 100 mmHg; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 27; \u00edndice de Tobin = 120; estabilidade hemodin\u00e2mica. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-anestesiologia-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":742568,"hashId":"9a555d1190961d7cea0bca8b14275d76","enunciado":"Paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica apresenta os seguintes\r\npar\u00e2metros: FIO2 = 70%; PaO2 = 100 mmHg; frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria = 27; \u00edndice de Tobin = 120; estabilidade\r\nhemodin\u00e2mica. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2549362,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os par\u00e2metros apresentados permitem iniciar o desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":2549358,"corpo":"Os par\u00e2metros apresentados permitem iniciar o\r\ndesmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estabilidade hemodin\u00e2mica e os valores de PaO2 s\u00e3o indicativos de sucesso para o in\u00edcio do desmame.","id":2549359,"corpo":"A estabilidade hemodin\u00e2mica e os valores de PaO2\r\ns\u00e3o indicativos de sucesso para o in\u00edcio do\r\ndesmame.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento da FIO2 \u00e9 capaz de produzir aumento da PaO2.","id":2549360,"corpo":"O aumento da FIO2 \u00e9 capaz de produzir aumento\r\nda PaO2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FIO2 \u00e9 indicativo de les\u00e3o pulmonar aguda.","id":2549361,"corpo":"A rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FIO2 \u00e9 indicativo de les\u00e3o\r\npulmonar aguda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de Tobin indica insucesso no processo de desma","id":2549362,"corpo":"O \u00edndice de Tobin indica insucesso no processo de\r\ndesma","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322162,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/742568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao aneurisma de aorta abdominal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-angiologia-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":742583,"hashId":"112729935defce5e74b2ee30d14b008b","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao aneurisma de aorta abdominal, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2549433,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitas vezes s\u00e3o assintom\u00e1ticos, sendo localizados por meio de exames.","id":2549433,"corpo":"Muitas vezes s\u00e3o assintom\u00e1ticos, sendo localizados\r\npor meio de exames.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia \u00e9 maior em mulheres do que em homens, em uma raz\u00e3o de 50:1.","id":2549434,"corpo":"A incid\u00eancia \u00e9 maior em mulheres do que em\r\nhomens, em uma raz\u00e3o de 50:1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atinge pacientes de qualquer idade, sendo esse um fator irrelevante na incid\u00eancia do aneurisma de aorta abdominal.","id":2549435,"corpo":"Atinge pacientes de qualquer idade, sendo esse um\r\nfator irrelevante na incid\u00eancia do aneurisma de\r\naorta abdominal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de n\u00e1useas e v\u00f4mitos exclui o diagn\u00f3stico de aneurisma de aorta abdominal, sugerindo um quadro infeccioso.","id":2549436,"corpo":"A presen\u00e7a de n\u00e1useas e v\u00f4mitos exclui o\r\ndiagn\u00f3stico de aneurisma de aorta abdominal,\r\nsugerindo um quadro infeccioso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indica-se o tratamento cir\u00fargico de todos os aneurismas de aorta abdominal menores que 2 cm.","id":2549437,"corpo":"Indica-se o tratamento cir\u00fargico de todos os\r\naneurismas de aorta abdominal menores que 2 cm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322163,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/742583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo financeiro de uma entidade cont\u00e1bil comercial indica o intervalo de tempo entre o momento de pagamento aos fornecedores e o efetivo recebimento das vendas. Para a sua an\u00e1lise, s\u00e3o necess\u00e1rios os dados referentes \u00e0s compras anuais a prazo, ao custo dos produtos vendidos, ao valor m\u00e9dio do dispon\u00edvel e \u00e0s vendas anuais a prazo.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742605,"hashId":"feac639f71fd19b0ed4f059551c18ae6","enunciado":"O ciclo financeiro de uma entidade cont\u00e1bil comercial\r\nindica o intervalo de tempo entre o momento de pagamento\r\naos fornecedores e o efetivo recebimento das vendas. Para\r\na sua an\u00e1lise, s\u00e3o necess\u00e1rios os dados referentes \u00e0s compras\r\nanuais a prazo, ao custo dos produtos vendidos, ao valor\r\nm\u00e9dio do dispon\u00edvel e \u00e0s vendas anuais a prazo.","resposta":2549490,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira.","id":322168,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 an\u00e1lise\r\necon\u00f4mico-financeira.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/742605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez geral de uma entidade \u00e9 calculado a partir de componentes patrimoniais circulantes e n\u00e3o circulantes, de modo que, para a an\u00e1lise da folga financeira de uma entidade, quanto menores forem as diferen\u00e7as entre os prazos de realiza\u00e7\u00e3o dos ativos e de exigibilidade dos passivos, menor ser\u00e1 a acur\u00e1cia desse \u00edndice.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742606,"hashId":"c3e2bb85fc9028f9447c09b096bd2835","enunciado":"O \u00edndice de liquidez geral de uma entidade \u00e9 calculado a\r\npartir de componentes patrimoniais circulantes e n\u00e3o\r\ncirculantes, de modo que, para a an\u00e1lise da folga financeira\r\nde uma entidade, quanto menores forem as diferen\u00e7as entre\r\nos prazos de realiza\u00e7\u00e3o dos ativos e de exigibilidade dos\r\npassivos, menor ser\u00e1 a acur\u00e1cia desse \u00edndice.","resposta":2549492,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira.","id":322168,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 an\u00e1lise\r\necon\u00f4mico-financeira.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/742606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratando-se de demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas, a empresa controladora deve apresentar as participa\u00e7\u00f5es de n\u00e3o controladores no ativo do balan\u00e7o patrimonial consolidado, separadamente do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742608,"hashId":"cd61fd8bb843209d0a5fd08a852a7929","enunciado":"Tratando-se de demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas, a empresa\r\ncontroladora deve apresentar as participa\u00e7\u00f5es de n\u00e3o\r\ncontroladores no ativo do balan\u00e7o patrimonial consolidado,\r\nseparadamente do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","resposta":2549496,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto nos pronunciamentos t\u00e9cnicos do CPC, julgue os itens a seguir.","id":322169,"enunciado":"Considerando o disposto nos pronunciamentos t\u00e9cnicos do CPC,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/742608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O passivo cont\u00e1bil \u00e9 definido como uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade, derivada de eventos passados, cuja liquida\u00e7\u00e3o se espera que resulte na sa\u00edda de recursos da entidade capazes de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742609,"hashId":"ac937d430b4f1a34944a58c06347b8cd","enunciado":"O passivo cont\u00e1bil \u00e9 definido como uma obriga\u00e7\u00e3o presente\r\nda entidade, derivada de eventos passados, cuja liquida\u00e7\u00e3o\r\nse espera que resulte na sa\u00edda de recursos da entidade\r\ncapazes de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos.","resposta":2549497,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto nos pronunciamentos t\u00e9cnicos do CPC, julgue os itens a seguir.","id":322169,"enunciado":"Considerando o disposto nos pronunciamentos t\u00e9cnicos do CPC,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/742609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em determinadas situa\u00e7\u00f5es, o investimento em entidades coligadas deve ser feito, necessariamente, pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial, enquanto em outras, a empresa investidora poder\u00e1 optar entre o m\u00e9todo do custo, o m\u00e9todo do valor justo ou o m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742612,"hashId":"6d1253061cac70a6e330f3e8ffc1219b","enunciado":"Em determinadas situa\u00e7\u00f5es, o investimento em entidades\r\ncoligadas deve ser feito, necessariamente, pelo m\u00e9todo da\r\nequival\u00eancia patrimonial, enquanto em outras, a empresa\r\ninvestidora poder\u00e1 optar entre o m\u00e9todo do custo, o m\u00e9todo do\r\nvalor justo ou o m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial.","resposta":2549501,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no pronunciamento t\u00e9cnico Contabilidade para Pequenas e M\u00e9dias Empresas, julgue os itens subsecutivos.","id":322171,"enunciado":"Com base no pronunciamento t\u00e9cnico Contabilidade para Pequenas e\r\nM\u00e9dias Empresas, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/742612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao valor e \u00e0 data prevista de pagamento, as provis\u00f5es e os passivos contingentes s\u00e3o contabilizados com algum grau de incerteza.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742626,"hashId":"5c5140d12ea844f406128bad68343da1","enunciado":"Quanto ao valor e \u00e0 data prevista de pagamento, as provis\u00f5es e os\r\npassivos contingentes s\u00e3o contabilizados com algum grau de\r\nincerteza.","resposta":2549539,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos e do tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":322173,"enunciado":"Acerca da mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos e do tratamento cont\u00e1bil\r\naplic\u00e1vel aos impostos e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es, Passivos e Ativos Contingentes (NBC TSP 3)","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es, Passivos e Ativos Contingentes (NBC TSP 3)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412597,"slug":"contabilidade-publica-provisoes-passivos-e-ativos-contingentes-nbc-tsp-3"},{"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos nas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos nas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412634,"slug":"contabilidade-publica-mensuracao-de-ativos-e-passivos-nas-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"NBC T 16.10 (Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos em Entidades do Setor P\u00fablico)","oab":false,"nome":"NBC T 16.10 (Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos em Entidades do Setor P\u00fablico)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412730,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-10-avaliacao-e-mensuracao-dos-ativos-e-passivos-em-entidades-do-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/742626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de mensurar os custos de programas e projetos do governo, o sistema de custos do setor p\u00fablico auxilia na otimiza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742629,"hashId":"bf7ad8059ccabb1871adc7cbdb99a3dc","enunciado":"Al\u00e9m de mensurar os custos de programas e projetos do\r\ngoverno, o sistema de custos do setor p\u00fablico auxilia na\r\notimiza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.","resposta":2549547,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao sistema de custos e ao plano de contas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":322174,"enunciado":"No que se refere ao sistema de custos e ao plano de contas,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","oab":false,"nome":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412489,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-nbc-t-16-11"}],"slug":"contabilidade-publica\/742629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o MCASP, o objetivo da consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o \u00e9 atingir a perfei\u00e7\u00e3o, devendo ser avaliados os aspectos de custo-benef\u00edcio na exclus\u00e3o de pequenas transa\u00e7\u00f5es e os saldos rec\u00edprocos entre as entidades consolidadas.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742631,"hashId":"63ff0585bedd50d6a909c593956d241a","enunciado":"Segundo o MCASP, o objetivo da consolida\u00e7\u00e3o das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o \u00e9 atingir a perfei\u00e7\u00e3o, devendo\r\nser avaliados os aspectos de custo-benef\u00edcio na exclus\u00e3o de\r\npequenas transa\u00e7\u00f5es e os saldos rec\u00edprocos entre as\r\nentidades consolidadas.","resposta":2549553,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":322175,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor\r\np\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/742631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, o super\u00e1vit financeiro de exerc\u00edcios anteriores empregado na abertura de cr\u00e9ditos adicionais \u00e9 demonstrado como receita no c\u00e1lculo do resultado or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742632,"hashId":"2faca973a92d34670f477b223b456a86","enunciado":"No balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, o super\u00e1vit financeiro de\r\nexerc\u00edcios anteriores empregado na abertura de cr\u00e9ditos\r\nadicionais \u00e9 demonstrado como receita no c\u00e1lculo do\r\nresultado or\u00e7ament\u00e1rio.","resposta":2549556,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":322175,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor\r\np\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/742632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o empr\u00e9stimo tiver sido feito pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), \u00e0 taxa de 5% ao m\u00eas, em quatro parcelas, mensais e consecutivas, a \u00faltima parcela ser\u00e1 inferior a R$ 7.900,00.","provas":[{"id":22023,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":742674,"hashId":"cd2d865f9f4f3c190f83a115c72708e4","enunciado":"Se o empr\u00e9stimo tiver sido feito pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o\r\nconstante (SAC), \u00e0 taxa de 5% ao m\u00eas, em quatro parcelas,\r\nmensais e consecutivas, a \u00faltima parcela ser\u00e1 inferior a\r\nR$ 7.900,00.","resposta":2549665,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2549665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2549666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um empres\u00e1rio tenha tomado empr\u00e9stimo no valor de R$ 30.000,00 para custear reformas em seu estabelecimento comercial, julgue os itens que se seguem a respeito de taxa de juros efetiva.","id":322182,"enunciado":"Considerando que um empres\u00e1rio tenha tomado empr\u00e9stimo\r\nno valor de R$ 30.000,00 para custear reformas em seu\r\nestabelecimento comercial, julgue os itens que se seguem a respeito de\r\ntaxa de juros efetiva.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/742674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas e preencha com V para verdadeiro e F para falso. ( ) LIMPEZA \u00e9 o processo que visa a destrui\u00e7\u00e3o total de todas as formas de vida de um material ou ambiente, atrav\u00e9s de m\u00e9todos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos. ( ) ESTERILIZA\u00c7\u00c3O \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o parcial (redu\u00e7\u00e3o) do n\u00famero de microrganismos (principalmente patog\u00eanicos) presentes em um material. ( ) DESINFEC\u00c7\u00c3O \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de sujidades antes dos procedimentos de desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o. ( ) ASSEPSIA s\u00e3o procedimentos que visam evitar o retorno da contamina\u00e7\u00e3o a um objeto, superf\u00edcie ou local. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":22166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":746683,"hashId":"027ddc44a51bb63ee8c2691f6b011de8","enunciado":"Analise as afirmativas e preencha com V para verdadeiro e F para falso.<\/p>\r\n( ) LIMPEZA \u00e9 o processo que visa a destrui\u00e7\u00e3o total de todas as formas de vida de um material ou ambiente, atrav\u00e9s de\r\nm\u00e9todos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos.<\/p>\r\n( ) ESTERILIZA\u00c7\u00c3O \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o parcial (redu\u00e7\u00e3o) do n\u00famero de microrganismos (principalmente patog\u00eanicos)\r\npresentes em um material.<\/p>\r\n( ) DESINFEC\u00c7\u00c3O \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de sujidades antes dos procedimentos de desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n( ) ASSEPSIA s\u00e3o procedimentos que visam evitar o retorno da contamina\u00e7\u00e3o a um objeto, superf\u00edcie ou local.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.","resposta":2565332,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V \u2013 V.","id":2565331,"corpo":"V - V - V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":2565332,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2565333,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2565334,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":2565335,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322759,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/746683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa com as afirmativas corretas. I - A queima do etanol libera di\u00f3xido de carbono na atmosfera. II - Os motores a combust\u00e3o atuais reaproveitam completamente o di\u00f3xido de carbono produzido na queima e n\u00e3o o liberam na atmosfera. III - O plantio e replantio da cana-de-a\u00e7\u00facar consomem di\u00f3xido de carbono atmosf\u00e9rico. IV - Na produ\u00e7\u00e3o do etanol, \u00e9 utilizado di\u00f3xido de carbono no processo de destila\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":22166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":746687,"hashId":"fee9580e896ecf13c5cb47a32aad8254","enunciado":"Analise as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa com as afirmativas corretas.<\/p>\r\nI - A queima do etanol libera di\u00f3xido de carbono na atmosfera.<\/p>\r\nII - Os motores a combust\u00e3o atuais reaproveitam completamente o di\u00f3xido de carbono produzido na queima e n\u00e3o o liberam\r\nna atmosfera.<\/p>\r\nIII - O plantio e replantio da cana-de-a\u00e7\u00facar consomem di\u00f3xido de carbono atmosf\u00e9rico.<\/p>\r\nIV - Na produ\u00e7\u00e3o do etanol, \u00e9 utilizado di\u00f3xido de carbono no processo de destila\u00e7\u00e3o.","resposta":2565353,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":2565351,"corpo":"III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2565352,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2565353,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2565354,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2565355,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322759,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/746687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o valor, em litros, correspondente a 180 m\u00b2.","provas":[{"id":22166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":746690,"hashId":"51822cea45bdee658cae4eac9cfa95aa","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o valor, em litros, correspondente a 180 m\u00b2.","resposta":2565367,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 litros.","id":2565366,"corpo":"180 litros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180000 litros.","id":2565367,"corpo":"180000 litros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1800 litros.","id":2565368,"corpo":"1800 litros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18000 litros.","id":2565369,"corpo":"18000 litros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 litros.","id":2565370,"corpo":"18 litros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322760,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/746690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma vantagem da colheita mecanizada da cana-de-a\u00e7\u00facar no processo de produ\u00e7\u00e3o de etanol.","provas":[{"id":22166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":746696,"hashId":"2ab6ed97c5495024adfa9533baee7e19","enunciado":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma vantagem da colheita mecanizada da cana-de-a\u00e7\u00facar no processo de produ\u00e7\u00e3o\r\nde etanol.","resposta":2565400,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cana praticamente n\u00e3o entra em contato com o solo, chegando limpa nas usinas.","id":2565396,"corpo":"A cana praticamente n\u00e3o entra em contato com o solo, chegando limpa nas usinas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O rendimento da colheita mecanizada \u00e9 bem maior que o rendimento da colheita manual.","id":2565397,"corpo":"O rendimento da colheita mecanizada \u00e9 bem maior que o rendimento da colheita manual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cana apresenta uma melhor qualidade para a usina.","id":2565398,"corpo":"A cana apresenta uma melhor qualidade para a usina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muitas vezes a lavagem da cana na usina \u00e9 dispens\u00e1vel, evitando perdas.","id":2565399,"corpo":"Muitas vezes a lavagem da cana na usina \u00e9 dispens\u00e1vel, evitando perdas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comprimento da cana retirada a partir da colheita mecanizada \u00e9 inferior ao da colhida manualmente.","id":2565400,"corpo":"O comprimento da cana retirada a partir da colheita mecanizada \u00e9 inferior ao da colhida manualmente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322760,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/746696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em animais aqu\u00e1ticos \u00e9 largamente disseminada a ocorr\u00eancia de larvas livre-natantes (e.g., troc\u00f3fora) como uma das etapas do ciclo de vida desses organismos. Essas larvas constituem importante elemento do zoopl\u00e2ncton e contribuem para a dispers\u00e3o destes organismos, muitas vezes s\u00e9sseis ou com pouca mobilidade quando adultos, e para minimizar a competi\u00e7\u00e3o intra-espec\u00edfica. Dentre as t\u00e1xons abaixo, assinale o que N\u00c3O apresenta larvas em seu ciclo de vida:","provas":[{"id":22167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":746700,"hashId":"bc47711edbcfa071c25a63f0b80bf97a","enunciado":"Em animais aqu\u00e1ticos \u00e9 largamente disseminada a ocorr\u00eancia de larvas livre-natantes (e.g., troc\u00f3fora) como uma das etapas\r\ndo ciclo de vida desses organismos. Essas larvas constituem importante elemento do zoopl\u00e2ncton e contribuem para a\r\ndispers\u00e3o destes organismos, muitas vezes s\u00e9sseis ou com pouca mobilidade quando adultos, e para minimizar a competi\u00e7\u00e3o\r\nintra-espec\u00edfica.\r\nDentre as t\u00e1xons abaixo, assinale o que N\u00c3O apresenta larvas em seu ciclo de vida:","resposta":2565416,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clitellata: Hirudinea.","id":2565416,"corpo":"Clitellata: Hirudinea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mollusca: Gastropoda.","id":2565417,"corpo":"Mollusca: Gastropoda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crustacea: Cirripedia.","id":2565418,"corpo":"Crustacea: Cirripedia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Echinodermata: Asteroidea.","id":2565419,"corpo":"Echinodermata: Asteroidea.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chordata: Ascidiacea.","id":2565420,"corpo":"Chordata: Ascidiacea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322761,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"nome_clean":"Anel\u00eddeos e Moluscos","oab":false,"nome":"Anel\u00eddeos e Moluscos","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402550,"slug":"biologia-anelideos-e-moluscos"}],"slug":"biologia\/746700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":746716,"hashId":"740417eea8191e5e689840e44d278cf1","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22167\/14.gif>","resposta":2565498,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito estufa.","id":2565496,"corpo":"Efeito estufa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o t\u00e9rmica.","id":2565497,"corpo":"Invers\u00e3o t\u00e9rmica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chuva \u00e1cida.","id":2565498,"corpo":"Chuva \u00e1cida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eutrofiza\u00e7\u00e3o.","id":2565499,"corpo":"Eutrofiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queimadas.","id":2565500,"corpo":"Queimadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322761,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/746716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que reduz o n\u00famero de microorganismos, eliminando grande parte dos contaminantes existentes em um local ou material (Molinaro et al., 2009. Conceitos e m\u00e9todos para forma\u00e7\u00e3o de profissionais em laborat\u00f3rios de sa\u00fade. Rio de Janeiro: EPSJV, IOC). S\u00e3o subst\u00e2ncias desinfetantes, EXCETO:","provas":[{"id":22167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":746724,"hashId":"b342e1d4848ba0dc3d5f6408f1e4e2e7","enunciado":"Desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que reduz o n\u00famero de microorganismos, eliminando grande parte dos contaminantes existentes\r\nem um local ou material (Molinaro et al., 2009. Conceitos e m\u00e9todos para forma\u00e7\u00e3o de profissionais em laborat\u00f3rios de\r\nsa\u00fade. Rio de Janeiro: EPSJV, IOC).\r\nS\u00e3o subst\u00e2ncias desinfetantes, EXCETO:","resposta":2565540,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoclorito de s\u00f3dio.","id":2565536,"corpo":"Hipoclorito de s\u00f3dio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido F\u00eanico ou Carb\u00f3lico.","id":2565537,"corpo":"\u00c1cido F\u00eanico ou Carb\u00f3lico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formol.","id":2565538,"corpo":"Formol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glutaralde\u00eddo.","id":2565539,"corpo":"Glutaralde\u00eddo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de S\u00f3dio.","id":2565540,"corpo":"Hidr\u00f3xido de S\u00f3dio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322765,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/746724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre topologias de rede de computadores parcialmente conectada, seguem-se tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es: I- Em uma rede estruturada em \u00e1rvore, a falha de um \u00fanico enlace pode resultar na reparti\u00e7\u00e3o da rede. II- Em uma rede em anel, pelo menos dois enlaces precisam falhar para haver uma reparti\u00e7\u00e3o. III- Em uma rede em estrela, a falha de um \u00fanico enlace n\u00e3o resulta em uma reparti\u00e7\u00e3o da rede. Quais dessas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":22065,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":744815,"hashId":"1e5902a3a71a55ab2c49775f18f12931","enunciado":"Sobre topologias de rede de computadores parcialmente conectada, seguem-se tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\nI- Em uma rede estruturada em \u00e1rvore, a falha de um \u00fanico enlace pode resultar na reparti\u00e7\u00e3o da rede.<\/p>\r\nII- Em uma rede em anel, pelo menos dois enlaces precisam falhar para haver uma reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nIII- Em uma rede em estrela, a falha de um \u00fanico enlace n\u00e3o resulta em uma reparti\u00e7\u00e3o da rede.<\/p>\r\nQuais dessas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","resposta":2557097,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma delas est\u00e1 correta.","id":2557096,"corpo":"Nenhuma delas est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as duas primeiras est\u00e3o corretas.","id":2557097,"corpo":"Somente as duas primeiras est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a primeira e a terceira est\u00e3o corretas.","id":2557098,"corpo":"Somente a primeira e a terceira est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as duas \u00faltimas est\u00e3o corretas.","id":2557099,"corpo":"Somente as duas \u00faltimas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":2557100,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322510,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/744815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha um diagrama entidades-relacionamentos representando o tipo entidade EMPREGADO relacionando-se com o tipo entidade DEPARTAMENTO atrav\u00e9s do tipo relacionamento TRABALHA_PARA, isto \u00e9, empregados trabalham para departamentos. No tipo relacionamento TRABALHA_PARA, a raz\u00e3o de cardinalidade 1:N entre DEPARTAMENTO e EMPREGADO indica que","provas":[{"id":22065,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":744820,"hashId":"5427603b36263862f9d095382ec8c237","enunciado":"Suponha um diagrama entidades-relacionamentos representando o tipo entidade EMPREGADO relacionando-se com o tipo\r\nentidade DEPARTAMENTO atrav\u00e9s do tipo relacionamento TRABALHA_PARA, isto \u00e9, empregados trabalham para\r\ndepartamentos. No tipo relacionamento TRABALHA_PARA, a raz\u00e3o de cardinalidade 1:N entre DEPARTAMENTO e\r\nEMPREGADO indica que","resposta":2557123,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um empregado pode trabalhar para v\u00e1rios departamentos.","id":2557121,"corpo":"um empregado pode trabalhar para v\u00e1rios departamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um empregado pode trabalhar para, no m\u00e1ximo, N departamentos.","id":2557122,"corpo":"um empregado pode trabalhar para, no m\u00e1ximo, N departamentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um departamento pode ter v\u00e1rios empregados trabalhando para ele.","id":2557123,"corpo":"um departamento pode ter v\u00e1rios empregados trabalhando para ele.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um departamento deve ter pelo menos N empregados trabalhando para ele.","id":2557124,"corpo":"um departamento deve ter pelo menos N empregados trabalhando para ele.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EMPREGADO \u00e9 um tipo de entidade fraca em rela\u00e7\u00e3o a DEPARTAMENTO.","id":2557125,"corpo":"EMPREGADO \u00e9 um tipo de entidade fraca em rela\u00e7\u00e3o a DEPARTAMENTO.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322510,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/744820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem SQL \u00e9 dividida em subconjuntos de acordo com as opera\u00e7\u00f5es que se deseja efetuar sobre um banco de dados. Um deles \u00e9 a Linguagem de Defini\u00e7\u00e3o de Dados (LDD ou DDL, do Ingl\u00eas Data Definition Language), cujos comandos b\u00e1sicos s\u00e3o","provas":[{"id":22065,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":744824,"hashId":"790cc1edb6ceb8db2dbef1c9421b35c6","enunciado":"A linguagem SQL \u00e9 dividida em subconjuntos de acordo com as opera\u00e7\u00f5es que se deseja efetuar sobre um banco de dados.\r\nUm deles \u00e9 a Linguagem de Defini\u00e7\u00e3o de Dados (LDD ou DDL, do Ingl\u00eas Data Definition Language), cujos comandos\r\nb\u00e1sicos s\u00e3o","resposta":2557143,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CREATE, UPDATE e DROP.","id":2557141,"corpo":"CREATE, UPDATE e DROP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CREATE, UPDATE e DELETE.","id":2557142,"corpo":"CREATE, UPDATE e DELETE.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CREATE, ALTER e DROP.","id":2557143,"corpo":"CREATE, ALTER e DROP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INSERT, UPDATE e DELETE.","id":2557144,"corpo":"INSERT, UPDATE e DELETE.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INSERT, ALTER e DELETE.","id":2557145,"corpo":"INSERT, ALTER e DELETE.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322511,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/744824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a porta TCP padr\u00e3o para instala\u00e7\u00e3o do protocolo LDAP (Lightweight Directory Access Protocol)?","provas":[{"id":22065,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":744827,"hashId":"14bc1c26a158232bee687246cca74650","enunciado":"Qual \u00e9 a porta TCP padr\u00e3o para instala\u00e7\u00e3o do protocolo LDAP (Lightweight Directory Access Protocol)?","resposta":2557160,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22.","id":2557156,"corpo":"22.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25.","id":2557157,"corpo":"25.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"143.","id":2557158,"corpo":"143.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"194.","id":2557159,"corpo":"194.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"389.","id":2557160,"corpo":"389.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322511,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/744827","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama da UML orientado a fluxo de controle, que descreve aspectos din\u00e2micos de um sistema e pode ser visto como uma extens\u00e3o do fluxograma, \u00e9 o diagrama de","provas":[{"id":22065,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":744830,"hashId":"c5bfe6947cc12e1929e838145d0da382","enunciado":"O diagrama da UML orientado a fluxo de controle, que descreve aspectos din\u00e2micos de um sistema e pode ser visto como\r\numa extens\u00e3o do fluxograma, \u00e9 o diagrama de","resposta":2557171,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade.","id":2557171,"corpo":"atividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colabora\u00e7\u00e3o.","id":2557172,"corpo":"colabora\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00e3o.","id":2557173,"corpo":"intera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia.","id":2557174,"corpo":"sequ\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transi\u00e7\u00e3o de estados.","id":2557175,"corpo":"transi\u00e7\u00e3o de estados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322511,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/744830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem conceitual de dados usando o modelo entidades-relacionamentos, o processo de abstra\u00e7\u00e3o inverso ao processo de classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado","provas":[{"id":22066,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":744844,"hashId":"b5f24b70c59905c715fbc080ec437422","enunciado":"Na modelagem conceitual de dados usando o modelo entidades-relacionamentos, o processo de abstra\u00e7\u00e3o inverso ao\r\nprocesso de classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado","resposta":2557245,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o.","id":2557241,"corpo":"agrega\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o.","id":2557242,"corpo":"associa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o.","id":2557243,"corpo":"composi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o.","id":2557244,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instancia\u00e7\u00e3o.","id":2557245,"corpo":"instancia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322513,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/744844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}