{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163455,"perPage":"100","pages":21635,"page":13428,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as caracter\u00edsticas listadas a seguir, relacionadas \u00e0 linguagem de script Shell.\u00b7 para a compara\u00e7\u00e3o com um n\u00famero, deve ser usado um operador OP1.\u00b7 No c\u00f3digovariavel=\"valor\" while [ $variavel = \"valor\" ]; do comando1 comando2 done, a instru\u00e7\u00e3o while testa continuamente uma express\u00e3o, at\u00e9 que ela se torne falsa.O operador OP1 e o c\u00f3digo equivalente ao while, mas que use a estrutura de controle until, est\u00e3o indicados, respectivamente, na seguinte alternativa:","provas":[{"id":60626,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-e-suporte-de-redes-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:26:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840803,"hashId":"3272bc1c843232be09ea8c4375a4b83b","enunciado":"<p>Analise as caracter\u00edsticas listadas a seguir, relacionadas \u00e0 linguagem de script Shell.<\/p><p>\u00b7 para a compara\u00e7\u00e3o com um n\u00famero, deve ser usado um operador OP1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 No c\u00f3digo<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 215px;\"><colgroup><col width=\"215\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-mqq8\"><td data-row=\"row-mqq8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mqq8\" data-cell=\"cell-bgrp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>variavel=\"valor\" <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mqq8\" data-cell=\"cell-bgrp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>while [ $variavel = \"valor\" ]; do <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mqq8\" data-cell=\"cell-bgrp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando1 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mqq8\" data-cell=\"cell-bgrp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando2 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mqq8\" data-cell=\"cell-bgrp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>done<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">, a instru\u00e7\u00e3o <em>while <\/em>testa continuamente uma express\u00e3o, at\u00e9 que ela se torne falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O operador OP1 e o c\u00f3digo equivalente ao <em>while<\/em>, mas que use a estrutura de controle <em>until<\/em>, est\u00e3o indicados, respectivamente, na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":7068994,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"== evariavel=\" naovalor\" do comando1 comando2 until [ $variavel =\"valor\"];","id":7068991,"corpo":"<p>== e<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 202px;\"><colgroup><col width=\"202\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-w60o\"><td data-row=\"row-w60o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>variavel=\" naovalor\" <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>do <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando1 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando2 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>until [ $variavel =\"valor\"];<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"== evariavel=\"naovalor\" until [ $variavel =\"valor\"]; do comando1 comando2 done","id":7068992,"corpo":"<p><br><\/p><p>== e<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 203px;\"><colgroup><col width=\"203\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9uu8\"><td data-row=\"row-9uu8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>variavel=\"naovalor\" <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>until [ $variavel =\"valor\"]; do <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando1 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando2 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>done<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2013eq evariavel=\" naovalor\" do comando1 comando2 until [ $variavel =\"valor\"];","id":7068993,"corpo":"<p>\u2013eq e<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 205px;\"><colgroup><col width=\"205\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-w60o\"><td data-row=\"row-w60o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>variavel=\" naovalor\" <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>do <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando1 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando2 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w60o\" data-cell=\"cell-s7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>until [ $variavel =\"valor\"];<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013eq evariavel=\"naovalor\" until [ $variavel =\"valor\"]; do comando1 comando2 done","id":7068994,"corpo":"<p>\u2013eq e<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 204px;\"><colgroup><col width=\"204\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9uu8\"><td data-row=\"row-9uu8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>variavel=\"naovalor\" <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>until [ $variavel =\"valor\"]; do <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando1 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>comando2 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uu8\" data-cell=\"cell-h5uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>done<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 virtualiza\u00e7\u00e3o de sistemas, existe um programa da Oracle que permite instalar e executar diferentes sistemas operacionais em um \u00fanico computador, viabilizando as funcionalidades listadas a seguir.\u00b7 pode-se executar o Linux dentro do Windows, o Windows dentro do Mac, o Mac dentro do Windows e at\u00e9 mesmo todos os sistema suportados dentro de um; \u00b7 a nova vers\u00e3o inclui o suporte aos dispositivos multitouch, al\u00e9m de oferecer uma nova ferramenta de captura de v\u00eddeo, que possibilita realizar videoconfer\u00eancias utilizando uma m\u00e1quina virtual; \u00b7 a nova vers\u00e3o oferece suporte para o novo Windows 8.1 e Mac OS X 10.9.Esse programa \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":60626,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-e-suporte-de-redes-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:24:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840782,"hashId":"e98696f76629dc4d8a8dd05d9934217f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 virtualiza\u00e7\u00e3o de sistemas, existe um programa da Oracle que permite instalar e executar diferentes sistemas operacionais em um \u00fanico computador, viabilizando as funcionalidades listadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 pode-se executar o <em>Linux <\/em>dentro do <em>Windows<\/em>, o <em>Windows <\/em>dentro do <em>Mac<\/em>, o <em>Mac <\/em>dentro do <em>Windows <\/em>e at\u00e9 mesmo todos os sistema suportados dentro de um; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 a nova vers\u00e3o inclui o suporte aos dispositivos <em>multitouch<\/em>, al\u00e9m de oferecer uma nova ferramenta de captura de v\u00eddeo, que possibilita realizar videoconfer\u00eancias utilizando uma m\u00e1quina virtual; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 a nova vers\u00e3o oferece suporte para o novo <em>Windows 8.1<\/em> e <em>Mac OS X 10.9.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse programa \u00e9 conhecido por:<\/p>","resposta":7068904,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xen","id":7068901,"corpo":"<p>Xen<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kvm","id":7068902,"corpo":"<p>Kvm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vmware","id":7068903,"corpo":"<p>Vmware<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VirtualBox","id":7068904,"corpo":"<p>VirtualBox<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o de desktops: conceitos, VirtualBox vers\u00e3o 4.1: configura\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas virtuais.","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o de desktops: conceitos, VirtualBox vers\u00e3o 4.1: configura\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas virtuais.","pai":397543,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429127,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao-de-desktops-conceitos-virtualbox-versao-4-1-configuracao-e-criacao-de-maquinas-virtuais"},{"nome_clean":"VirtualBox","oab":false,"nome":"VirtualBox","pai":429127,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429137,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualbox"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s topologias empregadas na implementa\u00e7\u00e3o de redes de computadores, uma \u00e9 mostrada na figura abaixo.Na implementa\u00e7\u00e3o de redes de computadores padr\u00e3o Fast Ethernet, tendo por elemento central um switch, essa topologia apresenta a caracter\u00edstica de continuar em opera\u00e7\u00e3o normal, mesmo que o cabo que conecta um micro a uma das portas do concentrador esteja down. Do ponto de vista f\u00edsico, essa topologia \u00e9 conhecida por:","provas":[{"id":60626,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-e-suporte-de-redes-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:28:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840816,"hashId":"75b6fb4a1280ed60098c58877ad015c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s topologias empregadas na implementa\u00e7\u00e3o de redes de computadores, uma \u00e9 mostrada na figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60626\/questao\/1840816-20210809182116000000-0.png\" width=\"248\" style=\"\"><\/p><p>Na implementa\u00e7\u00e3o de redes de computadores padr\u00e3o <em>Fast Ethernet<\/em>, tendo por elemento central um <em>switch<\/em>, essa topologia apresenta a caracter\u00edstica de continuar em opera\u00e7\u00e3o normal, mesmo que o cabo que conecta um micro a uma das portas do concentrador esteja <em>down<\/em>. Do ponto de vista f\u00edsico, essa topologia \u00e9 conhecida por:<\/p>","resposta":7069050,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bus ou barramento","id":7069047,"corpo":"<p>bus ou barramento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circular ou anel","id":7069048,"corpo":"<p>circular ou anel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rvore ou hier\u00e1rquica","id":7069049,"corpo":"<p>\u00e1rvore ou hier\u00e1rquica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radial ou estrela","id":7069050,"corpo":"<p>radial ou estrela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um microcomputador possui uma placa-m\u00e3e, mostrada na figura abaixo.Atualmente, uma placa de rede Fast Ethernet de 100 Mbps offboard deve ser instalada no slot conhecido e identificado por:","provas":[{"id":60626,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-e-suporte-de-redes-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:17:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840770,"hashId":"ac6f27bb1f42d9a7d2776af7d8ecf06c","enunciado":"<p>Um microcomputador possui uma placa-m\u00e3e, mostrada na figura abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60626\/questao\/1840770-20210809180407000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Atualmente, uma placa de rede Fast Ethernet de 100 Mbps <em>offboard <\/em>deve ser instalada no slot conhecido e identificado por:<\/p>","resposta":7068849,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCI \u2013 R1","id":7068848,"corpo":"<p>PCI \u2013 R1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PCI \u2013 R5","id":7068849,"corpo":"<p>PCI \u2013 R5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISA \u2013 R1","id":7068850,"corpo":"<p>ISA \u2013 R1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ISA \u2013 R5","id":7068851,"corpo":"<p>ISA \u2013 R5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"nome_clean":"Fast Ethernet","oab":false,"nome":"Fast Ethernet","pai":429314,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429315,"slug":"tecnologia-da-informacao-fast-ethernet"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 ITL v3, observe a figura abaixo.A figura se refere ao ciclo PDCA, o qual constitui um m\u00e9todo gerencial de solu\u00e7\u00f5es de problemas que deve ser moldado \u00e0 \u00e1rea de neg\u00f3cios e pode ser aplicado para auxiliar a melhoria cont\u00ednua, a padroniza\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de inova\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, coletar dados e definir metas s\u00e3o atividades a serem realizadas nas fases do ciclo indicadas, respectivamente, pelas seguintes letras:","provas":[{"id":60626,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-e-suporte-de-redes-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:27:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840811,"hashId":"ee26de14326e52fe81c041fc2dbd8051","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 ITL v3, observe a figura abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60626\/questao\/1840811-20210809181919000000-0.png\" width=\"254\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura se refere ao ciclo PDCA, o qual constitui um m\u00e9todo gerencial de solu\u00e7\u00f5es de problemas que deve ser moldado \u00e0 \u00e1rea de neg\u00f3cios e pode ser aplicado para auxiliar a melhoria cont\u00ednua, a padroniza\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de inova\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, coletar dados e definir metas s\u00e3o atividades a serem realizadas nas fases do ciclo indicadas, respectivamente, pelas seguintes letras:<\/p>","resposta":7069027,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D e C","id":7069025,"corpo":"<p>D e C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A e P","id":7069026,"corpo":"<p>A e P<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D e P","id":7069027,"corpo":"<p>D e P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A e C","id":7069028,"corpo":"<p>A e C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero bin\u00e1rio 11011011 \u00e9 representado nos sistemas decimal e hexadecimal, respectivamente, como:","provas":[{"id":60626,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes","id":23773},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2014-fjg-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-e-suporte-de-redes-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FJG - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o e Suporte De Redes - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:16:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840769,"hashId":"433807c37cdba7a27c5f656fb5f8bb72","enunciado":"<p>O n\u00famero bin\u00e1rio 11011011 \u00e9 representado nos sistemas decimal e hexadecimal, respectivamente, como:<\/p>","resposta":7068847,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"219 e CE","id":7068844,"corpo":"<p>219 e CE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"207 e CE","id":7068845,"corpo":"<p>207 e CE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"207 e DB","id":7068846,"corpo":"<p>207 e DB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"219 e DB","id":7068847,"corpo":"<p>219 e DB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha abaixo foi criada no Excel 2010 BR.ABCD122040301034M\u00e9dia Artim\u00e9tica =25567\u2022 Em C4 foi inserida uma express\u00e3o que determina a m\u00e9dia aritm\u00e9tica entre todos os n\u00fameros digitados nas c\u00e9lulas de A2 at\u00e9 D2. \u2022 Em C6 foi inserida uma express\u00e3o que exibe PAR se o n\u00famero em C4 for par e \u00cdMPAR se for \u00edmpar. As express\u00f5es inseridas em C4 e C6 foram respectivamente: ","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 13:17:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855794,"hashId":"b709fb4ecc51b43605dc7ff73fc5bd31","enunciado":"<p>A planilha abaixo foi criada no Excel 2010 BR.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 408px;\"><colgroup><col width=\"66\"><col width=\"51\"><col width=\"118\"><col width=\"85\"><col width=\"88\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">M\u00e9dia Artim\u00e9tica =<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(252, 229, 205)\" style=\"background-color: rgb(252, 229, 205);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(252, 229, 205)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>\u2022 Em C4 foi inserida uma express\u00e3o que determina a m\u00e9dia aritm\u00e9tica entre todos os n\u00fameros digitados nas c\u00e9lulas de A2 at\u00e9 D2. <\/p><p>\u2022 Em C6 foi inserida uma express\u00e3o que exibe PAR se o n\u00famero em C4 for par e \u00cdMPAR se for \u00edmpar. <\/p><p>As express\u00f5es inseridas em C4 e C6 foram respectivamente: <\/p>","resposta":7136506,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(A2:D2) e =SE(MOD(C4;2)=0;\u201d\u00cdMPAR\u201d;\u201dPAR\u201d)","id":7136505,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA(A2:D2) e =SE(MOD(C4;2)=0;\u201d\u00cdMPAR\u201d;\u201dPAR\u201d)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(A2:D2) e =SE(MOD(C4;2)=1;\u201d\u00cdMPAR\u201d;\u201dPAR\u201d)","id":7136506,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA(A2:D2) e =SE(MOD(C4;2)=1;\u201d\u00cdMPAR\u201d;\u201dPAR\u201d)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(A2;D2) e =SE(MOD(C4;2)=0;\u201dPAR\u201d;\u201d\u00cdMPAR\u201d)","id":7136507,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA(A2;D2) e =SE(MOD(C4;2)=0;\u201dPAR\u201d;\u201d\u00cdMPAR\u201d)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(A2;D2) e =SE(MOD(C4;2)=1;\u201dPAR\u201d;\u201d\u00cdMPAR\u201d)","id":7136508,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA(A2;D2) e =SE(MOD(C4;2)=1;\u201dPAR\u201d;\u201d\u00cdMPAR\u201d)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a integra\u00e7\u00e3o de computadores em redes cabeadas para acesso \u00e0 internet \u00e9 implementada por meio do uso de conectores e cabos que seguem o padr\u00e3o Fast Ethernet. O conector utilizado nessa implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido pela sigla RJ45 e est\u00e1 indicado na seguinte figura:","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 13:15:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855774,"hashId":"c70941ed160e564dbfaabe16fae9c909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a integra\u00e7\u00e3o de computadores em redes cabeadas para acesso \u00e0 internet \u00e9 implementada por meio do uso de conectores e cabos que seguem o padr\u00e3o Fast Ethernet. O conector utilizado nessa implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido pela sigla RJ45 e est\u00e1 indicado na seguinte figura:<\/p>","resposta":7136420,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7136417,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61012\/item-questao\/7136417-20210818165456000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7136418,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61012\/item-questao\/7136418-20210818165456000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7136419,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61012\/item-questao\/7136419-20210818165456000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7136420,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61012\/item-questao\/7136420-20210818165456000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419875,"slug":"informatica-padroes-de-cabo-de-par-trancado"},{"nome_clean":"Conectores","oab":false,"nome":"Conectores","pai":419875,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419877,"slug":"informatica-conectores"},{"nome_clean":"Conectores","oab":false,"nome":"Conectores","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429308,"slug":"tecnologia-da-informacao-conectores"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"nome_clean":"Fast Ethernet","oab":false,"nome":"Fast Ethernet","pai":429314,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429315,"slug":"tecnologia-da-informacao-fast-ethernet"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e em seguida assinale a alternativa correta.I. Teclado. II. Mouse. III. Impressora. IV. Leitor de C\u00f3digos de Barra. V. Monitor LCD","provas":[{"id":61049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2014-ieses-tecnico-em-gas-natural-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 13:10:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1857245,"hashId":"95e53da11eec7a8ee1b42737c7250c66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e em seguida assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Teclado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mouse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Impressora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Leitor de C\u00f3digos de Barra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Monitor LCD<\/p>","resposta":7142085,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item V apresenta um perif\u00e9rico de sa\u00edda. ","id":7142082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item V apresenta um perif\u00e9rico de sa\u00edda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e V apresentam apenas perif\u00e9ricos de sa\u00edda.","id":7142083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II e V apresentam apenas perif\u00e9ricos de sa\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item I apresenta um perif\u00e9rico de entrada.","id":7142084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I apresenta um perif\u00e9rico de entrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e IV apresentam apenas perif\u00e9ricos de entrada. ","id":7142085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II e IV apresentam apenas perif\u00e9ricos de entrada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Firefox Mozilla v26.0 o acionamento do \u00edcone tem a seguinte finalidade:","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 13:16:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855779,"hashId":"16c590c61dea4e819c20220cf606cd35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Firefox Mozilla v26.0 o acionamento do \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61012\/questao\/1855779-20210818165826000000-0.png\"> tem a seguinte finalidade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7136439,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configurar a p\u00e1gina inicial do Firefox Mozilla","id":7136438,"corpo":"<p>Configurar a p\u00e1gina inicial do Firefox Mozilla<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar o andamento dos downloads","id":7136439,"corpo":"<p>Verificar o andamento dos downloads<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adicionar site \u00e0 Barra de Favoritos","id":7136440,"corpo":"<p>Adicionar site \u00e0 Barra de Favoritos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visualizar a impress\u00e3o do site exibido na tela","id":7136441,"corpo":"<p>Visualizar a impress\u00e3o do site exibido na tela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"nome_clean":"Download e Upload","oab":false,"nome":"Download e Upload","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420005,"slug":"informatica-download-e-upload"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows 7 BR, a pequena seta em existente na \u00e1rea de trabalho, significa que o \u00edcone representa:","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 13:11:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855696,"hashId":"aef4d36a328cd1c4c9d3fc50e4edcf09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Windows 7 BR, a pequena seta em <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61012\/questao\/1855696-20210818163603000000-0.png\"> existente na \u00e1rea de trabalho, significa que o \u00edcone representa:<\/p>","resposta":7136067,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um browser baixado da internet","id":7136064,"corpo":"<p>um browser baixado da internet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma imagem em formato JPG","id":7136065,"corpo":"<p>uma imagem em formato JPG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um utilit\u00e1rio de busca da web","id":7136066,"corpo":"<p>um utilit\u00e1rio de busca da web<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um atalho para um programa","id":7136067,"corpo":"<p>um atalho para um programa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"nome_clean":"\u00cdcones","oab":false,"nome":"\u00cdcones","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405088,"slug":"informatica-icones"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os operadores de equipamentos de transporte motorizado dever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se, durante o hor\u00e1rio de trabalho, portarem um cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o, com o nome e a fotografia, em lugar vis\u00edvel. Quanto a esse cart\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que ele ter\u00e1 a validade de","provas":[{"id":21393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-df-df-2014-iades-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":750437,"hashId":"817bec36b25960a8f8f23583f55db1dc","enunciado":"Os operadores de equipamentos de transporte motorizado\r\ndever\u00e3o ser habilitados e s\u00f3 poder\u00e3o dirigir se, durante o\r\nhor\u00e1rio de trabalho, portarem um cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o,\r\ncom o nome e a fotografia, em lugar vis\u00edvel. Quanto a esse\r\ncart\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que ele ter\u00e1 a validade de","resposta":2582799,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seis meses.","id":2582798,"corpo":"seis meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ano.","id":2582799,"corpo":"um ano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois anos.","id":2582800,"corpo":"dois anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":2582801,"corpo":"tr\u00eas anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":2582802,"corpo":"quatro anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323423,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/750437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhos da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade j\u00e1 alcan\u00e7aram grandes conquistas e revela\u00e7\u00f5es significativas na elucida\u00e7\u00e3o de um dos per\u00edodos mais dram\u00e1ticos da hist\u00f3ria recente do Brasil, tais como: I. Algumas pessoas que participaram da estrutura repressiva do regime militar admitiram \u00e0 Comiss\u00e3o que torturaram ou viram outros agentes torturando presos, em audi\u00eancias realizadas pelas comiss\u00f5es, com depoimentos relevantes, pois contrariam o discurso oficial dos militares, que ora negam que houvesse tortura, ora afirmam que eram casos isolados. II. Ap\u00f3s solicita\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade, a Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo determinou a mudan\u00e7a dos atestados de \u00f3bito do jornalista Vladimir Herzog e do estudante Alexandre Vannucchi Leme, oficializando que ambos foram mortos pelo regime militar depois de sofrerem tortura, o que pode abrir precedentes para que outras fam\u00edlias solicitem a mudan\u00e7a de atestado de \u00f3bito de seus parentes mortos pela ditadura. III. Em parceria com outros \u00f3rg\u00e3os e comiss\u00f5es, a Comiss\u00e3o Nacional da Verdade vem solicitando exuma\u00e7\u00f5es e revendo laudos para investigar a morte de pessoas durante o regime militar no Brasil, como, por exemplo, o caso do ex-presidente Jo\u00e3o Goulart, deposto em 1964 pelos militares, que teve seu corpo retirado do cemit\u00e9rio de S\u00e3o Borja (RS) e levado para Bras\u00edlia, a fim de serem coletadas amostras para esclarecer o real motivo de sua morte. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":21777,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21778,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21779,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21780,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21781,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21782,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21791,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2014"},{"id":21792,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-equipamentos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos - 2014"},{"id":21793,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-conducao-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21794,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-controle-de-movimento-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21795,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-manobras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733285,"hashId":"83710ca5570c516d1f97c1e086b85d4e","enunciado":"<P>Os trabalhos da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade j\u00e1 alcan\u00e7aram grandes conquistas e revela\u00e7\u00f5es significativas na elucida\u00e7\u00e3o de um dos per\u00edodos mais dram\u00e1ticos da hist\u00f3ria recente do Brasil, tais como: <\/P>\r\n<P>I. Algumas pessoas que participaram da estrutura repressiva do regime militar admitiram \u00e0 Comiss\u00e3o que torturaram ou viram outros agentes torturando presos, em audi\u00eancias realizadas pelas comiss\u00f5es, com depoimentos relevantes, pois contrariam o discurso oficial dos militares, que ora negam que houvesse tortura, ora afirmam que eram casos isolados. <\/P>\r\n<P>II. Ap\u00f3s solicita\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade, a Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo determinou a mudan\u00e7a dos atestados de \u00f3bito do jornalista Vladimir Herzog e do estudante Alexandre Vannucchi Leme, oficializando que ambos foram mortos pelo regime militar depois de sofrerem tortura, o que pode abrir precedentes para que outras fam\u00edlias solicitem a mudan\u00e7a de atestado de \u00f3bito de seus parentes mortos pela ditadura. <\/P>\r\n<P>III. Em parceria com outros \u00f3rg\u00e3os e comiss\u00f5es, a Comiss\u00e3o Nacional da Verdade vem solicitando exuma\u00e7\u00f5es e revendo laudos para investigar a morte de pessoas durante o regime militar no Brasil, como, por exemplo, o caso do ex-presidente Jo\u00e3o Goulart, deposto em 1964 pelos militares, que teve seu corpo retirado do cemit\u00e9rio de S\u00e3o Borja (RS) e levado para Bras\u00edlia, a fim de serem coletadas amostras para esclarecer o real motivo de sua morte. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2511880,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2511880,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2511881,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2511882,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2511883,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320622,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21777\/15.gif>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/733285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em setembro de 2013, foi publicada a Lei dos Royalties, legisla\u00e7\u00e3o que obriga o governo federal, os estados e os munic\u00edpios a aplicar parte dos recursos obtidos pela produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, em duas \u00e1reas espec\u00edficas:","provas":[{"id":21895,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Oficial Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":736005,"hashId":"c55c57ff12399f5b83ee7d2786f98a58","enunciado":"Em setembro de 2013, foi publicada a Lei dos Royalties,\r\nlegisla\u00e7\u00e3o que obriga o governo federal, os estados e os munic\u00edpios\r\na aplicar parte dos recursos obtidos pela produ\u00e7\u00e3o\r\nde petr\u00f3leo, em duas \u00e1reas espec\u00edficas:","resposta":2522687,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o transporte e o trabalho.","id":2522683,"corpo":"o transporte e o trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a energia e a cultura.","id":2522684,"corpo":"a energia e a cultura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as comunica\u00e7\u00f5es e a previd\u00eancia.","id":2522685,"corpo":"as comunica\u00e7\u00f5es e a previd\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ci\u00eancia e o transporte.","id":2522686,"corpo":"a ci\u00eancia e o transporte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade.","id":2522687,"corpo":"a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321069,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/736005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Artigo 384 da CLT, em caso de prorroga\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio normal, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio um descanso m\u00ednimo antes do in\u00edcio do per\u00edodo extraordin\u00e1rio do trabalho. Esse descanso dever\u00e1, obrigatoriamente, ter dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de quantos minutos?","provas":[{"id":21954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2014-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":738860,"hashId":"77c97ba476c7f8346ac3f8c32dbadd29","enunciado":"De acordo com o Artigo 384 da CLT, em caso de prorroga\u00e7\u00e3o\r\ndo hor\u00e1rio normal, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio um descanso m\u00ednimo\r\nantes do in\u00edcio do per\u00edodo extraordin\u00e1rio do trabalho.\r\nEsse descanso dever\u00e1, obrigatoriamente, ter dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima\r\nde quantos minutos?","resposta":2534082,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":2534080,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":2534081,"corpo":"10","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":2534082,"corpo":"15","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":2534083,"corpo":"20","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":2534084,"corpo":"30","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321529,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","oab":true,"nome":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406780,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-dos-periodos-de-descanso-intervalos-interjornada-e-intrajornada"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/738860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado do Rio de Janeiro, conceder-se-\u00e1 licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, com vencimento e vantagens integrais nos primeiros:","provas":[{"id":21492,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2014-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":722388,"hashId":"3b45f9f6dad45e58174cc0669b9da07b","enunciado":"Nos termos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado\r\ndo Rio de Janeiro, conceder-se-\u00e1 licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a\r\nem pessoa da fam\u00edlia, com vencimento e vantagens integrais nos\r\nprimeiros:","resposta":2474060,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"02 meses","id":2474056,"corpo":"02 meses","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"04 meses","id":2474057,"corpo":"04 meses","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"06 meses","id":2474058,"corpo":"06 meses","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"08 meses","id":2474059,"corpo":"08 meses","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 meses","id":2474060,"corpo":"12 meses","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318381,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395256,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-lei-no-220-1975-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-poder-executivo-do-estado-do-rio-de-janeiro"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/722388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado do Rio de Janeiro, n\u00e3o havendo delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, nem gozo de licen\u00e7a ou f\u00e9rias, a autoriza\u00e7\u00e3o ao servidor para se ausentar do pa\u00eds depende de ato do:","provas":[{"id":21492,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2014-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":722403,"hashId":"ab6341d516405aeaa65314daa8435865","enunciado":"Nos termos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado do\r\nRio de Janeiro, n\u00e3o havendo delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, nem gozo\r\nde licen\u00e7a ou f\u00e9rias, a autoriza\u00e7\u00e3o ao servidor para se ausentar do\r\npa\u00eds depende de ato do:","resposta":2474134,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da Assembleia Legislativa","id":2474131,"corpo":"Presidente da Assembleia Legislativa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chefe do Gabinete Civil","id":2474132,"corpo":"Chefe do Gabinete Civil","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio de Governo","id":2474133,"corpo":"Secret\u00e1rio de Governo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governador do Estado","id":2474134,"corpo":"Governador do Estado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comandante da Casa Militar","id":2474135,"corpo":"Comandante da Casa Militar","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318383,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395256,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-lei-no-220-1975-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-poder-executivo-do-estado-do-rio-de-janeiro"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/722403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mbito tribut\u00e1rio, a express\u00e3o monet\u00e1ria sobre a qual deve ser aplicado o percentual para que se possa apurar o montante do tributo a pagar, definido por meio de ei Complementar, \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":48120,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1459724,"hashId":"3a54b3511b4d71a00944f834c79e5941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No mbito tribut\u00e1rio, a express\u00e3o monet\u00e1ria sobre a qual deve ser aplicado o percentual para que se possa apurar o montante do tributo a pagar, definido por meio de ei Complementar, \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":5416611,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" valor de refer\u00eancia fiscal; ","id":5416610,"corpo":"<p> valor de refer\u00eancia fiscal; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"base de c\u00e1lculo; ","id":5416611,"corpo":"<p>base de c\u00e1lculo; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" fato gerador; ","id":5416612,"corpo":"<p> fato gerador; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese de incid\u00eancia; ","id":5416613,"corpo":"<p>hip\u00f3tese de incid\u00eancia; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" al\u00edquota. ","id":5416614,"corpo":"<p> al\u00edquota. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Lei Complementar","oab":false,"nome":"Lei Complementar","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417595,"slug":"direito-tributario-lei-complementar"}],"slug":"direito-tributario\/1459724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o da arquitetura de TI, uma nova abordagem pode facilitar a integra\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es com padr\u00f5es diferentes. Essa abordagem \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":60657,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-negocios-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:13:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"}],"id":1843936,"hashId":"f45862edf3dd7e48e40716d9add746de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o da arquitetura de TI, uma nova abordagem pode facilitar a integra\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es com padr\u00f5es diferentes. Essa abordagem \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":7084105,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento r\u00e1pido de aplica\u00e7\u00f5es (RAD).","id":7084104,"corpo":"<p>desenvolvimento r\u00e1pido de aplica\u00e7\u00f5es (RAD).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"service oriented architecture (SOA).","id":7084105,"corpo":"<p>service oriented architecture (SOA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelo entidade relacionamento (MER).","id":7084106,"corpo":"<p>modelo entidade relacionamento (MER).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ferramenta CASE.","id":7084107,"corpo":"<p>ferramenta CASE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeto orientado a eventos.","id":7084108,"corpo":"<p>projeto orientado a eventos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397563,"slug":"tecnologia-da-informacao-soa-arquitetura-orientada-a-servico"},{"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na conceitua\u00e7\u00e3o dos modelos de dados para Data Warehouse, os modelos multidimensionais tiram proveitos dos relacionamentos inerentes nos dados para preencher os dados em matrizes multidimensionais que s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":60697,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-banco-de-dados-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 09:50:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1844087,"hashId":"27b9ece62804aee9d583280eba85e816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na conceitua\u00e7\u00e3o dos modelos de dados para Data Warehouse, os modelos multidimensionais tiram proveitos dos relacionamentos inerentes nos dados para preencher os dados em matrizes multidimensionais que s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":7084735,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cubos de dados.","id":7084735,"corpo":"<p>cubos de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dados estruturados.","id":7084736,"corpo":"<p>dados estruturados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estruturas multidimensionais.","id":7084737,"corpo":"<p>estruturas multidimensionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cubos multidimensionais.","id":7084738,"corpo":"<p>cubos multidimensionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estruturas de cubos multidimensionados.","id":7084739,"corpo":"<p>estruturas de cubos multidimensionados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"},{"nome_clean":"Modelagem multidimensional","oab":false,"nome":"Modelagem multidimensional","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428605,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelagem-multidimensional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o modelos espec\u00edficos para tratar de terceiriza\u00e7\u00e3o (outsourcing) de TI:","provas":[{"id":60657,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-negocios-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:16:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"}],"id":1843951,"hashId":"05580528c83b7dc371684c8ebb4f4fc0","enunciado":"<p>S\u00e3o modelos espec\u00edficos para tratar de terceiriza\u00e7\u00e3o (outsourcing) de TI:<\/p>","resposta":7084167,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PMBOK e CMMI.","id":7084164,"corpo":"<p>PMBOK e CMMI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CMMI e Prince2.","id":7084165,"corpo":"<p>CMMI e Prince2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ITIL e Cobit.","id":7084166,"corpo":"<p>ITIL e Cobit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eSCM-SP e e-SCM-CL.","id":7084167,"corpo":"<p>eSCM-SP e e-SCM-CL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Val IT e OPM3.","id":7084168,"corpo":"<p>Val IT e OPM3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","oab":false,"nome":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397570,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria-licitacoes-e-contratos-de-ti"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de TI","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de TI","pai":397570,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428500,"slug":"tecnologia-da-informacao-legislacao-aplicavel-a-contratacao-de-bens-e-servicos-de-ti"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.666\/1993 e Decreto n.\u00ba 10.520\/2002 (Contrata\u00e7\u00e3o de TI)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.666\/1993 e Decreto n.\u00ba 10.520\/2002 (Contrata\u00e7\u00e3o de TI)","pai":428500,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428501,"slug":"tecnologia-da-informacao-lei-no-8-666-1993-e-decreto-n-o-10-520-2002-contratacao-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade fraca \u00e9 aquela que n\u00e3o possui identifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e depende de uma outra que \u00e9 denominada forte. O mapeamento do MER (Modelo Entidade Relacionamento) de uma entidade fraca para o Modelo de Dados Relacional (MDR) \u00e9 por meio de uma tabela que possui a chave prim\u00e1ria com as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":60697,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-banco-de-dados-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 09:52:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1844091,"hashId":"0b59f6628e452606e7636ce819affd51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade fraca \u00e9 aquela que n\u00e3o possui identifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e depende de uma outra que \u00e9 denominada forte. O mapeamento do MER (Modelo Entidade Relacionamento) de uma entidade fraca para o Modelo de Dados Relacional (MDR) \u00e9 por meio de uma tabela que possui a chave prim\u00e1ria com as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":7084755,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composta e formada por um atributo, geralmente, da pr\u00f3pria entidade fraca mais a chave prim\u00e1ria da entidade forte que se relaciona com a entidade fraca.","id":7084755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composta e formada por um atributo, geralmente, da pr\u00f3pria entidade fraca mais a chave prim\u00e1ria da entidade forte que se relaciona com a entidade fraca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simples e formada por um atributo da pr\u00f3pria entidade fraca.","id":7084756,"corpo":"<p>simples e formada por um atributo da pr\u00f3pria entidade fraca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composta formada por um atributo, geralmente, da pr\u00f3pria entidade forte mais um atributo da pr\u00f3pria entidade fraca.","id":7084757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composta formada por um atributo, geralmente, da pr\u00f3pria entidade forte mais um atributo da pr\u00f3pria entidade fraca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simples e formada por um atributo da pr\u00f3pria entidade forte.","id":7084758,"corpo":"<p>simples e formada por um atributo da pr\u00f3pria entidade forte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composta e formada por um atributo da entidade fraca mais um segundo atributo denominado sequencial.","id":7084759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composta e formada por um atributo da entidade fraca mais um segundo atributo denominado sequencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem do Cobit para a gest\u00e3o de desempenho, \u00e9 um indicador de desempenho adequado para gerenciar servi\u00e7os terceirizados:","provas":[{"id":60657,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-negocios-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 10:14:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"}],"id":1843939,"hashId":"0758a961cdbec1173740fa6756e44150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem do Cobit para a gest\u00e3o de desempenho, \u00e9 um indicador de desempenho adequado para gerenciar servi\u00e7os terceirizados:<\/p>","resposta":7084122,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00famero de horas de treinamento em gest\u00e3o de projetos.","id":7084119,"corpo":"<p>n\u00famero de horas de treinamento em gest\u00e3o de projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo m\u00e9dio de resolu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":7084120,"corpo":"<p>tempo m\u00e9dio de resolu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia de atualiza\u00e7\u00e3o de procedimentos operacionais.","id":7084121,"corpo":"<p>frequ\u00eancia de atualiza\u00e7\u00e3o de procedimentos operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00famero de aditivos contratuais.","id":7084122,"corpo":"<p>n\u00famero de aditivos contratuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia de pesquisa e satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.","id":7084123,"corpo":"<p>frequ\u00eancia de pesquisa e satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A segunda Forma Normal (2\u00aa Forma Normal) \u00e9 aplicada em uma rela\u00e7\u00e3o com chave prim\u00e1ria:","provas":[{"id":60697,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-banco-de-dados-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 09:51:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1844090,"hashId":"8d9ab5ea531b23d4de4959b2960c219b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A segunda Forma Normal (2\u00aa Forma Normal) \u00e9 aplicada em uma rela\u00e7\u00e3o com chave prim\u00e1ria:<\/p>","resposta":7084753,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"referenciada.","id":7084750,"corpo":"<p>referenciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alternativa.","id":7084751,"corpo":"<p>alternativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirmativa.","id":7084752,"corpo":"<p>afirmativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composta.","id":7084753,"corpo":"<p>composta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":7084754,"corpo":"<p>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"},{"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) No que se refere \u00e0 defici\u00eancia mental, repercutiram no Brasil do s\u00e9culo XIX os trabalhos de Desir\u00e9 Magloire Bourneville, m\u00e9dico pesquisador de doen\u00e7as mentais e nervosas infantis. ( ) Desir\u00e9 Magloire Bourneville lutou pela laiciza\u00e7\u00e3o dos hospitais, pela aprova\u00e7\u00e3o de um fundo para a cria\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o especial para crian\u00e7as anormais e pela regulamenta\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de classes especiais para crian\u00e7as anormais nas escolas parisienses. ( ) Os ensinamentos de Desir\u00e9 Magloire Bourneville influenciaram m\u00e9dicos brasileiros e o Pavilh\u00e3o Bourneville. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":60793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 23:31:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945162,"hashId":"5e80514ad2392ecf082ee5699499412d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No que se refere \u00e0 defici\u00eancia mental, repercutiram no Brasil do s\u00e9culo XIX os trabalhos de Desir\u00e9 Magloire Bourneville, m\u00e9dico pesquisador de doen\u00e7as mentais e nervosas infantis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desir\u00e9 Magloire Bourneville lutou pela laiciza\u00e7\u00e3o dos hospitais, pela aprova\u00e7\u00e3o de um fundo para a cria\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o especial para crian\u00e7as anormais e pela regulamenta\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de classes especiais para crian\u00e7as anormais nas escolas parisienses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os ensinamentos de Desir\u00e9 Magloire Bourneville influenciaram m\u00e9dicos brasileiros e o Pavilh\u00e3o Bourneville. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":7527181,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F. ","id":7527180,"corpo":"<p>V, F e F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7527181,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V e F. ","id":7527182,"corpo":"<p>V, V e F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, V e V.","id":7527183,"corpo":"<p> F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F, F e F.","id":7527184,"corpo":"<p> F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional Socioeducativo, h\u00e1 alguns elementos a serem observados. No Eixo Abordagem Familiar e Comunit\u00e1ria, deve-se","provas":[{"id":59620,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-educacional-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Educacional - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 23:39:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1806162,"hashId":"dc6128bfcbc161c80b754be7229b16ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional Socioeducativo, h\u00e1 alguns elementos a serem observados. No Eixo Abordagem Familiar e Comunit\u00e1ria, deve-se<\/p>","resposta":6914523,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir o atendimento \u00e0s fam\u00edlias dos adolescentes, estruturado em conceitos e m\u00e9todos que assegurem a qualifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es afetivas, das condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia e do acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas dos integrantes do n\u00facleo familiar, visando ao seu fortalecimento. ","id":6914523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir o atendimento \u00e0s fam\u00edlias dos adolescentes, estruturado em conceitos e m\u00e9todos que assegurem a qualifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es afetivas, das condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia e do acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas dos integrantes do n\u00facleo familiar, visando ao seu fortalecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estruturar e organizar as a\u00e7\u00f5es do cotidiano socioeducativo e investir nas medidas de preven\u00e7\u00e3o, incluindo o n\u00facleo familiar, visando ao fortalecimento dos adolescentes com a sociedade. ","id":6914524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturar e organizar as a\u00e7\u00f5es do cotidiano socioeducativo e investir nas medidas de preven\u00e7\u00e3o, incluindo o n\u00facleo familiar, visando ao fortalecimento dos adolescentes com a sociedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir e assegurar \u00e0s fam\u00edlias a a\u00e7\u00e3o com discernimento e objetividade nos momentos em que os direitos e deveres dos adolescentes devem ser garantidos. ","id":6914525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir e assegurar \u00e0s fam\u00edlias a a\u00e7\u00e3o com discernimento e objetividade nos momentos em que os direitos e deveres dos adolescentes devem ser garantidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer condi\u00e7\u00f5es reais, por meio de a\u00e7\u00f5es e atividades program\u00e1ticas, para a participa\u00e7\u00e3o ativa e qualitativa da fam\u00edlia no processo socioeducativo.","id":6914526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer condi\u00e7\u00f5es reais, por meio de a\u00e7\u00f5es e atividades program\u00e1ticas, para a participa\u00e7\u00e3o ativa e qualitativa da fam\u00edlia no processo socioeducativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir e ampliar o conceito de fam\u00edlia para assegurar aos adolescentes a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos afetivos, visando ao fortalecimento do significado da palavra \u201cfam\u00edlia\u201d.","id":6914527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir e ampliar o conceito de fam\u00edlia para assegurar aos adolescentes a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos afetivos, visando ao fortalecimento do significado da palavra \u201cfam\u00edlia\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, milhares de morcegos ca\u00edram do c\u00e9u em um pa\u00eds da Oceania, por causa do calor. A Sociedade de Prote\u00e7\u00e3o dos Animais do pa\u00eds confirmou a morte de cerca de cem mil morcegos em decorr\u00eancia da temperatura extrema na regi\u00e3o. Qual o nome do pa\u00eds onde ocorreu esta situa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":21084,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-agente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - Agente Administrativo Educacional - 2014"},{"id":21088,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"},{"id":21089,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-nutricionista","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - Nutricionista - 2014"},{"id":21101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2014"},{"id":21102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":706738,"hashId":"065fa153442b8392d30199e490749974","enunciado":"Recentemente, milhares de morcegos\r\nca\u00edram do c\u00e9u em um pa\u00eds da Oceania, por\r\ncausa do calor. A Sociedade de Prote\u00e7\u00e3o\r\ndos Animais do pa\u00eds confirmou a morte de\r\ncerca de cem mil morcegos em decorr\u00eancia\r\nda temperatura extrema na regi\u00e3o. Qual o\r\nnome do pa\u00eds onde ocorreu esta situa\u00e7\u00e3o?","resposta":2419237,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nova Zel\u00e2ndia.","id":2419234,"corpo":"Nova Zel\u00e2ndia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papua-Nova Guin\u00e9.","id":2419235,"corpo":"Papua-Nova Guin\u00e9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fiji.","id":2419236,"corpo":"Fiji.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Austr\u00e1lia.","id":2419237,"corpo":"Austr\u00e1lia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315275,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/706738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do ensino de L\u00edngua Portuguesa para alunos surdos, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":60793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 23:33:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945171,"hashId":"aaca87230e39f3912003004bb0dfdca5","enunciado":"<p>A respeito do ensino de L\u00edngua Portuguesa para alunos surdos, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7527225,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno surdo v\u00ea palavras no papel e constr\u00f3i, visualmente, suas hip\u00f3teses sobre a escrita. No processo, pode valer-se do alfabeto manual, como o ouvinte que soletra enquanto l\u00ea.","id":7527225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno surdo v\u00ea palavras no papel e constr\u00f3i, visualmente, suas hip\u00f3teses sobre a escrita. No processo, pode valer-se do alfabeto manual, como o ouvinte que soletra enquanto l\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor de L\u00edngua Portuguesa deve estabelecer uma parceria exclusivamente com o profissional da Fonoaudiologia, de modo a ensinar o aluno surdo a fazer leitura orofacial.","id":7527226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de L\u00edngua Portuguesa deve estabelecer uma parceria exclusivamente com o profissional da Fonoaudiologia, de modo a ensinar o aluno surdo a fazer leitura orofacial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alunos surdos devem aprender, preferencialmente, o Portugu\u00eas oral. Comunicar-se oralmente \u00e9 mais importante do que dominar as pr\u00e1ticas de leitura e escrita.","id":7527227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos surdos devem aprender, preferencialmente, o Portugu\u00eas oral. Comunicar-se oralmente \u00e9 mais importante do que dominar as pr\u00e1ticas de leitura e escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Portugu\u00eas, como primeira l\u00edngua, deve ser ensinado obrigatoriamente na modalidade oral, mesmo aos alunos surdos utentes de l\u00edngua de sinais.","id":7527228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Portugu\u00eas, como primeira l\u00edngua, deve ser ensinado obrigatoriamente na modalidade oral, mesmo aos alunos surdos utentes de l\u00edngua de sinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Libras \u00e9 uma l\u00edngua visuo-espacial e, portanto, n\u00e3o pode ser ensinada a alunos surdos. Somente o Portugu\u00eas deve ser ensinado de modo sistem\u00e1tico.","id":7527229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Libras \u00e9 uma l\u00edngua visuo-espacial e, portanto, n\u00e3o pode ser ensinada a alunos surdos. Somente o Portugu\u00eas deve ser ensinado de modo sistem\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Amaral (1998, p. 16-17), \u201ca generaliza\u00e7\u00e3o indevida refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o da totalidade da pessoa com defici\u00eancia na pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia, na inefici\u00eancia global. O indiv\u00edduo n\u00e3o \u00e9 algu\u00e9m com uma dada condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 aquela condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e nada mais do que ela: \u00e9 a encarna\u00e7\u00e3o da inefici\u00eancia total.\u201dAssinale a op\u00e7\u00e3o que exemplifica o excerto acima.","provas":[{"id":60793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 23:34:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945176,"hashId":"bae29f08e0b9ef5d0f93d29a600aa62e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Amaral (1998, p. 16-17),<em> \u201ca generaliza\u00e7\u00e3o indevida refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o da totalidade da pessoa com defici\u00eancia na pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia, na inefici\u00eancia global. O indiv\u00edduo n\u00e3o \u00e9 algu\u00e9m com uma dada condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 aquela condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e nada mais do que ela: \u00e9 a encarna\u00e7\u00e3o da inefici\u00eancia total.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que exemplifica o excerto acima.<\/p>","resposta":7527253,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeitar a pessoa deficiente como algu\u00e9m capaz.","id":7527250,"corpo":"<p>Respeitar a pessoa deficiente como algu\u00e9m capaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensinar Libras, como primeira l\u00edngua, \u00e0 pessoa surda.","id":7527251,"corpo":"<p>Ensinar Libras, como primeira l\u00edngua, \u00e0 pessoa surda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atender \u00e0s especificidades da pessoa com defici\u00eancia f\u00edsica e eliminar barreiras arquitet\u00f4nicas, dentre outras.","id":7527252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender \u00e0s especificidades da pessoa com defici\u00eancia f\u00edsica e eliminar barreiras arquitet\u00f4nicas, dentre outras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratar o cego como se ele fosse tamb\u00e9m surdo e deficiente mental.","id":7527253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar o cego como se ele fosse tamb\u00e9m surdo e deficiente mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desconstruir preconceitos para respeitar a pessoa com autismo.","id":7527254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconstruir preconceitos para respeitar a pessoa com autismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a educa\u00e7\u00e3o de alunos surdos, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":60793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 23:32:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945165,"hashId":"62e8144fe74f4fbebbebbc51d4a1f0ba","enunciado":"<p>Sobre a educa\u00e7\u00e3o de alunos surdos, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7527197,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A l\u00edngua de sinais \u00e9 exclusividade das pessoas surdas. ","id":7527195,"corpo":"<p>A l\u00edngua de sinais \u00e9 exclusividade das pessoas surdas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Libras \u00e9 uma linguagem incompleta e n\u00e3o deve ser ensinada aos alunos surdos. ","id":7527196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Libras \u00e9 uma linguagem incompleta e n\u00e3o deve ser ensinada aos alunos surdos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os problemas escolares n\u00e3o se resolvem exclusivamente com a presen\u00e7a de um int\u00e9rprete de Libras. ","id":7527197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas escolares n\u00e3o se resolvem exclusivamente com a presen\u00e7a de um int\u00e9rprete de Libras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O alfabeto manual \u00e9 a mesma coisa que l\u00edngua de sinais. Basta ao professor ter dom\u00ednio da datilologia.","id":7527198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alfabeto manual \u00e9 a mesma coisa que l\u00edngua de sinais. Basta ao professor ter dom\u00ednio da datilologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os surdos conhecem a l\u00edngua de sinais. ","id":7527199,"corpo":"<p> Todos os surdos conhecem a l\u00edngua de sinais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 surdocegueira, analise as afirmativas a seguir. I. A utiliza\u00e7\u00e3o da Libras na intera\u00e7\u00e3o com pessoas surdas-cegas precisa ser adaptada \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. O espa\u00e7o de sinaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 determinado pela efici\u00eancia do funcionamento visual do indiv\u00edduo. II. Uma forma de se ter acesso aos sinais consiste em manter as m\u00e3os das pessoas surdas-cegas em cima das m\u00e3os do interlocutor; dessa forma, elas poder\u00e3o perceber a articula\u00e7\u00e3o, movimento, local e orienta\u00e7\u00e3o da m\u00e3o no espa\u00e7o de sinaliza\u00e7\u00e3o. III. Se o objetivo da educa\u00e7\u00e3o for a aprendizagem da linguagem oral, o Tadoma se mostra um m\u00e9todo eficiente para alcan\u00e7ar esta meta. Assinale:","provas":[{"id":60793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 23:32:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945170,"hashId":"5126188931e9832100f8dd7e9a0f314e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 <em><u>surdocegueira<\/u><\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A utiliza\u00e7\u00e3o da Libras na intera\u00e7\u00e3o com pessoas surdas-cegas precisa ser adaptada \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. O espa\u00e7o de sinaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 determinado pela efici\u00eancia do funcionamento visual do indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma forma de se ter acesso aos sinais consiste em manter as m\u00e3os das pessoas surdas-cegas em cima das m\u00e3os do interlocutor; dessa forma, elas poder\u00e3o perceber a articula\u00e7\u00e3o, movimento, local e orienta\u00e7\u00e3o da m\u00e3o no espa\u00e7o de sinaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o objetivo da educa\u00e7\u00e3o for a aprendizagem da linguagem oral, o Tadoma se mostra um m\u00e9todo eficiente para alcan\u00e7ar esta meta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7527224,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":7527220,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":7527221,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":7527222,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7527223,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7527224,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a educa\u00e7\u00e3o especial passa a integrar a proposta pedag\u00f3gica da escola regular, promovendo o atendimento \u00e0s necessidades educacionais especiais de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. ( ) A educa\u00e7\u00e3o especial direciona suas a\u00e7\u00f5es para o atendimento \u00e0s especificidades desses alunos no processo educacional e, no \u00e2mbito de uma atua\u00e7\u00e3o mais ampla na escola, orienta a organiza\u00e7\u00e3o de redes de apoio, a forma\u00e7\u00e3o continuada, a identifica\u00e7\u00e3o de recursos, servi\u00e7os e o desenvolvimento de pr\u00e1ticas colaborativas. ( ) A atua\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica deve ser direcionada a manter a situa\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia dos ambientes homog\u00eaneos para a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem de todos os alunos. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":60793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 23:34:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1945173,"hashId":"678e472925139628098d7cda79538608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a educa\u00e7\u00e3o especial passa a integrar a proposta pedag\u00f3gica da escola regular, promovendo o atendimento \u00e0s necessidades educacionais especiais de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A educa\u00e7\u00e3o especial direciona suas a\u00e7\u00f5es para o atendimento \u00e0s especificidades desses alunos no processo educacional e, no \u00e2mbito de uma atua\u00e7\u00e3o mais ampla na escola, orienta a organiza\u00e7\u00e3o de redes de apoio, a forma\u00e7\u00e3o continuada, a identifica\u00e7\u00e3o de recursos, servi\u00e7os e o desenvolvimento de pr\u00e1ticas colaborativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atua\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica deve ser direcionada a manter a situa\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia dos ambientes homog\u00eaneos para a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem de todos os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7527236,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7527235,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7527236,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V. ","id":7527237,"corpo":"<p>V, F e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7527238,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7527239,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"0 agravamento das dificuldades econom1cas na Argentina e Venezuela gerou situa\u00e7\u00e3o de crise pol\u00edtica e social por que passam hoje ambos os pa\u00edses. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38377,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1113972,"hashId":"e2a9ac6b27e222c37025f7fa8add09ef","enunciado":"<p align=justify>0 agravamento das dificuldades econom1cas na Argentina e Venezuela gerou situa\u00e7\u00e3o de crise pol\u00edtica e social por que passam hoje ambos os pa\u00edses. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3954933,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o presidente venezuelano Nicol\u00e1s Maduro recusou apoio de pa\u00edses vizinhos, como o Brasil, para negociar acordo com a oposi\u00e7\u00e3o.","id":3954930,"corpo":"<p align=justify>o presidente venezuelano Nicol\u00e1s Maduro recusou apoio de pa\u00edses vizinhos, como o Brasil, para negociar acordo com a oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os atuais governos da Venezuela e da Argentina s\u00e3o criticados pelos seus respectivos opositores por suas pol\u00edticas de abertura e desregulamenta\u00e7\u00e3o da economia.","id":3954931,"corpo":"<p align=justify>os atuais governos da Venezuela e da Argentina s\u00e3o criticados pelos seus respectivos opositores por suas pol\u00edticas de abertura e desregulamenta\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o governo da presidente argentina Cristina Kirchner conta com expressivo apoio de ruralistas e do maior grupo de comunica\u00e7\u00f5es do pa\u00eds, o Clar\u00edn.","id":3954932,"corpo":"<p align=justify>o governo da presidente argentina Cristina Kirchner conta com expressivo apoio de ruralistas e do maior grupo de comunica\u00e7\u00f5es do pa\u00eds, o Clar\u00edn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Argentina enfrenta , atualmente, infla\u00e7\u00e3o em alta, crise energ\u00e9tica e a crescente alta do d\u00f3lar","id":3954933,"corpo":"<p align=justify>a Argentina enfrenta , atualmente, infla\u00e7\u00e3o em alta, crise energ\u00e9tica e a crescente alta do d\u00f3lar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a crise econ\u00f4mica na Venezuela n\u00e3o afeta as classes baixas, que s\u00e3o assistidas pelos programas de inclus\u00e3o social do governo .","id":3954934,"corpo":"<p align=justify>a crise econ\u00f4mica na Venezuela n\u00e3o afeta as classes baixas, que s\u00e3o assistidas pelos programas de inclus\u00e3o social do governo .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1113972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de 1\u00ba de julho de 1960, o Munic\u00edpio de Niter\u00f3i passou a constituir-se de:","provas":[{"id":35200,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-uff-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Niter\u00f3i - Guarda Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1035544,"hashId":"3a3c462969eee70fd1e28b467aa28695","enunciado":"A partir de 1\u00ba de julho de 1960, o Munic\u00edpio de\r\nNiter\u00f3i passou a constituir-se de:","resposta":3622418,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 distritos: Niter\u00f3i e Itaipu.","id":3622418,"corpo":"2 distritos: Niter\u00f3i e Itaipu.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 distritos: Niter\u00f3i , Itaipu e Pendotiba.","id":3622419,"corpo":"3 distritos: Niter\u00f3i , Itaipu e Pendotiba.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 distritos: Niter\u00f3i, Barreto, Itaipu e Pendotiba.","id":3622420,"corpo":"4 distritos: Niter\u00f3i, Barreto, Itaipu e Pendotiba.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 distritos: Niter\u00f3i, Icara\u00ed, Barreto, Itaipu e Pendotiba.","id":3622421,"corpo":"5 distritos: Niter\u00f3i, Icara\u00ed, Barreto, Itaipu e\r\nPendotiba.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 distrito apenas: Niter\u00f3i.","id":3622422,"corpo":"1 distrito apenas: Niter\u00f3i.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375686,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Niter\u00f3i - RJ","oab":false,"nome":"Niter\u00f3i - RJ","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407510,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-niteroi-rj"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1035544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o mecanismo jur\u00eddico-tribut\u00e1rio,","provas":[{"id":36960,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1053820,"hashId":"daeaee63707680b867d7d24d376867fb","enunciado":"Considerando o mecanismo jur\u00eddico-tribut\u00e1rio,","resposta":3692354,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio se torna exequ\u00edvel a partir de sua inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa.","id":3692354,"corpo":"o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio se torna exequ\u00edvel a partir de sua inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com o surgimento da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio passa a ser exig\u00edvel.","id":3692355,"corpo":"com o surgimento da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio passa a ser exig\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com a ocorr\u00eancia do fato gerador j\u00e1 existe formalmente o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, declarado pela obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, da qual \u00e9 indissoci\u00e1vel.","id":3692356,"corpo":"com a ocorr\u00eancia do fato gerador j\u00e1 existe formalmente o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, declarado pela obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, da qual \u00e9\r\nindissoci\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio devidamente constitu\u00eddo, pois a partir de sua exist\u00eancia j\u00e1 se torna o mesmo exequ\u00edvel.","id":3692357,"corpo":"a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio devidamente constitu\u00eddo, pois a partir de sua exist\u00eancia j\u00e1\r\nse torna o mesmo exequ\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exequibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio surge com o lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, mas sua exigibilidade somente acontece a partir de sua inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa.","id":3692358,"corpo":"a exequibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio surge com o lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, mas sua exigibilidade somente acontece a partir\r\nde sua inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378759,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/1053820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ Tributa\u00e7\u00e3o \/ Or\u00e7amento \/ Finan\u00e7as \/ Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":23747}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ICMS \u00e9 um imposto de compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal e, sendo n\u00e3o cumulativo, o valor devido em cada opera\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o \u00e9 compensado com o montante cobrado anteriormente. A respeito do ICMS, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60583,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ Tributa\u00e7\u00e3o \/ Or\u00e7amento \/ Finan\u00e7as \/ Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":23747},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-consultor-legislativo-area-administracao-publica-tributacao-orcamento-financas-desenvolvimento-economico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ Tributa\u00e7\u00e3o \/ Or\u00e7amento \/ Finan\u00e7as \/ Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 18:35:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1836151,"hashId":"ef53e7acb67ada634e12627bc52bf146","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ICMS \u00e9 um imposto de compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal e, sendo n\u00e3o cumulativo, o valor devido em cada opera\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o \u00e9 compensado com o montante cobrado anteriormente. A respeito do ICMS, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7047910,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser aplicada a al\u00edquota interna do Estado do estabelecimento vendedor, nas opera\u00e7\u00f5es que destinem bens a consumidor final localizado em outro Estado, quando este (o consumidor final) for contribuinte do ICMS;","id":7047909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser aplicada a al\u00edquota interna do Estado do estabelecimento vendedor, nas opera\u00e7\u00f5es que destinem bens a consumidor final localizado em outro Estado, quando este (o consumidor final) for contribuinte do ICMS;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incide sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, e sobre o valor total da opera\u00e7\u00e3o se as mercadorias forem fornecidas com servi\u00e7os n\u00e3o compreendidos na compet\u00eancia municipal;","id":7047910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incide sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, e sobre o valor total da opera\u00e7\u00e3o se as mercadorias forem fornecidas com servi\u00e7os n\u00e3o compreendidos na compet\u00eancia municipal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito para compensa\u00e7\u00e3o com o montante devido nas opera\u00e7\u00f5es ou presta\u00e7\u00f5es seguintes \u00e9 assegurado em qualquer hip\u00f3tese;","id":7047911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cr\u00e9dito para compensa\u00e7\u00e3o com o montante devido nas opera\u00e7\u00f5es ou presta\u00e7\u00f5es seguintes \u00e9 assegurado em qualquer hip\u00f3tese;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incide no servi\u00e7o de provedores de acesso \u00e0 Internet;","id":7047912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incide no servi\u00e7o de provedores de acesso \u00e0 Internet;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sendo de compet\u00eancia tribut\u00e1ria do Estado-Membro, somente a legisla\u00e7\u00e3o estadual pode excluir da incid\u00eancia do imposto, nas exporta\u00e7\u00f5es para o exterior, servi\u00e7os e produtos determinados.","id":7047913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo de compet\u00eancia tribut\u00e1ria do Estado-Membro, somente a legisla\u00e7\u00e3o estadual pode excluir da incid\u00eancia do imposto, nas exporta\u00e7\u00f5es para o exterior, servi\u00e7os e produtos determinados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas provenientes do uso de bens do Estado, de impostos e de taxas s\u00e3o consideradas, respectivamente, receitas:","provas":[{"id":60563,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 18:36:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1836007,"hashId":"fe73beeba1c64aeaf47d8edec01979b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas provenientes do uso de bens do Estado, de impostos e de taxas s\u00e3o consideradas, respectivamente, receitas:<\/p>","resposta":7047189,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"origin\u00e1ria, derivada e derivada;","id":7047189,"corpo":"<p>origin\u00e1ria, derivada e derivada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"derivada, derivada e derivada;","id":7047190,"corpo":"<p>derivada, derivada e derivada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"derivada, derivada e origin\u00e1ria;","id":7047191,"corpo":"<p>derivada, derivada e origin\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"origin\u00e1ria, derivada e origin\u00e1ria;","id":7047192,"corpo":"<p>origin\u00e1ria, derivada e origin\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"origin\u00e1ria, origin\u00e1ria e derivada.","id":7047193,"corpo":"<p>origin\u00e1ria, origin\u00e1ria e derivada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Receitas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Receitas P\u00fablicas","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415862,"slug":"direito-tributario-receitas-publicas"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49986,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1511707,"hashId":"28bc1413f4a9dd4141c44c5d576213b3","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5643147,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema jur\u00eddico nacional n\u00e3o admite o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o publiciana, definida como uma esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o reivindicat\u00f3ria sem t\u00edtulo, dispon\u00edvel em favor do possuidor ad usucapionem que j\u00e1 adquiriu originariamente a propriedade pelo decurso do prazo de usucapi\u00e3o, por\u00e9m ainda n\u00e3o obteve a declara\u00e7\u00e3o judicial por senten\u00e7a e, posteriormente, perdeu a posse para um terceiro.","id":5643145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema jur\u00eddico nacional n\u00e3o admite o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o publiciana, definida como uma esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o reivindicat\u00f3ria sem t\u00edtulo, dispon\u00edvel em favor do possuidor <em>ad usucapionem<\/em> que j\u00e1 adquiriu originariamente a propriedade pelo decurso do prazo de usucapi\u00e3o, por\u00e9m ainda n\u00e3o obteve a declara\u00e7\u00e3o judicial por senten\u00e7a e, posteriormente, perdeu a posse para um terceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da legalidade e sobre os t\u00edtulos submetidos ao sistema registr\u00e1rio, pode-se afirmar que a senten\u00e7a de adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, por ser fonte de muta\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-real, pode ser classificada como t\u00edtulo impr\u00f3prio, ao passo que o mandado de penhora constitui t\u00edtulo pr\u00f3prio.","id":5643146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da legalidade e sobre os t\u00edtulos submetidos ao sistema registr\u00e1rio, pode-se afirmar que a senten\u00e7a de adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, por ser fonte de muta\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-real, pode ser classificada como t\u00edtulo impr\u00f3prio, ao passo que o mandado de penhora constitui t\u00edtulo pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posse prec\u00e1ria \u00e9 imprest\u00e1vel para usucapi\u00e3o n\u00e3o porque \u00e9 injusta, mas porque o precarista n\u00e3o tem animus domini, uma vez que reconhece a supremacia e o melhor direito de terceiro sobre a coisa; caso, por\u00e9m, n\u00e3o reconhe\u00e7a ou deixe de reconhecer essa posi\u00e7\u00e3o e revele isso de modo inequ\u00edvoco e claro ao titular de dom\u00ednio, para que este possa reagir e retomar a coisa, nasce, nesse momento, o prazo para usucapi\u00e3o, porque o requisito do elemento subjetivo (\u00e2nimo de dono) estar\u00e1 ent\u00e3o presente.","id":5643147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse prec\u00e1ria \u00e9 imprest\u00e1vel para usucapi\u00e3o n\u00e3o porque \u00e9 injusta, mas porque o precarista n\u00e3o tem <em>animus domini<\/em>, uma vez que reconhece a supremacia e o melhor direito de terceiro sobre a coisa; caso, por\u00e9m, n\u00e3o reconhe\u00e7a ou deixe de reconhecer essa posi\u00e7\u00e3o e revele isso de modo inequ\u00edvoco e claro ao titular de dom\u00ednio, para que este possa reagir e retomar a coisa, nasce, nesse momento, o prazo para usucapi\u00e3o, porque o requisito do elemento subjetivo (\u00e2nimo de dono) estar\u00e1 ent\u00e3o presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo ap\u00f3s a vig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o que instituiu o sistema matricular e sua consequente continuidade, \u00e9 poss\u00edvel, atualmente, formalizar o ato de transcri\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia da usucapi\u00e3o de bem im\u00f3vel.","id":5643148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo ap\u00f3s a vig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o que instituiu o sistema matricular e sua consequente continuidade, \u00e9 poss\u00edvel, atualmente, formalizar o ato de transcri\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia da usucapi\u00e3o de bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"}],"slug":"direito-civil\/1511707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria, \u00e9 correto afirmar que o extravasor \u00e9 o(a) ","provas":[{"id":59621,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-operacional-area-encanador-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Operacional - \u00c1rea Encanador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:20:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1818349,"hashId":"e5390f7b17e0021afb87ae3128505841","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria, \u00e9 correto afirmar que o extravasor \u00e9 o(a) <\/p>","resposta":6970783,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tubula\u00e7\u00e3o destinada a escoar os eventuais excessos de \u00e1gua dos reservat\u00f3rios e das caixas de descarga. ","id":6970783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tubula\u00e7\u00e3o destinada a escoar os eventuais excessos de \u00e1gua dos reservat\u00f3rios e das caixas de descarga. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispositivo instalado em conjuntos elevat\u00f3rios para reduzir vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos e evitar sua transmiss\u00e3o. ","id":6970786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispositivo instalado em conjuntos elevat\u00f3rios para reduzir vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos e evitar sua transmiss\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispositivo instalado no interior de um reservat\u00f3rio para permitir o funcionamento autom\u00e1tico da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre seus n\u00edveis operacionais e extremos. ","id":6970788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispositivo instalado no interior de um reservat\u00f3rio para permitir o funcionamento autom\u00e1tico da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre seus n\u00edveis operacionais e extremos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixa destinada a reduzir a press\u00e3o nas colunas de distribui\u00e7\u00e3o. ","id":6970789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixa destinada a reduzir a press\u00e3o nas colunas de distribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tubula\u00e7\u00e3o que liga a fonte de abastecimento a um reservat\u00f3rio de \u00e1gua de uso dom\u00e9stico.","id":6970790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tubula\u00e7\u00e3o que liga a fonte de abastecimento a um reservat\u00f3rio de \u00e1gua de uso dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A liga\u00e7\u00e3o do ramal predial \u00e0 rede p\u00fablica de abastecimento pode ser efetuada por meio de tr\u00eas tomadas. Sobre estas tomadas, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) O sistema de tomada indireta s\u00f3 \u00e9 utilizado em canaliza\u00e7\u00f5es distribuidoras de ferro fundido com paredes relativamente espessas e desde que estas se encontrem vazias. ( ) A tomada com ferrule permite a liga\u00e7\u00e3o do ramal com a tubula\u00e7\u00e3o em carga e esse dispositivo \u00e9 muito empregado para canaliza\u00e7\u00f5es de ferro fundido. ( ) A liga\u00e7\u00e3o do ramal predial de um colar de tomada \u00e9 realizada com a rede em carga e em tubos de ferro fundido com paredes finas, ou em tubos de cimento, amianto ou em tubos de pl\u00e1stico. ","provas":[{"id":59621,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-operacional-area-encanador-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Operacional - \u00c1rea Encanador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:20:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1818367,"hashId":"34e29bfba823475fd4dcc17714be59ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A liga\u00e7\u00e3o do ramal predial \u00e0 rede p\u00fablica de abastecimento pode ser efetuada por meio de tr\u00eas tomadas. Sobre estas tomadas, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema de tomada indireta s\u00f3 \u00e9 utilizado em canaliza\u00e7\u00f5es distribuidoras de ferro fundido com paredes relativamente espessas e desde que estas se encontrem vazias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A tomada com ferrule permite a liga\u00e7\u00e3o do ramal com a tubula\u00e7\u00e3o em carga e esse dispositivo \u00e9 muito empregado para canaliza\u00e7\u00f5es de ferro fundido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A liga\u00e7\u00e3o do ramal predial de um colar de tomada \u00e9 realizada com a rede em carga e em tubos de ferro fundido com paredes finas, ou em tubos de cimento, amianto ou em tubos de pl\u00e1stico. <\/p>","resposta":6970862,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ F","id":6970858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ V\/ F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ V","id":6970859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F","id":6970860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ F\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ V","id":6970861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ F\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V ","id":6970862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ V\/ V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Internet Explorer nas vers\u00f5es 9, 10 e 11\/BR possibilita ao internauta ajustar as op\u00e7\u00f5es de zoom, por meio do aumento ou diminui\u00e7\u00e3o dos caracteres e figuras exibidas na tela do monitor de v\u00eddeo. Para isso, ele deve acionar a op\u00e7\u00e3o Zoom na janela indicada na figura abaixo.Essa janela \u00e9 mostrada na tela quando se aciona na barra a seguinte op\u00e7\u00e3o de menu:","provas":[{"id":60989,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Advogado - 2014"},{"id":60991,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60999,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61004,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61005,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"},{"id":61015,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":61020,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2014"},{"id":61021,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 17:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":1855102,"hashId":"b4429d5f3b302b918ed0468036406e4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Internet Explorer nas vers\u00f5es 9, 10 e 11\/BR possibilita ao internauta ajustar as op\u00e7\u00f5es de zoom, por meio do aumento ou diminui\u00e7\u00e3o dos caracteres e figuras exibidas na tela do monitor de v\u00eddeo. Para isso, ele deve acionar a op\u00e7\u00e3o Zoom na janela indicada na figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60989\/questao\/1855102-20210818135214000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa janela \u00e9 mostrada na tela quando se aciona na barra <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60989\/questao\/1855102-20210818135214000000-1.png\">a seguinte op\u00e7\u00e3o de menu:<\/p>","resposta":7133452,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramentas","id":7133449,"corpo":"<p>Ferramentas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Favoritos","id":7133450,"corpo":"<p>Favoritos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Editar","id":7133451,"corpo":"<p>Editar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibir","id":7133452,"corpo":"<p>Exibir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal quando a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito determina o comparecimento de uma testemunha ela est\u00e1 atuando com poderes inerentes aos de:","provas":[{"id":60989,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 17:15:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1855138,"hashId":"a29f737a522a1c3532f0f0580027a33c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal quando a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito determina o comparecimento de uma testemunha ela est\u00e1 atuando com poderes inerentes aos de:<\/p>","resposta":7133601,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoridade judicial","id":7133601,"corpo":"<p>autoridade judicial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoridade ministerial","id":7133602,"corpo":"<p>autoridade ministerial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoridade governamental","id":7133603,"corpo":"<p>autoridade governamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoridade de contas","id":7133604,"corpo":"<p>autoridade de contas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera federal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera federal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407623,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A denominada teoria do risco integral aplic\u00e1vel \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica est\u00e1 inclu\u00edda na responsabilidade:","provas":[{"id":60989,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 17:15:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1855124,"hashId":"8013fca2ff809564cbbbd199a76e5fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A denominada teoria do risco integral aplic\u00e1vel \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica est\u00e1 inclu\u00edda na responsabilidade:<\/p>","resposta":7133541,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetiva","id":7133541,"corpo":"<p>objetiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subjetiva","id":7133542,"corpo":"<p>subjetiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"culp\u00e1vel","id":7133543,"corpo":"<p>culp\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conexa","id":7133544,"corpo":"<p>conexa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma ampla discuss\u00e3o quanto \u00e0 perman\u00eancia do denominado foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o estabelecido no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal, notadamente quando existem fatos criminosos a apurar contra autoridades submetidas \u00e0 sua compet\u00eancia para julgamento. Essa atra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para o Supremo Tribunal Federal ocorre quando est\u00e3o submetidos \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, os ocupantes do cargo de:","provas":[{"id":60989,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 17:15:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1855140,"hashId":"f5b4c2bfde0ccdbb41ec6f1a568b7246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma ampla discuss\u00e3o quanto \u00e0 perman\u00eancia do denominado foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o estabelecido no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal, notadamente quando existem fatos criminosos a apurar contra autoridades submetidas \u00e0 sua compet\u00eancia para julgamento. Essa atra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para o Supremo Tribunal Federal ocorre quando est\u00e3o submetidos \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, os ocupantes do cargo de:<\/p>","resposta":7133610,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurador da Rep\u00fablica","id":7133609,"corpo":"<p>Procurador da Rep\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deputado Federal","id":7133610,"corpo":"<p>Deputado Federal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselheiro do Tribunal de Contas","id":7133611,"corpo":"<p>Conselheiro do Tribunal de Contas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juiz de Direito","id":7133612,"corpo":"<p>Juiz de Direito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407662,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregado Vitor faltou ao trabalho, sem qualquer justificativa, por sete vezes. Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho ter\u00e1 direito de usufruir f\u00e9rias pelo per\u00edodo de:","provas":[{"id":60989,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 17:15:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1855160,"hashId":"a3f2f42b4933369aa42fc5ac0b92b4bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado Vitor faltou ao trabalho, sem qualquer justificativa, por sete vezes. Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho ter\u00e1 direito de usufruir f\u00e9rias pelo per\u00edodo de:<\/p>","resposta":7133699,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias","id":7133697,"corpo":"<p>30 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28 dias","id":7133698,"corpo":"<p>28 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 dias","id":7133699,"corpo":"<p>24 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 dias","id":7133700,"corpo":"<p>20 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma diretriz prevista no artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil estabelece que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade devem ser organizados com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Esta participa\u00e7\u00e3o deve ser exercida por meio","provas":[{"id":50586,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1527861,"hashId":"764518eb7543803b63be8f1d993b0b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma diretriz prevista no artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil estabelece que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade devem ser organizados com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Esta participa\u00e7\u00e3o deve ser exercida por meio<\/p>","resposta":5708597,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Comiss\u00e3o Tripartite Nacional (usu\u00e1rios, funcion\u00e1rios e profissionais de sa\u00fade).","id":5708596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Comiss\u00e3o Tripartite Nacional (usu\u00e1rios, funcion\u00e1rios e profissionais de sa\u00fade).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal de governo.","id":5708597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB) nas esferas municipal e estadual.","id":5708598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB) nas esferas municipal e estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) formada por representantes do governo, dos trabalhadores e das comunidades municipais.","id":5708599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) formada por representantes do governo, dos trabalhadores e das comunidades municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos Conselhos Regionais de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CRESEMS).","id":5708600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Conselhos Regionais de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CRESEMS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1527861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pluralidade de sujeitos e solidariedade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50056,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1511986,"hashId":"5f2030a54b9d0a25445d93a18bfe5b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pluralidade de sujeitos e solidariedade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5644370,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ordenamento jur\u00eddico civil brasileiro consagra o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da solidariedade, em garantia ao adimplemento da obriga\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito.","id":5644366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ordenamento jur\u00eddico civil brasileiro consagra o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da solidariedade, em garantia ao adimplemento da obriga\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na solidariedade ativa, a suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o em favor de um dos credores aproveita os demais, e a ren\u00fancia da prescri\u00e7\u00e3o em face de um dos credores n\u00e3o alcan\u00e7a os demais.","id":5644367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na solidariedade ativa, a suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o em favor de um dos credores aproveita os demais, e a ren\u00fancia da prescri\u00e7\u00e3o em face de um dos credores n\u00e3o alcan\u00e7a os demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria passiva imp\u00f5e ao credor a exig\u00eancia ou a reclama\u00e7\u00e3o integral do d\u00e9bito, ainda que em face de apenas um dos codevedores, sob pena de extin\u00e7\u00e3o da solidariedade.","id":5644368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria passiva imp\u00f5e ao credor a exig\u00eancia ou a reclama\u00e7\u00e3o integral do d\u00e9bito, ainda que em face de apenas um dos codevedores, sob pena de extin\u00e7\u00e3o da solidariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A solidariedade, cuja fonte \u00e9 o pr\u00f3prio t\u00edtulo que vincula as partes obrigadas, tem natureza subjetiva, n\u00e3o se baseando em neg\u00f3cio jur\u00eddico ou norma legal.","id":5644369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solidariedade, cuja fonte \u00e9 o pr\u00f3prio t\u00edtulo que vincula as partes obrigadas, tem natureza subjetiva, n\u00e3o se baseando em neg\u00f3cio jur\u00eddico ou norma legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na obriga\u00e7\u00e3o indivis\u00edvel, cada codevedor est\u00e1 obrigado pela d\u00edvida toda; entretanto, o devedor que pagar a d\u00edvida sub-roga-se no direito do credor em rela\u00e7\u00e3o aos demais coobrigados.","id":5644370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na obriga\u00e7\u00e3o indivis\u00edvel, cada codevedor est\u00e1 obrigado pela d\u00edvida toda; entretanto, o devedor que pagar a d\u00edvida sub-roga-se no direito do credor em rela\u00e7\u00e3o aos demais coobrigados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/1511986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo contrato de fian\u00e7a, uma pessoa garante satisfazer ao credor uma obriga\u00e7\u00e3o assumida pelo devedor, caso este n\u00e3o a cumpra. Sobre este instituto do C\u00f3digo Civil \u00e9 correto afirmar:I. A fian\u00e7a dar-se-\u00e1 por escrito, por\u00e9m admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva. II. Pode-se estipular a fian\u00e7a, ainda que sem consentimento do devedor ou contra a sua vontade. III. As d\u00edvidas futuras podem ser objeto de fian\u00e7a; mas o fiador, neste caso, n\u00e3o ser\u00e1 demandado sen\u00e3o depois que se fizer certa e l\u00edquida a obriga\u00e7\u00e3o do principal devedor. IV. As obriga\u00e7\u00f5es nulas n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis de fian\u00e7a, exceto se a nulidade resultar apenas de incapacidade pessoal do devedor. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":50151,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2014-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PB - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1514894,"hashId":"3b3a9ef7ab20cbcfeb9518dff43d7091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo contrato de fian\u00e7a, uma pessoa garante satisfazer ao credor uma obriga\u00e7\u00e3o assumida pelo devedor, caso este n\u00e3o a cumpra. Sobre este instituto do C\u00f3digo Civil \u00e9 correto afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fian\u00e7a dar-se-\u00e1 por escrito, por\u00e9m admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pode-se estipular a fian\u00e7a, ainda que sem consentimento do devedor ou contra a sua vontade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As d\u00edvidas futuras podem ser objeto de fian\u00e7a; mas o fiador, neste caso, n\u00e3o ser\u00e1 demandado sen\u00e3o depois que se fizer certa e l\u00edquida a obriga\u00e7\u00e3o do principal devedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As obriga\u00e7\u00f5es nulas n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis de fian\u00e7a, exceto se a nulidade resultar apenas de incapacidade pessoal do devedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5657401,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":5657400,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5657401,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":5657402,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5657403,"corpo":"<p>As assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Da Fian\u00e7a","oab":true,"nome":"Da Fian\u00e7a","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406000,"slug":"direito-civil-da-fianca"}],"slug":"direito-civil\/1514894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, o testamento","provas":[{"id":50071,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512689,"hashId":"ed4835941ea2c3e3fbf6df6c749bf681","enunciado":"<p>Conforme disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, o testamento<\/p>","resposta":5647563,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa t\u00edtulo de garantia no que se refere a prazo em favor de devedores do falecido.","id":5647559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa t\u00edtulo de garantia no que se refere a prazo em favor de devedores do falecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 meio de institui\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio edil\u00edcio.","id":5647560,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 meio de institui\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio edil\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 meio de constitui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o.","id":5647561,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 meio de constitui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 meio de nomea\u00e7\u00e3o de tutor para os filhos menores, por um dos pais, em caso de n\u00e3o sobreviv\u00eancia do outro.","id":5647562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 meio de nomea\u00e7\u00e3o de tutor para os filhos menores, por um dos pais, em caso de n\u00e3o sobreviv\u00eancia do outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode conter dota\u00e7\u00e3o especial de bens livres, para cria\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o.","id":5647563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode conter dota\u00e7\u00e3o especial de bens livres, para cria\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Formas Testament\u00e1rias","oab":true,"nome":"Formas Testament\u00e1rias","pai":406180,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406183,"slug":"direito-civil-formas-testamentarias"},{"nome_clean":"Testamentos Ordin\u00e1rios","oab":true,"nome":"Testamentos Ordin\u00e1rios","pai":406183,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406184,"slug":"direito-civil-testamentos-ordinarios"}],"slug":"direito-civil\/1512689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os regimes de bens no Brasil pode-se afirmar: I. No regime da separa\u00e7\u00e3o de bens n\u00e3o se comunicam os adquiridos onerosamente na const\u00e2ncia do casamento, salvo quando registrados na forma de condom\u00ednio. II. Na comunh\u00e3o universal integram a massa de bens comuns os recebidos em doa\u00e7\u00e3o ou sucess\u00e3o ainda que por apenas um dos c\u00f4njuges. III. No regime da participa\u00e7\u00e3o final nos aquestos presumem-se da propriedade do c\u00f4njuge devedor os bens m\u00f3veis. IV. Na comunh\u00e3o parcial de bens excluem-se da comunh\u00e3o os frutos e rendimentos dos bens particulares.","provas":[{"id":50165,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2014-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PB - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515579,"hashId":"eddafd4953657d264a30270e54cf39e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os regimes de bens no Brasil pode-se afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No regime da separa\u00e7\u00e3o de bens n\u00e3o se comunicam os adquiridos onerosamente na const\u00e2ncia do casamento, salvo quando registrados na forma de condom\u00ednio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na comunh\u00e3o universal integram a massa de bens comuns os recebidos em doa\u00e7\u00e3o ou sucess\u00e3o ainda que por apenas um dos c\u00f4njuges. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No regime da participa\u00e7\u00e3o final nos aquestos presumem-se da propriedade do c\u00f4njuge devedor os bens m\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na comunh\u00e3o parcial de bens excluem-se da comunh\u00e3o os frutos e rendimentos dos bens particulares.<\/p>","resposta":5660479,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.","id":5660479,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e IV.","id":5660480,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e IV.","id":5660481,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":5660482,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Regime de Bens","oab":true,"nome":"Regime de Bens","pai":406135,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406136,"slug":"direito-civil-regime-de-bens"}],"slug":"direito-civil\/1515579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma das atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar.","provas":[{"id":59624,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-assistente-social-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1806228,"hashId":"29e0d2e83b434e80e6eeaade612d5686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma das atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar.<\/p>","resposta":6914843,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar penalidades administrativas nos casos de infra\u00e7\u00f5es contra norma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente. ","id":6914840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar penalidades administrativas nos casos de infra\u00e7\u00f5es contra norma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover e acompanhar os procedimentos relativos \u00e0s infra\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a adolescentes.","id":6914841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover e acompanhar os procedimentos relativos \u00e0s infra\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer de a\u00e7\u00f5es civis fundadas em interesses individuais, difusos ou coletivos afetos \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. ","id":6914842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer de a\u00e7\u00f5es civis fundadas em interesses individuais, difusos ou coletivos afetos \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assessorar o poder executivo local na elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria para planos e programas de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. ","id":6914843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessorar o poder executivo local na elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria para planos e programas de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disciplinar, atrav\u00e9s de portaria, a participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente em certames de beleza.","id":6914844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar, atrav\u00e9s de portaria, a participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente em certames de beleza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"nome_clean":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","oab":true,"nome":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411501,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-atribuicoes-do-conselho-art-136-e-137"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas pertinentes aos pais ou respons\u00e1vel, tendo como base de formula\u00e7\u00e3o o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) De acordo com o ECA, \u00e9 medida aplic\u00e1vel aos pais ou respons\u00e1vel encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico. ( ) De acordo com o ECA, \u00e9 medida aplic\u00e1vel aos pais representar, junto \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, nos casos de descumprimento injustificado de suas delibera\u00e7\u00f5es. ( ) De acordo com o ECA, \u00e9 medida aplic\u00e1vel aos pais ou respons\u00e1vel a inclus\u00e3o em programa oficial ou comunit\u00e1rio de aux\u00edlio, orienta\u00e7\u00e3o e tratamento a alco\u00f3latras e toxic\u00f4manos. ( ) De acordo com o ECA, \u00e9 medida aplic\u00e1vel aos pais a obriga\u00e7\u00e3o de adotar princ\u00edpios e participar do desenvolvimento de atividades em regime de coeduca\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":59624,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-assistente-social-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1806231,"hashId":"540cfd83335870104f4e9242ecca3849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas pertinentes aos pais ou respons\u00e1vel, tendo como base de formula\u00e7\u00e3o o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o ECA, \u00e9 medida aplic\u00e1vel aos pais ou respons\u00e1vel encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o ECA, \u00e9 medida aplic\u00e1vel aos pais representar, junto \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, nos casos de descumprimento injustificado de suas delibera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o ECA, \u00e9 medida aplic\u00e1vel aos pais ou respons\u00e1vel a inclus\u00e3o em programa oficial ou comunit\u00e1rio de aux\u00edlio, orienta\u00e7\u00e3o e tratamento a alco\u00f3latras e toxic\u00f4manos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o ECA, \u00e9 medida aplic\u00e1vel aos pais a obriga\u00e7\u00e3o de adotar princ\u00edpios e participar do desenvolvimento de atividades em regime de coeduca\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":6914859,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ V ","id":6914855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ V\/ V\/ V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F\/ V ","id":6914856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ V\/ F\/ V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ F ","id":6914857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ V\/ V\/ F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V\/ V ","id":6914858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ V\/ V\/ V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ V\/ F","id":6914859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ F\/ V\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Das Medidas Pertinentes aos Pais ou Respons\u00e1vel (Art. 129 e 130)","oab":true,"nome":"Das Medidas Pertinentes aos Pais ou Respons\u00e1vel (Art. 129 e 130)","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406596,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-pertinentes-aos-pais-ou-responsavel-art-129-e-130"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Rio Grande do Sul, \u00e9 correto afirmar que:I. Os cargos em comiss\u00e3o ser\u00e3o organizados em carreira.II. A realiza\u00e7\u00e3o de curso, mesmo que n\u00e3o guarde correla\u00e7\u00e3o direta e imediata com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo exercido, constituir\u00e1 crit\u00e9rio de evolu\u00e7\u00e3o na carreira.III. O pessoal dos servi\u00e7os auxiliares da Procuradoria-Geral do Estado ser\u00e1 organizado em carreira, com quadro pr\u00f3prio, sujeito ao regime estatut\u00e1rio e recrutado exclusivamente por concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":59880,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1800930,"hashId":"6a3c5791b9865e9caca152c31a19efd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Rio Grande do Sul, \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os cargos em comiss\u00e3o ser\u00e3o organizados em carreira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A realiza\u00e7\u00e3o de curso, mesmo que n\u00e3o guarde correla\u00e7\u00e3o direta e imediata com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo exercido, constituir\u00e1 crit\u00e9rio de evolu\u00e7\u00e3o na carreira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pessoal dos servi\u00e7os auxiliares da Procuradoria-Geral do Estado ser\u00e1 organizado em carreira, com quadro pr\u00f3prio, sujeito ao regime estatut\u00e1rio e recrutado exclusivamente por concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6889977,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6889975,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6889976,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6889977,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6889978,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, lI e III.","id":6889979,"corpo":"<p>I, lI e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421845,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de adolescente autor de ato infracional, a legisla\u00e7\u00e3o, ao considerar sua condi\u00e7\u00e3o peculiar de desenvolvimento, aplica-lhe medidas socioeducativas que n\u00e3o objetivam somente a puni\u00e7\u00e3o, mas principalmente a mudan\u00e7a de comportamento por meio de uma perspectiva","provas":[{"id":59620,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-educacional-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Educacional - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:20:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1806165,"hashId":"4125595fc6514ba5091f6ee5fcc82ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de adolescente autor de ato infracional, a legisla\u00e7\u00e3o, ao considerar sua condi\u00e7\u00e3o peculiar de desenvolvimento, aplica-lhe medidas socioeducativas que n\u00e3o objetivam somente a puni\u00e7\u00e3o, mas principalmente a mudan\u00e7a de comportamento por meio de uma perspectiva<\/p>","resposta":6914540,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociocultural.","id":6914538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociocultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"socioreintegrativa.","id":6914539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">socioreintegrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pedag\u00f3gica.","id":6914540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perspectiva social.","id":6914541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perspectiva social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"socioeducacional.","id":6914542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">socioeducacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411492,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-112-a-114"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, que abordam a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. I. Consta da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 que um dos direitos individuais e coletivos \u00e9 a coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade. II. Consta da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 que um dos direitos individuais e coletivos \u00e9 a livre locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens. III. Consta da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 que um dos direitos individuais e coletivos \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59624,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-assistente-social-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1806205,"hashId":"45d5905e85b95cf353bdc33256745cd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo, que abordam a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Consta da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 que um dos direitos individuais e coletivos \u00e9 a coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Consta da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 que um dos direitos individuais e coletivos \u00e9 a livre locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Consta da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 que um dos direitos individuais e coletivos \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6914726,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6914725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6914726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":6914727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":6914728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":6914729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Web Designer","id":6931}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConjuntos de regras que explicam como produzir conte\u00fados para a Web que sejam acess\u00edveis \u00e0s pessoas portadoras de necessidades especiais\u201d. Este conceito refere-se a:","provas":[{"id":61199,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-web-designer","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Web Designer - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 10:50:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":1862944,"hashId":"bbee937748647dbc41caead47dd5bac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConjuntos de regras que explicam como produzir conte\u00fados para a Web que sejam acess\u00edveis \u00e0s pessoas portadoras de necessidades especiais\u201d. Este conceito refere-se a:<\/p>","resposta":7168890,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Design Paterns","id":7168887,"corpo":"<p>Design Paterns<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"World Wide Web","id":7168888,"corpo":"<p>World Wide Web<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"W3C","id":7168889,"corpo":"<p>W3C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WCAG","id":7168890,"corpo":"<p>WCAG<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"W3C, WCAG e WAI","oab":false,"nome":"W3C, WCAG e WAI","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416914,"slug":"tecnologia-da-informacao-w3c-wcag-e-wai"},{"nome_clean":"Outros t\u00f3picos","oab":false,"nome":"Outros t\u00f3picos","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428782,"slug":"tecnologia-da-informacao-outros-topicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Web Designer","id":6931}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta relativa a caracter\u00edsticas da biblioteca jQuery:","provas":[{"id":61199,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-web-designer","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Web Designer - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 10:47:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":1862930,"hashId":"6633a8b3bd74e3641503917194f7d629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta relativa a caracter\u00edsticas da biblioteca jQuery:<\/p>","resposta":7168832,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de seletores CSS para localizar elementos componentes da estrutura de marca\u00e7\u00e3o HTML da p\u00e1gina.","id":7168831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de seletores CSS para localizar elementos componentes da estrutura de marca\u00e7\u00e3o HTML da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o admite programa\u00e7\u00e3o encadeada, ou seja, cada m\u00e9todo retorna um objeto.","id":7168832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o admite programa\u00e7\u00e3o encadeada, ou seja, cada m\u00e9todo retorna um objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquitetura compat\u00edvel com instala\u00e7\u00e3o de plug-ins e extens\u00f5es em geral.","id":7168833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquitetura compat\u00edvel com instala\u00e7\u00e3o de plug-ins e extens\u00f5es em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 extens\u00edvel, pois admite cria\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o de novas funcionalidades na biblioteca existente.","id":7168834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 extens\u00edvel, pois admite cria\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o de novas funcionalidades na biblioteca existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"nome_clean":"JQUERY","oab":false,"nome":"JQUERY","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428747,"slug":"tecnologia-da-informacao-jquery"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"To answer the question 20, consider the sentence below.When I close my browser, the cache and cookies are removed (l.13).Mark the alternative that presents the sentence above in the past perfect.","provas":[{"id":61298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:15:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1869703,"hashId":"0364a696a8f34645152318885b7cd992","enunciado":"<p><strong>To answer the question 20, consider the sentence below.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>When I close my browser, the cache and cookies are removed (l.13).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mark the alternative that presents the sentence above in the past perfect.<\/p>","resposta":7196385,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"When I have closed my browser, the cache and cookies had be removed.","id":7196384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">When I have closed my browser, the cache and cookies had be removed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"When I had closed my browser, the cache and cookies had been removed.","id":7196385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">When I had closed my browser, the cache and cookies had been removed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"When I have been closing my browser, the cache and cookies have being removed.","id":7196386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">When I have been closing my browser, the cache and cookies have being removed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"When I am going to close my browser, the cache and cookies are going to be removed.","id":7196387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">When I am going to close my browser, the cache and cookies are going to be removed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"When I had closen my browser, the cache and cookies were removed.","id":7196388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">When I had closen my browser, the cache and cookies were removed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: Answer questions 19 to 23 based on the following text.Want to stay safe on the Internet? It's time to rethink all your passwords.asdasThat's what David Kennedy did. He's a security researcher and \"ethical hacker,\" and he remembers onlyone password: it unlocks a password vault, an encrypted database that stores dozens of his otherpasswords. Each one ranges from 30 to 50 characters long. \"Even if hackers got access, it's protected andencrypted and keeps it in encrypted format,\" said Kennedy, who has the tech skills to crack passwordseasily.asdasWeb security tools are increasingly in focus as people scramble to change their passwords after asoftware bug called Heartbleed, which enabled security holes on sites thought to be secure. Along withstrong passwords and safe password storage, Kennedy also says 2-factor verification is a must for anyonesigning in to a website. With this process, you enter your regular password, but that triggers a text messageor a phone call with an additional code you must enter before signing on.asdasRobert Hansen, Vice President of Labs, WhiteHat Security, advises people not to use the samepassword for different websites. As a security researcher who ________ hacker communities, Hansen isextreme when it comes to his own security. \"When I close my browser, the cache and cookies are removed...all third party cookies are removed,\" he said. \"All ads are removed. All tracking systems are disabled.\"asdasBoth Kennedy and Hansen agree: in an increasingly hackable web, passwords are antiquated. \"We needto move to different technologies that support something other than a password,\" Kennedy said. Onesolution: biometrics. Apple's iPhone 5s and Samsung Galaxy S5 ________ a fingerprint scanner. Othercompanies are also building out biometric technology. A company called Bionym recently created a wristband that _________ a user's cardiac rhythm for authentication purposes.asdasBut passwords aren't going anywhere any time soon, Kennedy said, and the impact of the Heartbleedbug will be felt for a long time. \"Heartbleed is probably one of the largest security exposures that we've everseen,\" he said. \"It's a big deal and it's not going away soon.\"(Source: Laurie Segall - http:\/\/money.cnn.com\/2014\/04\/21\/technology\/hackers-heartbleed\/index.html \u2013 Adapted)","id":471954,"enunciado":"<p><strong>Instruction: Answer questions 19 to 23 based on the following text.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Want to stay safe on the Internet? It's time to rethink all your passwords.<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>That's what David Kennedy did. He's a security researcher and \"ethical hacker,\" and he remembers only<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>one password: it unlocks a password vault, an encrypted database that stores dozens of his other<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passwords. Each one ranges from 30 to 50 characters long. \"Even if hackers got access, it's protected and<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encrypted and keeps it in encrypted format,\" said Kennedy, who has the tech skills to crack passwords<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>easily.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Web security tools are increasingly in focus as people scramble to change their passwords after a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>software bug called Heartbleed, which enabled security holes on sites thought to be secure. Along with<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>strong passwords and safe password storage, Kennedy also says 2-factor verification is a must for anyone<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>signing in to a website. With this process, you enter your regular password, but that triggers a text message<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or a phone call with an additional code you must enter before signing on.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Robert Hansen, Vice President of Labs, WhiteHat Security, advises people not to use the same<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>password for different websites. As a security researcher who ________ hacker communities, Hansen is<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extreme when it comes to his own security. \"When I close my browser, the cache and cookies are removed...<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>all third party cookies are removed,\" he said. \"All ads are removed. All tracking systems are disabled.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Both Kennedy and Hansen agree: in an increasingly hackable web, passwords are antiquated. \"We need<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>to move to different technologies that support something other than a password,\" Kennedy said. One<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solution: biometrics. Apple's iPhone 5s and Samsung Galaxy S5 ________ a fingerprint scanner. Other<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>companies are also building out biometric technology. A company called Bionym recently created a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> wristband that _________ a user's cardiac rhythm for authentication purposes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>But passwords aren't going anywhere any time soon, Kennedy said, and the impact of the Heartbleed<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bug will be felt for a long time. \"Heartbleed is probably one of the largest security exposures that we've ever<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seen,\" he said. \"It's a big deal and it's not going away soon.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Source: Laurie Segall - http:\/\/money.cnn.com\/2014\/04\/21\/technology\/hackers-heartbleed\/index.html \u2013 Adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"},{"nome_clean":"Passado perfeito | Past perfect","oab":false,"nome":"Passado perfeito | Past perfect","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403067,"slug":"lingua-inglesa-passado-perfeito-past-perfect"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considering the rules of subject and verb agreement, mark the alternative that correctly fills in the blanks of lines 12, 17 and 19, respectively.","provas":[{"id":61298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:14:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1869702,"hashId":"a2fc0b9a4d3ad6d5254b487e9e8f0226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considering the rules of subject and verb agreement, mark the alternative that correctly fills in the blanks of lines 12, 17 and 19, respectively.<\/p>","resposta":7196382,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"understand \u2013 includes \u2013 recognizes","id":7196379,"corpo":"<p>understand \u2013 includes \u2013 recognizes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"understand \u2013 include \u2013 recognize","id":7196380,"corpo":"<p>understand \u2013 include \u2013 recognize<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"understands \u2013 includes \u2013 recognizes","id":7196381,"corpo":"<p>understands \u2013 includes \u2013 recognizes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"understands \u2013 include \u2013 recognizes","id":7196382,"corpo":"<p>understands \u2013 include \u2013 recognizes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"understands \u2013 includes \u2013 recognize ","id":7196383,"corpo":"<p>understands \u2013 includes \u2013 recognize <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: Answer questions 19 to 23 based on the following text.Want to stay safe on the Internet? It's time to rethink all your passwords.asdasThat's what David Kennedy did. He's a security researcher and \"ethical hacker,\" and he remembers onlyone password: it unlocks a password vault, an encrypted database that stores dozens of his otherpasswords. Each one ranges from 30 to 50 characters long. \"Even if hackers got access, it's protected andencrypted and keeps it in encrypted format,\" said Kennedy, who has the tech skills to crack passwordseasily.asdasWeb security tools are increasingly in focus as people scramble to change their passwords after asoftware bug called Heartbleed, which enabled security holes on sites thought to be secure. Along withstrong passwords and safe password storage, Kennedy also says 2-factor verification is a must for anyonesigning in to a website. With this process, you enter your regular password, but that triggers a text messageor a phone call with an additional code you must enter before signing on.asdasRobert Hansen, Vice President of Labs, WhiteHat Security, advises people not to use the samepassword for different websites. As a security researcher who ________ hacker communities, Hansen isextreme when it comes to his own security. \"When I close my browser, the cache and cookies are removed...all third party cookies are removed,\" he said. \"All ads are removed. All tracking systems are disabled.\"asdasBoth Kennedy and Hansen agree: in an increasingly hackable web, passwords are antiquated. \"We needto move to different technologies that support something other than a password,\" Kennedy said. Onesolution: biometrics. Apple's iPhone 5s and Samsung Galaxy S5 ________ a fingerprint scanner. Othercompanies are also building out biometric technology. A company called Bionym recently created a wristband that _________ a user's cardiac rhythm for authentication purposes.asdasBut passwords aren't going anywhere any time soon, Kennedy said, and the impact of the Heartbleedbug will be felt for a long time. \"Heartbleed is probably one of the largest security exposures that we've everseen,\" he said. \"It's a big deal and it's not going away soon.\"(Source: Laurie Segall - http:\/\/money.cnn.com\/2014\/04\/21\/technology\/hackers-heartbleed\/index.html \u2013 Adapted)","id":471954,"enunciado":"<p><strong>Instruction: Answer questions 19 to 23 based on the following text.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Want to stay safe on the Internet? It's time to rethink all your passwords.<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>That's what David Kennedy did. He's a security researcher and \"ethical hacker,\" and he remembers only<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>one password: it unlocks a password vault, an encrypted database that stores dozens of his other<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passwords. Each one ranges from 30 to 50 characters long. \"Even if hackers got access, it's protected and<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encrypted and keeps it in encrypted format,\" said Kennedy, who has the tech skills to crack passwords<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>easily.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Web security tools are increasingly in focus as people scramble to change their passwords after a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>software bug called Heartbleed, which enabled security holes on sites thought to be secure. Along with<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>strong passwords and safe password storage, Kennedy also says 2-factor verification is a must for anyone<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>signing in to a website. With this process, you enter your regular password, but that triggers a text message<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or a phone call with an additional code you must enter before signing on.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Robert Hansen, Vice President of Labs, WhiteHat Security, advises people not to use the same<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>password for different websites. As a security researcher who ________ hacker communities, Hansen is<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extreme when it comes to his own security. \"When I close my browser, the cache and cookies are removed...<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>all third party cookies are removed,\" he said. \"All ads are removed. All tracking systems are disabled.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Both Kennedy and Hansen agree: in an increasingly hackable web, passwords are antiquated. \"We need<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>to move to different technologies that support something other than a password,\" Kennedy said. One<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solution: biometrics. Apple's iPhone 5s and Samsung Galaxy S5 ________ a fingerprint scanner. Other<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>companies are also building out biometric technology. A company called Bionym recently created a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> wristband that _________ a user's cardiac rhythm for authentication purposes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>But passwords aren't going anywhere any time soon, Kennedy said, and the impact of the Heartbleed<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bug will be felt for a long time. \"Heartbleed is probably one of the largest security exposures that we've ever<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seen,\" he said. \"It's a big deal and it's not going away soon.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Source: Laurie Segall - http:\/\/money.cnn.com\/2014\/04\/21\/technology\/hackers-heartbleed\/index.html \u2013 Adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento nas s\u00famulas dos tribunais superiores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":20749,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":700159,"hashId":"7b24c4da846d07c2c6e3e7736ed53f71","enunciado":"Com fundamento nas s\u00famulas dos tribunais superiores, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2390855,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o pode declarar extinta a pena, enquanto n\u00e3o passar em julgado a senten\u00e7a em processo a que responda o liberado, por crime ou contraven\u00e7\u00e3o praticados na vig\u00eancia do livramento condicional.","id":2390852,"corpo":"O juiz n\u00e3o pode declarar extinta a pena, enquanto n\u00e3o passar\r\nem julgado a senten\u00e7a em processo a que responda o liberado,\r\npor crime ou contraven\u00e7\u00e3o praticados na vig\u00eancia do\r\nlivramento condicional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de lei penal vigente em combina\u00e7\u00e3o com a lei penal revogada, desde que o resultado da incid\u00eancia de leis penais combinadas seja favor\u00e1vel ao acusado.","id":2390853,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de lei penal vigente em\r\ncombina\u00e7\u00e3o com a lei penal revogada, desde que o resultado\r\nda incid\u00eancia de leis penais combinadas seja favor\u00e1vel ao\r\nacusado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena substitutiva de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade pode figurar como condi\u00e7\u00e3o especial ao regime aberto.","id":2390854,"corpo":"A pena substitutiva de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade\r\npode figurar como condi\u00e7\u00e3o especial ao regime aberto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei penal mais grave aplicar-se-\u00e1 ao crime continuado ou ao crime permanente, se a sua vig\u00eancia for anterior \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o da continuidade ou da perman\u00eancia.","id":2390855,"corpo":"A lei penal mais grave aplicar-se-\u00e1 ao crime continuado ou ao\r\ncrime permanente, se a sua vig\u00eancia for anterior \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o da\r\ncontinuidade ou da perman\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de drogas conduz obrigatoriamente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o do adolescente.","id":2390856,"corpo":"O ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de drogas conduz\r\nobrigatoriamente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de\r\ninterna\u00e7\u00e3o do adolescente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314190,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/700159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artes Marciais","id":11981},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artesenato","id":11982},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Biscuit","id":11983},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Corte e Costura","id":11984},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":11985},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Viol\u00e3o","id":11986},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos","id":11987}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Oriente M\u00e9dio \u00e9 uma regi\u00e3o da \u00c1sia localizada no sudoeste do continente. Esse subcontinente caracteriza-se pelo clima \u00e1rido com presen\u00e7a de paisagens des\u00e9rticas. Mesmo com a escassez de \u00e1gua, nessa regi\u00e3o vivem cerca de 270 milh\u00f5es de habitantes. A regi\u00e3o do Oriente M\u00e9dio apresenta, ainda, instabilidade pol\u00edtica e risco constante de conflitos. A maioria dos conflitos ocorrem h\u00e1 muito tempo na hist\u00f3ria e os motivos s\u00e3o os mais variados poss\u00edveis. Mas, sem d\u00favida, o principal motivo que desencadeia tantos conflitos s\u00e3o as diverg\u00eancias religiosas. Nesse subcontinente surgiram as tr\u00eas maiores religi\u00f5es monote\u00edstas (doutrina ou corrente religiosa que reconhece a exist\u00eancia de um \u00fanico Deus) do mundo. Assinale-as.","provas":[{"id":22908,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Agente Administrativo - 2014"},{"id":22920,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artes Marciais","id":11981},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-artes-marciais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artes Marciais - 2014"},{"id":22921,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artesenato","id":11982},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-artesenato","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artesenato - 2014"},{"id":22922,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Biscuit","id":11983},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-biscuit","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Biscuit - 2014"},{"id":22923,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Corte e Costura","id":11984},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-corte-e-costura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Corte e Costura - 2014"},{"id":22924,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":11985},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-danca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2014"},{"id":22925,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Viol\u00e3o","id":11986},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-violao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Viol\u00e3o - 2014"},{"id":22926,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos","id":11987},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-servicos-diversos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768781,"hashId":"b9ef5a1ad5349b9879388808c42f5f96","enunciado":"O Oriente M\u00e9dio \u00e9 uma regi\u00e3o da \u00c1sia localizada no sudoeste do continente. Esse subcontinente caracteriza-se pelo\r\nclima \u00e1rido com presen\u00e7a de paisagens des\u00e9rticas. Mesmo com a escassez de \u00e1gua, nessa regi\u00e3o vivem cerca de 270\r\nmilh\u00f5es de habitantes. A regi\u00e3o do Oriente M\u00e9dio apresenta, ainda, instabilidade pol\u00edtica e risco constante de conflitos.\r\nA maioria dos conflitos ocorrem h\u00e1 muito tempo na hist\u00f3ria e os motivos s\u00e3o os mais variados poss\u00edveis. Mas, sem\r\nd\u00favida, o principal motivo que desencadeia tantos conflitos s\u00e3o as diverg\u00eancias religiosas. Nesse subcontinente\r\nsurgiram as tr\u00eas maiores religi\u00f5es monote\u00edstas (doutrina ou corrente religiosa que reconhece a exist\u00eancia de um \u00fanico\r\nDeus) do mundo. Assinale-as.","resposta":2665189,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xinto\u00edsmo, islamismo e animismo.","id":2665188,"corpo":"Xinto\u00edsmo, islamismo e animismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Islamismo, cristianismo e juda\u00edsmo.","id":2665189,"corpo":"Islamismo, cristianismo e juda\u00edsmo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Budismo, cristianismo e hindu\u00edsmo.","id":2665190,"corpo":"Budismo, cristianismo e hindu\u00edsmo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juda\u00edsmo, cristianismo e hindu\u00edsmo.","id":2665191,"corpo":"Juda\u00edsmo, cristianismo e hindu\u00edsmo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cristianismo, espiritismo e islamismo.","id":2665192,"corpo":"Cristianismo, espiritismo e islamismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325956,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/768781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento pol\u00edtico-militarde 1964 dep\u00f4s os chefes dos Executivos estaduais ligados ao ent\u00e3o presidente da Rep\u00fablica Jo\u00e3o Goulart, tamb\u00e9m deposto. O governador do Estado de Sergipe destitu\u00eddo do cargo em 1964 foi:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576357,"hashId":"9b411001d2dbba53d353ce6bbc75058e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento pol\u00edtico-militarde 1964 dep\u00f4s os chefes dos Executivos estaduais ligados ao ent\u00e3o presidente da Rep\u00fablica Jo\u00e3o Goulart, tamb\u00e9m deposto. O governador do Estado de Sergipe destitu\u00eddo do cargo em 1964 foi:<\/p>","resposta":5913117,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leandro Maciel.","id":5913114,"corpo":"<p>Leandro Maciel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lourival Batista.","id":5913115,"corpo":"<p>Lourival Batista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Carlos Valadares.","id":5913116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio Carlos Valadares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seixas D\u00f3ria.","id":5913117,"corpo":"<p>Seixas D\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lu\u00eds Garcia.","id":5913118,"corpo":"<p>Lu\u00eds Garcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 56 A 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Sergipe","oab":false,"nome":"Sergipe","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407455,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sergipe"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1576357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49986,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1511699,"hashId":"f63a02eb0b9cf5d13e440bf42b58027e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5643108,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o sistema jur\u00eddico brasileiro, adquire- se a propriedade imobili\u00e1ria por meio do registro do t\u00edtulo de transfer\u00eancia junto ao Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, da acess\u00e3o, da usucapi\u00e3o, da escritura p\u00fablica e da transmiss\u00e3o autom\u00e1tica dos direitos heredit\u00e1rios (princ\u00edpio da saisine).","id":5643107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o sistema jur\u00eddico brasileiro, adquire- se a propriedade imobili\u00e1ria por meio do registro do t\u00edtulo de transfer\u00eancia junto ao Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, da acess\u00e3o, da usucapi\u00e3o, da escritura p\u00fablica e da transmiss\u00e3o autom\u00e1tica dos direitos heredit\u00e1rios (princ\u00edpio da saisine).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do dom\u00ednio, n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o negocial ou obrigacional entre o adquirente e o propriet\u00e1rio, de modo que a propriedade \u00e9 adquirida sem os v\u00edcios origin\u00e1rios que existiam sobre ela, ao passo que, na aquisi\u00e7\u00e3o derivada, existe um v\u00ednculo jur\u00eddico causal entre o propriet\u00e1rio e o adquirente.","id":5643108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do dom\u00ednio, n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o negocial ou obrigacional entre o adquirente e o propriet\u00e1rio, de modo que a propriedade \u00e9 adquirida sem os v\u00edcios origin\u00e1rios que existiam sobre ela, ao passo que, na aquisi\u00e7\u00e3o derivada, existe um v\u00ednculo jur\u00eddico causal entre o propriet\u00e1rio e o adquirente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o dispondo a lei em contr\u00e1rio, a escritura p\u00fablica \u00e9 essencial \u00e0 validade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos que visem \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, modifica\u00e7\u00e3o ou ren\u00fancia de direitos reais sobre im\u00f3veis de valor superior a cinquenta vezes o maior sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente no Pa\u00eds.","id":5643109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o dispondo a lei em contr\u00e1rio, a escritura p\u00fablica \u00e9 essencial \u00e0 validade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos que visem \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, modifica\u00e7\u00e3o ou ren\u00fancia de direitos reais sobre im\u00f3veis de valor superior a cinquenta vezes o maior sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O im\u00f3vel urbano que o propriet\u00e1rio abandonar, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais o conservar em seu patrim\u00f4nio, e que se n\u00e3o encontrar na posse de outrem, poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, tr\u00eas anos depois, \u00e0 propriedade da Uni\u00e3o; presumir-se-\u00e1 de modo absoluto a inten\u00e7\u00e3o de abandonar, quando, cessados os atos de posse, deixar o propriet\u00e1rio de satisfazer os \u00f4nus fiscais.","id":5643110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O im\u00f3vel urbano que o propriet\u00e1rio abandonar, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais o conservar em seu patrim\u00f4nio, e que se n\u00e3o encontrar na posse de outrem, poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, tr\u00eas anos depois, \u00e0 propriedade da Uni\u00e3o; presumir-se-\u00e1 de modo absoluto a inten\u00e7\u00e3o de abandonar, quando, cessados os atos de posse, deixar o propriet\u00e1rio de satisfazer os \u00f4nus fiscais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1511699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o que apresenta um voc\u00e1bulo coloquial \u00e9","provas":[{"id":43664,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2014-fundacao-la-salle-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1308318,"hashId":"6dde996c0c6a34e68d70b66e8b308f46","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o que apresenta um voc\u00e1bulo coloquial \u00e9<\/p>","resposta":4774837,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"abundantes colheitas\" (linha 06)","id":4774833,"corpo":"<p align=justify>\"abundantes colheitas\" (linha 06)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"universit\u00e1rios parisienses\" (linha 08)","id":4774834,"corpo":"<p align=justify>\"universit\u00e1rios parisienses\" (linha 08)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"lastim\u00e1vel eros\u00e3o\" (linha 13)","id":4774835,"corpo":"<p align=justify>\"lastim\u00e1vel eros\u00e3o\" (linha 13)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"incapacidade generalizada\" (l. 18)","id":4774836,"corpo":"<p align=justify>\"incapacidade generalizada\" (l. 18)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"disciplina careta\" (linha 23)","id":4774837,"corpo":"<p align=justify>\"disciplina careta\" (linha 23)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00famero 31 a 43 referem-se ao texto abaixo. TEXTO 1 01 Ao serem divulgados os resultados das primeiras provas do Enem, um grande grupo educacional encomendou uma 02 pesquisa com os alunos das dez melhores escolas do Brasil. Pois n\u00e3o \u00e9 que eram todas bem parecidas? Chamava aten\u00e7\u00e3o 03 o fato de serem muito r\u00edgidas na disciplina. Ou seja, nada de bagun\u00e7a. E entre as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com sua disciplina 04 severa, os col\u00e9gios militares ______ \u00f3timo desempenho. 05 Viajando por outras terras, consideremos a Fran\u00e7a, a Alemanha e a Inglaterra. De l\u00e1 vieram e ainda ______ as mais 06 abundantes colheitas de artistas, fil\u00f3sofos, cientistas, empres\u00e1rios e estadistas. Historicamente, suas escolas sempre foram 07 extraordinariamente r\u00edgidas, chegando at\u00e9 a umas varadinhas aqui e umas reguadas acol\u00e1. 08 Em maio da 1968, os universit\u00e1rios parisienses se rebelaram contra o atraso da universidade promovendo um evento 09 que teve espantosa visibilidade mundial. Bancadas na rua, paralelep\u00edpedos voando pelos ares, choques retumbantes com 10 a policial Ecoava o slogan mais poderoso: \"E proibido proibir&#39;&#39;. As consequ\u00eancias do Maio de 68 varreram o mundo e 11 remoldaram a alma da escola. Muitos manifestantes viraram professores, sentindo- se pouco confort\u00e1veis com sua 12 autoridade. A epidemia do \"proibido proibir&#39;&#39; contaminou a Am\u00e9rica Latina. 13 Em um dos seus primeiros discursos, depois de presidente, Sarkozy chama aten\u00e7\u00e3o para a lastim\u00e1vel eros\u00e3o da 14 autoridade do professor, com suas ra\u00edzes em 68. O fil\u00f3sofo Luc Ferry, em entrevistas, tamb\u00e9m relembra que houve uma 15 queda Vertiginosa na disciplina escolar, resultante de professores inapetentes por manter a ordem na sala de aula. Antes de 16 tudo, porque erodiram as regras de disciplina, claras e compartilhadas. 17 N\u00e3o \u00e9 preciso muito esfor\u00e7o para verificar ______ onipresen\u00e7a de problemas de indisciplina nas nossas escolas. Nem 18 falamos de alunos agredindo professores ______ uma incapacidade generalizada para impedir _____ bagun\u00e7a nas 19 aulas, sobretudo nas escolas p\u00fablicas, devido ____ perda da autonomia do professor. 20 Mas que consequ\u00eancias teria essa incapacidade da escola para manter a ordem? O professor James Ito-Adler fez uma 21 pesquisa etnogr\u00e1fica - entrevistando uma amostra de alunos. Nela surge uma descoberta surpreendente. Quando 22 perguntou aos alunos o mais atrapalhava o seu aprendizado, a resposta foi enf\u00e1tica: a bagun\u00e7a dos outros! S\u00e3o os 23 pr\u00f3prios estudantes que ______ necessidade de uma disciplina careta. N\u00e3o \u00e9 lamento de professor saudosista. Ou seja, 24 os pr\u00f3prios alunos admitem que conversas e turbul\u00eancia na sala de sala de aula atrapalham os estudos. Resultados esp\u00farios? N\u00e3o 25 parece, pois pesquisas nos Estados Unidos e na Fran\u00e7a sugerem que l\u00e1 ocorre o mesmo. A bagun\u00e7a \u00e9 t\u00f3xica. 26 A ideia de que a escola n\u00e3o pode tolher a liberdade dos alunos \u00e9 falsa. Embora possamos conduzir a discuss\u00e3o de forma 27 mais sofisticada, vale a pena repetir o princ\u00edpio de que a minha liberdade acaba onde come\u00e7a a liberdade de outrem. No 28 caso, a liberdade dos colegas para estudar e aprender. (Cl\u00e1udio de Moura Castro, Bagun\u00e7a T\u00f3xica, Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o de 08 de janeiro de 2014. Texto adaptado.) ","id":408813,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><i>As quest\u00f5es de \r\nn\u00famero 31 a 43 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/i><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<br>\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter; font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: 12pt\">\r\n<b>TEXTO\r\n1 <\/b><\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br>\r\n<br>\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt;\">01 \r\n        Ao serem \r\ndivulgados os resultados das\r\nprimeiras provas do Enem, um grande grupo \r\neducacional encomendou uma <\/font>\r\n<\/font><\/font><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">02 \r\n  pesquisa com os alunos das dez \r\nmelhores escolas do Brasil.\r\nPois n\u00e3o \u00e9 que eram todas bem parecidas? \r\nChamava aten\u00e7\u00e3o <\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">03 \r\n  o fato de serem muito r\u00edgidas na \r\ndisciplina. Ou seja, nada de\r\nbagun\u00e7a. E entre as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \r\ncom sua disciplina <\/font><\/font>\r\n<\/font><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">04 \r\n  severa, os col\u00e9gios militares ______ \r\n\u00f3timo desempenho. <\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">05 \r\n        Viajando por \r\noutras terras, consideremos\r\na Fran\u00e7a, a Alemanha e a Inglaterra. De l\u00e1 \r\nvieram e ainda ______ as\r\nmais <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">06 \r\n  abundantes colheitas de artistas, \r\nfil\u00f3sofos, cientistas,\r\nempres\u00e1rios e estadistas. Historicamente, \r\nsuas escolas sempre foram <\/font>\r\n<\/font><\/font><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">07 \r\n  extraordinariamente r\u00edgidas, chegando \r\nat\u00e9 a umas varadinhas\r\naqui e umas reguadas acol\u00e1. <\/font>\r\n<\/font><\/font><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">08 \r\n        Em maio da 1968, \r\nos universit\u00e1rios\r\nparisienses se rebelaram contra o atraso da \r\nuniversidade promovendo\r\num evento<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">09 \r\n  que teve espantosa visibilidade \r\nmundial. Bancadas na rua,\r\nparalelep\u00edpedos voando pelos ares, choques \r\nretumbantes com  <\/font><\/font>\r\n<\/font><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">10 \r\n  a policial Ecoava o \r\n<i>slogan <\/i>mais poderoso: \"E\r\nproibido proibir&#39;&#39;. As consequ\u00eancias do Maio \r\nde 68 varreram o mundo\r\ne <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">11 \r\n  remoldaram a alma da escola. Muitos \r\nmanifestantes viraram\r\nprofessores, sentindo- se pouco confort\u00e1veis \r\ncom sua <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">12 \r\n  autoridade. A epidemia do \"proibido \r\nproibir&#39;&#39; contaminou\r\na Am\u00e9rica Latina. <\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">13 \r\n        Em um dos seus \r\nprimeiros discursos, \r\ndepois de presidente, Sarkozy chama aten\u00e7\u00e3o \r\npara a lastim\u00e1vel\r\neros\u00e3o da<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">14 \r\n  autoridade do professor, com suas \r\nra\u00edzes em 68. O fil\u00f3sofo\r\nLuc Ferry, em entrevistas, tamb\u00e9m relembra \r\nque houve uma<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">15 \r\n    queda Vertiginosa na \r\ndisciplina escolar,\r\nresultante de professores inapetentes por \r\nmanter a ordem na sala de\r\naula. Antes de<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">16 \r\n  tudo, porque erodiram as regras de \r\ndisciplina, claras e\r\ncompartilhadas. <\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">17 \r\n        N\u00e3o \u00e9 preciso \r\nmuito esfor\u00e7o para\r\nverificar ______ onipresen\u00e7a de problemas de \r\nindisciplina nas nossas\r\nescolas. Nem<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">18 \r\n  falamos de alunos agredindo \r\nprofessores ______ uma\r\nincapacidade generalizada para impedir _____ \r\nbagun\u00e7a nas<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">19 \r\n  aulas, sobretudo nas escolas \r\np\u00fablicas, devido ____ perda da\r\nautonomia do professor.<\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">20 \r\n        Mas que \r\nconsequ\u00eancias teria essa\r\nincapacidade da escola para manter a ordem? \r\nO professor James\r\nIto-Adler fez uma<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">21 \r\n  pesquisa etnogr\u00e1fica - entrevistando \r\numa amostra de alunos.\r\nNela surge uma descoberta surpreendente. \r\nQuando <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">22 \r\n  perguntou aos alunos o mais \r\natrapalhava o seu aprendizado, a\r\nresposta foi enf\u00e1tica: a bagun\u00e7a dos outros! \r\nS\u00e3o os <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">23 \r\n  pr\u00f3prios estudantes que ______  \r\nnecessidade de uma\r\ndisciplina careta. N\u00e3o \u00e9 lamento de \r\nprofessor saudosista. Ou seja, <\/font>\r\n<\/font><\/font><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">24 \r\n  os pr\u00f3prios alunos admitem que \r\nconversas e turbul\u00eancia na\r\nsala de sala de aula atrapalham os estudos. \r\nResultados esp\u00farios? N\u00e3o<\/font><\/font>\r\n<\/font><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">25 \r\n  parece, pois pesquisas nos Estados \r\nUnidos e na Fran\u00e7a sugerem\r\nque l\u00e1 ocorre o mesmo. A bagun\u00e7a \u00e9 \r\nt\u00f3xica. <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">26 \r\n        A ideia de que a \r\nescola n\u00e3o pode tolher\r\na liberdade dos alunos \u00e9 falsa. Embora \r\npossamos conduzir a discuss\u00e3o\r\nde forma <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">27 \r\n  mais sofisticada, vale a pena repetir \r\no princ\u00edpio de que a\r\nminha liberdade acaba onde come\u00e7a a \r\nliberdade de outrem. No <\/font><\/font>\r\n<\/font><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">28 \r\n  caso, a liberdade dos colegas para \r\nestudar e aprender.<\/font><\/font><\/font><\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><br>\r\n<\/span><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">(Cl\u00e1udio de Moura Castro, <i \r\nstyle=\"\">Bagun\u00e7a T\u00f3xica<\/i>, Revista Veja, \r\nedi\u00e7\u00e3o de 08 de janeiro de 2014. Texto \r\nadaptado.<b>)<\/b><\/p><p align=\"justify\"><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"},{"nome_clean":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","oab":false,"nome":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419161,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-informal-popular-coloquial-e-vulgar"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao delito de furto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59715,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2014-vunesp-defensor-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - DPE MS - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1797201,"hashId":"fc9be83f9a760088afa8593219792707","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao delito de furto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6872183,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para a configura\u00e7\u00e3o da qualificadora prevista no \u00a7 5.\u00ba do art. 155 do CP (ve\u00edculo transportado para outro estado ou para o exterior) basta, apenas, a caracteriza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo, inclusive aquele movidos \u00e0 eletricidade ou por tra\u00e7\u00e3o humana ou animal.","id":6872182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a configura\u00e7\u00e3o da qualificadora prevista no \u00a7 5.\u00ba do art. 155 do CP (ve\u00edculo transportado para outro estado ou para o exterior) basta, apenas, a caracteriza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo, inclusive aquele movidos \u00e0 eletricidade ou por tra\u00e7\u00e3o humana ou animal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a entre o furto mediante fraude e estelionato reside na forma pela qual o agente se apropria da coisa, pois enquanto no primeiro a v\u00edtima n\u00e3o percebe que a coisa lhe est\u00e1 sendo retirada, no segundo \u00e9 a pr\u00f3pria v\u00edtima que entrega a coisa ao agente.","id":6872183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diferen\u00e7a entre o furto mediante fraude e estelionato reside na forma pela qual o agente se apropria da coisa, pois enquanto no primeiro a v\u00edtima n\u00e3o percebe que a coisa lhe est\u00e1 sendo retirada, no segundo \u00e9 a pr\u00f3pria v\u00edtima que entrega a coisa ao agente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de acordo com o entendimento majorit\u00e1rio da doutrina, para caracteriza\u00e7\u00e3o da majorante do abuso de confian\u00e7a basta a rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia com v\u00ednculo permanente.","id":6872184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com o entendimento majorit\u00e1rio da doutrina, para caracteriza\u00e7\u00e3o da majorante do abuso de confian\u00e7a basta a rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia com v\u00ednculo permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de exame de corpo de delito quando o furto qualificado com destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo \u00e0 subtra\u00e7\u00e3o da coisa deixar vest\u00edgios, bastando sua constata\u00e7\u00e3o por outro meio de prova.","id":6872185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 necessidade de exame de corpo de delito quando o furto qualificado com destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo \u00e0 subtra\u00e7\u00e3o da coisa deixar vest\u00edgios, bastando sua constata\u00e7\u00e3o por outro meio de prova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa XLS Ltda. lan\u00e7ou em sua conta corrente fiscal cr\u00e9ditos fiscais do ICMS (Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de transportes interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o) a partir de notas fiscais falsas, que n\u00e3o correspondiam a efetivas opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, no per\u00edodo de 02.02.2002 a 02.06.2002. Por essa raz\u00e3o, teve contra si lavrado o auto de lan\u00e7amento, no qual foi descrita a conduta acima relatada, que foi qualificada como fraude. Tal auto de lan\u00e7amento foi notificado \u00e0 empresa em 10.09.2007. No dia 10.10.2008, a empresa ajuizou a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, tendo obtido tutela antecipada para suspender a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que foi deferida. Tal medida foi cassada em 10.10.2011. Em raz\u00e3o disso, a Fazenda P\u00fablica ajuizou, em 10.07.2013, a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal para haver o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio respectivo. Ap\u00f3s garantido o ju\u00edzo, houve a interposi\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o pela empresa com alega\u00e7\u00f5es de decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o. Considerando o CTN (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59879,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-juridico-so-foi-encontrado-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800827,"hashId":"66052a8da0c289af1a474f48699c8b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa XLS Ltda. lan\u00e7ou em sua conta corrente fiscal cr\u00e9ditos fiscais do ICMS (Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de transportes interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o) a partir de notas fiscais falsas, que n\u00e3o correspondiam a efetivas opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, no per\u00edodo de 02.02.2002 a 02.06.2002. Por essa raz\u00e3o, teve contra si lavrado o auto de lan\u00e7amento, no qual foi descrita a conduta acima relatada, que foi qualificada como fraude. Tal auto de lan\u00e7amento foi notificado \u00e0 empresa em 10.09.2007. No dia 10.10.2008, a empresa ajuizou a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, tendo obtido tutela antecipada para suspender a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que foi deferida. Tal medida foi cassada em 10.10.2011. Em raz\u00e3o disso, a Fazenda P\u00fablica ajuizou, em 10.07.2013, a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal para haver o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio respectivo. Ap\u00f3s garantido o ju\u00edzo, houve a interposi\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o pela empresa com alega\u00e7\u00f5es de decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o. Considerando o CTN (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6889480,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os embargos s\u00e3o procedentes porque ocorreu a decad\u00eancia.","id":6889478,"corpo":"<p>Os embargos s\u00e3o procedentes porque ocorreu a decad\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os embargos s\u00e3o improcedentes porque, em se tratando de cr\u00e9dito da Fazenda P\u00fablica, a execu\u00e7\u00e3o pode ser proposta a qualquer tempo.","id":6889479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos s\u00e3o improcedentes porque, em se tratando de cr\u00e9dito da Fazenda P\u00fablica, a execu\u00e7\u00e3o pode ser proposta a qualquer tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os embargos s\u00e3o improcedentes porque n\u00e3o decorreram os prazos de decad\u00eancia e de prescri\u00e7\u00e3o.","id":6889480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos s\u00e3o improcedentes porque n\u00e3o decorreram os prazos de decad\u00eancia e de prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os embargos s\u00e3o procedentes porque decorreu o prazo de prescri\u00e7\u00e3o.","id":6889481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos s\u00e3o procedentes porque decorreu o prazo de prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os embargos s\u00e3o procedentes porque ocorreu tanto a decad\u00eancia quanto a prescri\u00e7\u00e3o.","id":6889482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos s\u00e3o procedentes porque ocorreu tanto a decad\u00eancia quanto a prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Borges, pessoa m\u00e1, que n\u00e3o gosta de crian\u00e7as, com dolo necandi, matou Simoninha, com 5 anos de idade. Borges cometeu o crime de:","provas":[{"id":60055,"cargo":{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-datiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Datiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:16:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1812674,"hashId":"829c507a4f3b534026d1532da876b327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Borges, pessoa m\u00e1, que n\u00e3o gosta de crian\u00e7as, com dolo <em>necandi<\/em>, matou Simoninha, com 5 anos de idade. Borges cometeu o crime de:<\/p>","resposta":6943688,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homic\u00eddio doloso.","id":6943688,"corpo":"<p>homic\u00eddio doloso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o corporal.","id":6943689,"corpo":"<p>les\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infantic\u00eddio.","id":6943690,"corpo":"<p>infantic\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homic\u00eddio culposo.","id":6943691,"corpo":"<p>homic\u00eddio culposo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aborto.","id":6943692,"corpo":"<p>aborto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Doloso Majorado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Doloso Majorado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413920,"slug":"direito-penal-homicidio-doloso-majorado"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/1812674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tabela com anomalia de atualiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser normalizada. Nos conceitos das Formas Normais, aquela que necessariamente dever\u00e1 ser aplicada em uma tabela com chave prim\u00e1ria composta \u00e9: ","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855575,"hashId":"22778529f920c7b34ded94ac954eafe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tabela com anomalia de atualiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser normalizada. Nos conceitos das Formas Normais, aquela que necessariamente dever\u00e1 ser aplicada em uma tabela com chave prim\u00e1ria composta \u00e9: <\/p>","resposta":7135556,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeira","id":7135555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segunda","id":7135556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segunda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceira","id":7135557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terceira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quinta","id":7135558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quinta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"},{"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados reais armazenados em um banco de dados podem mudar com muita frequ\u00eancia. Os dados no banco de dados em determinado momento no tempo s\u00e3o chamados de:","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855476,"hashId":"71b39a5373ad9228fd81dcb57440437c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados reais armazenados em um banco de dados podem mudar com muita frequ\u00eancia. Os dados no banco de dados em determinado momento no tempo s\u00e3o chamados de:<\/p>","resposta":7135144,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00e3o ","id":7135142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atualiza\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esquema","id":7135143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquema<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inst\u00e2ncia","id":7135144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inst\u00e2ncia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagrama\u00e7\u00e3o","id":7135145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagrama\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirma\u00e7\u00e3o a seguir.\u201cA teoria de um sistema de banco de dados (SBD) especifica o conceito de chave prim\u00e1ria de uma tabela que deve ser \u00fanica para cada tabela.\u201dEssa afirma\u00e7\u00e3o refere-se ao conceito de:","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855543,"hashId":"92e4b2909207803c01240b8b52c3d650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a afirma\u00e7\u00e3o a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA teoria de um sistema de banco de dados (SBD) especifica o conceito de chave prim\u00e1ria de uma tabela que deve ser \u00fanica para cada tabela.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa afirma\u00e7\u00e3o refere-se ao conceito de:<\/p>","resposta":7135429,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o","id":7135426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o","id":7135427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agrega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o ","id":7135428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especializa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o","id":7135429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de acesso concorrente determina que dois ou mais usu\u00e1rios acessem os mesmos dados e ao mesmo tempo. Quando usu\u00e1rios, n\u00e3o liberam os recursos por eles bloqueados e acessam recursos que est\u00e3o bloqueados por outros usu\u00e1rios, ocorre uma situa\u00e7\u00e3o denominada de autobloqueio. Essa situa\u00e7\u00e3o, denominada de autobloqueio, impede que os usu\u00e1rios autobloqueados possam prosseguir com seus processamentos e ocorre devido a acessos a recursos concorrentes que n\u00e3o s\u00e3o liberados.Esse conceito de autobloqueio de usu\u00e1rios devido a acessos a recursos n\u00e3o liberados \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855566,"hashId":"a9caa23a0b4cde9f80494d3436639d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de acesso concorrente determina que dois ou mais usu\u00e1rios acessem os mesmos dados e ao mesmo tempo. Quando usu\u00e1rios, n\u00e3o liberam os recursos por eles bloqueados e acessam recursos que est\u00e3o bloqueados por outros usu\u00e1rios, ocorre uma situa\u00e7\u00e3o denominada de autobloqueio. Essa situa\u00e7\u00e3o, denominada de autobloqueio, impede que os usu\u00e1rios autobloqueados possam prosseguir com seus processamentos e ocorre devido a acessos a recursos concorrentes que n\u00e3o s\u00e3o liberados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse conceito de autobloqueio de usu\u00e1rios devido a acessos a recursos n\u00e3o liberados \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":7135521,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multilock","id":7135518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>multilock<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hardlock","id":7135519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>hardlock<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"softlock","id":7135520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>softlock<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deadlock","id":7135521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>deadlock<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao excluir uma tupla de uma tabela ocorrem os seguintes fatos sobre uma segunda tabela que referencia a primeira:I - Exclui todas as tuplas na segunda tabela que referenciam a tupla exclu\u00edda da primeira tabelaII - Gera uma erro se houver pelo menos uma tupla na segunda tabela que referencie a tupla exclu\u00edda da primeira tabelaIII - Atribui NULL para a chave estrangeira das tuplas da segunda tabela que referenciam a tupla exclu\u00edda da primeira tabelaEstes tr\u00eas fatos ocorrem, na ordem em que s\u00e3o apresentados (I, II e III) com a especifica\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da chave estrangeira da segunda tabela com as op\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855525,"hashId":"8f66e0512996f58ea86fbe374ad1ab74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao excluir uma tupla de uma tabela ocorrem os seguintes fatos sobre uma segunda tabela que referencia a primeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Exclui todas as tuplas na segunda tabela que referenciam a tupla exclu\u00edda da primeira tabela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Gera uma erro se houver pelo menos uma tupla na segunda tabela que referencie a tupla exclu\u00edda da primeira tabela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Atribui NULL para a chave estrangeira das tuplas da segunda tabela que referenciam a tupla exclu\u00edda da primeira tabela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estes tr\u00eas fatos ocorrem, na ordem em que s\u00e3o apresentados (I, II e III) com a especifica\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da chave estrangeira da segunda tabela com as op\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7135353,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cascata, Restrict e Set null","id":7135353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cascata, <em>Restrict <\/em>e <em>Set null<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cascata, Set null, Restrict","id":7135354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cascata, <em>Set null<\/em>, <em>Restrict<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Set null, Cascata e Restrict","id":7135355,"corpo":"<p><em>Set null<\/em>, Cascata e <em>Restrict<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Set null, Restrict e Cascata","id":7135356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Set null<\/em>, <em>Restrict<\/em> e Cascata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o correio eletr\u00f4nico, ou e-mail, pode ser utilizado para a transmiss\u00e3o de documentos. Mas, para que a mensagem enviada por correio eletr\u00f4nico tenha valor documental, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":61700,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2014-univasf-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:29:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1883804,"hashId":"d473bb7f5a14effb866c67d21dddda8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o correio eletr\u00f4nico, ou e-mail, pode ser utilizado para a transmiss\u00e3o de documentos. Mas, para que a mensagem enviada por correio eletr\u00f4nico tenha valor documental, \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":7254683,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existir certifica\u00e7\u00e3o digital que ateste a identidade do remetente, na forma estabelecida em lei.","id":7254683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existir certifica\u00e7\u00e3o digital que ateste a identidade do remetente, na forma estabelecida em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obedecer \u00e0 forma e \u00e0 estrutura definidas para as comunica\u00e7\u00f5es oficiais, no Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":7254684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obedecer \u00e0 forma e \u00e0 estrutura definidas para as comunica\u00e7\u00f5es oficiais, no Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preencher o campo assunto do formul\u00e1rio de correio eletr\u00f4nico, informando que a mensagem encaminhada \u00e9 documento original.","id":7254685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preencher o campo assunto do formul\u00e1rio de correio eletr\u00f4nico, informando que a mensagem encaminhada \u00e9 documento original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar recurso de confirma\u00e7\u00e3o de leitura da mensagem encaminhada por correio eletr\u00f4nico.","id":7254686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar recurso de confirma\u00e7\u00e3o de leitura da mensagem encaminhada por correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existir portaria no \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica autorizando o uso do e-mail como expediente de comunica\u00e7\u00e3o oficial.","id":7254687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existir portaria no \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica autorizando o uso do e-mail como expediente de comunica\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES DE 31 A 35. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se pela impessoalidade, uso da norma padr\u00e3o da linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade. E, ainda, pela legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, que s\u00e3o princ\u00edpios5 fundamentais de toda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\tN\u00e3o se concebe que um ato normativo de qualquer natureza seja redigido de forma obscura, que dificulte ou impossibilite sua compreens\u00e3o. A transpar\u00eancia do sentido dos atos normativos, bem como sua inteligibilidade, s\u00e3o requisitos do pr\u00f3prio Estado de Direito. \u00c9 inaceit\u00e1vel que um texto legal n\u00e3o seja entendido pelos cidad\u00e3os.\t10 A publicidade implica necessariamente certos princ\u00edpios, como a impessoalidade, a clareza, a uniformidade, a concis\u00e3o e o uso de linguagem formal que se aplicam \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o oficial. Essa modalidade de comunica\u00e7\u00e3o deve sempre permitir uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o e ser estritamente impessoal e uniforme, o que exige o uso de certo n\u00edvel de linguagem.\t15 Dessa forma, fica claro que as comunica\u00e7\u00f5es oficiais s\u00e3o necessariamente uniformes, pois h\u00e1 sempre um \u00fanico comunicador (o Servi\u00e7o P\u00fablico) e o receptor dessas comunica\u00e7\u00f5es ou \u00e9 o pr\u00f3prio Servi\u00e7o P\u00fablico (no caso de expedientes dirigidos por um \u00f3rg\u00e3o a outro) \u2013 ou o conjunto dos cidad\u00e3os ou institui\u00e7\u00f5es tratados de forma homog\u00eanea (o p\u00fablico).\t20 Outros procedimentos rotineiros na reda\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es oficiais foram incorporados ao longo do tempo, como as formas de tratamento e de cortesia, a estrutura dos expedientes etc. Mencione-se, por exemplo, a fixa\u00e7\u00e3o dos fechos para comunica\u00e7\u00f5es oficiais, regulados pela Portaria no 1 do Ministro de Estado da Justi\u00e7a, de 8 de julho de 1937 que, ap\u00f3s mais de meio s\u00e9culo de vig\u00eancia, foi revogado pelo25 Decreto que aprovou a primeira edi\u00e7\u00e3o do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\tAcrescente-se, por fim, que a identifica\u00e7\u00e3o que se buscou fazer das caracter\u00edsticas espec\u00edficas da forma oficial de redigir n\u00e3o deve ensejar o entendimento de que se proponha a cria\u00e7\u00e3o \u2013 ou se aceite a exist\u00eancia \u2013 de uma forma espec\u00edfica30 de linguagem administrativa, o que coloquialmente e pejorativamente se chama burocrat\u00eas. Este \u00e9, antes, uma distor\u00e7\u00e3o do que deve ser a reda\u00e7\u00e3o oficial, e se caracteriza pelo abuso de express\u00f5es e clich\u00eas do jarg\u00e3o burocr\u00e1tico e de formas arcaicas de constru\u00e7\u00e3o de frases.\tA reda\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o \u00e9, portanto, necessariamente \u00e1rida nem se op\u00f5e \u00e035 evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. O que ocorre \u00e9 que sua finalidade b\u00e1sica \u2013 comunicar com impessoalidade e m\u00e1xima clareza \u2013 imp\u00f5e certos par\u00e2metros ao uso que se faz da l\u00edngua, de maneira diversa daquele da literatura, do texto jornal\u00edstico, da correspond\u00eancia particular etc.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.ifgoiano.edu.br\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/10.05.12_Manual-de-redacao-oficial_versaofinal-site.pdf. Acesso em: 26 de mar\u00e7o de 2013.","id":473843,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES DE 31 A 35. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se pela impessoalidade, uso da norma padr\u00e3o da linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade. E, ainda, pela legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, que s\u00e3o princ\u00edpios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 fundamentais de toda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o se concebe que um ato normativo de qualquer natureza seja redigido de forma obscura, que dificulte ou impossibilite sua compreens\u00e3o. A transpar\u00eancia do sentido dos atos normativos, bem como sua inteligibilidade, s\u00e3o requisitos do pr\u00f3prio Estado de Direito. \u00c9 inaceit\u00e1vel que um texto legal n\u00e3o seja entendido pelos cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t10 A publicidade implica necessariamente certos princ\u00edpios, como a impessoalidade, a clareza, a uniformidade, a concis\u00e3o e o uso de linguagem formal que se aplicam \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o oficial. Essa modalidade de comunica\u00e7\u00e3o deve sempre permitir uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o e ser estritamente impessoal e uniforme, o que exige o uso de certo n\u00edvel de linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t15 Dessa forma, fica claro que as comunica\u00e7\u00f5es oficiais s\u00e3o necessariamente uniformes, pois h\u00e1 sempre um \u00fanico comunicador (o Servi\u00e7o P\u00fablico) e o receptor dessas comunica\u00e7\u00f5es ou \u00e9 o pr\u00f3prio Servi\u00e7o P\u00fablico (no caso de expedientes dirigidos por um \u00f3rg\u00e3o a outro) \u2013 ou o conjunto dos cidad\u00e3os ou institui\u00e7\u00f5es tratados de forma homog\u00eanea (o p\u00fablico).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t20 Outros procedimentos rotineiros na reda\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es oficiais foram incorporados ao longo do tempo, como as formas de tratamento e de cortesia, a estrutura dos expedientes etc. Mencione-se, por exemplo, a fixa\u00e7\u00e3o dos fechos para comunica\u00e7\u00f5es oficiais, regulados pela <strong><em>Portaria no 1 do Ministro de Estado da Justi\u00e7a, de 8 de julho de 1937<\/em><\/strong> que, ap\u00f3s mais de meio s\u00e9culo de vig\u00eancia, foi revogado pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Decreto que aprovou a primeira edi\u00e7\u00e3o do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcrescente-se, por fim, que a identifica\u00e7\u00e3o que se buscou fazer das caracter\u00edsticas espec\u00edficas da forma oficial de redigir n\u00e3o deve ensejar o entendimento de que se proponha a cria\u00e7\u00e3o \u2013 ou se aceite a exist\u00eancia \u2013 de uma forma espec\u00edfica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 de linguagem administrativa, o que coloquialmente e pejorativamente se chama <strong><em>burocrat\u00eas<\/em><\/strong>. Este \u00e9, antes, uma distor\u00e7\u00e3o do que deve ser a reda\u00e7\u00e3o oficial, e se caracteriza pelo abuso de express\u00f5es e clich\u00eas do jarg\u00e3o burocr\u00e1tico e de formas arcaicas de constru\u00e7\u00e3o de frases.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA reda\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o \u00e9, portanto, necessariamente \u00e1rida nem se op\u00f5e \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. O que ocorre \u00e9 que sua finalidade b\u00e1sica \u2013 comunicar com impessoalidade e m\u00e1xima clareza \u2013 imp\u00f5e certos par\u00e2metros ao uso que se faz da l\u00edngua, de maneira diversa daquele da literatura, do texto jornal\u00edstico, da correspond\u00eancia particular etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.ifgoiano.edu.br\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/10.05.12_Manual-de-redacao-oficial_versao<\/p><p style=\"text-align: right;\">final-site.pdf. Acesso em: 26 de mar\u00e7o de 2013.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1883804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, segundo a Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","provas":[{"id":61700,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2014-univasf-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1883847,"hashId":"dd2779aa17708b38a30004106c802e3b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, segundo a Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","resposta":7254867,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da economicidade, por isso o Administrador dever\u00e1 selecionar a proposta que apresentar o menor pre\u00e7o, vedado o estabelecimento de outros crit\u00e9rios.","id":7254866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da economicidade, por isso o Administrador dever\u00e1 selecionar a proposta que apresentar o menor pre\u00e7o, vedado o estabelecimento de outros crit\u00e9rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa Lei se aplica \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e aos contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es.","id":7254867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa Lei se aplica \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e aos contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferentemente do que ocorre com a aquisi\u00e7\u00e3o de bens, a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o d\u00e1-se por meio de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, sendo ilegal a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por outras modalidades de licita\u00e7\u00e3o.","id":7254868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente do que ocorre com a aquisi\u00e7\u00e3o de bens, a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o d\u00e1-se por meio de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, sendo ilegal a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por outras modalidades de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento licitat\u00f3rio previsto nesta lei caracteriza ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, exceto para aquisi\u00e7\u00f5es de bens ou servi\u00e7os no valor de at\u00e9 R$ 8.000,00, as quais s\u00e3o regidas pelo princ\u00edpio da informalidade","id":7254869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento licitat\u00f3rio previsto nesta lei caracteriza ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, exceto para aquisi\u00e7\u00f5es de bens ou servi\u00e7os no valor de at\u00e9 R$ 8.000,00, as quais s\u00e3o regidas pelo princ\u00edpio da informalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para fins dessa Lei, obra \u00e9 toda constru\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o predial, enquanto reforma e recupera\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas servi\u00e7os.","id":7254870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins dessa Lei, obra \u00e9 toda constru\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o predial, enquanto reforma e recupera\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1883847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":61700,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2014-univasf-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1883863,"hashId":"ba6000a6056c7153bf34a01662d15761","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7254933,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, quando neguem, limitem ou afetem direitos ou interesses.","id":7254933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, quando neguem, limitem ou afetem direitos ou interesses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imposi\u00e7\u00e3o de deveres, encargos ou san\u00e7\u00f5es decorre de ato discricion\u00e1rio e prescinde de motiva\u00e7\u00e3o.","id":7254934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imposi\u00e7\u00e3o de deveres, encargos ou san\u00e7\u00f5es decorre de ato discricion\u00e1rio e prescinde de motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dispensa e a declara\u00e7\u00e3o de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, por estarem expressamente previstas em lei, n\u00e3o precisam ser motivadas.","id":7254935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa e a declara\u00e7\u00e3o de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, por estarem expressamente previstas em lei, n\u00e3o precisam ser motivadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A anula\u00e7\u00e3o de atos administrativos dever\u00e1 ser motivada, mas a revoga\u00e7\u00e3o e a convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo, por serem atos discricion\u00e1rios, dispensam motiva\u00e7\u00e3o.","id":7254936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anula\u00e7\u00e3o de atos administrativos dever\u00e1 ser motivada, mas a revoga\u00e7\u00e3o e a convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo, por serem atos discricion\u00e1rios, dispensam motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode anular atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios.","id":7254937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode anular atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","pai":408060,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408062,"slug":"direito-administrativo-motivacao-e-teoria-dos-motivos-determinantes"}],"slug":"direito-administrativo\/1883863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":61700,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2014-univasf-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1883870,"hashId":"809562091e7c423551e13795e710b9c7","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7254966,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcio de legalidade, mas n\u00e3o pode revogar atos administrativos regulares por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade","id":7254963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcio de legalidade, mas n\u00e3o pode revogar atos administrativos regulares por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atos administrativos irregulares n\u00e3o podem ser convalidados, salvo se o defeito for insan\u00e1vel. ","id":7254964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos administrativos irregulares n\u00e3o podem ser convalidados, salvo se o defeito for insan\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ato vinculado, o Administrador tem liberdade para atuar conforme a conveni\u00eancia e a oportunidade da Administra\u00e7\u00e3o.","id":7254965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ato vinculado, o Administrador tem liberdade para atuar conforme a conveni\u00eancia e a oportunidade da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atos que apresentarem defeitos san\u00e1veis poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, em decis\u00e3o, na qual se evidencie n\u00e3o acarretarem les\u00e3o ao interesse p\u00fablico nem preju\u00edzo a terceiros","id":7254966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos que apresentarem defeitos san\u00e1veis poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, em decis\u00e3o, na qual se evidencie n\u00e3o acarretarem les\u00e3o ao interesse p\u00fablico nem preju\u00edzo a terceiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atos discricion\u00e1rios n\u00e3o poder\u00e3o ser revogados depois de cinco anos de sua publica\u00e7\u00e3o.","id":7254967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos discricion\u00e1rios n\u00e3o poder\u00e3o ser revogados depois de cinco anos de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria volunt\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanat\u00f3ria volunt\u00e1ria","pai":408139,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422189,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-voluntaria"}],"slug":"direito-administrativo\/1883870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica","id":23848}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale qual das interven\u00e7\u00f5es abaixo apresenta menor n\u00famero necess\u00e1rio para tratar (NNT) em rela\u00e7\u00e3o ao desfecho cl\u00ednico de acidente vascular encef\u00e1lico (AVE).","provas":[{"id":60826,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica","id":23848},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-medicina-clinica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 15:29:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1849490,"hashId":"8f3826aba26d91833f68e7edfebe4c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual das interven\u00e7\u00f5es abaixo apresenta menor n\u00famero necess\u00e1rio para tratar (NNT) em rela\u00e7\u00e3o ao desfecho cl\u00ednico de acidente vascular encef\u00e1lico (AVE).<\/p>","resposta":7109256,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Prescri\u00e7\u00e3o de varfarina para pacientes com fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica e CHADS igual a 3.","id":7109256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Prescri\u00e7\u00e3o de varfarina para pacientes com fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica e CHADS igual a 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Angioplastia com stent em art\u00e9ria car\u00f3tida com obstru\u00e7\u00e3o de 50% a 70% em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos. ","id":7109257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Angioplastia com stent em art\u00e9ria car\u00f3tida com obstru\u00e7\u00e3o de 50% a 70% em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico e estatina em indiv\u00edduos com espessamento m\u00e9dio-intimal de art\u00e9rias car\u00f3tidas igual a 0,8 mm.","id":7109258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescri\u00e7\u00e3o de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico e estatina em indiv\u00edduos com espessamento m\u00e9dio-intimal de art\u00e9rias car\u00f3tidas igual a 0,8 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endarterectomia de art\u00e9ria car\u00f3tida para pacientes com les\u00f5es obstrutivas entre 30% e 50%.","id":7109259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endarterectomia de art\u00e9ria car\u00f3tida para pacientes com les\u00f5es obstrutivas entre 30% e 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica","id":23848}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma briga, um homem de 22 anos foi atirado do quarto andar de um pr\u00e9dio comercial. O m\u00e9dico socorrista foi chamado para prestar o primeiro atendimento desse paciente ainda na cena do acidente em via p\u00fablica. Ap\u00f3s averiguar que esse local \u00e9 seguro, a primeira conduta desse m\u00e9dico ser\u00e1:","provas":[{"id":60826,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica","id":23848},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-medicina-clinica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 15:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1849475,"hashId":"c4e9938d8c898c0e552438ee2e1f3e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma briga, um homem de 22 anos foi atirado do quarto andar de um pr\u00e9dio comercial. O m\u00e9dico socorrista foi chamado para prestar o primeiro atendimento desse paciente ainda na cena do acidente em via p\u00fablica. Ap\u00f3s averiguar que esse local \u00e9 seguro, a primeira conduta desse m\u00e9dico ser\u00e1:<\/p>","resposta":7109198,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proceder a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal atrav\u00e9s de laringoscopia direta.","id":7109196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal atrav\u00e9s de laringoscopia direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obter dois acessos venosos de grande calibre.","id":7109197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obter dois acessos venosos de grande calibre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar responsividade da v\u00edtima e proceder \u00e0 abertura de vias a\u00e9reas.","id":7109198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar responsividade da v\u00edtima e proceder \u00e0 abertura de vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chamar a pol\u00edcia em raz\u00e3o de se tratar de v\u00edtima de um crime hediondo.","id":7109199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chamar a pol\u00edcia em raz\u00e3o de se tratar de v\u00edtima de um crime hediondo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica","id":23848}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o quadro cl\u00ednico de edema agudo de pulm\u00e3o, assinale a medica\u00e7\u00e3o que possui tamb\u00e9m um efeito inicial venodilatador.","provas":[{"id":60826,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica","id":23848},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-medicina-clinica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 15:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1849481,"hashId":"9e2db4a6a4cfe59a3a7faaad029724da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o quadro cl\u00ednico de edema agudo de pulm\u00e3o, assinale a medica\u00e7\u00e3o que possui tamb\u00e9m um efeito inicial venodilatador.<\/p>","resposta":7109221,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio","id":7109220,"corpo":"<p>Oxig\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Furosemida","id":7109221,"corpo":"<p>Furosemida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido acetilsalic\u00edlico","id":7109222,"corpo":"<p>\u00c1cido acetilsalic\u00edlico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Digoxina","id":7109223,"corpo":"<p>Digoxina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica","id":23848}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto atual, aponte o principal grupo de causa de morte em rela\u00e7\u00e3o a um homem brasileiro com 38 anos de idade.","provas":[{"id":60826,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica","id":23848},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-medicina-clinica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Medicina Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 15:29:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1849494,"hashId":"3c9d260a811e0711faaee5040c493635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto atual, aponte o principal grupo de causa de morte em rela\u00e7\u00e3o a um homem brasileiro com 38 anos de idade.<\/p>","resposta":7109273,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as do aparelho cardiovascular","id":7109272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as do aparelho cardiovascular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causas externas","id":7109273,"corpo":"<p>Causas externas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Neoplasias","id":7109274,"corpo":"<p> Neoplasias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, incluindo-se a s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida","id":7109275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, incluindo-se a s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Almoxarife","id":5589}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o processo de expedi\u00e7\u00e3o de mercadorias diretamente da doca recebedora, sem passar pelo estoque, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":59645,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Almoxarife","id":5589},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-tecnico-operacional-area-almoxarife-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Almoxarife - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 16:08:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1817661,"hashId":"6807e34f7b699a13bfeac590d7e47c26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o processo de expedi\u00e7\u00e3o de mercadorias diretamente da doca recebedora, sem passar pelo estoque, \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":6967671,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cross-time.","id":6967667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>cross-time.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cross-plus.","id":6967668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>cross-plus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cross-post.","id":6967669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>cross-post.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cross-title. ","id":6967670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>cross-title. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cross-docking.","id":6967671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>cross-docking.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num torneio de t\u00eanis todos os jogos s\u00e3o eliminat\u00f3rios, ou seja, a cada partida entre dois jogadores o perdedor \u00e9 eliminado e o vencedor segue no torneio. Assim, um torneio com vinte jogadores ter\u00e1 o seguinte n\u00famero de partidas:","provas":[{"id":61016,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Programador de Computador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 16:47:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1856864,"hashId":"0a58a13b3efddce28d432d3fdde67df7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num torneio de t\u00eanis todos os jogos s\u00e3o eliminat\u00f3rios, ou seja, a cada partida entre dois jogadores o perdedor \u00e9 eliminado e o vencedor segue no torneio. Assim, um torneio com vinte jogadores ter\u00e1 o seguinte n\u00famero de partidas:<\/p>","resposta":7140522,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19","id":7140522,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48","id":7140523,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56","id":7140524,"corpo":"<p>56<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200","id":7140525,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Legislativo pode criar uma Lei Ordin\u00e1ria contr\u00e1ria \u00e0 s\u00famula vinculante editada pelo STF?","provas":[{"id":64370,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2014-dom-cintra-fundacao-advogado","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 17:08:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1975314,"hashId":"d96f0760bbf735a6fc96a9ff1861c349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo pode criar uma Lei Ordin\u00e1ria contr\u00e1ria \u00e0 s\u00famula vinculante editada pelo STF?<\/p>","resposta":7663653,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois o STF \u00e9 o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":7663650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois o STF \u00e9 o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois a S\u00famula vincula todos os Poderes (Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio).","id":7663651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois a S\u00famula vincula todos os Poderes (Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim, pois a s\u00famula n\u00e3o obrigada a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":7663652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois a s\u00famula n\u00e3o obrigada a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sim, pois a fun\u00e7\u00e3o legiferante do Estado n\u00e3o est\u00e1 vinculada ao teor da S\u00famula.","id":7663653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois a fun\u00e7\u00e3o legiferante do Estado n\u00e3o est\u00e1 vinculada ao teor da S\u00famula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N\u00e3o, pois seria inconstitucional.","id":7663654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o, pois seria inconstitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que se refere ao controle concentrado da constitucionalidade:","provas":[{"id":64370,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2014-dom-cintra-fundacao-advogado","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 17:09:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1975323,"hashId":"bdf1fb90b29dbed38f4645e5b7e103ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no que se refere ao controle concentrado da constitucionalidade:<\/p>","resposta":7663697,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o direta contra lei municipal poder\u00e1 ser ajuizada no Supremo Tribunal Federal (STF);","id":7663694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o direta contra lei municipal poder\u00e1 ser ajuizada no Supremo Tribunal Federal (STF);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade sempre produzir\u00e1 efeitos ex nunc;","id":7663695,"corpo":"<p>a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade sempre produzir\u00e1 efeitos <em>ex nunc<\/em>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o direta contra lei estadual somente ser\u00e1 julgada no tribunal de justi\u00e7a local;","id":7663696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o direta contra lei estadual somente ser\u00e1 julgada no tribunal de justi\u00e7a local;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o constitucional para o julgamento de a\u00e7\u00e3o direta no \u00e2mbito dos tribunais regionais federais (TRFs);","id":7663697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o constitucional para o julgamento de a\u00e7\u00e3o direta no \u00e2mbito dos tribunais regionais federais (TRFs);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle constitucional s\u00f3 poder\u00e1 ser feito por via principal ou a\u00e7\u00e3o direta.","id":7663698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle constitucional s\u00f3 poder\u00e1 ser feito por via principal ou a\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407661,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal\u00edstico - 3\u00aa Classe - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23868}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal instrumento constitucional de salvaguarda do direito ambulatorial do cidad\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":60879,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal\u00edstico - 3\u00aa Classe - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-criminalistico-3a-classe-area-engenharia-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito Criminal\u00edstico - 3\u00aa Classe - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 17:10:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1853071,"hashId":"76a8ead43581a6a4cd0cf9887745ca4f","enunciado":"<p>O principal instrumento constitucional de salvaguarda do direito ambulatorial do cidad\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":7124452,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habeas corpus.","id":7124452,"corpo":"<p>habeas corpus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o. ","id":7124453,"corpo":"<p>mandado de injun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a. ","id":7124454,"corpo":"<p>mandado de seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habeas data. ","id":7124455,"corpo":"<p>habeas data. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o popular.","id":7124456,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMais propriamente se diria: anda, arrasta-se \u2013 mas n\u00e3o \u00e9 costume.\u201d (\u00a7 1) Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes destacados do trecho, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62073,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 12:08:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1894585,"hashId":"590647533240d0c046c5b969f642689f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMais propriamente se diria: anda, arrasta-se \u2013 mas n\u00e3o \u00e9 costume.\u201d (\u00a7 1) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes destacados do trecho, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7300610,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"COSTUME \u00e9 adjetivo.","id":7300607,"corpo":"<p>COSTUME \u00e9 adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAIS e MAS pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.","id":7300608,"corpo":"<p>MAIS e MAS pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma verbal DIRIA est\u00e1 flexionada no futuro do presente do modo indicativo. ","id":7300609,"corpo":"<p>a forma verbal DIRIA est\u00e1 flexionada no futuro do presente do modo indicativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na primeira ocorr\u00eancia, a palavra SE \u00e9 pronome apassivador.","id":7300610,"corpo":"<p>na primeira ocorr\u00eancia, a palavra SE \u00e9 pronome apassivador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a forma verbal ANDA est\u00e1 flexionada no presente do subjuntivo.","id":7300611,"corpo":"<p>a forma verbal ANDA est\u00e1 flexionada no presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Ningu\u00e9m se banha duas vezes no mesmo rio\tEstou deitado na margem. Dois barcos, presos a um tronco de salgueiro cortado em remotos tempos, oscilam ao jeito do vento, n\u00e3o da corrente, que \u00e9 macia, vagarosa, quase invis\u00edvel. A paisagem em frente, conhe\u00e7o-a. Por uma aberta entre as \u00e1rvores, vejo as terras lisas da lez\u00edria, ao fundo uma franja de vegeta\u00e7\u00e3o verde-escura, e depois, inevitavelmente, o c\u00e9u onde boiam nuvens que s\u00f3 n\u00e3o s\u00e3o brancas porque a tarde chega ao fim e h\u00e1 o tom de p\u00e9rola que \u00e9 o dia que se extingue. Entretanto, o rio corre. Mais propriamente se diria: anda, arrasta-se \u2013 mas n\u00e3o \u00e9 costume.\tTr\u00eas metros acima da minha cabe\u00e7a est\u00e3o presos nos ramos rolos de palha, canalhas de milho, aglomerados de lodo seco. S\u00e3o os vest\u00edgios da cheia. \u00c0 esquerda, na outra margem, alinham-se os freixos que, a esta dist\u00e2ncia, por obra do vento que Ihes estremece as folhas numa vibra\u00e7\u00e3o intermin\u00e1vel, me fazem lembrar o interior de uma colmeia. \u00c9 o mesmo fervilhar, numa esp\u00e9cie de zumbido vegetal, uma palpita\u00e7\u00e3o (\u00e9 o que penso agora), como se dez mil aves tivessem brotado dos ramos numa ansiedade de asas que n\u00e3o podem erguer voo.\tEntretanto, enquanto vou pensando, o rio continua a passar, em sil\u00eancio. Vem agora no vento, da aldeia que n\u00e3o est\u00e1 longe, um lamentoso toque de sinos: algu\u00e9m morreu, sei quem foi, mas de que serve diz\u00ea-Io? Muito alto, duas gar\u00e7as brancas (ou talvez n\u00e3o sejam gar\u00e7as, n\u00e3o importa) desenham um bailado sem princ\u00edpio nem fim: vieram inscrever-se no meu tempo, ir\u00e3o depois continuar o seu, sem mim.\tOlho agora o rio que conhe\u00e7o t\u00e3o bem. A cor das \u00e1guas, a maneira como escorregam ao longo das margens, as espadanas verdes, as plataformas de limos onde encontram ch\u00e3o as r\u00e3s, onde as lib\u00e9lulas (tamb\u00e9m chamadas tira-olhos) pousam a extremidade das pequenas garras \u2013 este rio \u00e9 qualquer coisa que me corre no sangue, a que estou preso desde sempre e para sempre. Naveguei nele, aprendi nele a nadar, conhe\u00e7o-lhe os fund\u00f5es e as locas onde os barbos pairam im\u00f3veis. \u00c9 mais do que um rio, \u00e9 talvez um segredo.\tE, contudo, estas \u00e1guas j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o as minhas \u00e1guas. O tempo flui nelas, arrasta-as e vai arrastando na corrente l\u00edquida, devagar, \u00e0 velocidade (aqui, na terra) de sessenta segundos por minuto. Quantos minutos passaram j\u00e1 desde que me deitei na margem, sobre o feno seco e doirado? Quantos metros andou aquele tronco apodrecido que flutua? O sino ainda toca, a tarde teve agora um arrepio, as gar\u00e7as onde est\u00e3o? Devagar, levanto-me, sacudo as palhas agarradas \u00e0 roupa, cal\u00e7o-me. Apanho uma pedra, um seixo redondo e denso, lan\u00e7o-o pelo ar, num gesto do passado. Cai no meio do rio, mergulha (n\u00e3o vejo, mas sei), atravessa as \u00e1guas opacas, assenta no lodo do fundo, enterra-se um pouco. [\u2026]\tDes\u00e7o at\u00e9 a \u00e1gua, mergulho nela as m\u00e3os, e n\u00e3o as reconhe\u00e7o. V\u00eam-me da mem\u00f3ria outras m\u00e3os mergulhadas noutro rio. As minhas m\u00e3os de h\u00e1 trinta anos, o rio antigo de \u00e1guas que j\u00e1 se perderam no mar. Vejo passar o tempo. Tem a cor da \u00e1gua e vai carregado de detritos, de p\u00e9talas arrancadas de flores, de um toque vagaroso de sinos. Ent\u00e3o uma ave cor de fogo passa como um rel\u00e2mpago. O sino cala-se. E eu sacudo as m\u00e3os molhadas de tempo, levando-as at\u00e9 aos olhos \u2013 as minhas m\u00e3os de hoje, com que prendo a vida e a verdade desta hora.(SARAMAGO, Jos\u00e9. . Lisboa: Editorial Caminho, 1985. p. 35-37)Vocabul\u00e1rio:lez\u00edria \u2013 zona agr\u00edcola muito f\u00e9rtil, situada na regi\u00e3o do Ribatejo, em Portugal.freixo \u2013 \u00e1rvore das florestas dos climas temperados, de madeira clara, macia e resistente.espadana \u2013 planta herb\u00e1cea, aqu\u00e1tica ou palustre, com folhas agudas.loca \u2013 toca; furna; gruta pequena; esconderijo do peixe, debaixo da \u00e1gua, sob uma laje ou tronco submersos.barbo \u2013 peixe vulgar de \u00e1gua doce.","id":475023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ningu\u00e9m se banha duas vezes no mesmo rio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEstou deitado na margem. Dois barcos, presos a um tronco de salgueiro cortado em remotos tempos, oscilam ao jeito do vento, n\u00e3o da corrente, que \u00e9 macia, vagarosa, quase invis\u00edvel. A paisagem em frente, conhe\u00e7o-a. Por uma aberta entre as \u00e1rvores, vejo as terras lisas da lez\u00edria, ao fundo uma franja de vegeta\u00e7\u00e3o verde-escura, e depois, inevitavelmente, o c\u00e9u onde boiam nuvens que s\u00f3 n\u00e3o s\u00e3o brancas porque a tarde chega ao fim e h\u00e1 o tom de p\u00e9rola que \u00e9 o dia que se extingue. Entretanto, o rio corre. Mais propriamente se diria: anda, arrasta-se \u2013 mas n\u00e3o \u00e9 costume.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTr\u00eas metros acima da minha cabe\u00e7a est\u00e3o presos nos ramos rolos de palha, canalhas de milho, aglomerados de lodo seco. S\u00e3o os vest\u00edgios da cheia. \u00c0 esquerda, na outra margem, alinham-se os freixos que, a esta dist\u00e2ncia, por obra do vento que Ihes estremece as folhas numa vibra\u00e7\u00e3o intermin\u00e1vel, me fazem lembrar o interior de uma colmeia. \u00c9 o mesmo fervilhar, numa esp\u00e9cie de zumbido vegetal, uma palpita\u00e7\u00e3o (\u00e9 o que penso agora), como se dez mil aves tivessem brotado dos ramos numa ansiedade de asas que n\u00e3o podem erguer voo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntretanto, enquanto vou pensando, o rio continua a passar, em sil\u00eancio. Vem agora no vento, da aldeia que n\u00e3o est\u00e1 longe, um lamentoso toque de sinos: algu\u00e9m morreu, sei quem foi, mas de que serve diz\u00ea-Io? Muito alto, duas gar\u00e7as brancas (ou talvez n\u00e3o sejam gar\u00e7as, n\u00e3o importa) desenham um bailado sem princ\u00edpio nem fim: vieram inscrever-se no meu tempo, ir\u00e3o depois continuar o seu, sem mim.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOlho agora o rio que conhe\u00e7o t\u00e3o bem. A cor das \u00e1guas, a maneira como escorregam ao longo das margens, as espadanas verdes, as plataformas de limos onde encontram ch\u00e3o as r\u00e3s, onde as lib\u00e9lulas (tamb\u00e9m chamadas tira-olhos) pousam a extremidade das pequenas garras \u2013 este rio \u00e9 qualquer coisa que me corre no sangue, a que estou preso desde sempre e para sempre. Naveguei nele, aprendi nele a nadar, conhe\u00e7o-lhe os fund\u00f5es e as locas onde os barbos pairam im\u00f3veis. \u00c9 mais do que um rio, \u00e9 talvez um segredo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE, contudo, estas \u00e1guas j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o as minhas \u00e1guas. O tempo flui nelas, arrasta-as e vai arrastando na corrente l\u00edquida, devagar, \u00e0 velocidade (aqui, na terra) de sessenta segundos por minuto. Quantos minutos passaram j\u00e1 desde que me deitei na margem, sobre o feno seco e doirado? Quantos metros andou aquele tronco apodrecido que flutua? O sino ainda toca, a tarde teve agora um arrepio, as gar\u00e7as onde est\u00e3o? Devagar, levanto-me, sacudo as palhas agarradas \u00e0 roupa, cal\u00e7o-me. Apanho uma pedra, um seixo redondo e denso, lan\u00e7o-o pelo ar, num gesto do passado. Cai no meio do rio, mergulha (n\u00e3o vejo, mas sei), atravessa as \u00e1guas opacas, assenta no lodo do fundo, enterra-se um pouco. [\u2026]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDes\u00e7o at\u00e9 a \u00e1gua, mergulho nela as m\u00e3os, e n\u00e3o as reconhe\u00e7o. V\u00eam-me da mem\u00f3ria outras m\u00e3os mergulhadas noutro rio. As minhas m\u00e3os de h\u00e1 trinta anos, o rio antigo de \u00e1guas que j\u00e1 se perderam no mar. Vejo passar o tempo. Tem a cor da \u00e1gua e vai carregado de detritos, de p\u00e9talas arrancadas de flores, de um toque vagaroso de sinos. Ent\u00e3o uma ave cor de fogo passa como um rel\u00e2mpago. O sino cala-se. E eu sacudo as m\u00e3os molhadas de tempo, levando-as at\u00e9 aos olhos \u2013 as minhas m\u00e3os de hoje, com que prendo a vida e a verdade desta hora.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(SARAMAGO, Jos\u00e9. . Lisboa: Editorial Caminho, 1985. p. 35-37)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vocabul\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lez\u00edria \u2013 zona agr\u00edcola muito f\u00e9rtil, situada na regi\u00e3o do Ribatejo, em Portugal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">freixo \u2013 \u00e1rvore das florestas dos climas temperados, de madeira clara, macia e resistente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">espadana \u2013 planta herb\u00e1cea, aqu\u00e1tica ou palustre, com folhas agudas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">loca \u2013 toca; furna; gruta pequena; esconderijo do peixe, debaixo da \u00e1gua, sob uma laje ou tronco submersos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">barbo \u2013 peixe vulgar de \u00e1gua doce.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao associar a f\u00f3rmula abaixo em uma c\u00e9lula de uma planilha, o BrOffice Calc 2.0 indica um erro na constru\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula.=SOMA(C1-C5)Para que a f\u00f3rmula esteja correta, deve-se substituir o tra\u00e7o (-) por:","provas":[{"id":62073,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 12:08:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1894692,"hashId":"11dc0d9bea44dd6bf80241e5bd31919a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao associar a f\u00f3rmula abaixo em uma c\u00e9lula de uma planilha, o BrOffice Calc 2.0 indica um erro na constru\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">=SOMA(C1-C5)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que a f\u00f3rmula esteja correta, deve-se substituir o tra\u00e7o (-) por:<\/p>","resposta":7301122,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#","id":7301118,"corpo":"<p>#<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" |","id":7301119,"corpo":"<p> |<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;","id":7301120,"corpo":"<p>&lt;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt;","id":7301121,"corpo":"<p>&gt;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" : ","id":7301122,"corpo":"<p> : <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional:","provas":[{"id":49706,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2014-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1502290,"hashId":"e080358b877639c92f1446a5b0f79959","enunciado":"<p>\u00c9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional:<\/p>","resposta":5602715,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolver sobre todos os tratados, acordos ou atos internacionais.","id":5602713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolver sobre todos os tratados, acordos ou atos internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autorizar, independente do per\u00edodo, o Presidente e o Vice- Presidente da Rep\u00fablica a se ausentarem do Pa\u00eds.","id":5602714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar, independente do per\u00edodo, o Presidente e o Vice- Presidente da Rep\u00fablica a se ausentarem do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer uma dessas medidas.","id":5602715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer uma dessas medidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declarar guerra, celebrar a paz e permitir que for\u00e7as estrangeiras transitem pelo territ\u00f3rio nacional ou nele permane\u00e7am temporariamente.","id":5602716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declarar guerra, celebrar a paz e permitir que for\u00e7as estrangeiras transitem pelo territ\u00f3rio nacional ou nele permane\u00e7am temporariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1502290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundada em fins do s\u00e9culo XVI, a Pra\u00e7a de S\u00e3o Francisco, em S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o (SE), foi reconhecida como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco) em 2010. Esse reconhecimento se deu porque a Pra\u00e7a:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576365,"hashId":"c943ee54d8e75e63f864ba07f22ae599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundada em fins do s\u00e9culo XVI, a Pra\u00e7a de S\u00e3o Francisco, em S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o (SE), foi reconhecida como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco) em 2010. Esse reconhecimento se deu porque a Pra\u00e7a:<\/p>","resposta":5913155,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi palco de batalha hist\u00f3rica entre holandeses e portugueses no s\u00e9culo XVII.","id":5913154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi palco de batalha hist\u00f3rica entre holandeses e portugueses no s\u00e9culo XVII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representa, no Brasil, o per\u00edodo da uni\u00e3o hist\u00f3rica entre as coroas portuguesa e espanhola.","id":5913155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa, no Brasil, o per\u00edodo da uni\u00e3o hist\u00f3rica entre as coroas portuguesa e espanhola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marca a chegada dos padres jesu\u00edtas \u00e0 regi\u00e3o, onde fundaram a vila de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o.","id":5913156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marca a chegada dos padres jesu\u00edtas \u00e0 regi\u00e3o, onde fundaram a vila de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traz simplesmente caracter\u00edsticas da arquitetura hisp\u00e2nica.","id":5913157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">traz simplesmente caracter\u00edsticas da arquitetura hisp\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simboliza a campanha vitoriosa de Crist\u00f3v\u00e3o de Barros, seu fundador, sobre os \u00edndios da regi\u00e3o.","id":5913158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simboliza a campanha vitoriosa de Crist\u00f3v\u00e3o de Barros, seu fundador, sobre os \u00edndios da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 56 A 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Sergipe","oab":false,"nome":"Sergipe","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407455,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sergipe"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1576365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Subordinado \u00e0 capitania da Bahia desde os primeiros tempos da coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil, Sergipe formou territ\u00f3rio pr\u00f3prio e independente mediante os esfor\u00e7os das elites locais, afetadas pelas interven\u00e7\u00f5es baianas. \u00c9 correto afirmar que a separa\u00e7\u00e3o das duas capitanias se deu oficialmente em:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576389,"hashId":"5f4c8554e77d0ff4698eb566475c543f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinado \u00e0 capitania da Bahia desde os primeiros tempos da coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil, Sergipe formou territ\u00f3rio pr\u00f3prio e independente mediante os esfor\u00e7os das elites locais, afetadas pelas interven\u00e7\u00f5es baianas. \u00c9 correto afirmar que a separa\u00e7\u00e3o das duas capitanias se deu oficialmente em:<\/p>","resposta":5913277,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1590, com a funda\u00e7\u00e3o do arraial de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o por Crist\u00f3v\u00e3o de Barros.","id":5913274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1590, com a funda\u00e7\u00e3o do arraial de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o por Crist\u00f3v\u00e3o de Barros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1645, com o fim da luta entre portugueses e holandeses, que havia devastado o territ\u00f3rio sergipano.","id":5913275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1645, com o fim da luta entre portugueses e holandeses, que havia devastado o territ\u00f3rio sergipano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1834, com a instala\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa Provincial, que reconheceu Sergipe como prov\u00edncia do Imp\u00e9rio.","id":5913276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1834, com a instala\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa Provincial, que reconheceu Sergipe como prov\u00edncia do Imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1820, com o decreto de Dom Jo\u00e3o VI.","id":5913277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1820, com o decreto de Dom Jo\u00e3o VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1647, com o movimento revolucion\u00e1rio liderado por Manuel Pestana.","id":5913278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1647, com o movimento revolucion\u00e1rio liderado por Manuel Pestana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 56 A 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Sergipe","oab":false,"nome":"Sergipe","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407455,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sergipe"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1576389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ferramenta de backup Bacula 5.0, o arquivo de configura\u00e7\u00e3o no qual se pode definir a quantidade m\u00e1xima de jobs que um Diretor pode executar concorrentemente \u00e9: ","provas":[{"id":60994,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 04:16:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1855246,"hashId":"d35d0aea07f46f107976189835e08383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ferramenta de backup <em>Bacula 5.0<\/em>, o arquivo de configura\u00e7\u00e3o no qual se pode definir a quantidade m\u00e1xima de jobs que um Diretor pode executar concorrentemente \u00e9: <\/p>","resposta":7134092,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bacula-max.conf ","id":7134090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bacula-max.conf <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bacula-jobs.conf ","id":7134091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bacula-jobs.conf <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bacula-dir.conf ","id":7134092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bacula-dir.conf <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bconfig.conf","id":7134093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bconfig.conf<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Datacenter","oab":false,"nome":"Datacenter","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429203,"slug":"tecnologia-da-informacao-datacenter"},{"nome_clean":"Sistemas de backup","oab":false,"nome":"Sistemas de backup","pai":429203,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429242,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-backup"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um clone de uma m\u00e1quina virtual pode ser realizado no Citrix XenServer 6.2 com o comando vm-clone. Para utilizar este comando, \u00e9 obrigat\u00f3rio informar como par\u00e2metro:","provas":[{"id":60994,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1855218,"hashId":"69f34126c07beb9d6027cb44a21b27d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um clone de uma m\u00e1quina virtual pode ser realizado no <em>Citrix XenServer 6.2<\/em> com o comando vm-clone. Para utilizar este comando, \u00e9 obrigat\u00f3rio informar como par\u00e2metro:<\/p>","resposta":7133964,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tipo de velocidade de c\u00f3pia","id":7133961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tipo de velocidade de c\u00f3pia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uuid da m\u00e1quina virtual clonada resultante","id":7133962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uuid da m\u00e1quina virtual clonada resultante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de vers\u00e3o da c\u00f3pia","id":7133963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de vers\u00e3o da c\u00f3pia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome da m\u00e1quina virtual clonada resultante","id":7133964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome da m\u00e1quina virtual clonada resultante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de N\u00edvel Superior","id":22554}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, estabelece normas b\u00e1sicas sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal direta e indireta, visando, em especial, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos administrados e ao melhor cumprimento dos fins da Administra\u00e7\u00e3o. Em conson\u00e2ncia com essa lei, analise as assertivas a seguir e marque a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":61174,"cargo":{"descricao":"Fiscal de N\u00edvel Superior","id":22554},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-fiscal-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Fiscal de N\u00edvel Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 04:18:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1863471,"hashId":"6c2b204bb6df11e86995183d49b53744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, estabelece normas b\u00e1sicas sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal direta e indireta, visando, em especial, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos administrados e ao melhor cumprimento dos fins da Administra\u00e7\u00e3o. Em conson\u00e2ncia com essa lei, analise as assertivas a seguir e marque a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":7170857,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os preceitos da Lei n\u00ba 9.784\/99 tamb\u00e9m se aplicam aos \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio dos Estados, quando no desempenho de fun\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":7170857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os preceitos da Lei n\u00ba 9.784\/99 tamb\u00e9m se aplicam aos \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio dos Estados, quando no desempenho de fun\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando os pedidos de uma pluralidade de interessados tiverem conte\u00fado e fundamentos id\u00eanticos, poder\u00e3o ser formulados em um \u00fanico requerimento, salvo preceito legal em contr\u00e1rio. ","id":7170858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os pedidos de uma pluralidade de interessados tiverem conte\u00fado e fundamentos id\u00eanticos, poder\u00e3o ser formulados em um \u00fanico requerimento, salvo preceito legal em contr\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica obedecer\u00e1, dentre outros, aos princ\u00edpios da legalidade, finalidade, motiva\u00e7\u00e3o, razoabilidade, proporcionalidade, moralidade, ampla defesa, contradit\u00f3rio, seguran\u00e7a jur\u00eddica, interesse p\u00fablico e efici\u00eancia. ","id":7170859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica obedecer\u00e1, dentre outros, aos princ\u00edpios da legalidade, finalidade, motiva\u00e7\u00e3o, razoabilidade, proporcionalidade, moralidade, ampla defesa, contradit\u00f3rio, seguran\u00e7a jur\u00eddica, interesse p\u00fablico e efici\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia \u00e9 irrenunci\u00e1vel e se exerce pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos a que foi atribu\u00edda como pr\u00f3pria, salvo os casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o legalmente admitidos.","id":7170860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia \u00e9 irrenunci\u00e1vel e se exerce pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos a que foi atribu\u00edda como pr\u00f3pria, salvo os casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o legalmente admitidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Conceito de Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404442,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422913,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um tipo espec\u00edfico de express\u00e3o liter\u00e1ria, constitu\u00eddo por obras de fic\u00e7\u00e3o, escritas geralmente por adultos e baseadas em contextos determinados, com conte\u00fado tem\u00e1ticos sistematiz\u00e1veis e normas formais bem definidas. Referimo-nos \u00e0:","provas":[{"id":22296,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Auxiliar de Biblioteca - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":751332,"hashId":"be53a0f7ccf01983b6a17d9b65322664","enunciado":"\u00c9 um tipo espec\u00edfico de express\u00e3o liter\u00e1ria, constitu\u00eddo\r\npor obras de fic\u00e7\u00e3o, escritas geralmente por adultos e\r\nbaseadas em contextos determinados, com conte\u00fado\r\ntem\u00e1ticos sistematiz\u00e1veis e normas formais bem\r\ndefinidas. Referimo-nos \u00e0:","resposta":2587051,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Literatura rom\u00e2ntica.","id":2587048,"corpo":"Literatura rom\u00e2ntica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Literatura po\u00e9tica.","id":2587049,"corpo":"Literatura po\u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Literatura infantil.","id":2587050,"corpo":"Literatura infantil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Literatura juvenil.","id":2587051,"corpo":"Literatura juvenil.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323519,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/751332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba (CE\/PB), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61323,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2014-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PB - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1867411,"hashId":"f000637df132fa0181f9fe3b0fe444e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba (CE\/PB), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7186299,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de lista tr\u00edplice para a escolha do procurador-geral de justi\u00e7a do estado da Para\u00edba deve ser feita pelo voto direto dos membros do MP do estado da Para\u00edba, sendo o resultado da elei\u00e7\u00e3o vinculante para o governador do estado.","id":7186298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de lista tr\u00edplice para a escolha do procurador-geral de justi\u00e7a do estado da Para\u00edba deve ser feita pelo voto direto dos membros do MP do estado da Para\u00edba, sendo o resultado da elei\u00e7\u00e3o vinculante para o governador do estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da seccional da Ordem dos Advogados do Brasil da Para\u00edba \u00e9 garantido o acesso livre e incondicional \u00e0s delegacias e pres\u00eddios, com o objetivo de verificar as condi\u00e7\u00f5es de tratamento a detentos e presidi\u00e1rios.","id":7186299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da seccional da Ordem dos Advogados do Brasil da Para\u00edba \u00e9 garantido o acesso livre e incondicional \u00e0s delegacias e pres\u00eddios, com o objetivo de verificar as condi\u00e7\u00f5es de tratamento a detentos e presidi\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defensor p\u00fablico do estado da Para\u00edba possui foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no TJ\/PB, nos crimes comuns, inclusive os dolosos contra a vida, e nos crimes de responsabilidade.","id":7186300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defensor p\u00fablico do estado da Para\u00edba possui foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no TJ\/PB, nos crimes comuns, inclusive os dolosos contra a vida, e nos crimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das garantias constitucionais do procurador do estado da Para\u00edba \u00e9 o recebimento de remunera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja inferior \u00e0 dos membros do MP junto ao TCE\/PB.","id":7186301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das garantias constitucionais do procurador do estado da Para\u00edba \u00e9 o recebimento de remunera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja inferior \u00e0 dos membros do MP junto ao TCE\/PB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O procurador-geral do MP junto ao TCE\/PB possui legitima\u00e7\u00e3o para ingressar com ADI em face de lei municipal contr\u00e1ria \u00e0 CE\/PB.","id":7186302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procurador-geral do MP junto ao TCE\/PB possui legitima\u00e7\u00e3o para ingressar com ADI em face de lei municipal contr\u00e1ria \u00e0 CE\/PB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta somente processos que pertencem \u00e0 \u00e1rea de conhecimento Gerenciamento da Integra\u00e7\u00e3o do Projeto.","provas":[{"id":60610,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-informatica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840229,"hashId":"20ecb5acf5f5d460d6c2994689d8f4fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta somente processos que pertencem \u00e0 \u00e1rea de conhecimento Gerenciamento da Integra\u00e7\u00e3o do Projeto.<\/p>","resposta":7066356,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletar os requisitos, definir o escopo, criar a Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP), verificar o escopo e controlar o escopo.","id":7066354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar os requisitos, definir o escopo, criar a Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP), verificar o escopo e controlar o escopo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definir o escopo, encerrar as aquisi\u00e7\u00f5es e realizar o controle integrado de mudan\u00e7as.","id":7066355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir o escopo, encerrar as aquisi\u00e7\u00f5es e realizar o controle integrado de mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver o plano de gerenciamento do projeto, orientar e gerenciar a execu\u00e7\u00e3o do projeto, e realizar o controle integrado de mudan\u00e7as.","id":7066356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver o plano de gerenciamento do projeto, orientar e gerenciar a execu\u00e7\u00e3o do projeto, e realizar o controle integrado de mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir o escopo, orientar e gerenciar a execu\u00e7\u00e3o do projeto, e gerenciar as expectativas das partes interessadas.","id":7066357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir o escopo, orientar e gerenciar a execu\u00e7\u00e3o do projeto, e gerenciar as expectativas das partes interessadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir o escopo, coletar os requisitos e encerrar o projeto ou fase.","id":7066358,"corpo":"<p>Definir o escopo, coletar os requisitos e encerrar o projeto ou fase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428951,"slug":"tecnologia-da-informacao-areas-de-conhecimento-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 arquitetura de sistema de banco de dados, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60610,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-informatica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840254,"hashId":"187769c1fbf92605619f1fa48d991c31","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 arquitetura de sistema de banco de dados, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7066481,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a arquitetura ANSI\/SPARC \u00e9 dividida em tr\u00eas n\u00edveis: interno, externo e conceitual. Os dados percebidos em cada n\u00edvel s\u00e3o descritos em um ou mais mapeamentos.","id":7066479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a arquitetura ANSI\/SPARC \u00e9 dividida em tr\u00eas n\u00edveis: interno, externo e conceitual. Os dados percebidos em cada n\u00edvel s\u00e3o descritos em um ou mais mapeamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o administrador do banco de dados (DBA) \u00e9 a pessoa que toma as decis\u00f5es estrat\u00e9gicas e de normas com rela\u00e7\u00e3o aos dados da empresa.","id":7066480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o administrador do banco de dados (DBA) \u00e9 a pessoa que toma as decis\u00f5es estrat\u00e9gicas e de normas com rela\u00e7\u00e3o aos dados da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema de gerenciamento de banco de dados (SGBD) deve monitorar requisi\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios e rejeitar toda tentativa de violar as restri\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a definidas pelo DBA.","id":7066481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de gerenciamento de banco de dados (SGBD) deve monitorar requisi\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios e rejeitar toda tentativa de violar as restri\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a definidas pelo DBA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mapeamento conceitual interno define a correspond\u00eancia entre a vis\u00e3o conceitual e o banco de dados armazenado, e tamb\u00e9m, especifica o modo como os registros e campos conceituais s\u00e3o representados no n\u00edvel conceitual.","id":7066482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mapeamento conceitual interno define a correspond\u00eancia entre a vis\u00e3o conceitual e o banco de dados armazenado, e tamb\u00e9m, especifica o modo como os registros e campos conceituais s\u00e3o representados no n\u00edvel conceitual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na arquitetura cliente\/servidor, o cliente e o servidor podem ser executados em m\u00e1quinas diferentes, fornecendo assim, um tipo simples de processamento h\u00edbrido.","id":7066483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na arquitetura cliente\/servidor, o cliente e o servidor podem ser executados em m\u00e1quinas diferentes, fornecendo assim, um tipo simples de processamento h\u00edbrido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em JAVA, uma THREAD transita para qual estado, quando tenta realizar uma tarefa que n\u00e3o pode ser completada imediatamente e deve esperar at\u00e9 que essa tarefa seja conclu\u00edda?","provas":[{"id":60610,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-informatica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840255,"hashId":"b9c70f5e81eb769797eb490c1b225b4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em JAVA, uma THREAD transita para qual estado, quando tenta realizar uma tarefa que n\u00e3o pode ser completada imediatamente e deve esperar at\u00e9 que essa tarefa seja conclu\u00edda?<\/p>","resposta":7066485,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terminado.","id":7066484,"corpo":"<p>Terminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueado.","id":7066485,"corpo":"<p>Bloqueado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espera.","id":7066486,"corpo":"<p>Espera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novo.","id":7066487,"corpo":"<p>Novo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Execut\u00e1vel.","id":7066488,"corpo":"<p>Execut\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista da seguran\u00e7a, os sistemas operacionais possuem tr\u00eas objetivos gerais, que s\u00e3o:","provas":[{"id":60610,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-informatica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840302,"hashId":"4c5222f2d90268c32a8d16bff428e0b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista da seguran\u00e7a, os sistemas operacionais possuem tr\u00eas objetivos gerais, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":7066720,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autenticidade, Integridade e Disponibilidade.","id":7066717,"corpo":"<p>Autenticidade, Integridade e Disponibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autenticidade, Autoriza\u00e7\u00e3o e Disponibilidade.","id":7066718,"corpo":"<p>Autenticidade, Autoriza\u00e7\u00e3o e Disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autenticidade, Integridade e Privacidade.","id":7066719,"corpo":"<p>Autenticidade, Integridade e Privacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confidencialidade, Integridade e Disponibilidade.","id":7066720,"corpo":"<p>Confidencialidade, Integridade e Disponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Confidencialidade, Autenticidade e Disponibilidade.","id":7066721,"corpo":"<p>Confidencialidade, Autenticidade e Disponibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429438,"slug":"tecnologia-da-informacao-principios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s defini\u00e7\u00f5es de protocolo e servi\u00e7o. I - O servi\u00e7o \u00e9 o conjunto de regras que controla o formato e o significado dos pacotes ou mensagens que s\u00e3o trocadas pelas entidades pares contidas em uma camada. II - O servi\u00e7o define as opera\u00e7\u00f5es que a camada est\u00e1 preparada para executar em nome de seus usu\u00e1rios, mas n\u00e3o informa absolutamente nada sobre como essas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o implementadas. III - As entidades utilizam protocolos com a finalidade de implementar suas defini\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o. IV - Servi\u00e7o e protocolo n\u00e3o s\u00e3o independentes um do outro. V - Um servi\u00e7o se relaciona a uma interface entre duas camadas, sendo a camada inferior o fornecedor do servi\u00e7o e a camada superior o usu\u00e1rio do servi\u00e7o. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60610,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-informatica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1840311,"hashId":"23cef26d1c09dd8f0a30ef95503b7dfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s defini\u00e7\u00f5es de protocolo e servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O servi\u00e7o \u00e9 o conjunto de regras que controla o formato e o significado dos pacotes ou mensagens que s\u00e3o trocadas pelas entidades pares contidas em uma camada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O servi\u00e7o define as opera\u00e7\u00f5es que a camada est\u00e1 preparada para executar em nome de seus usu\u00e1rios, mas n\u00e3o informa absolutamente nada sobre como essas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o implementadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As entidades utilizam protocolos com a finalidade de implementar suas defini\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Servi\u00e7o e protocolo n\u00e3o s\u00e3o independentes um do outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Um servi\u00e7o se relaciona a uma interface entre duas camadas, sendo a camada inferior o fornecedor do servi\u00e7o e a camada superior o usu\u00e1rio do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7066758,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7066757,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7066758,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7066759,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7066760,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":7066761,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}