{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163455,"perPage":"100","pages":21635,"page":13433,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis (CLP) s\u00e3o usados industrialmente no controle de m\u00e1quinas e processos discretos e independentes. O CLP recebe sinais acerca do estado das vari\u00e1veis controladas do processo em seus terminais de entrada. A op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas dispositivos de entrada de sinais no CLP \u00e9:","provas":[{"id":61818,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 16:37:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1893511,"hashId":"30907239eb6928b89b7517f12a2d8e1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis (CLP) s\u00e3o usados industrialmente no controle de m\u00e1quinas e processos discretos e independentes. O CLP recebe sinais acerca do estado das vari\u00e1veis controladas do processo em seus terminais de entrada. A op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas dispositivos de entrada de sinais no CLP \u00e9:<\/p>","resposta":7295544,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rel\u00e9 e contador.","id":7295543,"corpo":"<p>rel\u00e9 e contador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sensor e bot\u00e3o de pulso.","id":7295544,"corpo":"<p>sensor e bot\u00e3o de pulso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alarme e solenoide.","id":7295545,"corpo":"<p>alarme e solenoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solenoide e rel\u00e9.","id":7295546,"corpo":"<p>solenoide e rel\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"luz indicadora e bot\u00e3o.","id":7295547,"corpo":"<p>luz indicadora e bot\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de controle de processo industrial, com rela\u00e7\u00e3o ao protocolo fieldbus \u00e9 correto afirmar que \u00e9 um padr\u00e3o de envio de sinais:","provas":[{"id":61818,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 16:38:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1893512,"hashId":"6780b5baa25c85b9415413b7ee8f3561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema de controle de processo industrial, com rela\u00e7\u00e3o ao protocolo <em>fieldbus <\/em>\u00e9 correto afirmar que \u00e9 um padr\u00e3o de envio de sinais:<\/p>","resposta":7295550,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mec\u00e2nico.","id":7295548,"corpo":"<p>mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anal\u00f3gico.","id":7295549,"corpo":"<p>anal\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"digital.","id":7295550,"corpo":"<p>digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneum\u00e1tico.","id":7295551,"corpo":"<p>pneum\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eletr\u00f4nico.","id":7295552,"corpo":"<p>eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura apresentada a seguir, referente a um sistema de controle t\u00edpico, representando a caracter\u00edstica da onda de resposta da vari\u00e1vel a ser controlada. O elemento representado com a letra \u201cA\u201d \u00e9 denominado percentual de:","provas":[{"id":61818,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 16:42:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1893534,"hashId":"5b264c01e12db5e33a816de874244fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura apresentada a seguir, referente a um sistema de controle t\u00edpico, representando a caracter\u00edstica da onda de resposta da vari\u00e1vel a ser controlada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61818\/questao\/1893534-20210909100625000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O elemento representado com a letra \u201cA\u201d \u00e9 denominado percentual de:<\/p>","resposta":7295659,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo de resposta.","id":7295658,"corpo":"<p>tempo de resposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"overshoot.","id":7295659,"corpo":"<p>overshoot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo de ajuste.","id":7295660,"corpo":"<p>tempo de ajuste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autotune.","id":7295661,"corpo":"<p>autotune.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempo de subida.","id":7295662,"corpo":"<p>tempo de subida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre a velocidade de um corpo que se move em um fluido e a velocidade do som nesse mesmo fluido \u00e9 denominada n\u00famero de:","provas":[{"id":61818,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 16:45:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1893573,"hashId":"da37b0247f5cd34e81145cdc724b1360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre a velocidade de um corpo que se move em um fluido e a velocidade do som nesse mesmo fluido \u00e9 denominada n\u00famero de:<\/p>","resposta":7295854,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fermat","id":7295853,"corpo":"<p>Fermat<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mach.","id":7295854,"corpo":"<p>Mach.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Loschmidt.","id":7295855,"corpo":"<p>Loschmidt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reynolds.","id":7295856,"corpo":"<p>Reynolds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Froude.","id":7295857,"corpo":"<p>Froude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um torneio de futebol ser\u00e1 disputado por 16 equipes em regime de turno e returno, ou seja, cada equipe jogar\u00e1 duas vezes com cada uma das demais. Assim, esse torneiro ter\u00e1 a seguinte quantidade de jogos:","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 18:00:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855677,"hashId":"2ddcd6df6be12ea8094355c69e3c0e20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um torneio de futebol ser\u00e1 disputado por 16 equipes em regime de turno e returno, ou seja, cada equipe jogar\u00e1 duas vezes com cada uma das demais. Assim, esse torneiro ter\u00e1 a seguinte quantidade de jogos:<\/p>","resposta":7135985,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180","id":7135984,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240","id":7135985,"corpo":"<p>240<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"360","id":7135986,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"480","id":7135987,"corpo":"<p>480<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o","id":5955}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa de gest\u00e3o de documentos deve contar com os seguintes n\u00edveis:","provas":[{"id":61086,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o","id":5955},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2014-fgv-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1858327,"hashId":"6db7cf33145a4be03f6714e8d3e7cb47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa de gest\u00e3o de documentos deve contar com os seguintes n\u00edveis:<\/p>","resposta":7146923,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00ednimo ampliado e m\u00e1ximo.","id":7146921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00ednimo ampliado e m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo ampliado, intermedi\u00e1rio e m\u00e1ximo.","id":7146922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00ednimo ampliado, intermedi\u00e1rio e m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo, m\u00ednimo ampliado, intermedi\u00e1rio e m\u00e1ximo.","id":7146923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00ednimo, m\u00ednimo ampliado, intermedi\u00e1rio e m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo, intermedi\u00e1rio, intermedi\u00e1rio ampliado e m\u00e1ximo.","id":7146924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00ednimo, intermedi\u00e1rio, intermedi\u00e1rio ampliado e m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo, m\u00ednimo ampliado, intermedi\u00e1rio, m\u00e1ximo e m\u00e1ximo ampliado.","id":7146925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00ednimo, m\u00ednimo ampliado, intermedi\u00e1rio, m\u00e1ximo e m\u00e1ximo ampliado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as penas aplic\u00e1veis \u00e0s pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de crime ambiental, nos termos da Lei n\u00ba 9.605\/1998, \u00e9 correto afirmar que as pessoas jur\u00eddicas criminosas:","provas":[{"id":61849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1891968,"hashId":"0bb8e393be4e7a3021338e667884f6f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as penas aplic\u00e1veis \u00e0s pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de crime ambiental, nos termos da Lei n\u00ba 9.605\/1998, \u00e9 correto afirmar que as pessoas jur\u00eddicas criminosas:<\/p>","resposta":7289048,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser multadas com a interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de obra.","id":7289044,"corpo":"<p>podem ser multadas com a interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0s penas restritivas de direitos.","id":7289045,"corpo":"<p> n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0s penas restritivas de direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" podem ser obrigadas a custear projetos ambientais, a t\u00edtulo de multa. ","id":7289046,"corpo":"<p> podem ser obrigadas a custear projetos ambientais, a t\u00edtulo de multa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ser extintas, mas nunca impedidas de contratar com o poder p\u00fablico.","id":7289047,"corpo":"<p>podem ser extintas, mas nunca impedidas de contratar com o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem ser obrigadas a prestar servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":7289048,"corpo":"<p>podem ser obrigadas a prestar servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia, como requisito para a concess\u00e3o de licenciamento ambiental, exige a comprova\u00e7\u00e3o de disponibilidade dos insumos capazes de assegurar, t\u00e9cnica e legalmente, o suprimento da seguinte atividade econ\u00f4mica:","provas":[{"id":61849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1891982,"hashId":"51a189248143e3a932329bf825716a38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia, como requisito para a concess\u00e3o de licenciamento ambiental, exige a comprova\u00e7\u00e3o de disponibilidade dos insumos capazes de assegurar, t\u00e9cnica e legalmente, o suprimento da seguinte atividade econ\u00f4mica:<\/p>","resposta":7289108,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dep\u00f3sito de res\u00edduos perigosos","id":7289105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dep\u00f3sito de res\u00edduos perigosos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ind\u00fastrias cujos efluentes finais contenham subst\u00e2ncias n\u00e3o degrad\u00e1veis e de alto grau de toxicidade.","id":7289106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ind\u00fastrias cujos efluentes finais contenham subst\u00e2ncias n\u00e3o degrad\u00e1veis e de alto grau de toxicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ind\u00fastrias produtoras de cloro-soda.","id":7289107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ind\u00fastrias produtoras de cloro-soda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ind\u00fastrias sider\u00fargicas que usem carv\u00e3o vegetal como combust\u00edvel.","id":7289108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ind\u00fastrias sider\u00fargicas que usem carv\u00e3o vegetal como combust\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com\u00e9rcio e estocagem de res\u00edduos at\u00f4micos.","id":7289109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com\u00e9rcio e estocagem de res\u00edduos at\u00f4micos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421846,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-rondonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Terceira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial est\u00e1 situada no per\u00edodo compreendido entre as duas Grandes Guerras Mundiais.","provas":[{"id":38954,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unilab-2014-unilab-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 10:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1137250,"hashId":"d295437318f490f8699ee44ed5112e73","enunciado":"<p align=justify>A Terceira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial est\u00e1 situada no per\u00edodo compreendido entre as duas Grandes Guerras Mundiais.<\/p>","resposta":4050403,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4050402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4050403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389742,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38954\/3.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1137250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 2011, cerca de 3 mil imigrantes do Haiti se mudaram para a capital de Rond\u00f4nia, segundo fontes do governo local. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que os haitianos:","provas":[{"id":61849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 13:52:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1891880,"hashId":"a0277a2b4c697ce18c126f197fbecbdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 2011, cerca de 3 mil imigrantes do Haiti se mudaram para a capital de Rond\u00f4nia, segundo fontes do governo local. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que os haitianos:<\/p>","resposta":7288677,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se deixam atrair por empregos nas hidrel\u00e9tricas do rio Madeira, que restringem as vagas de trabalho a brasileiros.","id":7288675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se deixam atrair por empregos nas hidrel\u00e9tricas do rio Madeira, que restringem as vagas de trabalho a brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o atualmente minoria entre os imigrantes no estado de Rond\u00f4nia.","id":7288676,"corpo":"<p>s\u00e3o atualmente minoria entre os imigrantes no estado de Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chegam ao Brasil atrav\u00e9s do Acre, e de l\u00e1 seguem em parte para Rond\u00f4nia, onde a oferta de empregos \u00e9 maior do que no estado vizinho.","id":7288677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chegam ao Brasil atrav\u00e9s do Acre, e de l\u00e1 seguem em parte para Rond\u00f4nia, onde a oferta de empregos \u00e9 maior do que no estado vizinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" s\u00e3o rejeitados pelas igrejas evang\u00e9licas localizadas no estado, j\u00e1 que praticam o candombl\u00e9 e outros cultos africanos.","id":7288678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> s\u00e3o rejeitados pelas igrejas evang\u00e9licas localizadas no estado, j\u00e1 que praticam o candombl\u00e9 e outros cultos africanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conseguem, com certa facilidade, vagas de trabalho em empresas do estado, j\u00e1 que a maioria deles fala e entende bem o portugu\u00eas.","id":7288679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conseguem, com certa facilidade, vagas de trabalho em empresas do estado, j\u00e1 que a maioria deles fala e entende bem o portugu\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa em que a presen\u00e7a do delta corresponde a sua denomina\u00e7\u00e3o: datilograma com dois deltas e datilograma com um delta \u00e0 direita do observador.","provas":[{"id":60774,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-papiloscopista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846931,"hashId":"f0577cc254be96216d9280e0b80afa6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a alternativa em que a presen\u00e7a do delta corresponde a sua denomina\u00e7\u00e3o: datilograma com dois deltas e datilograma com um delta \u00e0 direita do observador.<\/p>","resposta":7098151,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presilha interna e arco.","id":7098147,"corpo":"<p>Presilha interna e arco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presilha externa e verticilo.","id":7098148,"corpo":"<p>Presilha externa e verticilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verticilo e presilha externa.","id":7098149,"corpo":"<p>Verticilo e presilha externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arco e presilha externa.","id":7098150,"corpo":"<p>Arco e presilha externa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verticilo e presilha interna.","id":7098151,"corpo":"<p>Verticilo e presilha interna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Papiloscopia","oab":false,"nome":"Papiloscopia","pai":429732,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429734,"slug":"medicina-legal-papiloscopia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura m\u00e9dia anual nas \u00e1reas centrais urbanas \u00e9 comumente mais alta que a de seu entorno. Em alguns dias esse contraste pode atingir at\u00e9 10\u00baC, fen\u00f4meno que ficou conhecido como ilha de calor urbana. Sobre os fatores que contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de uma ilha de calor urbana, analise as afirmativas a seguir. l A diminui\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e9dia do vento, devido ao aumento da rugosidade urbana, o que modifica as transfer\u00eancias de calor. Il. A predomin\u00e2ncia de superf\u00edcies impermeabilizadas em \u00e1reas urbanas, o que reduz a evapotranspira\u00e7\u00e3o. III. As propriedades t\u00e9rmicas dos materiais de constru\u00e7\u00e3o das cidades, o que provoca o armazenamento do calor. Assinale: ","provas":[{"id":60797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:37:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1848234,"hashId":"658197db161acf62c1fd2bad91b74342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura m\u00e9dia anual nas \u00e1reas centrais urbanas \u00e9 comumente mais alta que a de seu entorno. Em alguns dias esse contraste pode atingir at\u00e9 10\u00baC, fen\u00f4meno que ficou conhecido como ilha de calor urbana. Sobre os fatores que contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de uma <em>ilha de calor urbana<\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l A diminui\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e9dia do vento, devido ao aumento da rugosidade urbana, o que modifica as transfer\u00eancias de calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. A predomin\u00e2ncia de superf\u00edcies impermeabilizadas em \u00e1reas urbanas, o que reduz a evapotranspira\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As propriedades t\u00e9rmicas dos materiais de constru\u00e7\u00e3o das cidades, o que provoca o armazenamento do calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale: <\/p>","resposta":7103654,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa | estiver correta. ","id":7103650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa | estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa Il estiver correta. ","id":7103651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa Il estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas | e Il estiverem corretas. ","id":7103652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas | e Il estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas Il e Ill estiverem corretas. ","id":7103653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas Il e Ill estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":7103654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sociedade empres\u00e1ria ajuizou mandado de seguran\u00e7a para impugnar ato administrativo que a inabilitara em procedimento licitat\u00f3rio de que participava. Concluindo pela ilegalidade do ato estatal questionado, o juiz acolheu o pleito autoral, concedendo a ordem vindicada. Inconformada, a autoridade impetrada, em seu pr\u00f3prio nome, interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o, embora a pr\u00f3pria pessoa jur\u00eddica a cuja estrutura pertence n\u00e3o tenha tomado tal iniciativa. Sobre o apelo manejado, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60563,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:54:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835992,"hashId":"ba137e85e1aa1793d7bd2b503f1d5221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedade empres\u00e1ria ajuizou mandado de seguran\u00e7a para impugnar ato administrativo que a inabilitara em procedimento licitat\u00f3rio de que participava. Concluindo pela ilegalidade do ato estatal questionado, o juiz acolheu o pleito autoral, concedendo a ordem vindicada. Inconformada, a autoridade impetrada, em seu pr\u00f3prio nome, interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o, embora a pr\u00f3pria pessoa jur\u00eddica a cuja estrutura pertence n\u00e3o tenha tomado tal iniciativa. Sobre o apelo manejado, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7047115,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi interposto por quem n\u00e3o detinha legitimidade recursal, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o pode ser conhecido;","id":7047114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi interposto por quem n\u00e3o detinha legitimidade recursal, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o pode ser conhecido;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi interposto por quem detinha legitimidade recursal;","id":7047115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi interposto por quem detinha legitimidade recursal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora interposto por quem n\u00e3o detinha legitimidade recursal, deve ser conhecido, haja vista a indisponibilidade do interesse p\u00fablico subjacente \u00e0 lide;","id":7047116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora interposto por quem n\u00e3o detinha legitimidade recursal, deve ser conhecido, haja vista a indisponibilidade do interesse p\u00fablico subjacente \u00e0 lide;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser conhecido, por lhe faltar interesse recursal, ante a incid\u00eancia, na esp\u00e9cie, do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio;","id":7047117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser conhecido, por lhe faltar interesse recursal, ante a incid\u00eancia, na esp\u00e9cie, do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser conhecido caso a pessoa jur\u00eddica a que est\u00e1 vinculada a autoridade impetrada ratifique, em prazo a lhe ser assinado, os termos da pe\u00e7a recursal.","id":7047118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 poder\u00e1 ser conhecido caso a pessoa jur\u00eddica a que est\u00e1 vinculada a autoridade impetrada ratifique, em prazo a lhe ser assinado, os termos da pe\u00e7a recursal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"PROCEDIMENTOS ESPECIAIS","oab":true,"nome":"PROCEDIMENTOS ESPECIAIS","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3857,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"Procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa","oab":true,"nome":"Procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa","pai":3857,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3858,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associa\u00e7\u00e3o legitimada intentou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em face de duas sociedades empres\u00e1rias, imputando-lhes o cometimento de condutas lesivas aos direitos dos consumidores. Finda a instru\u00e7\u00e3o, o juiz da causa julgou improcedente o pedido, por entender que os fatos narrados pela parte autora n\u00e3o restaram suficientemente comprovados. Ap\u00f3s o advento do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, a entidade demandante obteve um documento novo, ao qual n\u00e3o pudera ter acesso ao longo da tramita\u00e7\u00e3o do processo, e que seria capaz, por si s\u00f3, de lhe assegurar um pronunciamento judicial favor\u00e1vel. Desse modo, prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, com fulcro no artigo 485, inciso VII, do C\u00f3digo de Processo Civil, para impugnar o julgado. Em sua peti\u00e7\u00e3o inicial, a Associa\u00e7\u00e3o-autora incluiu no polo passivo apenas uma das empresas que haviam integrado o polo passivo do feito primitivo, tendo se omitido, todavia, quanto \u00e0 outra. \u00c0 vista disso, deve o juiz:","provas":[{"id":60563,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:55:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835997,"hashId":"451aa790cd82a990d05a7e8c93bc6108","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o legitimada intentou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em face de duas sociedades empres\u00e1rias, imputando-lhes o cometimento de condutas lesivas aos direitos dos consumidores. Finda a instru\u00e7\u00e3o, o juiz da causa julgou improcedente o pedido, por entender que os fatos narrados pela parte autora n\u00e3o restaram suficientemente comprovados. Ap\u00f3s o advento do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, a entidade demandante obteve um documento novo, ao qual n\u00e3o pudera ter acesso ao longo da tramita\u00e7\u00e3o do processo, e que seria capaz, por si s\u00f3, de lhe assegurar um pronunciamento judicial favor\u00e1vel. Desse modo, prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, com fulcro no artigo 485, inciso VII, do C\u00f3digo de Processo Civil, para impugnar o julgado. Em sua peti\u00e7\u00e3o inicial, a Associa\u00e7\u00e3o-autora incluiu no polo passivo apenas uma das empresas que haviam integrado o polo passivo do feito primitivo, tendo se omitido, todavia, quanto \u00e0 outra. \u00c0 vista disso, deve o juiz:<\/p>","resposta":7047142,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determinar, antes do ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda, que a autora emende a inicial, a fim de incluir no polo passivo da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria a r\u00e9 indevidamente omitida;","id":7047139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar, antes do ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda, que a autora emende a inicial, a fim de incluir no polo passivo da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria a r\u00e9 indevidamente omitida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeferir de imediato a peti\u00e7\u00e3o inicial, julgando o feito extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, diante da inobserv\u00e2ncia da regra do litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio;","id":7047140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferir de imediato a peti\u00e7\u00e3o inicial, julgando o feito extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, diante da inobserv\u00e2ncia da regra do litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, determinando a cita\u00e7\u00e3o da \u00fanica empresa inclu\u00edda em seu polo passivo;","id":7047141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, determinando a cita\u00e7\u00e3o da \u00fanica empresa inclu\u00edda em seu polo passivo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indeferir de imediato a peti\u00e7\u00e3o inicial, julgando o feito extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, diante da car\u00eancia de a\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia da aus\u00eancia de interesse de agir;","id":7047142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferir de imediato a peti\u00e7\u00e3o inicial, julgando o feito extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, diante da car\u00eancia de a\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia da aus\u00eancia de interesse de agir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indeferir de imediato a peti\u00e7\u00e3o inicial, julgando o feito extinto com julgamento do m\u00e9rito, com a declara\u00e7\u00e3o de improced\u00eancia do pleito rescindendo.","id":7047143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferir de imediato a peti\u00e7\u00e3o inicial, julgando o feito extinto com julgamento do m\u00e9rito, com a declara\u00e7\u00e3o de improced\u00eancia do pleito rescindendo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3695,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-competencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sociedade empres\u00e1ria sediada na Comarca da Capital, em raz\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta do Munic\u00edpio, de ato administrativo que imp\u00f4s a interdi\u00e7\u00e3o de seu estabelecimento, intentou demanda, pelo rito ordin\u00e1rio, em que pleiteava a invalida\u00e7\u00e3o desse ato, sob o fundamento de que n\u00e3o havia cometido nenhuma das irregularidades descritas no auto de infra\u00e7\u00e3o. Referida a\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda a uma das varas dotadas de compet\u00eancia para mat\u00e9ria fazend\u00e1ria da Comarca da Capital. Uma semana depois de distribu\u00edda a demanda, a mesma pessoa jur\u00eddica ajuizou nova a\u00e7\u00e3o em face do ente federativo, postulando, de igual maneira, a invalida\u00e7\u00e3o do ato impositivo da interdi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 ent\u00e3o alegando, como fundamento de seu pleito, n\u00e3o ter sido observado o seu direito \u00e0 ampla defesa e ao contradit\u00f3rio. A segunda demanda, \u00e0 qual tamb\u00e9m se atribuiu o rito ordin\u00e1rio, foi distribu\u00edda a um outro ju\u00edzo fazend\u00e1rio da mesma Comarca. Diante da exist\u00eancia de ambos os feitos, a consequ\u00eancia da\u00ed decorrente \u00e9:","provas":[{"id":60563,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:54:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835994,"hashId":"c5bffa0ee33b1e9cfe3640c98169e503","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedade empres\u00e1ria sediada na Comarca da Capital, em raz\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta do Munic\u00edpio, de ato administrativo que imp\u00f4s a interdi\u00e7\u00e3o de seu estabelecimento, intentou demanda, pelo rito ordin\u00e1rio, em que pleiteava a invalida\u00e7\u00e3o desse ato, sob o fundamento de que n\u00e3o havia cometido nenhuma das irregularidades descritas no auto de infra\u00e7\u00e3o. Referida a\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda a uma das varas dotadas de compet\u00eancia para mat\u00e9ria fazend\u00e1ria da Comarca da Capital. Uma semana depois de distribu\u00edda a demanda, a mesma pessoa jur\u00eddica ajuizou nova a\u00e7\u00e3o em face do ente federativo, postulando, de igual maneira, a invalida\u00e7\u00e3o do ato impositivo da interdi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 ent\u00e3o alegando, como fundamento de seu pleito, n\u00e3o ter sido observado o seu direito \u00e0 ampla defesa e ao contradit\u00f3rio. A segunda demanda, \u00e0 qual tamb\u00e9m se atribuiu o rito ordin\u00e1rio, foi distribu\u00edda a um outro ju\u00edzo fazend\u00e1rio da mesma Comarca. Diante da exist\u00eancia de ambos os feitos, a consequ\u00eancia da\u00ed decorrente \u00e9:<\/p>","resposta":7047126,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o reconhecimento da litispend\u00eancia, com a extin\u00e7\u00e3o daquele em que a cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida ocorreu em segundo lugar;","id":7047124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento da litispend\u00eancia, com a extin\u00e7\u00e3o daquele em que a cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida ocorreu em segundo lugar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da litispend\u00eancia, com a extin\u00e7\u00e3o daquele cuja peti\u00e7\u00e3o inicial recebeu o ju\u00edzo positivo de admissibilidade em segundo lugar;","id":7047125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento da litispend\u00eancia, com a extin\u00e7\u00e3o daquele cuja peti\u00e7\u00e3o inicial recebeu o ju\u00edzo positivo de admissibilidade em segundo lugar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da conex\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es, reunindo-se os correspondentes processos, para julgamento simult\u00e2neo, perante a vara fazend\u00e1ria em que ocorreu em primeiro lugar o ju\u00edzo positivo de admissibilidade;","id":7047126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento da conex\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es, reunindo-se os correspondentes processos, para julgamento simult\u00e2neo, perante a vara fazend\u00e1ria em que ocorreu em primeiro lugar o ju\u00edzo positivo de admissibilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da conex\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es, reunindo-se os correspondentes processos, para julgamento simult\u00e2neo, perante a vara fazend\u00e1ria em que ocorreu a primeira cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida;","id":7047127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento da conex\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es, reunindo-se os correspondentes processos, para julgamento simult\u00e2neo, perante a vara fazend\u00e1ria em que ocorreu a primeira cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da conex\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es, reunindo-se os correspondentes processos, para julgamento simult\u00e2neo, perante a vara fazend\u00e1ria para a qual houve a primeira distribui\u00e7\u00e3o.","id":7047128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento da conex\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es, reunindo-se os correspondentes processos, para julgamento simult\u00e2neo, perante a vara fazend\u00e1ria para a qual houve a primeira distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3695,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-competencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contribuinte ajuizou demanda, pelo rito ordin\u00e1rio, em face do Munic\u00edpio, em que se insurgiu contra a nova al\u00edquota prevista em lei para o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana, sob o fundamento de ser ela extremamente elevada e ofensiva aos princ\u00edpios da capacidade contributiva e da razoabilidade. Regularmente citado, o ente federativo n\u00e3o apresentou contesta\u00e7\u00e3o. Depois de decretada a revelia da parte r\u00e9, o juiz proferiu senten\u00e7a em que julgava procedente o pedido. Sem que tivesse havido a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de apela\u00e7\u00e3o pelo Munic\u00edpio, os autos subiram ao Tribunal de Justi\u00e7a por for\u00e7a do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio. Vislumbrando na lei municipal os v\u00edcios de inconstitucionalidade alegados na peti\u00e7\u00e3o inicial, deve \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio ao qual foram distribu\u00eddos os autos:","provas":[{"id":60563,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:56:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1836001,"hashId":"91cd501a6fca7f98a7c2339f9c747d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuinte ajuizou demanda, pelo rito ordin\u00e1rio, em face do Munic\u00edpio, em que se insurgiu contra a nova al\u00edquota prevista em lei para o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana, sob o fundamento de ser ela extremamente elevada e ofensiva aos princ\u00edpios da capacidade contributiva e da razoabilidade. Regularmente citado, o ente federativo n\u00e3o apresentou contesta\u00e7\u00e3o. Depois de decretada a revelia da parte r\u00e9, o juiz proferiu senten\u00e7a em que julgava procedente o pedido. Sem que tivesse havido a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de apela\u00e7\u00e3o pelo Munic\u00edpio, os autos subiram ao Tribunal de Justi\u00e7a por for\u00e7a do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio. Vislumbrando na lei municipal os v\u00edcios de inconstitucionalidade alegados na peti\u00e7\u00e3o inicial, deve \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio ao qual foram distribu\u00eddos os autos:<\/p>","resposta":7047162,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proceder de imediato ao reexame necess\u00e1rio, confirmando a senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido, n\u00e3o lhe sendo obrigat\u00f3rio suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade por se tratar de duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, e n\u00e3o de recurso de apela\u00e7\u00e3o;","id":7047159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder de imediato ao reexame necess\u00e1rio, confirmando a senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido, n\u00e3o lhe sendo obrigat\u00f3rio suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade por se tratar de duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, e n\u00e3o de recurso de apela\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proceder de imediato ao reexame necess\u00e1rio, confirmando a senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido, n\u00e3o lhe sendo obrigat\u00f3rio suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade porque o seu ac\u00f3rd\u00e3o se limitaria a afastar a incid\u00eancia da lei no caso concreto, sem lhe declarar expressamente a inconstitucionalidade;","id":7047160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder de imediato ao reexame necess\u00e1rio, confirmando a senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido, n\u00e3o lhe sendo obrigat\u00f3rio suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade porque o seu ac\u00f3rd\u00e3o se limitaria a afastar a incid\u00eancia da lei no caso concreto, sem lhe declarar expressamente a inconstitucionalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proceder de imediato ao reexame necess\u00e1rio, confirmando a senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido, n\u00e3o lhe sendo obrigat\u00f3rio suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade em raz\u00e3o da revelia do Munic\u00edpio-r\u00e9u, a importar na pr\u00f3pria confiss\u00e3o dos v\u00edcios de inconstitucionalidade alegados na inicial;","id":7047161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder de imediato ao reexame necess\u00e1rio, confirmando a senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido, n\u00e3o lhe sendo obrigat\u00f3rio suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade em raz\u00e3o da revelia do Munic\u00edpio-r\u00e9u, a importar na pr\u00f3pria confiss\u00e3o dos v\u00edcios de inconstitucionalidade alegados na inicial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e, ap\u00f3s a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo tribunal pleno, ou \u00f3rg\u00e3o especial, da mat\u00e9ria constitucional, retomar o julgamento do feito, ficando obrigatoriamente vinculado \u00e0 premissa fixada no julgamento do incidente;","id":7047162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e, ap\u00f3s a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo tribunal pleno, ou \u00f3rg\u00e3o especial, da mat\u00e9ria constitucional, retomar o julgamento do feito, ficando obrigatoriamente vinculado \u00e0 premissa fixada no julgamento do incidente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, embora, ap\u00f3s a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo tribunal pleno, ou \u00f3rg\u00e3o especial, da mat\u00e9ria constitucional, n\u00e3o fique obrigatoriamente vinculado, ao retomar o julgamento do feito, \u00e0 premissa fixada no julgamento do incidente.","id":7047163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suscitar o pr\u00e9vio incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, embora, ap\u00f3s a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo tribunal pleno, ou \u00f3rg\u00e3o especial, da mat\u00e9ria constitucional, n\u00e3o fique obrigatoriamente vinculado, ao retomar o julgamento do feito, \u00e0 premissa fixada no julgamento do incidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o incidente","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o incidente","pai":3744,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3746,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-declaracao-incidente"},{"nome_clean":"Processo nos Tribunais","oab":true,"nome":"Processo nos Tribunais","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3776,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-nos-tribunais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":398201,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-principios-do-direito-processual-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2007-2008 ocorre a maior crise financeira mundial desde a Grande Depress\u00e3o dos anos 30 do s\u00e9culo XX. Trata-se de uma crise sist\u00eamica, iniciada nos Estados Unidos.Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema financeiro mundial, analise as afirmativas a seguir.l. Crises e recess\u00f5es s\u00e3o a norma da hist\u00f3ria do capitalismo mundial. Estas ocorrem tanto em economias emergentes quanto em economias industrialmente avan\u00e7adas.Il. Como os mercados financeiros s\u00e3o interligados, aumenta a transmiss\u00e3o de riscos entre eles. Uma crise em um desses centros pode atingir outros mercados financeiros.III. Os para\u00edsos fiscais s\u00e3o utilizados em esquemas de evas\u00e3o fiscal e em opera\u00e7\u00f5es consideradas ilegais por muitos pa\u00edses. Neles existe uma variedade de servi\u00e7os \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es e agentes banc\u00e1rios e financeiros que operam em escala global.Assinale:","provas":[{"id":60797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:06:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1848323,"hashId":"4dd251c13da3ee91c77213244f5a32fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2007-2008 ocorre a maior crise financeira mundial desde a Grande Depress\u00e3o dos anos 30 do s\u00e9culo XX. Trata-se de uma crise sist\u00eamica, iniciada nos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema financeiro mundial, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. Crises e recess\u00f5es s\u00e3o a norma da hist\u00f3ria do capitalismo mundial. Estas ocorrem tanto em economias emergentes quanto em economias industrialmente avan\u00e7adas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Como os mercados financeiros s\u00e3o interligados, aumenta a transmiss\u00e3o de riscos entre eles. Uma crise em um desses centros pode atingir outros mercados financeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os para\u00edsos fiscais s\u00e3o utilizados em esquemas de evas\u00e3o fiscal e em opera\u00e7\u00f5es consideradas ilegais por muitos pa\u00edses. Neles existe uma variedade de servi\u00e7os \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es e agentes banc\u00e1rios e financeiros que operam em escala global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7104065,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7104061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7104062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7104063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7104064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todos as afirmativas estiverem corretas.","id":7104065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todos as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a maioria dos historiadores da geografia, Alexander Von Humboldt \u00e9 considerado o primeiro a, verdadeiramente, estabelecer as novas regras do pensamento geogr\u00e1fico moderno. (Gomes, Paulo Cesar da Costa. Geografia e Modernidade. Rio de Janeiro: Bertrand Brasil, 1996.) Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Humboldt, analise as afirmativas a seguir.|. Humboldt retomou a observa\u00e7\u00e3o direta e a descri\u00e7\u00e3o detalhada dos naturalistas e juntou a elas uma preocupa\u00e7\u00e3o permanente de proceder a compara\u00e7\u00f5es gerais e evolutivas. Il. Cada observa\u00e7\u00e3o de Humboldt era analisada separadamente e em seguida recolocada em conex\u00e3o com as outras, a fim de resgatar uma verdadeira cadeia explicativa. III. O olhar de Humboldt tinha por objeto os elementos mais variados do meio f\u00edsico, mas n\u00e3o se limitava a eles, observava tamb\u00e9m os elementos sociais. Assinale: ","provas":[{"id":60797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:04:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1848318,"hashId":"7a44f69f6f452e9678c2a046efb68378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a maioria dos historiadores da geografia, Alexander Von Humboldt \u00e9 considerado o primeiro a, verdadeiramente, estabelecer as novas regras do pensamento geogr\u00e1fico moderno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Gomes, Paulo Cesar da Costa<\/strong>. <em>Geografia e Modernidade.<\/em> Rio de Janeiro: Bertrand Brasil, 1996.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Humboldt, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">|. Humboldt retomou a observa\u00e7\u00e3o direta e a descri\u00e7\u00e3o detalhada dos naturalistas e juntou a elas uma preocupa\u00e7\u00e3o permanente de proceder a compara\u00e7\u00f5es gerais e evolutivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Cada observa\u00e7\u00e3o de Humboldt era analisada separadamente e em seguida recolocada em conex\u00e3o com as outras, a fim de resgatar uma verdadeira cadeia explicativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O olhar de Humboldt tinha por objeto os elementos mais variados do meio f\u00edsico, mas n\u00e3o se limitava a eles, observava tamb\u00e9m os elementos sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale: <\/p>","resposta":7104041,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa | est\u00e1 correta. ","id":7104037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa | est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa Il est\u00e1 correta. ","id":7104038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa Il est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas | e Il est\u00e3o corretas. ","id":7104039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas | e Il est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas Il e Ill est\u00e3o corretas. ","id":7104040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas Il e Ill est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":7104041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Geografia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Geografia","pai":397304,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416567,"slug":"geografia-historia-da-geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no \u00faltimo grande censo populacional realizado pelo IBGE em 2010, o Estado de Rond\u00f4nia possui vinte e cinco aglomerados subnormais, somando cerca de 12.000 domic\u00edlios particulares e cerca de 47.000 pessoas. Entre os tipos de esgotamento sanit\u00e1rio a seguir, o que possui predomin\u00e2ncia entre os domic\u00edlios em aglomerados subnormais \u00e9:","provas":[{"id":60161,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:18:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1859381,"hashId":"ee63d124669939204cd113db500a8673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no \u00faltimo grande censo populacional realizado pelo IBGE em 2010, o Estado de Rond\u00f4nia possui vinte e cinco aglomerados subnormais, somando cerca de 12.000 domic\u00edlios particulares e cerca de 47.000 pessoas. Entre os tipos de esgotamento sanit\u00e1rio a seguir, o que possui predomin\u00e2ncia entre os domic\u00edlios em aglomerados subnormais \u00e9:<\/p>","resposta":7151832,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de banheiro.","id":7151829,"corpo":"<p>aus\u00eancia de banheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fossa s\u00e9ptica.","id":7151830,"corpo":"<p>fossa s\u00e9ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rios e c\u00f3rregos.","id":7151831,"corpo":"<p>rios e c\u00f3rregos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fossa rudimentar.","id":7151832,"corpo":"<p>fossa rudimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vala.","id":7151833,"corpo":"<p>vala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1859381","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:34:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796787,"hashId":"6200ce1091c2c54c5ab89876a39812a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6870182,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cunhagem: trata\u2010se de uma prensagem realizada a frio, em que todas as superf\u00edcies da pe\u00e7a s\u00e3o restritas por uma forma.","id":6870178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Cunhagem<\/u>: trata\u2010se de uma prensagem realizada a frio, em que todas as superf\u00edcies da pe\u00e7a s\u00e3o restritas por uma forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estampagem profunda: processo de estampagem em que as chapas met\u00e1licas s\u00e3o conformadas na forma de copo, ou seja, em um objeto oco.","id":6870179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Estampagem profunda<\/u>: processo de estampagem em que as chapas met\u00e1licas s\u00e3o conformadas na forma de copo, ou seja, em um objeto oco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extrus\u00e3o: consiste em tentar passar um bloco de metal atrav\u00e9s de um orif\u00edcio de uma matriz sob alta press\u00e3o, de modo a ter sua sec\u00e7\u00e3o transversal reduzida.","id":6870180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Extrus\u00e3o<\/u>: consiste em tentar passar um bloco de metal atrav\u00e9s de um orif\u00edcio de uma matriz sob alta press\u00e3o, de modo a ter sua sec\u00e7\u00e3o transversal reduzida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forjamento rotativo: processo de conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica que reduz a \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal de barras, tubos ou fios, mediante a aplica\u00e7\u00e3o de golpes radiais.","id":6870181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Forjamento rotativo<\/u>: processo de conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica que reduz a \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal de barras, tubos ou fios, mediante a aplica\u00e7\u00e3o de golpes radiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Repuxamento: processo de conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica aplicado em opera\u00e7\u00e3o de fios e arames, ou seja, em produtos de sec\u00e7\u00e3o muito menor que o comprimento e em tubos.","id":6870182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Repuxamento<\/u>: processo de conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica aplicado em opera\u00e7\u00e3o de fios e arames, ou seja, em produtos de sec\u00e7\u00e3o muito menor que o comprimento e em tubos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para produ\u00e7\u00e3o de pe\u00e7a met\u00e1lica compreende uma s\u00e9rie de processos que, entretanto, em fun\u00e7\u00e3o dos tipos de esfor\u00e7os aplicados, podem se classificar como, EXCETO:","provas":[{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:34:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796780,"hashId":"7b852791069d00ca56542f21d0705dd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para produ\u00e7\u00e3o de pe\u00e7a met\u00e1lica compreende uma s\u00e9rie de processos que, entretanto, em fun\u00e7\u00e3o dos tipos de esfor\u00e7os aplicados, podem se classificar como, EXCETO:<\/p>","resposta":6870147,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de dobramento.","id":6870145,"corpo":"<p>Processo de dobramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo de cisalhamento.","id":6870146,"corpo":"<p>Processo de cisalhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo de flex\u00e3o\u2010tor\u00e7\u00e3o.","id":6870147,"corpo":"<p>Processo de flex\u00e3o\u2010tor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo de compress\u00e3o direta.","id":6870148,"corpo":"<p>Processo de compress\u00e3o direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo de compress\u00e3o indireta.","id":6870149,"corpo":"<p>Processo de compress\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400792,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-equipamentos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se projeta uma pe\u00e7a fundida, deve\u2010se considerar, primeiramente, os fen\u00f4menos que ocorrem na solidifica\u00e7\u00e3o do metal, no interior do molde, a fim de se evitar defeitos na pe\u00e7a fundida. Assinale os fatores a serem considerados para se evitar tais fen\u00f4menos.","provas":[{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:33:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796770,"hashId":"f9186e3115ecec0456cc426d231c0d68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se projeta uma pe\u00e7a fundida, deve\u2010se considerar, primeiramente, os fen\u00f4menos que ocorrem na solidifica\u00e7\u00e3o do metal, no interior do molde, a fim de se evitar defeitos na pe\u00e7a fundida. Assinale os fatores a serem considerados para se evitar tais fen\u00f4menos.<\/p>","resposta":6870100,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura ferr\u00edtica, tens\u00f5es residuais e espessura da pe\u00e7a.","id":6870097,"corpo":"<p>Estrutura ferr\u00edtica, tens\u00f5es residuais e espessura da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tens\u00f5es residuais, estrutura ferr\u00edtica e espessura da parede.","id":6870098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tens\u00f5es residuais, estrutura ferr\u00edtica e espessura da parede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrutura martens\u00edtica, tens\u00f5es residuais e espessura da pe\u00e7a.","id":6870099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura martens\u00edtica, tens\u00f5es residuais e espessura da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrutura dendr\u00edtica, tens\u00f5es de resfriamento e espessura da parede.","id":6870100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura dendr\u00edtica, tens\u00f5es de resfriamento e espessura da parede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estrutura martens\u00edtica, tens\u00f5es de resfriamento e espessura da parede.","id":6870101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura martens\u00edtica, tens\u00f5es de resfriamento e espessura da parede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas hidr\u00e1ulicos, o motor \u00e9 um atuador rotativo. A constru\u00e7\u00e3o dos motores se parece muito com a das bombas. Ao inv\u00e9s de \u201cempurrar\u201d um fluido, como a bomba faz, o motor \u00e9 \u201cempurrado\u201d pelo fluido, desenvolvendo torque e movimento rotativo cont\u00ednuo. Sobre as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas de motores hidr\u00e1ulicos, analise. I. Deslocamento. II. Torque. III. Velocidade. IV. Limite de press\u00e3o m\u00e1xima. Est\u00e3o corretas apenas as alternativas","provas":[{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:38:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796871,"hashId":"94d4475813d1bc6c8ec81b2178c86914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sistemas hidr\u00e1ulicos, o motor \u00e9 um atuador rotativo. A constru\u00e7\u00e3o dos motores se parece muito com a das bombas. Ao inv\u00e9s de \u201cempurrar\u201d um fluido, como a bomba faz, o motor \u00e9 \u201cempurrado\u201d pelo fluido, desenvolvendo torque e movimento rotativo cont\u00ednuo. Sobre as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas de motores hidr\u00e1ulicos, analise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deslocamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Torque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Velocidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Limite de press\u00e3o m\u00e1xima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as alternativas<\/p>","resposta":6870592,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6870589,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6870590,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6870591,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6870592,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6870593,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de Fluxo","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de Fluxo","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402714,"slug":"engenharia-mecanica-maquinas-de-fluxo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 3","id":23401}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo princ\u00edpio de Arquimedes, \u201cem um corpo total ou parcialmente imerso em um fluido, age uma for\u00e7a vertical de baixo para cima, chamada empuxo, cuja intensidade \u00e9 igual ao peso do volume de fluido deslocado\u201d. Depois de observar o comportamento de dois objetos A e B com massa igual, quando ambos foram totalmente submersos em um fluido l\u00edquido, nota-se que o objeto A boia, enquanto que o objeto B afunda. Sabendo que o A tem o dobro do volume de B, \u00e9 correto afirmar que o(a)","provas":[{"id":59579,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 3","id":23401},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-pleno-3","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 3 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1816515,"hashId":"a11f286e3d7bae669ba5d78d60bcbe48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo princ\u00edpio de Arquimedes, \u201cem um corpo total ou parcialmente imerso em um fluido, age uma for\u00e7a vertical de baixo para cima, chamada empuxo, cuja intensidade \u00e9 igual ao peso do volume de fluido deslocado\u201d. Depois de observar o comportamento de dois objetos A e B com massa igual, quando ambos foram totalmente submersos em um fluido l\u00edquido, nota-se que o objeto A boia, enquanto que o objeto B afunda. Sabendo que o A tem o dobro do volume de B, \u00e9 correto afirmar que o(a)<\/p>","resposta":6962013,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso exercido no objeto A foi maior que o peso exercido em B. O empuxo exercido no objeto A \u00e9 maior que aquele exercido em B.","id":6962011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso exercido no objeto A foi maior que o peso exercido em B. O empuxo exercido no objeto A \u00e9 maior que aquele exercido em B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empuxo exercido no objeto A \u00e9 maior que o exercido no objeto B, devido somente ao fato de que A tem o dobro do volume de B, j\u00e1 que ambos os objetos t\u00eam a mesma densidade.","id":6962012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empuxo exercido no objeto A \u00e9 maior que o exercido no objeto B, devido somente ao fato de que A tem o dobro do volume de B, j\u00e1 que ambos os objetos t\u00eam a mesma densidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"densidade do fluido \u00e9 menor que a densidade do objeto B, e maior que a densidade do objeto A.","id":6962013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">densidade do fluido \u00e9 menor que a densidade do objeto B, e maior que a densidade do objeto A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"densidade do fluido \u00e9 maior que a densidade do objeto B, e menor que a densidade do objeto A.","id":6962014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">densidade do fluido \u00e9 maior que a densidade do objeto B, e menor que a densidade do objeto A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peso exercido no objeto A foi menor que o peso exercido em B. O empuxo exercido no objeto A \u00e9 menor que o exercido no objeto B.","id":6962015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso exercido no objeto A foi menor que o peso exercido em B. O empuxo exercido no objeto A \u00e9 menor que o exercido no objeto B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuantidade m\u00ednima poss\u00edvel capaz de suportar um tempo de ressuprimento superior ao programado ou um consumo desproporcional\u201d. (in Viana, J. J. - Administra\u00e7\u00e3o de Materiais. pg 150, Atlas, 2013) O texto define estoque","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:42:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855818,"hashId":"29ad91e8cdb071553c30882b95086978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuantidade m\u00ednima poss\u00edvel capaz de suportar um tempo de ressuprimento superior ao programado ou um consumo desproporcional\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(in Viana, J. J. - Administra\u00e7\u00e3o de Materiais. pg 150, Atlas, 2013) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto define estoque<\/p>","resposta":7136609,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operacional.","id":7136607,"corpo":"<p>operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de produtos acabados.","id":7136608,"corpo":"<p>de produtos acabados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de seguran\u00e7a.","id":7136609,"corpo":"<p>de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"real.","id":7136610,"corpo":"<p>real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda de valor de um bem do recurso patrimonial decorrente de seu uso no tempo, obsolesc\u00eancia ou deteriora\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:42:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855844,"hashId":"dc8deb1e6f72cb16b74f5333cbf11e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda de valor de um bem do recurso patrimonial decorrente de seu uso no tempo, obsolesc\u00eancia ou deteriora\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada<\/p>","resposta":7136717,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deprecia\u00e7\u00e3o.","id":7136717,"corpo":"<p>deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fadiga.","id":7136718,"corpo":"<p>fadiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o.","id":7136719,"corpo":"<p>aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despatrimoniza\u00e7\u00e3o.","id":7136720,"corpo":"<p>despatrimoniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os produtos perec\u00edveis devem ser armazenados, com observa\u00e7\u00e3o da data de validade, conforme a t\u00e9cnica","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:42:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855839,"hashId":"61a0fd792c4edc5bbebd2214a73a399c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos perec\u00edveis devem ser armazenados, com observa\u00e7\u00e3o da data de validade, conforme a t\u00e9cnica<\/p>","resposta":7136695,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro que entra, primeiro que sai.","id":7136695,"corpo":"<p>primeiro que entra, primeiro que sai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00faltimo que entra, primeiro que sai.","id":7136696,"corpo":"<p>\u00faltimo que entra, primeiro que sai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de armazenamento condicionado.","id":7136697,"corpo":"<p>de armazenamento condicionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de armazenamento cont\u00ednuo.","id":7136698,"corpo":"<p>de armazenamento cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao invent\u00e1rio, avalie se s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V) as afirmativas a seguir. I - \u00c9 a contagem f\u00edsica dos itens que comp\u00f5em o estoque, a fim de comparar a quantidade existente no registro do estoque e a quantidade real existente nas prateleiras.II - A diferen\u00e7a encontrada nessa compara\u00e7\u00e3o resulta em ajustes de acordo com as normas cont\u00e1beis e a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria vigente. III - Os invent\u00e1rios s\u00e3o controles de estoque que podem ocorrer periodicamente ou ciclicamente. As afirmativas I, II e III s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61012,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:42:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855821,"hashId":"0e68ffbb37239cd77ebe46fcd45ebf72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao invent\u00e1rio, avalie se s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V) as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 a contagem f\u00edsica dos itens que comp\u00f5em o estoque, a fim de comparar a quantidade existente no registro do estoque e a quantidade real existente nas prateleiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A diferen\u00e7a encontrada nessa compara\u00e7\u00e3o resulta em ajustes de acordo com as normas cont\u00e1beis e a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os invent\u00e1rios s\u00e3o controles de estoque que podem ocorrer periodicamente ou ciclicamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> As afirmativas I, II e III s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7136619,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V","id":7136619,"corpo":"<p>V, V e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V","id":7136620,"corpo":"<p>V, F e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e F","id":7136621,"corpo":"<p>F, V e F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e F","id":7136622,"corpo":"<p>F, F e F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"},{"nome_clean":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427659,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-objetivos-da-area-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em seu artigo 103, considera-se ato infracional a conduta descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal. Nesse sentido, sobre os direitos individuais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24146,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":817080,"hashId":"6c67d4255fe31a52ab4bd9d25e658c58","enunciado":"<P>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em seu artigo 103, considera-se ato infracional a conduta descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal. <\/P>\r\n<P>Nesse sentido, sobre os direitos individuais, \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":2815922,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum adolescente ser\u00e1 privado de sua liberdade sen\u00e3o em flagrante de ato infracional ou por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente.","id":2815922,"corpo":"Nenhum adolescente ser\u00e1 privado de sua\r\nliberdade sen\u00e3o em flagrante de ato infracional\r\nou por ordem escrita e fundamentada da\r\nautoridade judici\u00e1ria competente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adolescente n\u00e3o tem direito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela sua apreens\u00e3o, devendo ser informado acerca de seus direitos.","id":2815923,"corpo":"O adolescente n\u00e3o tem direito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o\r\ndos respons\u00e1veis pela sua apreens\u00e3o, devendo\r\nser informado acerca de seus direitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A apreens\u00e3o de qualquer adolescente e o local onde se encontra recolhido ser\u00e3o incontinenti comunicados exclusivamente \u00e0 autoridade judici\u00e1ria.","id":2815924,"corpo":"A apreens\u00e3o de qualquer adolescente e o\r\nlocal onde se encontra recolhido ser\u00e3o incontinenti\r\ncomunicados exclusivamente \u00e0 autoridade\r\njudici\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adolescente civilmente identificado ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos \u00f3rg\u00e3os policiais.","id":2815925,"corpo":"O adolescente civilmente identificado ser\u00e1\r\nsubmetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os policiais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Examinar-se-\u00e1, desde logo, n\u00e3o sob pena de responsabilidade, a possibilidade de libera\u00e7\u00e3o imediata.","id":2815926,"corpo":"Examinar-se-\u00e1, desde logo, n\u00e3o sob pena de\r\nresponsabilidade, a possibilidade de libera\u00e7\u00e3o\r\nimediata.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336987,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/817080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione corretamente as colunas abaixo sobre os Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade: Coluna 1 Servi\u00e7os 1. Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional 2. Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablicas 3. Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora 4. Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00f5es de Calamidades P\u00fablicas e de Emerg\u00eancia Coluna 2 Defini\u00e7\u00f5es ( ) Promove apoio e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atingida por situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e calamidade p\u00fablica, com a oferta de alojamentos provis\u00f3rios, aten\u00e7\u00f5es e provis\u00f5es materiais, conforme as necessidades detectadas. ( ) Oferece prote\u00e7\u00e3o, apoio e moradia subsidiada a grupos de pessoas maiores de 18 anos em estado de abandono, situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e risco pessoal e social, com v\u00ednculos familiares rompidos ou extremamente fragilizados e sem condi\u00e7\u00f5es de moradia e autossustenta\u00e7\u00e3o. ( ) O atendimento prestado deve ser personalizado e em pequenos grupos e favorecer o conv\u00edvio familiar e comunit\u00e1rio, bem como a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos e servi\u00e7os dispon\u00edveis na comunidade local. ( ) Organiza o acolhimento de crian\u00e7as e adolescentes, afastados da fam\u00edlia por medida de prote\u00e7\u00e3o, em resid\u00eancia acolhedoras cadastradas. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":24146,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":817086,"hashId":"dc5b0becc177ad2a3a8cee35aeee9d74","enunciado":"<P>Relacione corretamente as colunas abaixo sobre os Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade: <\/P>\r\n<P>Coluna 1 Servi\u00e7os <\/P>\r\n<P>1. Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional <\/P>\r\n<P>2. Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablicas <\/P>\r\n<P>3. Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora <\/P>\r\n<P>4. Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00f5es de Calamidades P\u00fablicas e de Emerg\u00eancia <\/P>\r\n<P>Coluna 2 Defini\u00e7\u00f5es <\/P>\r\n<P>( ) Promove apoio e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atingida por situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e calamidade p\u00fablica, com a oferta de alojamentos provis\u00f3rios, aten\u00e7\u00f5es e provis\u00f5es materiais, conforme as necessidades detectadas. <\/P>\r\n<P>( ) Oferece prote\u00e7\u00e3o, apoio e moradia subsidiada a grupos de pessoas maiores de 18 anos em estado de abandono, situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e risco pessoal e social, com v\u00ednculos familiares rompidos ou extremamente fragilizados e sem condi\u00e7\u00f5es de moradia e autossustenta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>( ) O atendimento prestado deve ser personalizado e em pequenos grupos e favorecer o conv\u00edvio familiar e comunit\u00e1rio, bem como a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos e servi\u00e7os dispon\u00edveis na comunidade local. <\/P>\r\n<P>( ) Organiza o acolhimento de crian\u00e7as e adolescentes, afastados da fam\u00edlia por medida de prote\u00e7\u00e3o, em resid\u00eancia acolhedoras cadastradas. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2815956,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4","id":2815952,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4","id":2815953,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4","id":2815954,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","id":2815955,"corpo":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3","id":2815956,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336987,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/817086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Configura princ\u00edpio das licita\u00e7\u00f5es, de acordo com o ordenamento jur\u00eddico brasileiro:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017262,"hashId":"5dae870a7ac4a4475b51f887d33aaed2","enunciado":"Configura princ\u00edpio das licita\u00e7\u00f5es, de acordo com o\r\nordenamento jur\u00eddico brasileiro:","resposta":3560488,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o informalismo procedimental.","id":3560484,"corpo":"o informalismo procedimental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":3560485,"corpo":"a n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a veda\u00e7\u00e3o ao sistema de registro de pre\u00e7os.","id":3560486,"corpo":" a veda\u00e7\u00e3o ao sistema de registro de pre\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o julgamento subjetivo das propostas.","id":3560487,"corpo":"o julgamento subjetivo das propostas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sigilo das propostas.","id":3560488,"corpo":"o sigilo das propostas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372435,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio do sigilo na apresenta\u00e7\u00e3o das propostas","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio do sigilo na apresenta\u00e7\u00e3o das propostas","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408233,"slug":"direito-administrativo-principio-do-sigilo-na-apresentacao-das-propostas"}],"slug":"direito-administrativo\/1017262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que aponta caracter\u00edstica dos contratos administrativos \u00e9:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017263,"hashId":"3da67f54328a1f616e6a0f936dbb7b8a","enunciado":"A alternativa que aponta caracter\u00edstica dos contratos\r\nadministrativos \u00e9:","resposta":3560490,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro.","id":3560489,"corpo":"o desequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o unilateral do objeto do contrato.","id":3560490,"corpo":"a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o unilateral do objeto\r\ndo contrato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a liberdade de forma.","id":3560491,"corpo":"a liberdade de forma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de sinalagma.","id":3560492,"corpo":"a aus\u00eancia de sinalagma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter personal\u00edssimo absoluto.","id":3560493,"corpo":"o car\u00e1ter personal\u00edssimo absoluto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372435,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408168,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"}],"slug":"direito-administrativo\/1017263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contrata\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem ser, como regra, precedidas de processo de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Com base nesse preceito,","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022518,"hashId":"365227744cd06426c897c267a3be9393","enunciado":"As contrata\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem ser,\r\ncomo regra, precedidas de processo de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nCom base nesse preceito,","resposta":3580496,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o regime licitat\u00f3rio deve ser rigorosamente id\u00eantico para a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, isso em raz\u00e3o do princ\u00edpio da isonomia.","id":3580493,"corpo":"o regime licitat\u00f3rio deve ser rigorosamente id\u00eantico\r\npara a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, isso\r\nem raz\u00e3o do princ\u00edpio da isonomia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta pode optar entre realizar licita\u00e7\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o direta por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, objetivando sempre o menor pre\u00e7o, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia e da gest\u00e3o administrativa \u00f3tima.","id":3580494,"corpo":"a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta pode optar entre\r\nrealizar licita\u00e7\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o direta por inexigibilidade\r\nde licita\u00e7\u00e3o, objetivando sempre o menor pre\u00e7o,\r\nem raz\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia e da gest\u00e3o\r\nadministrativa \u00f3tima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica aplica-se \u00e0s pessoas jur\u00eddicas dotadas de personalidade jur\u00eddica de direto p\u00fablico, por essa raz\u00e3o as autarquias n\u00e3o est\u00e3o submetidas \u00e0 regra constitucional de contrata\u00e7\u00e3o precedida de processo licitat\u00f3rio.","id":3580495,"corpo":"o processo de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica aplica-se \u00e0s pessoas\r\njur\u00eddicas dotadas de personalidade jur\u00eddica de direto\r\np\u00fablico, por essa raz\u00e3o as autarquias n\u00e3o est\u00e3o\r\nsubmetidas \u00e0 regra constitucional de contrata\u00e7\u00e3o\r\nprecedida de processo licitat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a natureza privada da entidade administrativa n\u00e3o afasta, em regra, a obrigatoriedade de promover licita\u00e7\u00e3o para suas contrata\u00e7\u00f5es.","id":3580496,"corpo":"a natureza privada da entidade administrativa n\u00e3o\r\nafasta, em regra, a obrigatoriedade de promover licita\u00e7\u00e3o\r\npara suas contrata\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 livre para estabelecer requisitos de habilita\u00e7\u00e3o no regime da Lei no 10.520\/2002, encontrando amarras, para tanto, apenas quando o procedimento for disciplinado pela Lei no 8.666\/1993.","id":3580497,"corpo":"a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 livre para estabelecer requisitos\r\nde habilita\u00e7\u00e3o no regime da Lei no 10.520\/2002,\r\nencontrando amarras, para tanto, apenas quando o\r\nprocedimento for disciplinado pela Lei no 8.666\/1993.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373334,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404454,"slug":"direito-administrativo-destinatarios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1022518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60774,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-papiloscopista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:06:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846963,"hashId":"a56dbe7bfb6181c882b82ebd0c907baf","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7098307,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No sistema datilosc\u00f3pico proposto por Juan Vucetich, o delta se apresenta como uma pe\u00e7a fundamental na classifica\u00e7\u00e3o dos tipos fundamentais.","id":7098307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema datilosc\u00f3pico proposto por Juan Vucetich, o delta se apresenta como uma pe\u00e7a fundamental na classifica\u00e7\u00e3o dos tipos fundamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O delta pode eventualmente aparecer na regi\u00e3o nuclear da impress\u00e3o digital.","id":7098308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O delta pode eventualmente aparecer na regi\u00e3o nuclear da impress\u00e3o digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas que comp\u00f5em a regi\u00e3o palmar e plantar s\u00e3o denominadas ap\u00f3crinas.","id":7098309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas que comp\u00f5em a regi\u00e3o palmar e plantar s\u00e3o denominadas ap\u00f3crinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As linhas basilares s\u00e3o aquelas observadas sob o ramo superior das linhas diretrizes.","id":7098310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As linhas basilares s\u00e3o aquelas observadas sob o ramo superior das linhas diretrizes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas e seb\u00e1ceas s\u00e3o acess\u00f3rias da pele que comp\u00f5e a regi\u00e3o palmar e plantar.","id":7098311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas e seb\u00e1ceas s\u00e3o acess\u00f3rias da pele que comp\u00f5e a regi\u00e3o palmar e plantar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Papiloscopia","oab":false,"nome":"Papiloscopia","pai":429732,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429734,"slug":"medicina-legal-papiloscopia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Estado de Rond\u00f4nia possui 52 munic\u00edpios, quase todos recentemente colonizados, com predomin\u00e2ncia em atividades _______________, sendo que a forma\u00e7\u00e3o do Estado teve in\u00edcio no s\u00e9culo XVIII, com a entrada dos bandeirantes, em 1776, em busca da m\u00e3o de obra ind\u00edgena, ouro, pedras preciosas, especiarias e a constru\u00e7\u00e3o do Forte Pr\u00edncipe da Beira, situado \u00e0s margens do _______________, rio internacional e fronteiri\u00e7o com a Rep\u00fablica da Bol\u00edvia.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":60587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:06:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1836024,"hashId":"970e599388de21f6b3a966086da9a925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cO Estado de Rond\u00f4nia possui 52 munic\u00edpios, quase todos recentemente colonizados, com predomin\u00e2ncia em atividades _______________, sendo que a forma\u00e7\u00e3o do Estado teve in\u00edcio no s\u00e9culo XVIII, com a entrada dos bandeirantes, em 1776, em busca da m\u00e3o de obra ind\u00edgena, ouro, pedras preciosas, especiarias e a constru\u00e7\u00e3o do Forte Pr\u00edncipe da Beira, situado \u00e0s margens do _______________, rio internacional e fronteiri\u00e7o com a Rep\u00fablica da Bol\u00edvia.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/strong><\/p>","resposta":7047275,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" prim\u00e1rias \/ Madeira ","id":7047274,"corpo":"<p> prim\u00e1rias \/ Madeira <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rias \/ Guapor\u00e9 ","id":7047275,"corpo":"<p>prim\u00e1rias \/ Guapor\u00e9 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" terci\u00e1rias \/ Jaci-Paran\u00e1 ","id":7047276,"corpo":"<p> terci\u00e1rias \/ Jaci-Paran\u00e1 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" secund\u00e1rias \/ Mamor\u00e9 ","id":7047277,"corpo":"<p> secund\u00e1rias \/ Mamor\u00e9 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rias \/ Ji-Paran\u00e1 ","id":7047278,"corpo":"<p>secund\u00e1rias \/ Ji-Paran\u00e1 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as subst\u00e2ncias que, mormente fazem parte da composi\u00e7\u00e3o de p\u00f3s-destinados para revela\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es papilosc\u00f3picas e que, sob a amea\u00e7a de um poss\u00edvel dano \u00e0 sa\u00fade do operador e ao meio ambiente, foi desaconselhado o seu uso na pr\u00e1tica de campo e tamb\u00e9m no laborat\u00f3rio.","provas":[{"id":60774,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-papiloscopista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846965,"hashId":"3e11f8be20968f07c53bf822b27a1647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais as subst\u00e2ncias que, mormente fazem parte da composi\u00e7\u00e3o de p\u00f3s-destinados para revela\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es papilosc\u00f3picas e que, sob a amea\u00e7a de um poss\u00edvel dano \u00e0 sa\u00fade do operador e ao meio ambiente, foi desaconselhado o seu uso na pr\u00e1tica de campo e tamb\u00e9m no laborat\u00f3rio.<\/p>","resposta":7098321,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carv\u00e3o vegetal e negro fumo.","id":7098317,"corpo":"<p>Carv\u00e3o vegetal e negro fumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Merc\u00fario e caulin.","id":7098318,"corpo":"<p>Merc\u00fario e caulin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carbonato de chumbo e \u00f3xido de ferro preto.","id":7098319,"corpo":"<p>Carbonato de chumbo e \u00f3xido de ferro preto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antim\u00f4nio e terra de fuller.","id":7098320,"corpo":"<p>Antim\u00f4nio e terra de fuller.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carbonato de chumbo e merc\u00fario.","id":7098321,"corpo":"<p>Carbonato de chumbo e merc\u00fario.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Papiloscopia","oab":false,"nome":"Papiloscopia","pai":429732,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429734,"slug":"medicina-legal-papiloscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As isotermas, linhas de igual valor de temperatura, foram utilizadas por Alexander von Humboldt, no s\u00e9culo XIX, para representar, cartograficamente, elementos clim\u00e1ticos. Trata-se de uma das utiliza\u00e7\u00f5es pioneiras do m\u00e9todo isar\u00edtmico de representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica. Sobre o m\u00e9todo isar\u00edtmico de representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica e sua utiliza\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":60797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:38:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1848250,"hashId":"e0ce40b0a8fc73ab9e09be11c9be0468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As isotermas, linhas de igual valor de temperatura, foram utilizadas por Alexander von Humboldt, no s\u00e9culo XIX, para representar, cartograficamente, elementos clim\u00e1ticos. Trata-se de uma das utiliza\u00e7\u00f5es pioneiras do m\u00e9todo isar\u00edtmico de representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o m\u00e9todo isar\u00edtmico de representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica e sua utiliza\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7103732,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 empregado para representar fen\u00f4menos que n\u00e3o podem ser quantificados. ","id":7103728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 empregado para representar fen\u00f4menos que n\u00e3o podem ser quantificados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 utilizado apenas para representar fen\u00f4menos ordenados em uma sequ\u00eancia temporal. ","id":7103729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizado apenas para representar fen\u00f4menos ordenados em uma sequ\u00eancia temporal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado para representar o deslocamento de um fen\u00f4meno descont\u00ednuo e pontual. ","id":7103730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado para representar o deslocamento de um fen\u00f4meno descont\u00ednuo e pontual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 adequado para representar o grau e o tipo de intera\u00e7\u00e3o espacial entre os lugares. ","id":7103731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 adequado para representar o grau e o tipo de intera\u00e7\u00e3o espacial entre os lugares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 ideal para representar fen\u00f4menos cont\u00ednuos a partir de medidas obtidas de forma descont\u00ednua. ","id":7103732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ideal para representar fen\u00f4menos cont\u00ednuos a partir de medidas obtidas de forma descont\u00ednua. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo transcritas, relativas ao recurso extraordin\u00e1rio:I. O Supremo Tribunal Federal, em decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, n\u00e3o conhecer\u00e1 do recurso extraordin\u00e1rio quando a quest\u00e3o constitucional nele versada n\u00e3o oferecer repercuss\u00e3o geral.II. Quando da interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio, o recorrente dever\u00e1 demonstrar, em preliminar, a exist\u00eancia da repercuss\u00e3o geral.III. Segundo o C\u00f3digo de Processo Civil, caber\u00e1 ao Tribunal de origem selecionar um ou mais recursos representativos da controv\u00e9rsia e encaminh\u00e1-los ao Supremo Tribunal Federal, sobrestando os demais at\u00e9 o pronunciamento definitivo da Corte.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":59879,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-juridico-so-foi-encontrado-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:56:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800819,"hashId":"11e05e5fc2b044d5e06364e779401ab1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas abaixo transcritas, relativas ao recurso extraordin\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Supremo Tribunal Federal, em decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, n\u00e3o conhecer\u00e1 do recurso extraordin\u00e1rio quando a quest\u00e3o constitucional nele versada n\u00e3o oferecer repercuss\u00e3o geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando da interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio, o recorrente dever\u00e1 demonstrar, em preliminar, a exist\u00eancia da repercuss\u00e3o geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o C\u00f3digo de Processo Civil, caber\u00e1 ao Tribunal de origem selecionar um ou mais recursos representativos da controv\u00e9rsia e encaminh\u00e1-los ao Supremo Tribunal Federal, sobrestando os demais at\u00e9 o pronunciamento definitivo da Corte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6889444,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6889440,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6889441,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6889442,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6889443,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, lI e III.","id":6889444,"corpo":"<p>I, lI e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","oab":true,"nome":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","pai":3787,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3789,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recurso-extraordinario-e-recurso-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro, a partir dos anos 1950, levou a significativas transforma\u00e7\u00f5es na forma de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e na distribui\u00e7\u00e3o espacial da produ\u00e7\u00e3o e da popula\u00e7\u00e3o. A partir do fragmento acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente transforma\u00e7\u00f5es ocorridas at\u00e9 a d\u00e9cada de 1980. ","provas":[{"id":60797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:59:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1848265,"hashId":"8e5d2d1cb8c96238ae5e1ea099504807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro, a partir dos anos 1950, levou a significativas transforma\u00e7\u00f5es na forma de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e na distribui\u00e7\u00e3o espacial da produ\u00e7\u00e3o e da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do fragmento acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente transforma\u00e7\u00f5es ocorridas at\u00e9 a d\u00e9cada de 1980. <\/p>","resposta":7103802,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pa\u00eds passa a dispor de um parque industrial integrado setorialmente, capaz de ser posto a servi\u00e7o de diferentes estrat\u00e9gias de crescimento. ","id":7103802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pa\u00eds passa a dispor de um parque industrial integrado setorialmente, capaz de ser posto a servi\u00e7o de diferentes estrat\u00e9gias de crescimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades informais sofrem redu\u00e7\u00e3o e ocorre decr\u00e9scimo nos servi\u00e7os e equipamentos de uso coletivo. ","id":7103803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades informais sofrem redu\u00e7\u00e3o e ocorre decr\u00e9scimo nos servi\u00e7os e equipamentos de uso coletivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o espacial da atividade industrial se acentua e diminui a integra\u00e7\u00e3o produtiva das diversas regi\u00f5es brasileiras. ","id":7103804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o espacial da atividade industrial se acentua e diminui a integra\u00e7\u00e3o produtiva das diversas regi\u00f5es brasileiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A mudan\u00e7a espacial da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria se deu, principalmente, pelo avan\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de mata atl\u00e2ntica. ","id":7103805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A mudan\u00e7a espacial da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria se deu, principalmente, pelo avan\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de mata atl\u00e2ntica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pontos mais distantes do territ\u00f3rio nacional est\u00e3o interligados por complexas redes ferrovi\u00e1rias e de telecomunica\u00e7\u00e3o. ","id":7103806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos mais distantes do territ\u00f3rio nacional est\u00e3o interligados por complexas redes ferrovi\u00e1rias e de telecomunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419373,"slug":"geografia-industrializacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo transcritas, relativas \u00e0 tem\u00e1tica do direito probat\u00f3rio: I. O C\u00f3digo de Processo Civil considera inadmiss\u00edvel a produ\u00e7\u00e3o de provas at\u00edpicas. II. N\u00e3o fazem a mesma prova que os originais, em qualquer hip\u00f3tese, os extratos digitais de bancos de dados p\u00fablicos. III. Conforme estabelece o C\u00f3digo de Processo Civil, o juiz est\u00e1 adstrito ao laudo pericial, sendo-lhe vedado formar a sua convic\u00e7\u00e3o com outros elementos ou fatos provados nos autos. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":59879,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-juridico-so-foi-encontrado-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:56:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800821,"hashId":"908ef4e890ac89c9e5d22fd47a93091d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas abaixo transcritas, relativas \u00e0 tem\u00e1tica do direito probat\u00f3rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O C\u00f3digo de Processo Civil considera inadmiss\u00edvel a produ\u00e7\u00e3o de provas at\u00edpicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o fazem a mesma prova que os originais, em qualquer hip\u00f3tese, os extratos digitais de bancos de dados p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conforme estabelece o C\u00f3digo de Processo Civil, o juiz est\u00e1 adstrito ao laudo pericial, sendo-lhe vedado formar a sua convic\u00e7\u00e3o com outros elementos ou fatos provados nos autos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":6889453,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6889449,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6889450,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6889451,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6889452,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, lI e III.","id":6889453,"corpo":"<p>I, lI e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada de 1970, o termo globaliza\u00e7\u00e3o tornou-se representativo da atual etapa expansionista do sistema socioecon\u00f4mico capitalista. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica desse expansionismo. ","provas":[{"id":60797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:02:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1848304,"hashId":"aa4e0871d60161e0eee0a4cab44e164a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da d\u00e9cada de 1970, o termo globaliza\u00e7\u00e3o tornou-se representativo da atual etapa expansionista do sistema socioecon\u00f4mico capitalista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica desse expansionismo. <\/p>","resposta":7103980,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surgimento das grandes corpora\u00e7\u00f5es transnacionais. ","id":7103976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgimento das grandes corpora\u00e7\u00f5es transnacionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de novas fontes de energia como o petr\u00f3leo. ","id":7103977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introdu\u00e7\u00e3o de novas fontes de energia como o petr\u00f3leo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento do poder das fronteiras dos Estados nacionais. ","id":7103978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do poder das fronteiras dos Estados nacionais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o dos setores industriais petroqu\u00edmico e metal-mec\u00e2nico. ","id":7103979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o dos setores industriais petroqu\u00edmico e metal-mec\u00e2nico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acelera\u00e7\u00e3o dos fluxos de capitais, de mercadorias e de informa\u00e7\u00f5es. ","id":7103980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelera\u00e7\u00e3o dos fluxos de capitais, de mercadorias e de informa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de licita\u00e7\u00e3o, com base no artigo 43 da Lei n\u00b0 8.666\/1993, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59879,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-juridico-so-foi-encontrado-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 22:07:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800775,"hashId":"e8254de119b9efeb8830f29b0e8d8ff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de licita\u00e7\u00e3o, com base no artigo 43 da Lei n\u00b0 8.666\/1993, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6889230,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a fase de habilita\u00e7\u00e3o, cabe desist\u00eancia de proposta, pelo licitante, por qualquer motivo, desde que justificado.","id":6889229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a fase de habilita\u00e7\u00e3o, cabe desist\u00eancia de proposta, pelo licitante, por qualquer motivo, desde que justificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o e de proposta ser\u00e1 realizada sempre em ato p\u00fablico previamente designado.","id":6889230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o e de proposta ser\u00e1 realizada sempre em ato p\u00fablico previamente designado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a promo\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia destinada a esclarecer ou a complementar a instru\u00e7\u00e3o do processo pela Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o.","id":6889231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a promo\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia destinada a esclarecer ou a complementar a instru\u00e7\u00e3o do processo pela Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na sess\u00e3o de abertura dos envelopes, os documentos e as propostas ser\u00e3o rubricados exclusivamente pela Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o.","id":6889232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sess\u00e3o de abertura dos envelopes, os documentos e as propostas ser\u00e3o rubricados exclusivamente pela Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada ap\u00f3s o julgamento das propostas, salvo se houver interposi\u00e7\u00e3o de recurso.","id":6889233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada ap\u00f3s o julgamento das propostas, salvo se houver interposi\u00e7\u00e3o de recurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A degrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais pelas atividades humanas indica claramente que muitas dessas atividades n\u00e3o s\u00e3o sustent\u00e1veis. Com rela\u00e7\u00e3o a propostas que visam \u00e0 sustentabilidade, analise as afirmativas a seguir. I. Reduzir o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis para o transporte e atividades industriais. II. Restringir o uso de defensivos e fertilizantes agr\u00edcolas produzidos a partir do petr\u00f3leo e de g\u00e1s natural, utilizando t\u00e9cnicas produtivas menos poluentes. III. Estimular o uso de biocombust\u00edveis que \u00e9 uma forma de energia sustent\u00e1vel e n\u00e3o degrada o ambiente. Assinale:","provas":[{"id":60792,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:09:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1848545,"hashId":"8bddd9f8416d870a041c2f91c3e8cebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A degrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais pelas atividades humanas indica claramente que muitas dessas atividades n\u00e3o s\u00e3o sustent\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a propostas que visam \u00e0 sustentabilidade, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reduzir o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis para o transporte e atividades industriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Restringir o uso de defensivos e fertilizantes agr\u00edcolas produzidos a partir do petr\u00f3leo e de g\u00e1s natural, utilizando t\u00e9cnicas produtivas menos poluentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Estimular o uso de biocombust\u00edveis que \u00e9 uma forma de energia sustent\u00e1vel e n\u00e3o degrada o ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7105066,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7105064,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7105065,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7105066,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7105067,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7105068,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","oab":false,"nome":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416566,"slug":"geografia-impactos-e-solucoes-nos-meios-natural-e-rural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos recentes como publicado na revista Ci\u00eancia Hoje,n\u00ba 314, mostram que as \u00e1guas de alguns igarap\u00e9s (do tupi \u201ccaminhos de canoa\u201d), fora das \u00e1reas de reserva, j\u00e1 est\u00e3o contaminadas, ap\u00f3s receberem as \u00e1guas de igarap\u00e9s provenientes de cidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas dessa contamina\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. A contamina\u00e7\u00e3o ocorre por causada lenta decomposi\u00e7\u00e3o de materiais ca\u00eddos das \u00e1rvores. II. A falta de saneamento b\u00e1sico nas cidades permite a contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas com res\u00edduos dom\u00e9sticos. III. A contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia natural e n\u00e3o depende das cidades. Assinale:","provas":[{"id":60792,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:10:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1848586,"hashId":"d041de6291c35b322cabfdd6df2faf51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos recentes como publicado na revista Ci\u00eancia Hoje,n\u00ba 314, mostram que as \u00e1guas de alguns igarap\u00e9s (do tupi <em>\u201ccaminhos de canoa\u201d<\/em>), fora das \u00e1reas de reserva, j\u00e1 est\u00e3o contaminadas, ap\u00f3s receberem as \u00e1guas de igarap\u00e9s provenientes de cidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas dessa contamina\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A contamina\u00e7\u00e3o ocorre por causada lenta decomposi\u00e7\u00e3o de materiais ca\u00eddos das \u00e1rvores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A falta de saneamento b\u00e1sico nas cidades permite a contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas com res\u00edduos dom\u00e9sticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia natural e n\u00e3o depende das cidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7105236,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":7105235,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":7105236,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":7105237,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7105238,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7105239,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A microrregi\u00e3o de Tarauac\u00e1 \u00e9 uma das cinco que formam o estado do Acre. Assinale a alternativa que possui a caracter\u00edstica dessa microrregi\u00e3o. ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:13:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849917,"hashId":"a4e2c1dab010fc1aa60ab64f9f660604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A microrregi\u00e3o de Tarauac\u00e1 \u00e9 uma das cinco que formam o estado do Acre. Assinale a alternativa que possui a caracter\u00edstica dessa microrregi\u00e3o. <\/p>","resposta":7111317,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sena Madureira \u00e9 um dos munic\u00edpios que a comp\u00f5em. ","id":7111316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sena Madureira \u00e9 um dos munic\u00edpios que a comp\u00f5em. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pertence \u00e0 mesorregi\u00e3o do Vale do Juru\u00e1. ","id":7111317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence \u00e0 mesorregi\u00e3o do Vale do Juru\u00e1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui a menor extens\u00e3o territorial entre as microrregi\u00f5es. ","id":7111318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a menor extens\u00e3o territorial entre as microrregi\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de possuir a menor popula\u00e7\u00e3o, possui a maior PIB estadual. ","id":7111319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de possuir a menor popula\u00e7\u00e3o, possui a maior PIB estadual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possui limites com o Amazonas, Rond\u00f4nia e Bol\u00edvia. ","id":7111320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui limites com o Amazonas, Rond\u00f4nia e Bol\u00edvia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397345,"slug":"geografia-acre-ac"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Corredores Ecol\u00f3gicos constituem-se em importante instrumento de planejamento no sentido de potencializar a coopera\u00e7\u00e3o entre as diversas esferas de governo e segmentos da sociedade civil com objetivo de buscar a concilia\u00e7\u00e3o entre a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e o desenvolvimento socioecon\u00f4mico.CADERNO DA REGI\u00c3O HIDROGR\u00c1FICA DO TOCANTINS-ARAGUAIA. Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, Secretaria de Recursos H\u00eddricos. Bras\u00edlia: MMA, 2006. p. 48.;Na Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Tocantins-Araguaia est\u00e3o presentes os seguintes corredores ecol\u00f3gicos:","provas":[{"id":59824,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:21:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799857,"hashId":"8b3083dcc47e90f2b85b1a22a5d32896","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 493px;\"><colgroup><col width=\"493\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rah7\"><td data-row=\"row-rah7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rah7\" data-cell=\"cell-k9kw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os Corredores Ecol\u00f3gicos constituem-se em importante instrumento de planejamento no sentido de potencializar a coopera\u00e7\u00e3o entre as diversas esferas de governo e segmentos da sociedade civil com objetivo de buscar a concilia\u00e7\u00e3o entre a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e o desenvolvimento socioecon\u00f4mico.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">CADERNO DA REGI\u00c3O HIDROGR\u00c1FICA DO TOCANTINS-ARAGUAIA. Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, Secretaria de Recursos H\u00eddricos. Bras\u00edlia: MMA, 2006. p. 48.<\/p><p style=\"text-align: right;\">;<\/p><p>Na Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Tocantins-Araguaia est\u00e3o presentes os seguintes corredores ecol\u00f3gicos:<\/p>","resposta":6884987,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Araguaia-Bananal, Jalap\u00e3o-Mangabeiras e Paran\u00e3-Pirineus.","id":6884987,"corpo":"<p>Araguaia-Bananal, Jalap\u00e3o-Mangabeiras e Paran\u00e3-Pirineus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ecot\u00f3nos Sul Amaz\u00f4nicos e Nascentes do Rio Parna\u00edba.","id":6884988,"corpo":"<p>Ecot\u00f3nos Sul Amaz\u00f4nicos e Nascentes do Rio Parna\u00edba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capivara-Confus\u00f5es e Serra Geral.","id":6884989,"corpo":"<p>Capivara-Confus\u00f5es e Serra Geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"It\u00e9nez-Guapor\u00e9, Complexo Centro Norte-Serrano e Emas.","id":6884990,"corpo":"<p>It\u00e9nez-Guapor\u00e9, Complexo Centro Norte-Serrano e Emas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o do Jalap\u00e3o apresenta uma imensa e diversa rede hidrogr\u00e1fica. A elevada permeabilidade dos solos identificados nessa regi\u00e3o favorece ressurg\u00eancias de \u00e1gua nas bases das escarpas. Essa permeabilidade \u00e9 favorecida pelo substrato geol\u00f3gico, que \u00e9 representado por","provas":[{"id":59824,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:20:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799853,"hashId":"b8e2d8f8b3333edc508d6cc09b08ba82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o do Jalap\u00e3o apresenta uma imensa e diversa rede hidrogr\u00e1fica. A elevada permeabilidade dos solos identificados nessa regi\u00e3o favorece ressurg\u00eancias de \u00e1gua nas bases das escarpas. Essa permeabilidade \u00e9 favorecida pelo substrato geol\u00f3gico, que \u00e9 representado por<\/p>","resposta":6884970,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arenitos da Forma\u00e7\u00e3o Urucui.","id":6884970,"corpo":"<p>arenitos da Forma\u00e7\u00e3o Urucui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quartzitos do Grupo Arax\u00e1","id":6884971,"corpo":"<p>quartzitos do Grupo Arax\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"granitos da Forma\u00e7\u00e3o Bambu\u00ed.","id":6884972,"corpo":"<p>granitos da Forma\u00e7\u00e3o Bambu\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carbon\u00e1ticos do Grupo Canastra.","id":6884973,"corpo":"<p>carbon\u00e1ticos do Grupo Canastra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397340,"slug":"geografia-tocantins-to"},{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as ligas ferro-carbono, os ferros fundidos constituem um grupo de ligas de import\u00e2ncia fundamental para a ind\u00fastria. Dentre os diversos tipos de ferros fundidos, um se destaca por apresentar a melhor capacidade de amortecimento de vibra\u00e7\u00f5es e, por esse motivo, \u00e9 utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o de base de m\u00e1quinas. Esse tipo de ferro fundido \u00e9 o:","provas":[{"id":61818,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:26:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1893698,"hashId":"dd73ecb9b8eb032f372c3f78345dbaae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as ligas ferro-carbono, os ferros fundidos constituem um grupo de ligas de import\u00e2ncia fundamental para a ind\u00fastria. Dentre os diversos tipos de ferros fundidos, um se destaca por apresentar a melhor capacidade de amortecimento de vibra\u00e7\u00f5es e, por esse motivo, \u00e9 utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o de base de m\u00e1quinas. Esse tipo de ferro fundido \u00e9 o:<\/p>","resposta":7296465,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nodular.","id":7296461,"corpo":"<p>nodular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"male\u00e1vel.","id":7296462,"corpo":"<p>male\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"branco.","id":7296463,"corpo":"<p>branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesclado.","id":7296464,"corpo":"<p>mesclado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinzento.","id":7296465,"corpo":"<p>cinzento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura apresentada a seguir mostra a varia\u00e7\u00e3o da dureza Brinell com o teor de carbono de a\u00e7os-carbono submetidos a tratamentos t\u00e9rmicos de recozimento pleno, normaliza\u00e7\u00e3o e esferoidiza\u00e7\u00e3o: Analisando as curvas A, B e C, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61818,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:26:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1893695,"hashId":"4f6a6d65bc13b677b2668603d864860a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura apresentada a seguir mostra a varia\u00e7\u00e3o da dureza Brinell com o teor de carbono de a\u00e7os-carbono submetidos a tratamentos t\u00e9rmicos de recozimento pleno, normaliza\u00e7\u00e3o e esferoidiza\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61818\/questao\/1893695-20210909103526000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as curvas <strong>A<\/strong>, <strong>B <\/strong>e <strong>C<\/strong>, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7296448,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u00e9 referente aos a\u00e7os esferoidizados e a curva A aos a\u00e7os recozidos.","id":7296446,"corpo":"<p><strong>C <\/strong>\u00e9 referente aos a\u00e7os esferoidizados e a curva <strong>A <\/strong>aos a\u00e7os recozidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9 referente aos a\u00e7os recozidos e a curva C aos a\u00e7os normalizados.","id":7296447,"corpo":"<p><strong>A <\/strong>\u00e9 referente aos a\u00e7os recozidos e a curva <strong>C <\/strong>aos a\u00e7os normalizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B \u00e9 referente aos a\u00e7os recozidos e a curva A aos a\u00e7os esferoidizados.","id":7296448,"corpo":"<p><strong>B <\/strong>\u00e9 referente aos a\u00e7os recozidos e a curva <strong>A <\/strong>aos a\u00e7os esferoidizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u00e9 referente aos a\u00e7os recozidos e a curva B aos a\u00e7os normalizados.","id":7296449,"corpo":"<p><strong>C <\/strong>\u00e9 referente aos a\u00e7os recozidos e a curva <strong>B <\/strong>aos a\u00e7os normalizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u00e9 referente aos a\u00e7os recozidos e a curva A aos a\u00e7os normalizados.","id":7296450,"corpo":"<p><strong>B <\/strong>\u00e9 referente aos a\u00e7os recozidos e a curva <strong>A <\/strong>aos a\u00e7os normalizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um documento que caracteriza os materiais, equipamentos e servi\u00e7os a serem utilizados em uma obra, visando o desempenho t\u00e9cnico determinado. Ele deve ser elaborado em conformidade com normas t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas espec\u00edficas, de modo a abranger todos os materiais, equipamentos e servi\u00e7os previstos. Que documento \u00e9 esse? ","provas":[{"id":61048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2014-ieses-engenheiro-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Engenheiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:31:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1857409,"hashId":"0c87c13d3781dff222a34c32a3eba53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um documento que caracteriza os materiais, equipamentos e servi\u00e7os a serem utilizados em uma obra, visando o desempenho t\u00e9cnico determinado. Ele deve ser elaborado em conformidade com normas t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas espec\u00edficas, de modo a abranger todos os materiais, equipamentos e servi\u00e7os previstos. Que documento \u00e9 esse? <\/p>","resposta":7142791,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas. ","id":7142791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto executivo. ","id":7142792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto executivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato. ","id":7142793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edital de licita\u00e7\u00e3o. ","id":7142794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital de licita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402724,"slug":"engenharia-mecanica-programacao-controle-e-fiscalizacao-de-obras"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em estudos de escoamento de fluidos em dutos \u00e9 frequente o uso de um adimensional denominado N\u00famero de Reynolds que \u00e9 dado por: R=vD\u03c1\/\u00b5 sendo v, a velocidade do fluido, D, o di\u00e2metro do duto, p, a massa espec\u00edfica do fluido e \u00b5: ","provas":[{"id":61048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2014-ieses-engenheiro-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Engenheiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:31:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1857402,"hashId":"2b4e0d4f7e615c80830e137296d2f177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em estudos de escoamento de fluidos em dutos \u00e9 frequente o uso de um adimensional denominado N\u00famero de Reynolds que \u00e9 dado por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">R=vD\u03c1\/\u00b5 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">sendo v, a velocidade do fluido, D, o di\u00e2metro do duto, p, a massa espec\u00edfica do fluido e \u00b5: <\/p>","resposta":7142763,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A densidade. ","id":7142762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A densidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A viscosidade din\u00e2mica. ","id":7142763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viscosidade din\u00e2mica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O peso espec\u00edfico. ","id":7142764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso espec\u00edfico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vaz\u00e3o. ","id":7142765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vaz\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regi\u00f5es de uma junta soldada, analise a figura a seguir. (Chiaverini.)As regi\u00f5es A, B, C e D apresentadas na figura, denominam\u2010se, respectivamente,","provas":[{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:37:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796840,"hashId":"6fb15a4850726b2c75a5b127fd6b5309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regi\u00f5es de uma junta soldada, analise a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59604\/questao\/1796840-20210714104755000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"> (Chiaverini.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es <u>A<\/u>, <u>B<\/u>, <u>C<\/u> e <u>D<\/u> apresentadas na figura, denominam\u2010se, respectivamente,<\/p>","resposta":6870439,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobre junta, zona fundida, cobre junta e metal de base.","id":6870436,"corpo":"<p>cobre junta, zona fundida, cobre junta e metal de base.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metal de solda, zona de fus\u00e3o, metal soldado e cobre junta.","id":6870437,"corpo":"<p>metal de solda, zona de fus\u00e3o, metal soldado e cobre junta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zona fundida, zona t\u00e9rmica afetada, cobre junta e metal de base.","id":6870438,"corpo":"<p>zona fundida, zona t\u00e9rmica afetada, cobre junta e metal de base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zona fundida, zona t\u00e9rmica afetada, metal de base e cobre junta.","id":6870439,"corpo":"<p>zona fundida, zona t\u00e9rmica afetada, metal de base e cobre junta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zona de metal de solda, zona fundida, metal de solda e cobre junta.","id":6870440,"corpo":"<p>zona de metal de solda, zona fundida, metal de solda e cobre junta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Soldagem","oab":false,"nome":"Soldagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427787,"slug":"engenharia-mecanica-soldagem"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de soldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de soldagem","pai":427787,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427789,"slug":"engenharia-mecanica-tecnicas-de-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os desgastes das ferramentas de corte est\u00e3o ligados a uma s\u00e9rie de combina\u00e7\u00f5es, como altas temperaturas de usinagem e fortes carregamentos mec\u00e2nicos. S\u00e3o desgastes t\u00edpicos de ferramentas, EXCETO:","provas":[{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:36:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796823,"hashId":"a0fb18916bba0ba99b42b991949de095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os desgastes das ferramentas de corte est\u00e3o ligados a uma s\u00e9rie de combina\u00e7\u00f5es, como altas temperaturas de usinagem e fortes carregamentos mec\u00e2nicos. S\u00e3o desgastes t\u00edpicos de ferramentas, EXCETO:<\/p>","resposta":6870357,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desgaste por flanco.","id":6870353,"corpo":"<p>Desgaste por flanco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desgaste por cratera.","id":6870354,"corpo":"<p>Desgaste por cratera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desgaste por entalhe.","id":6870355,"corpo":"<p>Desgaste por entalhe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desgaste por lascamento.","id":6870356,"corpo":"<p>Desgaste por lascamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desgaste por deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica da aresta de corte.","id":6870357,"corpo":"<p>Desgaste por deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica da aresta de corte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de soldagem a g\u00e1s, analise. I. \u00c9 realizado pela queima de g\u00e1s combust\u00edvel com ar ou oxig\u00eanio. II. O objetivo da chama produzida \u00e9 fundir o metal de base localizadamente e a vareta de metal ir\u00e1 servir de enchimento. III. Largamente utilizado em servi\u00e7o de reparo. IV. O equipamento \u00e9 de baixo custo. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:37:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796841,"hashId":"9abef1115e5ed61525114e466818d594","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de soldagem a g\u00e1s, analise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 realizado pela queima de g\u00e1s combust\u00edvel com ar ou oxig\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O objetivo da chama produzida \u00e9 fundir o metal de base localizadamente e a vareta de metal ir\u00e1 servir de enchimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Largamente utilizado em servi\u00e7o de reparo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O equipamento \u00e9 de baixo custo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6870442,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6870441,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6870442,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6870443,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6870444,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6870445,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Soldagem","oab":false,"nome":"Soldagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427787,"slug":"engenharia-mecanica-soldagem"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de soldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de soldagem","pai":427787,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427789,"slug":"engenharia-mecanica-tecnicas-de-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provas de vida extrauterina realizadas nos exames necrosc\u00f3picos de fetos, a","provas":[{"id":60093,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2014-fcc-perito-medico-legal","tipo":1,"nome":"FCC - PC BA - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:26:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1814826,"hashId":"c745f9e874bd61ce3d413d5e9c9f19aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provas de vida extrauterina realizadas nos exames necrosc\u00f3picos de fetos, a<\/p>","resposta":6954104,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"docim\u00e1sia de Galeno tem valor absoluto independentemente do intervalo post mortem.","id":6954103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">docim\u00e1sia de Galeno tem valor absoluto independentemente do intervalo <em>post mortem<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"docim\u00e1sia de Balthazard \u00e9 considerada a mais perfeita, visto que pode ser feita em pulm\u00f5es putrefeitos.","id":6954104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">docim\u00e1sia de Balthazard \u00e9 considerada a mais perfeita, visto que pode ser feita em pulm\u00f5es putrefeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segunda fase da docim\u00e1sia de Galeno consiste em cortar os pulm\u00f5es em v\u00e1rios fragmentos no fundo do recipiente utilizado.","id":6954105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segunda fase da docim\u00e1sia de Galeno consiste em cortar os pulm\u00f5es em v\u00e1rios fragmentos no fundo do recipiente utilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"docim\u00e1sia de Breslau consiste em seccionar o pavilh\u00e3o auricular em sua linha de implanta\u00e7\u00e3o e bem junto \u00e0 parede \u00f3ssea.","id":6954106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">docim\u00e1sia de Breslau consiste em seccionar o pavilh\u00e3o auricular em sua linha de implanta\u00e7\u00e3o e bem junto \u00e0 parede \u00f3ssea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"docim\u00e1sia qu\u00edmica de Icard deve avaliar o aparelho gastrintestinal imerso em l\u00edquido com solu\u00e7\u00e3o pot\u00e1ssica a 30%.","id":6954107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">docim\u00e1sia qu\u00edmica de Icard deve avaliar o aparelho gastrintestinal imerso em l\u00edquido com solu\u00e7\u00e3o pot\u00e1ssica a 30%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Infantic\u00eddio","oab":false,"nome":"Infantic\u00eddio","pai":429663,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429715,"slug":"medicina-legal-infanticidio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Magnus Auditores e Consultores","descricao":"Magnus Auditores e Consultores","sigla":"","oab":false,"id":321}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos","sigla":"INES","id":3173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":21477,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos","sigla":"INES","id":3173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Magnus Auditores e Consultores","descricao":"Magnus Auditores e Consultores","sigla":"","oab":false,"id":321},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ines-2014-magnus-auditores-e-consultores-administrador","tipo":1,"nome":"Magnus Auditores e Consultores - INES - Administrador - 2014"},{"id":21479,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos","sigla":"INES","id":3173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Magnus Auditores e Consultores","descricao":"Magnus Auditores e Consultores","sigla":"","oab":false,"id":321},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ines-2014-magnus-auditores-e-consultores-contador","tipo":1,"nome":"Magnus Auditores e Consultores - INES - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":721437,"hashId":"3cb5c242a41cb472e45933423905d8ea","enunciado":"Sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, \u00e9\r\nincorreto afirmar:","resposta":2470902,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos processos de que possam resultar san\u00e7\u00f5es e nas situa\u00e7\u00f5es de lit\u00edgio ser\u00e3o observados entre outros crit\u00e9rios, a garantia dos direitos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de alega\u00e7\u00f5es finais, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de provas e \u00e0 interposi\u00e7\u00e3o de recursos.","id":2470900,"corpo":"Nos processos de que possam resultar san\u00e7\u00f5es e nas situa\u00e7\u00f5es de lit\u00edgio ser\u00e3o\r\nobservados entre outros crit\u00e9rios, a garantia dos direitos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde alega\u00e7\u00f5es finais, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de provas e \u00e0 interposi\u00e7\u00e3o de recursos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encerrada a instru\u00e7\u00e3o, o interessado ter\u00e1 o direito de manifestar-se no prazo m\u00e1ximo de dez dias, salvo se outro prazo for legalmente fixado.","id":2470901,"corpo":"Encerrada a instru\u00e7\u00e3o, o interessado ter\u00e1 o direito de manifestar-se no prazo\r\nm\u00e1ximo de dez dias, salvo se outro prazo for legalmente fixado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias, observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de cinco dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento.","id":2470902,"corpo":"A intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias,\r\nobservar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de cinco dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das decis\u00f5es administrativas cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito;","id":2470903,"corpo":"das decis\u00f5es administrativas cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de\r\nm\u00e9rito;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o competente para decidir o recurso poder\u00e1 confirmar, modificar, anular ou revogar, total ou parcialmente, a decis\u00e3o recorrida, se a mat\u00e9ria for de sua compet\u00eancia.","id":2470904,"corpo":"O \u00f3rg\u00e3o competente para decidir o recurso poder\u00e1 confirmar, modificar, anular ou\r\nrevogar, total ou parcialmente, a decis\u00e3o recorrida, se a mat\u00e9ria for de sua\r\ncompet\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318162,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/721437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s limita\u00e7\u00f5es ao direito de propriedade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21517,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-fepese-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":724123,"hashId":"2ca75f3783db568202ea3d46b22c62a7","enunciado":"Quanto \u00e0s limita\u00e7\u00f5es ao direito de propriedade, assinale a alternativa correta.","resposta":2478603,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A servid\u00e3o administrativa \u00e9 direito real que incide sobre bem im\u00f3vel visando a execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2478603,"corpo":"A servid\u00e3o administrativa \u00e9 direito real que incide sobre bem im\u00f3vel visando a execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A limita\u00e7\u00e3o administrativa tem car\u00e1ter individual e oneroso por comportar indeniza\u00e7\u00e3o.","id":2478604,"corpo":"A limita\u00e7\u00e3o administrativa tem car\u00e1ter individual e oneroso por comportar indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tombamento n\u00e3o recai sobre bens m\u00f3veis.","id":2478605,"corpo":"O tombamento n\u00e3o recai sobre bens m\u00f3veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 forma derivada da aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade.","id":2478606,"corpo":"A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 forma derivada da aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A requisi\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 direito pessoal que incide somente sobre bens im\u00f3veis em caso de iminente perigo ou calamidade p\u00fablica.","id":2478607,"corpo":"A requisi\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 direito pessoal que incide somente sobre bens im\u00f3veis em caso de iminente perigo ou calamidade p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318844,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"}],"slug":"direito-administrativo\/724123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior II","id":11464}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil estabelece que os menores perdem a sua incapacidade na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":21428,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior II","id":11464},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cepel-2014-fbr-profissional-de-nivel-superior-ii-jur56","tipo":1,"nome":"FBR - CEPEL - Profissional de N\u00edvel Superior II - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":719328,"hashId":"6cbc67178ce8b8b7f7deb8309ac24ab4","enunciado":"O C\u00f3digo Civil estabelece que os menores perdem a sua\r\nincapacidade na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","resposta":2464452,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emancipa\u00e7\u00e3o por instrumento particular","id":2464450,"corpo":"emancipa\u00e7\u00e3o por instrumento particular","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o de curso t\u00e9cnico-profissional","id":2464451,"corpo":"conclus\u00e3o de curso t\u00e9cnico-profissional","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio de emprego p\u00fablico efetivo","id":2464452,"corpo":"exerc\u00edcio de emprego p\u00fablico efetivo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o como menor aprendiz","id":2464453,"corpo":"atua\u00e7\u00e3o como menor aprendiz","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gerando filho com pessoa de sua estima","id":2464454,"corpo":"gerando filho com pessoa de sua estima","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317695,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405870,"slug":"direito-civil-capacidade-art-1o-3o-e-4o"}],"slug":"direito-civil\/719328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos - IGDRH","sigla":"IGDRH","oab":false,"id":906}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Operacional Regional I","id":11795},{"descricao":"Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Operacional Regional II","id":11796}],"orgaos":[{"nome":"Estrada de Ferro Campos do Jord\u00e3o","sigla":"EFCJ","id":3198,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos, aqueles que, embora perten\u00e7am ao Munic\u00edpio, n\u00e3o s\u00e3o utilizados pelo servi\u00e7o p\u00fablico e que geralmente se destinam a produzir renda, s\u00e3o conhecidos como:","provas":[{"id":22449,"cargo":{"descricao":"Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Operacional Regional I","id":11795},"orgao":{"nome":"Estrada de Ferro Campos do Jord\u00e3o","sigla":"EFCJ","id":3198,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos - IGDRH","sigla":"IGDRH","oab":false,"id":906},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"efcj-sp-2014-igdrh-analista-ferroviario-area-operacional-regional-i","tipo":1,"nome":"IGDRH - EFCJ - Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Operacional Regional I - 2014"},{"id":22450,"cargo":{"descricao":"Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Operacional Regional II","id":11796},"orgao":{"nome":"Estrada de Ferro Campos do Jord\u00e3o","sigla":"EFCJ","id":3198,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos - IGDRH","sigla":"IGDRH","oab":false,"id":906},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"efcj-sp-2014-igdrh-analista-ferroviario-area-operacional-regional-ii","tipo":1,"nome":"IGDRH - EFCJ - Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Operacional Regional II - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":755644,"hashId":"9b0a7b3748915bf5b88476b8adc5cf0a","enunciado":"Em termos de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos, aqueles que, embora perten\u00e7am ao Munic\u00edpio, n\u00e3o s\u00e3o utilizados pelo servi\u00e7o p\u00fablico e que geralmente se destinam a produzir renda, s\u00e3o conhecidos como:","resposta":2604166,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bens Dominicais.","id":2604166,"corpo":"Bens Dominicais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bens de Uso Especial.","id":2604167,"corpo":"Bens de Uso Especial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bens de uso comum do povo.","id":2604168,"corpo":"Bens de uso comum do povo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bens restritivos.","id":2604169,"corpo":"Bens restritivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bens extra-patrimoniais.","id":2604170,"corpo":"Bens extra-patrimoniais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324285,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"}],"slug":"direito-administrativo\/755644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/RO","sigla":"PM RO","oab":false,"id":988}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","provas":[{"id":37255,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/RO","sigla":"PM RO","oab":false,"id":988},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2014-pm-ro-sargento","tipo":1,"nome":"PM\/RO - PM RO - Sargento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:04:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1059383,"hashId":"9181d8639ffb205914c781c514cbaad8","enunciado":"Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","resposta":3713939,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3713939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3713940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Direito Constitucional, julgue os itens subsequentes.","id":379649,"enunciado":"Segundo o Direito Constitucional, julgue os itens subsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1059383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40274,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Juiz Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187554,"hashId":"22a50c114e84019e24059aa4aecac708","enunciado":"<p align=justify>Acerca do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4265694,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, a elei\u00e7\u00e3o dos membros da Diretoria e do Conselho Fiscal.","id":4265693,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, a elei\u00e7\u00e3o dos membros da Diretoria e do Conselho\r\nFiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, fiscalizar a gest\u00e3o dos diretores e deliberar, quando autorizado pelo estatuto, sobre a emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ou de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o. Esse \u00f3rg\u00e3o ser\u00e1 composto por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) membros, eleitos pela Assembleia-Geral e destitu\u00edveis por ela a qualquer tempo. Os membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 1\/3 (um ter\u00e7o), tamb\u00e9m poder\u00e3o ser eleitos para cargos de diretores, hip\u00f3tese em que exercer\u00e3o cumulativamente as fun\u00e7\u00f5es dos dois cargos.","id":4265694,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, fiscalizar a gest\u00e3o dos diretores e deliberar, quando\r\nautorizado pelo estatuto, sobre a emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ou de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o. Esse \u00f3rg\u00e3o ser\u00e1 composto por, no\r\nm\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) membros, eleitos pela Assembleia-Geral e destitu\u00edveis por ela a qualquer tempo. Os membros do\r\nConselho de Administra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 1\/3 (um ter\u00e7o), tamb\u00e9m poder\u00e3o ser eleitos para cargos de diretores,\r\nhip\u00f3tese em que exercer\u00e3o cumulativamente as fun\u00e7\u00f5es dos dois cargos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 \u00f3rg\u00e3o obrigat\u00f3rio nas companhias abertas e nas companhias de economia mista, mas de exist\u00eancia facultativa nas companhias de capital autorizado.","id":4265695,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 \u00f3rg\u00e3o obrigat\u00f3rio nas companhias abertas e nas companhias de economia mista, mas de exist\u00eancia facultativa nas\r\ncompanhias de capital autorizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na elei\u00e7\u00e3o dos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 cab\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o do processo de voto m\u00faltiplo a pedido de acionistas representantes de 0,1 (um d\u00e9cimo) do capital social com direito a voto, desde que exista previs\u00e3o no estatuto social e que o requerimento seja formulado at\u00e9 a data da instala\u00e7\u00e3o da assembleia, salvo se houver oposi\u00e7\u00e3o de acionistas representantes de mais da metade do capital social com direito a voto.","id":4265696,"corpo":"<p align=justify>Na elei\u00e7\u00e3o dos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 cab\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o do processo de voto m\u00faltiplo a pedido de\r\nacionistas representantes de 0,1 (um d\u00e9cimo) do capital social com direito a voto, desde que exista previs\u00e3o no estatuto\r\nsocial e que o requerimento seja formulado at\u00e9 a data da instala\u00e7\u00e3o da assembleia, salvo se houver oposi\u00e7\u00e3o de acionistas\r\nrepresentantes de mais da metade do capital social com direito a voto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser pessoas naturais residentes no Pa\u00eds e acionistas da companhia. Al\u00e9m disso, s\u00e3o ineleg\u00edveis para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o as pessoas impedidas por lei especial, ou condenadas por crime falimentar, de prevarica\u00e7\u00e3o, peita ou suborno, concuss\u00e3o, peculato, contra a economia popular, a f\u00e9 p\u00fablica ou a propriedade, ou a pena criminal que vede, ainda que temporariamente, o acesso a cargos p\u00fablicos, bem como as pessoas declaradas inabilitadas por ato da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","id":4265697,"corpo":"<p align=justify>Os membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser pessoas naturais residentes no Pa\u00eds e acionistas da companhia.\r\nAl\u00e9m disso, s\u00e3o ineleg\u00edveis para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o as pessoas impedidas por lei especial, ou condenadas por\r\ncrime falimentar, de prevarica\u00e7\u00e3o, peita ou suborno, concuss\u00e3o, peculato, contra a economia popular, a f\u00e9 p\u00fablica ou a\r\npropriedade, ou a pena criminal que vede, ainda que temporariamente, o acesso a cargos p\u00fablicos, bem como as pessoas\r\ndeclaradas inabilitadas por ato da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1187554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Penal, se Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico, apropriar\u2010se de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo, recebeu por erro de Pedro, a conduta ter\u00e1 configurado crime de ","provas":[{"id":52630,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-pb-pb-2014-idecan-sargento-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM PB - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1651654,"hashId":"dae6394b63229d95065b1f96f93b796a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Penal, se Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico, apropriar\u2010se de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo, recebeu por erro de Pedro, a conduta ter\u00e1 configurado crime de <\/p>","resposta":6223461,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concuss\u00e3o. ","id":6223458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concuss\u00e3o.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"improbidade administrativa.","id":6223459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">improbidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emprego irregular de verbas.","id":6223460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprego irregular de verbas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peculato por erro de outrem. ","id":6223461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peculato por erro de outrem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato mediante erro de outrem","oab":true,"nome":"Peculato mediante erro de outrem","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406433,"slug":"direito-penal-peculato-mediante-erro-de-outrem"}],"slug":"direito-penal\/1651654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCorrup\u00e7\u00e3o passiva \u00e9 o ato receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o, ou antes de assumi\u2010la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem.\u201d O trecho apresentado \u00e9","provas":[{"id":52630,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-pb-pb-2014-idecan-sargento-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM PB - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1651657,"hashId":"9c98053d964dc98a419556a6ce3b43f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCorrup\u00e7\u00e3o passiva \u00e9 o ato receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o, ou antes de assumi\u2010la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem.\u201d  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho apresentado \u00e9<\/p>","resposta":6223470,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verdadeiro e traduz adequadamente o tipo penal.","id":6223470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>verdadeiro<\/u> e traduz adequadamente o tipo penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falso, pois o crime n\u00e3o abrange condutas fora da fun\u00e7\u00e3o.","id":6223471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>falso<\/u>, pois o crime n\u00e3o abrange condutas fora da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falso, pois o crime n\u00e3o abrange a aceita\u00e7\u00e3o de promessa de vantagem.","id":6223472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>falso<\/u>, pois o crime n\u00e3o abrange a aceita\u00e7\u00e3o de promessa de vantagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falso, pois o crime n\u00e3o abrange o recebimento para outrem de vantagens indevidas.","id":6223473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>falso<\/u>, pois o crime n\u00e3o abrange o recebimento para outrem de vantagens indevidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":"direito-penal\/1651657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A. C., funcion\u00e1rio p\u00fablico, e I. R., desempregado, subtraem, para si pr\u00f3prios, computadores da reparti\u00e7\u00e3o em que A. C. trabalha, valendo-se da facilidade proporcionada pela qualidade de funcion\u00e1rio de A. C. Sabendo-se que I. R. tinha ci\u00eancia de que A. C. \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico, I. R. dever\u00e1 ser responsabilizado penalmente por","provas":[{"id":59824,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:14:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799897,"hashId":"9a6f7b36176c2f29b33f27eac4cdfef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A. C., funcion\u00e1rio p\u00fablico, e I. R., desempregado, subtraem, para si pr\u00f3prios, computadores da reparti\u00e7\u00e3o em que A. C. trabalha, valendo-se da facilidade proporcionada pela qualidade de funcion\u00e1rio de A. C. Sabendo-se que I. R. tinha ci\u00eancia de que A. C. \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico, I. R. dever\u00e1 ser responsabilizado penalmente por<\/p>","resposta":6885151,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peculato.","id":6885151,"corpo":"<p>peculato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","id":6885152,"corpo":"<p>apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"furto qualificado.","id":6885153,"corpo":"<p>furto qualificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":6885154,"corpo":"<p>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada aplica\u00e7\u00e3o faz uso intensivo de mem\u00f3ria cache do computador. \u00c9 informado que a aplica\u00e7\u00e3o precisa de, pelo menos, 8MB de mem\u00f3ria cache interna. Para ser utilizado na montagem de um computador, para se adequar ao uso dessa aplica\u00e7\u00e3o, tem-se, como op\u00e7\u00e3o, o uso de 4 processadores Intel: Core i3, Core i5, Core i7 e Xeon. Assinale a alternativa que apresenta qual(is) dele(s) poderia(m) ser utilizado(s) nessa montagem.","provas":[{"id":59644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-tecnico-em-informatica-area-suporte-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1817589,"hashId":"f8906a8c051f301e1ddd79fa4afe72dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada aplica\u00e7\u00e3o faz uso intensivo de mem\u00f3ria cache do computador. \u00c9 informado que a aplica\u00e7\u00e3o precisa de, pelo menos, 8MB de mem\u00f3ria cache interna. Para ser utilizado na montagem de um computador, para se adequar ao uso dessa aplica\u00e7\u00e3o, tem-se, como op\u00e7\u00e3o, o uso de 4 processadores Intel: Core i3, Core i5, Core i7 e Xeon. Assinale a alternativa que apresenta qual(is) dele(s) poderia(m) ser utilizado(s) nessa montagem.<\/p>","resposta":6967310,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente Xeon.","id":6967307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente Xeon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer um deles. ","id":6967308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer um deles. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Core i5, Core i7 e Xeon, apenas.","id":6967309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Core i5, Core i7 e Xeon, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Core i7 e Xeon, apenas.","id":6967310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Core i7 e Xeon, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente Core i7.","id":6967311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente Core i7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Fabricantes e Modelos de Processadores","oab":false,"nome":"Fabricantes e Modelos de Processadores","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419792,"slug":"informatica-fabricantes-e-modelos-de-processadores"},{"nome_clean":"Processadores de mercado","oab":false,"nome":"Processadores de mercado","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428982,"slug":"tecnologia-da-informacao-processadores-de-mercado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade de medida de um hidr\u00f4metro \u00e9","provas":[{"id":21079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706605,"hashId":"49edd4f6a50e12e8e797d9737c925c45","enunciado":"A unidade de medida de um hidr\u00f4metro \u00e9","resposta":2418579,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pa.","id":2418577,"corpo":"Pa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00b3\/hora.","id":2418578,"corpo":"m\u00b3\/hora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00b3.","id":2418579,"corpo":"m\u00b3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mm.","id":2418580,"corpo":"mm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00b3\/m\u00b2.","id":2418581,"corpo":"m\u00b3\/m\u00b2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315262,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tubos de uma rede de esgoto s\u00e3o dimensionados para trabalhar com escoamento por gravidade. O entupimento total localizado na parte mais baixa dessa rede pode provocar na tubula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":21079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706616,"hashId":"9ddef1d7cb06b301ae39ed725245bdd2","enunciado":"Os tubos de uma rede de esgoto s\u00e3o dimensionados para\r\ntrabalhar com escoamento por gravidade. O entupimento\r\ntotal localizado na parte mais baixa dessa rede pode provocar\r\nna tubula\u00e7\u00e3o","resposta":2418634,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da vaz\u00e3o interna.","id":2418632,"corpo":"o aumento da vaz\u00e3o interna.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro interno.","id":2418633,"corpo":"a diminui\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro interno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento da press\u00e3o interna.","id":2418634,"corpo":"o aumento da press\u00e3o interna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o interna.","id":2418635,"corpo":"a diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o interna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o interna.","id":2418636,"corpo":"a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o interna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315263,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os po\u00e7os de visita s\u00e3o instalados em um sistema de coleta de esgoto com a finalidade de, al\u00e9m de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o, divis\u00e3o de dist\u00e2ncias,","provas":[{"id":21079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706620,"hashId":"2e907df98aa86f17d36e36daccc7b8d5","enunciado":"Os po\u00e7os de visita s\u00e3o instalados em um sistema de coleta\r\nde esgoto com a finalidade de, al\u00e9m de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o,\r\ndivis\u00e3o de dist\u00e2ncias,","resposta":2418652,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudan\u00e7a de alinhamento e do material utilizado.","id":2418652,"corpo":"mudan\u00e7a de alinhamento e do material utilizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a do sistema construtivo e de declividade.","id":2418653,"corpo":"mudan\u00e7a do sistema construtivo e de declividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o planialtim\u00e9trica do terreno e mudan\u00e7a do material utilizado.","id":2418654,"corpo":"configura\u00e7\u00e3o planialtim\u00e9trica do terreno e mudan\u00e7a\r\ndo material utilizado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a do sistema construtivo e do material utilizado.","id":2418655,"corpo":"mudan\u00e7a do sistema construtivo e do material utilizado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o planialtim\u00e9trica do terreno e mudan\u00e7a do sistema construtivo.","id":2418656,"corpo":"configura\u00e7\u00e3o planialtim\u00e9trica do terreno e mudan\u00e7a\r\ndo sistema construtivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315263,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de escava\u00e7\u00e3o de uma vala de dimens\u00f5es de 2,0 m de largura, 3,0 m de comprimento e 1,50 m de profundidade, o volume de solo a ser retirado considerando o seu coeficiente de empolamento de 1,20 \u00e9, em m\u00b3, de","provas":[{"id":21079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706622,"hashId":"a5a9300e3cc738996375b75ebb7a2d9e","enunciado":"Para a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de escava\u00e7\u00e3o de uma\r\nvala de dimens\u00f5es de 2,0 m de largura, 3,0 m de comprimento\r\ne 1,50 m de profundidade, o volume de solo a ser\r\nretirado considerando o seu coeficiente de empolamento\r\nde 1,20 \u00e9, em m\u00b3, de","resposta":2418665,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,55.","id":2418662,"corpo":"15,55.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,00.","id":2418663,"corpo":"9,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,50.","id":2418664,"corpo":"7,50.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,80.","id":2418665,"corpo":"10,80.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,20.","id":2418666,"corpo":"7,20.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315263,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o assentamento de tubos de di\u00e2metro de 250 mm em uma vala de 1,0 m de profundidade e 0,50 m de largura, o reaterro compactado deve ser feito, preferencialmente, por meio de","provas":[{"id":21079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706624,"hashId":"f3a4a4d864c02bd531862343f30438d9","enunciado":"Ap\u00f3s o assentamento de tubos de di\u00e2metro de 250 mm\r\nem uma vala de 1,0 m de profundidade e 0,50 m de largura,\r\no reaterro compactado deve ser feito, preferencialmente,\r\npor meio de","resposta":2418675,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rolo compactador.","id":2418672,"corpo":"rolo compactador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rolo liso.","id":2418673,"corpo":"rolo liso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vibrador.","id":2418674,"corpo":"vibrador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soquete.","id":2418675,"corpo":"soquete.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rolo p\u00e9 de carneiro.","id":2418676,"corpo":"rolo p\u00e9 de carneiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315263,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, as normas brasileiras estabelecem as condi\u00e7\u00f5es para a instala\u00e7\u00e3o do condutor de prote\u00e7\u00e3o ou fio terra e do Dispositivo de Prote\u00e7\u00e3o Residual &#8722; DR. Assim, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706633,"hashId":"2530a34745fafe9f1711b4ab1da79ad3","enunciado":"Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, as normas brasileiras estabelecem as condi\u00e7\u00f5es para a instala\u00e7\u00e3o do condutor de prote\u00e7\u00e3o ou fio terra\r\ne do Dispositivo de Prote\u00e7\u00e3o Residual &#8722; DR. Assim, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2418721,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para os circuitos terminais, nas \u00e1reas molhadas, a instala\u00e7\u00e3o do condutor de prote\u00e7\u00e3o dispensa a instala\u00e7\u00e3o do DR.","id":2418717,"corpo":"para os circuitos terminais, nas \u00e1reas molhadas, a instala\u00e7\u00e3o do condutor de prote\u00e7\u00e3o dispensa a instala\u00e7\u00e3o do DR.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o condutor de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado ativo, portanto, tamb\u00e9m deve ser protegido por disjuntor.","id":2418718,"corpo":"o condutor de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado ativo, portanto, tamb\u00e9m deve ser protegido por disjuntor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos circuitos terminais, nas \u00e1reas molhadas, o DR poder\u00e1 ser instalado com o fio neutro substituindo o fio de prote\u00e7\u00e3o.","id":2418719,"corpo":"nos circuitos terminais, nas \u00e1reas molhadas, o DR poder\u00e1 ser instalado com o fio neutro substituindo o fio de prote\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para os circuitos terminais nas \u00e1reas molhadas, a instala\u00e7\u00e3o do DR dispensa a instala\u00e7\u00e3o do condutor de prote\u00e7\u00e3o.","id":2418720,"corpo":"para os circuitos terminais nas \u00e1reas molhadas, a instala\u00e7\u00e3o do DR dispensa a instala\u00e7\u00e3o do condutor de prote\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos circuitos terminais, nas \u00e1reas molhadas, a prote\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada com a instala\u00e7\u00e3o do condutor de prote\u00e7\u00e3o e do DR.","id":2418721,"corpo":"nos circuitos terminais, nas \u00e1reas molhadas, a prote\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada com a instala\u00e7\u00e3o do condutor de prote\u00e7\u00e3o e do DR.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315264,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/706633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento, voc\u00ea precisa escolher elementos de m\u00e1quinas para a transmiss\u00e3o de um motor el\u00e9trico para um eixo com redu\u00e7\u00e3o de 1:3, alto torque e invers\u00e3o no sentido de rota\u00e7\u00e3o. Correspondem a esses elementos, respectivamente,","provas":[{"id":21080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706642,"hashId":"07ee96bc3ab8607942e7c7cb678e63ed","enunciado":"Como T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento, voc\u00ea precisa escolher elementos de m\u00e1quinas para a transmiss\u00e3o de um motor\r\nel\u00e9trico para um eixo com redu\u00e7\u00e3o de 1:3, alto torque e invers\u00e3o no sentido de rota\u00e7\u00e3o. Correspondem a esses elementos,\r\nrespectivamente,","resposta":2418764,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"par de polias e correia sincronizadora.","id":2418762,"corpo":"par de polias e correia sincronizadora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"par de polias e correia trapezoidal.","id":2418763,"corpo":"par de polias e correia trapezoidal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"par de engrenagens.","id":2418764,"corpo":"par de engrenagens.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par de engrenagens para corrente e corrente de rolos.","id":2418765,"corpo":"par de engrenagens para corrente e corrente de rolos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acoplamento el\u00e1stico e par de polias com correia sincronizadora.","id":2418766,"corpo":"acoplamento el\u00e1stico e par de polias com correia sincronizadora.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315265,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/706642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706644,"hashId":"3750c6a12e8e1d24709c29f70105b8d2","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21080\/a1.gif>","resposta":2418774,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, B, D.","id":2418772,"corpo":"A, B, D.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A, F, E.","id":2418773,"corpo":"A, F, E.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A, F, D.","id":2418774,"corpo":"A, F, D.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, F, D.","id":2418775,"corpo":"C, F, D.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C, B, E.","id":2418776,"corpo":"C, B, E.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315265,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/706644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rolamentos r\u00edgidos de uma carreira de esferas s\u00e3o elementos de m\u00e1quinas muito utilizados em diversos equipamentos e m\u00e1quinas. Durante a manuten\u00e7\u00e3o preditiva de uma m\u00e1quina, o rolamento foi trocado e, consequentemente, o \u00f3leo de lubrifica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel do \u00f3leo, o ideal \u00e9 que este fique","provas":[{"id":21080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706651,"hashId":"0be8b3c0e75c84883ecbe27671e4328c","enunciado":"Os rolamentos r\u00edgidos de uma carreira de esferas s\u00e3o elementos de m\u00e1quinas muito utilizados em diversos equipamentos e\r\nm\u00e1quinas. Durante a manuten\u00e7\u00e3o preditiva de uma m\u00e1quina, o rolamento foi trocado e, consequentemente, o \u00f3leo de\r\nlubrifica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel do \u00f3leo, o ideal \u00e9 que este fique","resposta":2418811,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no centro do eixo, para garantir que boa parte do rolamento fique banhado em \u00f3leo.","id":2418807,"corpo":"no centro do eixo, para garantir que boa parte do rolamento fique banhado em \u00f3leo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cobrindo todo o eixo e rolamento e neste caso existe a certeza de que este ser\u00e1 bem lubrificado.","id":2418808,"corpo":"cobrindo todo o eixo e rolamento e neste caso existe a certeza de que este ser\u00e1 bem lubrificado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um pouco abaixo do centro do eixo.","id":2418809,"corpo":"um pouco abaixo do centro do eixo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um pouco abaixo do centro do elemento rolante mais alto.","id":2418810,"corpo":"um pouco abaixo do centro do elemento rolante mais alto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um pouco abaixo do centro do elemento rolante mais baixo.","id":2418811,"corpo":"um pouco abaixo do centro do elemento rolante mais baixo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315265,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 apenas considerado trabalhador qualificado para os servi\u00e7os de eletricidade aquele que","provas":[{"id":21080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706652,"hashId":"804b3ee285731e65766179f97df1048b","enunciado":"\u00c9 apenas considerado trabalhador qualificado para os servi\u00e7os de eletricidade aquele que","resposta":2418812,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprovar a conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica, reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.","id":2418812,"corpo":"comprovar a conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica, reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprovar a conclus\u00e3o de curso t\u00e9cnico em qualquer \u00e1rea, reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.","id":2418813,"corpo":"comprovar a conclus\u00e3o de curso t\u00e9cnico em qualquer \u00e1rea, reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesmo sem forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, trabalhar supervisionado por engenheiro el\u00e9trico.","id":2418814,"corpo":"mesmo sem forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, trabalhar supervisionado por engenheiro el\u00e9trico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo sem forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, receber intenso treinamento pela empresa que ir\u00e1 trabalhar.","id":2418815,"corpo":"mesmo sem forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, receber intenso treinamento pela empresa que ir\u00e1 trabalhar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seja trabalhador pr\u00e1tico e n\u00e3o tenha forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, todavia com grande experi\u00eancia profissional.","id":2418816,"corpo":"seja trabalhador pr\u00e1tico e n\u00e3o tenha forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, todavia com grande experi\u00eancia profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315265,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras (ver mat\u00e9ria: Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho - Teoria e Normas)","oab":true,"nome":"Normas Regulamentadoras (ver mat\u00e9ria: Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho - Teoria e Normas)","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395833,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-regulamentadoras-ver-materia-seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/706652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma arquitetura de computadores tipicamente utilizada em sistemas de tempo real para controle de processos, o recurso da arquitetura que viabiliza o pronto atendimento do computador \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de processamento de eventos e alarmes \u00e9 denominado","provas":[{"id":21081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706663,"hashId":"efe13471cda3694799b9159f716e00e6","enunciado":"Em uma arquitetura de computadores tipicamente utilizada\r\nem sistemas de tempo real para controle de processos, o\r\nrecurso da arquitetura que viabiliza o pronto atendimento\r\ndo computador \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de processamento de eventos\r\ne alarmes \u00e9 denominado","resposta":2418868,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cache.","id":2418867,"corpo":"Cache.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o.","id":2418868,"corpo":"Interrup\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acesso Direto \u00e0 Mem\u00f3ria.","id":2418869,"corpo":"Acesso Direto \u00e0 Mem\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contador de Programa.","id":2418870,"corpo":"Contador de Programa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pipeline.","id":2418871,"corpo":"Pipeline.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315266,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores de A, B e C para gerar um diagrama em escada que forne\u00e7a S0 s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":21081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706664,"hashId":"acc14d3eba1f78082121252996bc568c","enunciado":"Os valores de A, B e C para gerar um diagrama em escada\r\nque forne\u00e7a S0 s\u00e3o, respectivamente,","resposta":2418875,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2418872,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21081\/33.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2418873,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21081\/34.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2418874,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21081\/35.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2418875,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21081\/36.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2418876,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21081\/37.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315267,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21081\/32.gif>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em instrumenta\u00e7\u00e3o, o posicionador \u00e9 um acess\u00f3rio importante utilizado em","provas":[{"id":21081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706672,"hashId":"ddd4ecf8419cb36f85d3da6902b8789a","enunciado":"Em instrumenta\u00e7\u00e3o, o posicionador \u00e9 um acess\u00f3rio importante\r\nutilizado em","resposta":2418915,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispositivos de medi\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as em uma linha cont\u00ednua de produ\u00e7\u00e3o.","id":2418912,"corpo":"dispositivos de medi\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as em\r\numa linha cont\u00ednua de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equipamentos industriais instalados em ambientes abertos, pois fornecem a posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de instala\u00e7\u00e3o de cada um.","id":2418913,"corpo":"equipamentos industriais instalados em ambientes\r\nabertos, pois fornecem a posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de instala\u00e7\u00e3o\r\nde cada um.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equipamentos industriais instalados em ambientes internos, pois fornecem a posi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de cada um na rede de controle.","id":2418914,"corpo":"equipamentos industriais instalados em ambientes\r\ninternos, pois fornecem a posi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de cada um\r\nna rede de controle.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvulas de controle, por transmitir a press\u00e3o de carga ao atuador, posicionando a haste da v\u00e1lvula no local determinado pelo sinal de controle.","id":2418915,"corpo":"v\u00e1lvulas de controle, por transmitir a press\u00e3o de carga\r\nao atuador, posicionando a haste da v\u00e1lvula no\r\nlocal determinado pelo sinal de controle.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistemas de controle de gases, tamb\u00e9m conhecido como damper.","id":2418916,"corpo":"sistemas de controle de gases, tamb\u00e9m conhecido\r\ncomo damper.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315268,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas que transmissores inteligentes normalmente apresentam \u00e9","provas":[{"id":21081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706673,"hashId":"582ad817ada56e6c533395552abf8eda","enunciado":"Uma das caracter\u00edsticas que transmissores inteligentes\r\nnormalmente apresentam \u00e9","resposta":2418917,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobrepor um sinal de comunica\u00e7\u00e3o bidirecional ao sinal de medi\u00e7\u00e3o.","id":2418917,"corpo":"sobrepor um sinal de comunica\u00e7\u00e3o bidirecional ao\r\nsinal de medi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuir um r\u00e1dio de comunica\u00e7\u00e3o para possibilitar a sua configura\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia.","id":2418918,"corpo":"possuir um r\u00e1dio de comunica\u00e7\u00e3o para possibilitar a\r\nsua configura\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuir camadas de seguran\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o (chaves de seguran\u00e7a e criptografia) para que as informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam furtadas por hackers.","id":2418919,"corpo":"possuir camadas de seguran\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o\r\n(chaves de seguran\u00e7a e criptografia) para que as\r\ninforma\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam furtadas por hackers.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma camada de software de modo que o usu\u00e1rio possa interagir com o instrumento como se ele o tivesse projetado.","id":2418920,"corpo":"uma camada de software de modo que o usu\u00e1rio\r\npossa interagir com o instrumento como se ele o\r\ntivesse projetado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma interface de rede para serem conectados \u00e0 Internet.","id":2418921,"corpo":"uma interface de rede para serem conectados \u00e0\r\nInternet.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315268,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fabricante de instrumentos inteligentes oferece um produto dotado de comunica\u00e7\u00e3o padr\u00e3o HART. Sobre esse recurso, adicionado ao produto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706674,"hashId":"348f5e4363f2995257c6d15b7db0aa6d","enunciado":"Um fabricante de instrumentos inteligentes oferece um\r\nproduto dotado de comunica\u00e7\u00e3o padr\u00e3o HART. Sobre esse\r\nrecurso, adicionado ao produto, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2418922,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 compartilhamento da fia\u00e7\u00e3o do sinal de 4 a 20 mA para a transmiss\u00e3o de sinais digitais simultaneamente.","id":2418922,"corpo":"h\u00e1 compartilhamento da fia\u00e7\u00e3o do sinal de 4 a 20 mA\r\npara a transmiss\u00e3o de sinais digitais simultaneamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 feita por meio de fibra \u00f3ptica.","id":2418923,"corpo":"a comunica\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 feita por meio de fibra\r\n\u00f3ptica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50% do tempo o canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado para a transmiss\u00e3o de sinais anal\u00f3gicos, e 50% do tempo para sinais digitais.","id":2418924,"corpo":"50% do tempo o canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado\r\npara a transmiss\u00e3o de sinais anal\u00f3gicos, e 50% do\r\ntempo para sinais digitais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o novo recurso \u00e9 destinado exclusivamente para o envio de alarmes.","id":2418925,"corpo":"o novo recurso \u00e9 destinado exclusivamente para o\r\nenvio de alarmes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o produto possui dois canais f\u00edsicos independentes: um para sinais anal\u00f3gicos e outro para sinais digitais.","id":2418926,"corpo":"o produto possui dois canais f\u00edsicos independentes:\r\num para sinais anal\u00f3gicos e outro para sinais digitais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315268,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a convers\u00e3o do n\u00famero 10,375 decimal em bin\u00e1rio \u00e9","provas":[{"id":21082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706687,"hashId":"ee75bad6346245d17b908ee08be51793","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que a convers\u00e3o do n\u00famero 10,375 decimal\r\nem bin\u00e1rio \u00e9","resposta":2418990,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1011,100","id":2418987,"corpo":"1011,100","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0101,011","id":2418988,"corpo":"0101,011","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1001,000","id":2418989,"corpo":"1001,000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1010,011","id":2418990,"corpo":"1010,011","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1010,010","id":2418991,"corpo":"1010,010","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315269,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706689,"hashId":"fd60a7e42ad400449f1dc0aa29727f1e","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21082\/58.gif>","resposta":2418998,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+15,0.","id":2418997,"corpo":"+15,0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+10,0.","id":2418998,"corpo":"+10,0.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#8722;30,0.","id":2418999,"corpo":"&#8722;30,0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+20,0.","id":2419000,"corpo":"+20,0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#8722;10,0.","id":2419001,"corpo":"&#8722;10,0.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315270,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706693,"hashId":"0a2c98a349e8a6d2b2233d1156355314","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21082\/68.gif>","resposta":2419017,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2419017,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21082\/69.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2419018,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21082\/70.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2419019,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21082\/71.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2419020,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21082\/72.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2419021,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21082\/73.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315270,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706693","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um medidor de vaz\u00e3o possui uma interface de comunica\u00e7\u00e3o serial ass\u00edncrona trabalhando a 9600 bps (bits por segundo). A interface est\u00e1 configurada com 1 start bit, 1 bit de parada, 8 bits de dados e 1 stop bit. \u00c9 correto afirmar que o tempo, em segundos, necess\u00e1rio para transmitir 100 kbytes de dados (despreze eventuais tempos de lat\u00eancia eventuais) \u00e9","provas":[{"id":21082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706698,"hashId":"ca7d4aa49f7207a629d5a33bdec06bf8","enunciado":"Um medidor de vaz\u00e3o possui uma interface de comunica\u00e7\u00e3o\r\nserial ass\u00edncrona trabalhando a 9600 bps (bits por\r\nsegundo). A interface est\u00e1 configurada com 1 start bit,\r\n1 bit de parada, 8 bits de dados e 1 stop bit. \u00c9 correto afirmar\r\nque o tempo, em segundos, necess\u00e1rio para transmitir\r\n100 kbytes de dados (despreze eventuais tempos de\r\nlat\u00eancia eventuais) \u00e9","resposta":2419045,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"114,6.","id":2419042,"corpo":"114,6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"96,0.","id":2419043,"corpo":"96,0.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"85,3.","id":2419044,"corpo":"85,3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"117,3.","id":2419045,"corpo":"117,3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"83,3.","id":2419046,"corpo":"83,3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315270,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo hidrol\u00f3gico teve in\u00edcio por meio do processo de","provas":[{"id":21083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706705,"hashId":"5ee4ae4063411e853481db62299304b4","enunciado":"O ciclo hidrol\u00f3gico teve in\u00edcio por meio do processo de","resposta":2419078,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solidifica\u00e7\u00e3o, a partir do congelamento da \u00e1gua exis tente nos polos da terra &#8722; norte e sul.","id":2419077,"corpo":"solidifica\u00e7\u00e3o, a partir do congelamento da \u00e1gua exis tente\r\nnos polos da terra &#8722; norte e sul.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condensa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da temperatura ocorrida na superf\u00edcie do planeta.","id":2419078,"corpo":"condensa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da temperatura\r\nocorrida na superf\u00edcie do planeta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vaporiza\u00e7\u00e3o, a partir do processo de erup\u00e7\u00e3o dos vulc\u00f5es, provocando o aumento da temperatura do planeta.","id":2419079,"corpo":"vaporiza\u00e7\u00e3o, a partir do processo de erup\u00e7\u00e3o dos\r\nvulc\u00f5es, provocando o aumento da temperatura do\r\nplaneta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liquefa\u00e7\u00e3o, decorrente do derretimento das geleiras existentes no polo sul da terra.","id":2419080,"corpo":"liquefa\u00e7\u00e3o, decorrente do derretimento das geleiras\r\nexistentes no polo sul da terra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transpira\u00e7\u00e3o, provocando a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua existente no reino vegetal, em abund\u00e2ncia na superf\u00edcie do planeta.","id":2419081,"corpo":"transpira\u00e7\u00e3o, provocando a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua\r\nexistente no reino vegetal, em abund\u00e2ncia na superf\u00edcie\r\ndo planeta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315271,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando do estudo de uma bacia hidrogr\u00e1fica, se faz necess\u00e1rio a an\u00e1lise dos cursos d\u2019\u00e1gua que est\u00e3o drenando a regi\u00e3o e uma classifica\u00e7\u00e3o muito utilizada \u00e9 o m\u00e9todo de considerar a const\u00e2ncia do escoamento, o qual apresenta a classifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":21083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706709,"hashId":"29dbe94356a9eb3f5b3797053c68455d","enunciado":"Quando do estudo de uma bacia hidrogr\u00e1fica, se faz necess\u00e1rio\r\na an\u00e1lise dos cursos d\u2019\u00e1gua que est\u00e3o drenando\r\na regi\u00e3o e uma classifica\u00e7\u00e3o muito utilizada \u00e9 o m\u00e9todo de\r\nconsiderar a const\u00e2ncia do escoamento, o qual apresenta\r\na classifica\u00e7\u00e3o:","resposta":2419099,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinuoso, subterr\u00e2neo e retil\u00edneo.","id":2419097,"corpo":"sinuoso, subterr\u00e2neo e retil\u00edneo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1rio, flutuante e infiltrado.","id":2419098,"corpo":"tribut\u00e1rio, flutuante e infiltrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perene, intermitente e ef\u00eamero.","id":2419099,"corpo":"perene, intermitente e ef\u00eamero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deca\u00eddo, retentor e instant\u00e2neo.","id":2419100,"corpo":"deca\u00eddo, retentor e instant\u00e2neo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipsom\u00e9trico, coordenado e perturbado.","id":2419101,"corpo":"hipsom\u00e9trico, coordenado e perturbado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315271,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as recomenda\u00e7\u00f5es sobre a qualidade das \u00e1guas para consumo humano, est\u00e1:","provas":[{"id":21083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706714,"hashId":"6f9ff99225f68132d4da0555ea387e0f","enunciado":"Entre as recomenda\u00e7\u00f5es sobre a qualidade das \u00e1guas para\r\nconsumo humano, est\u00e1:","resposta":2419125,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a alcalinidade \u00e9 importante na neutraliza\u00e7\u00e3o das gorduras ingeridas, raz\u00e3o pela qual os \u00edndices de magn\u00e9sio da \u00e1gua devem ser pr\u00f3ximo a zero.","id":2419122,"corpo":"a alcalinidade \u00e9 importante na neutraliza\u00e7\u00e3o das gorduras\r\ningeridas, raz\u00e3o pela qual os \u00edndices de magn\u00e9sio\r\nda \u00e1gua devem ser pr\u00f3ximo a zero.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pH deve estar entre 5,0 e 8,0.","id":2419123,"corpo":"o pH deve estar entre 5,0 e 8,0.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises pelo m\u00e9todo da \u00e1gua estagnada para verifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de sulfetos de hidrog\u00eanio e fosforados nas \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico.","id":2419124,"corpo":"a realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises pelo m\u00e9todo da \u00e1gua estagnada\r\npara verifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de sulfetos de hidrog\u00eanio\r\ne fosforados nas \u00e1guas de abastecimento\r\np\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cloro residual livre, em qualquer ponto da rede de distribui\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser de 0,2 mg\/L.","id":2419125,"corpo":"a concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cloro residual livre, em\r\nqualquer ponto da rede de distribui\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser\r\nde 0,2 mg\/L.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 que se submeter toda \u00e1gua tratada a ser distribu\u00edda para consumo humano ao procedimento de Osmose Reversa.","id":2419126,"corpo":"h\u00e1 que se submeter toda \u00e1gua tratada a ser distribu\u00edda\r\npara consumo humano ao procedimento de Osmose\r\nReversa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315272,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia que mede e analisa as caracter\u00edsticas f\u00edsicas e qu\u00edmicas da \u00e1gua, incluindo m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumenta\u00e7\u00e3o, utilizados em hidrologia, \u00e9 a","provas":[{"id":21083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706717,"hashId":"51ce1a3e8fe365a1d39186bb44a918b2","enunciado":"A ci\u00eancia que mede e analisa as caracter\u00edsticas f\u00edsicas e\r\nqu\u00edmicas da \u00e1gua, incluindo m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumenta\u00e7\u00e3o,\r\nutilizados em hidrologia, \u00e9 a","resposta":2419137,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrometria.","id":2419137,"corpo":"hidrometria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluviometria.","id":2419138,"corpo":"fluviometria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linigrafometria.","id":2419139,"corpo":"linigrafometria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linimetria.","id":2419140,"corpo":"linimetria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pluviometria.","id":2419141,"corpo":"pluviometria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315272,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Penal brasileiro assim define o funcion\u00e1rio ou servidor p\u00fablico: \"Art. 327:","provas":[{"id":21084,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-agente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - Agente Administrativo Educacional - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:49:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":706741,"hashId":"06ce490a3c41fc90056286569b36c702","enunciado":"Segundo o C\u00f3digo Penal brasileiro assim\r\ndefine o funcion\u00e1rio ou servidor p\u00fablico:\r\n\"Art. 327:","resposta":2419246,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se funcion\u00e1rio ou servidor p\u00fablico, para os efeitos penais, quem, embora transitoriamente ou sem remunera\u00e7\u00e3o, exerce cargo, emprego, serventia ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00a7 1\u00ba - Equipara-se a funcion\u00e1rio p\u00fablico quem exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o em entidade paraestatal, e quem trabalha para empresa prestadora de servi\u00e7o contratada ou conveniada para a execu\u00e7\u00e3o de atividade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2419246,"corpo":"Considera-se funcion\u00e1rio ou servidor\r\np\u00fablico, para os efeitos penais, quem,\r\nembora transitoriamente ou sem\r\nremunera\u00e7\u00e3o, exerce cargo, emprego,\r\nserventia ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00a7 1\u00ba -\r\nEquipara-se a funcion\u00e1rio p\u00fablico quem\r\nexerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o em\r\nentidade paraestatal, e quem trabalha para\r\nempresa prestadora de servi\u00e7o contratada\r\nou conveniada para a execu\u00e7\u00e3o de\r\natividade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se funcion\u00e1rio ou servidor p\u00fablico, para os efeitos penais, quem, exerce cargo, emprego, serventia ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00a7 1\u00ba - Equipara-se a funcion\u00e1rio p\u00fablico quem exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o em entidade paraestatal, exceto, quem assuma cargo transitoriamente ou sem remunera\u00e7\u00e3o, quem trabalha para empresa prestadora de servi\u00e7o contratada ou conveniada para a execu\u00e7\u00e3o de atividade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2419247,"corpo":"Considera-se funcion\u00e1rio ou servidor\r\np\u00fablico, para os efeitos penais, quem,\r\nexerce cargo, emprego, serventia ou fun\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica. \u00a7 1\u00ba - Equipara-se a funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico quem exerce cargo, emprego ou\r\nfun\u00e7\u00e3o em entidade paraestatal, exceto,\r\nquem assuma cargo transitoriamente ou\r\nsem remunera\u00e7\u00e3o, quem trabalha para\r\nempresa prestadora de servi\u00e7o contratada\r\nou conveniada para a execu\u00e7\u00e3o de\r\natividade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se funcion\u00e1rio ou servidor p\u00fablico, para os efeitos penais, quem tem remunera\u00e7\u00e3o, exerce cargo, emprego na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2419248,"corpo":"Considera-se funcion\u00e1rio ou servidor\r\np\u00fablico, para os efeitos penais, quem tem\r\nremunera\u00e7\u00e3o, exerce cargo, emprego na\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas, pois o artigo 327 n\u00e3o se refere ao funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":2419249,"corpo":"Nenhuma das alternativas, pois o\r\nartigo 327 n\u00e3o se refere ao funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315276,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/706741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atendimento \u00e9 algo que faz a diferen\u00e7a dentro de uma empresa seja ela p\u00fablica ou privada. Dentre algumas a\u00e7\u00f5es cotidianas cite a que n\u00e3o corresponde a um bom atendimento.","provas":[{"id":21084,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-agente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - Agente Administrativo Educacional - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":706752,"hashId":"d9cbdfba7b948f564f385e5d4d346960","enunciado":"Atendimento \u00e9 algo que faz a diferen\u00e7a\r\ndentro de uma empresa seja ela p\u00fablica ou\r\nprivada. Dentre algumas a\u00e7\u00f5es cotidianas\r\ncite a que n\u00e3o corresponde a um bom\r\natendimento.","resposta":2419291,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando esquecer o nome da pessoa a qual est\u00e1 atendendo seja cordial, use express\u00f5es afetivas, como por exemplo: Minha querida! Meu bem! Meu anjo!","id":2419291,"corpo":"Quando esquecer o nome da pessoa\r\na qual est\u00e1 atendendo seja cordial, use\r\nexpress\u00f5es afetivas, como por exemplo:\r\nMinha querida! Meu bem! Meu anjo!","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por gentileza, por favor, s\u00e3o express\u00f5es que devem ser usadas ao abordar uma pessoa.","id":2419292,"corpo":"Por gentileza, por favor, s\u00e3o\r\nexpress\u00f5es que devem ser usadas ao\r\nabordar uma pessoa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chame sempre a pessoa pelo nome.","id":2419293,"corpo":"Chame sempre a pessoa pelo nome.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhe\u00e7a a empresa em que trabalha, cumpra as regras estabelecidas, n\u00e3o diga \u201ceu acho\u201d procure ter certeza para depois dar uma resposta condizente.","id":2419294,"corpo":"Conhe\u00e7a a empresa em que trabalha,\r\ncumpra as regras estabelecidas, n\u00e3o diga\r\n\u201ceu acho\u201d procure ter certeza para depois\r\ndar uma resposta condizente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315277,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em algumas situa\u00e7\u00f5es nos deparamos com c\u00e1lculos matem\u00e1ticos de equa\u00e7\u00f5es de segundo grau e para nos auxiliar usamos a calculadora do computador.","provas":[{"id":21084,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-agente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - Agente Administrativo Educacional - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":706753,"hashId":"850bcf8b6242505d4eede1ebd442eabe","enunciado":"Em algumas situa\u00e7\u00f5es nos deparamos com\r\nc\u00e1lculos matem\u00e1ticos de equa\u00e7\u00f5es de\r\nsegundo grau e para nos auxiliar usamos a\r\ncalculadora do computador.","resposta":2419298,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calculadora cient\u00edfica em programas, exibir padr\u00e3o.","id":2419295,"corpo":"Calculadora cient\u00edfica em programas,\r\nexibir padr\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar, programas, acess\u00f3rios, calculadora, editar, cient\u00edfica.","id":2419296,"corpo":"Iniciar, programas, acess\u00f3rios,\r\ncalculadora, editar, cient\u00edfica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar, programas, acess\u00f3rios, calculadora, editar, padr\u00e3o.","id":2419297,"corpo":"Iniciar, programas, acess\u00f3rios,\r\ncalculadora, editar, padr\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neste caso necessita-se da calculadora cient\u00edfica que est\u00e1 dentro dos programas ao abri-la estar\u00e1 programada para padr\u00e3o v\u00e1 em exibir e marque a op\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":2419298,"corpo":"Neste caso necessita-se da calculadora\r\ncient\u00edfica que est\u00e1 dentro dos programas\r\nao abri-la estar\u00e1 programada para padr\u00e3o\r\nv\u00e1 em exibir e marque a op\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315277,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/706753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8354}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8354},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706769,"hashId":"74c4d4bec6940b2d643d46c5b0d07f53","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21085\/101.gif>","resposta":2419369,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 ","id":2419369,"corpo":"6 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21085\/2.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 ","id":2419370,"corpo":"7 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21085\/2.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5 ","id":2419371,"corpo":"7,5 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21085\/2.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 ","id":2419372,"corpo":"8 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21085\/2.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 ","id":2419373,"corpo":"10 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21085\/2.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315280,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/706769","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empregado desta empresa, mensalista contratado em regime CLT, foi demitido hoje. Ele tem 28 anos de idade e realizou seu \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional peri\u00f3dico h\u00e1 exatos 63 dias atr\u00e1s. A NR 7 prev\u00ea que o exame m\u00e9dico demissional deve ser realizado at\u00e9 a data da homologa\u00e7\u00e3o. De acordo com a NR 7, em rela\u00e7\u00e3o ao seu exame m\u00e9dico demissional, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706477,"hashId":"a2a94618749c2be3cf022329e32ce53e","enunciado":"Um empregado desta empresa, mensalista contratado em regime CLT, foi demitido hoje. Ele tem 28 anos de idade e realizou\r\nseu \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional peri\u00f3dico h\u00e1 exatos 63 dias atr\u00e1s. A NR 7 prev\u00ea que o exame m\u00e9dico demissional deve\r\nser realizado at\u00e9 a data da homologa\u00e7\u00e3o. De acordo com a NR 7, em rela\u00e7\u00e3o ao seu exame m\u00e9dico demissional, \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":2417938,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser obrigatoriamente realizado, independente de quando ele tenha passado por qualquer exame ocupacional.","id":2417937,"corpo":"dever\u00e1 ser obrigatoriamente realizado, independente de quando ele tenha passado por qualquer exame ocupacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de realizar este exame demissional.","id":2417938,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de realizar este exame demissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser obrigatoriamente realizado, pois sua faixa et\u00e1ria consta entre 18 e 45 anos de idade.","id":2417939,"corpo":"dever\u00e1 ser obrigatoriamente realizado, pois sua faixa et\u00e1ria consta entre 18 e 45 anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser obrigatoriamente realizado, pois j\u00e1 passaram mais de 60 dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do \u00faltimo exame ocupacional.","id":2417940,"corpo":"dever\u00e1 ser obrigatoriamente realizado, pois j\u00e1 passaram mais de 60 dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do \u00faltimo exame ocupacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser realizado por m\u00e9dico perito do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, para garantir que n\u00e3o houve qualquer dano a sua sa\u00fade e integridade f\u00edsica durante o per\u00edodo em que trabalhou na empresa.","id":2417941,"corpo":"dever\u00e1 ser realizado por m\u00e9dico perito do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, para garantir que n\u00e3o houve qualquer dano a\r\nsua sa\u00fade e integridade f\u00edsica durante o per\u00edodo em que trabalhou na empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315231,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21071\/a1.gif>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/706477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 26, as cores que devem ser adotadas para sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a em estabelecimentos e locais de trabalho devem ser aplicadas","provas":[{"id":21071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706483,"hashId":"d3c7152f7529788dc7bd920ec42afd80","enunciado":"De acordo com a NR 26, as cores que devem ser adotadas\r\npara sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a em estabelecimentos\r\ne locais de trabalho devem ser aplicadas","resposta":2417970,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na cor cinza para identifica\u00e7\u00e3o de caldeiras e vasos sob press\u00e3o e na cor verde para identifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":2417967,"corpo":"na cor cinza para identifica\u00e7\u00e3o de caldeiras e vasos\r\nsob press\u00e3o e na cor verde para identifica\u00e7\u00e3o de\r\ntubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na cor verde para identifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de g\u00e1s encanado e na cor amarela para identifica\u00e7\u00e3o de dutos para transporte de \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":2417968,"corpo":"na cor verde para identifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de g\u00e1s\r\nencanado e na cor amarela para identifica\u00e7\u00e3o de dutos\r\npara transporte de \u00e1gua pot\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na cor amarela para identifica\u00e7\u00e3o de dutos para transporte de \u00e1gua pot\u00e1vel e na cor vermelha para identifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de transporte de \u00e1gua para combate a inc\u00eandios.","id":2417969,"corpo":"na cor amarela para identifica\u00e7\u00e3o de dutos para\r\ntransporte de \u00e1gua pot\u00e1vel e na cor vermelha para\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de transporte de \u00e1gua\r\npara combate a inc\u00eandios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conforme disposi\u00e7\u00f5es nas normas t\u00e9cnicas oficiais para identificar os equipamentos de seguran\u00e7a, delimitar \u00e1reas, identificar tubula\u00e7\u00f5es empregadas para a condu\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e gases e advertir contra riscos.","id":2417970,"corpo":"conforme disposi\u00e7\u00f5es nas normas t\u00e9cnicas oficiais\r\npara identificar os equipamentos de seguran\u00e7a, delimitar\r\n\u00e1reas, identificar tubula\u00e7\u00f5es empregadas para\r\na condu\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e gases e advertir contra\r\nriscos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na cor azul para identifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o para transporte de \u00e1gua pot\u00e1vel e na cor vermelha para identifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de transporte de \u00e1gua para combate a inc\u00eandios.","id":2417971,"corpo":"na cor azul para identifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o para\r\ntransporte de \u00e1gua pot\u00e1vel e na cor vermelha para\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de transporte de \u00e1gua\r\npara combate a inc\u00eandios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315242,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/706483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oper\u00e1rios que trabalham na minera\u00e7\u00e3o de Carv\u00e3o Vegetal, sem a devida prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, de acordo com o nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico (causa e efeito), poder\u00e3o adquirir doen\u00e7a ocupacional em curto tempo ou ao longo dos anos, conhecida como","provas":[{"id":21071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706491,"hashId":"50a9c51852d4420415b09f8924378f14","enunciado":"Oper\u00e1rios que trabalham na minera\u00e7\u00e3o de Carv\u00e3o Vegetal,\r\nsem a devida prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, de acordo com o\r\nnexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico (causa e efeito), poder\u00e3o\r\nadquirir doen\u00e7a ocupacional em curto tempo ou ao longo\r\ndos anos, conhecida como","resposta":2418009,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silicose.","id":2418007,"corpo":"Silicose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrose Pulmonar.","id":2418008,"corpo":"Fibrose Pulmonar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grafitose.","id":2418009,"corpo":"Grafitose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Asbestose.","id":2418010,"corpo":"Asbestose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Saturnismo.","id":2418011,"corpo":"Saturnismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315243,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/706491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de gravidade (Tg) e frequ\u00eancia (Tf), respectivamente, desta empresa, naquele ano, foram:","provas":[{"id":21071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706492,"hashId":"ca5013d861dd33dec72093a638058254","enunciado":"A taxa de gravidade (Tg) e frequ\u00eancia (Tf), respectivamente,\r\ndesta empresa, naquele ano, foram:","resposta":2418012,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tg = 9.500 e Tf = 5,0.","id":2418012,"corpo":"Tg = 9.500 e Tf = 5,0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tg = 9.500 e Tf = 7,5.","id":2418013,"corpo":"Tg = 9.500 e Tf = 7,5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tg = 9.000 e Tf = 7,5.","id":2418014,"corpo":"Tg = 9.000 e Tf = 7,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tg = 9.000 e Tf = 5,0.","id":2418015,"corpo":"Tg = 9.000 e Tf = 5,0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tg = 9.000 e Tf = 2,5.","id":2418016,"corpo":"Tg = 9.000 e Tf = 2,5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 46. Considere uma empresa metal\u00fargica de estampagem de metais. Em 2011, ocorreram 3 acidentes. O primeiro foi um acidente de trajeto. O segundo, um acidente com afastamento leve, que impediu o trabalhador de realizar suas atividades por meio per\u00edodo. O terceiro acidente provocou uma perda do membro acima do punho do trabalhador, afastando-o por 200 dias, com os dias debitados que, de acordo com a NBR 14280, equivalem a 3.600 dias. Naquele ano os 200 funcion\u00e1rios trabalharam 250 dias \u00fateis e a jornada de trabalho foi de 8 horas di\u00e1rias.","id":315244,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es\r\nde n\u00fameros 44 a 46.<\/p>\r\nConsidere uma empresa metal\u00fargica de estampagem de\r\nmetais. Em 2011, ocorreram 3 acidentes. O primeiro foi um acidente\r\nde trajeto. O segundo, um acidente com afastamento\r\nleve, que impediu o trabalhador de realizar suas atividades por\r\nmeio per\u00edodo. O terceiro acidente provocou uma perda do membro\r\nacima do punho do trabalhador, afastando-o por 200 dias,\r\ncom os dias debitados que, de acordo com a NBR 14280,\r\nequivalem a 3.600 dias. Naquele ano os 200 funcion\u00e1rios trabalharam\r\n250 dias \u00fateis e a jornada de trabalho foi de 8 horas\r\ndi\u00e1rias.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/706492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pen\u00faltimo par\u00e1grafo do texto, os travess\u00f5es s\u00e3o utilizados para","provas":[{"id":21076,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706501,"hashId":"030554896e3c855dbd6a750d5fd4866c","enunciado":"No pen\u00faltimo par\u00e1grafo do texto, os travess\u00f5es s\u00e3o utilizados\r\npara","resposta":2418059,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"citar um depoimento.","id":2418057,"corpo":"citar um depoimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isolar uma enumera\u00e7\u00e3o.","id":2418058,"corpo":"isolar uma enumera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intercalar um coment\u00e1rio.","id":2418059,"corpo":"intercalar um coment\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecer uma defini\u00e7\u00e3o.","id":2418060,"corpo":"fornecer uma defini\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destacar uma corre\u00e7\u00e3o.","id":2418061,"corpo":"destacar uma corre\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315247,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21076\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/706501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo grifado que concorda com um sujeito composto est\u00e1 em:","provas":[{"id":21076,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706507,"hashId":"d15dc0b4d333c45fe4890aa4576ff16e","enunciado":"O verbo grifado que concorda com um sujeito composto\r\nest\u00e1 em:","resposta":2418089,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... mas \u00e9 fato que os jarg\u00f5es t\u00eam claras fun\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas... (7\u00ba par\u00e1grafo)","id":2418087,"corpo":"... mas \u00e9 fato que os jarg\u00f5es <U>t\u00eam<\/U> claras fun\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas...\r\n(7\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... n\u00e3o s\u00f3 por abrigarem muitas express\u00f5es de outras l\u00ednguas... (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":2418088,"corpo":"... n\u00e3o s\u00f3 por <U>abrigarem<\/U> muitas express\u00f5es de outras\r\nl\u00ednguas... (5\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... j\u00e1 figuravam entre as suas caracter\u00edsticas... (4o par\u00e1grafo)","id":2418089,"corpo":"... j\u00e1 <U>figuravam<\/U> entre as suas caracter\u00edsticas...\r\n(4o par\u00e1grafo)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... por um lado, visam a incentivar... (7\u00ba par\u00e1grafo)","id":2418090,"corpo":"... por um lado, <U>visam<\/U> a incentivar... (7\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... foi nos s\u00e9culos 19 e 20 que proliferaram na Europa (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":2418091,"corpo":"... foi nos s\u00e9culos 19 e 20 que <U>proliferaram<\/U> na Europa\r\n(3\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315248,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21076\/a2.gif>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/706507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No universo criado pelo menino, ...... transformam-se em ....... Preenchem corretamente, na ordem, as lacunas da frase acima:","provas":[{"id":21076,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706513,"hashId":"aec4adcb9a8667b11674e76d7f570a65","enunciado":"No universo criado pelo menino, ...... transformam-se\r\nem .......\r\nPreenchem corretamente, na ordem, as lacunas da frase\r\nacima:","resposta":2418117,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tufos min\u00fasculos de musgos &#8722; \u00ednfimos bonsais","id":2418117,"corpo":"tufos min\u00fasculos de musgos &#8722; \u00ednfimos bonsais","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedras quentes &#8722; paralelep\u00edpedos","id":2418118,"corpo":"pedras quentes &#8722; paralelep\u00edpedos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ranhuras &#8722; pedrinhas","id":2418119,"corpo":"ranhuras &#8722; pedrinhas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pequenas plantas &#8722; ranhuras","id":2418120,"corpo":"pequenas plantas &#8722; ranhuras","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedrinhas &#8722; tufos min\u00fasculos de musgos","id":2418121,"corpo":"pedrinhas &#8722; tufos min\u00fasculos de musgos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315249,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21076\/03.gif>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/706513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2011, em uma pequena cidade, foram instalados 3 km e 460 m de tubula\u00e7\u00e3o para fornecimento de \u00e1gua. No ano seguinte, a instala\u00e7\u00e3o desse mesmo tipo de tubula\u00e7\u00e3o foi 15% maior que no ano anterior. Em 2012, o n\u00famero de metros que faltaram ser instalados para atingir a dist\u00e2ncia de 4 km \u00e9 igual a","provas":[{"id":21076,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706516,"hashId":"afc3dcbcf9c545ee4f26cfde90e9e818","enunciado":"Em 2011, em uma pequena cidade, foram instalados 3 km\r\ne 460 m de tubula\u00e7\u00e3o para fornecimento de \u00e1gua. No ano\r\nseguinte, a instala\u00e7\u00e3o desse mesmo tipo de tubula\u00e7\u00e3o foi\r\n15% maior que no ano anterior. Em 2012, o n\u00famero de\r\nmetros que faltaram ser instalados para atingir a dist\u00e2ncia\r\nde 4 km \u00e9 igual a","resposta":2418135,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34.","id":2418132,"corpo":"34.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45.","id":2418133,"corpo":"45.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"152.","id":2418134,"corpo":"152.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21.","id":2418135,"corpo":"21.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"88.","id":2418136,"corpo":"88.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315250,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/706516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}