{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1343,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental","id":24681,"slug":"analista-ambiental-area-recuperacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crimes culposos e os habituais n\u00e3o admitem a figura da tentativa delituosa.","provas":[{"id":71981,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental","id":24681,"slug":"analista-ambiental-area-recuperacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-recuperacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea: Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":23,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199326,"hashId":"7a0a229f5a95eb00d90d43701c13eddd","enunciado":"<p>Os crimes culposos e os habituais n\u00e3o admitem a figura da tentativa delituosa.<\/p>","resposta":8634890,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8634890,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8634891,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao momento consumativo do crime e \u00e0 sua forma tentada, julgue os itens a seguir.","id":510047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao momento consumativo do crime e \u00e0 sua forma tentada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infra\u00e7\u00f5es Penais que n\u00e3o Admitem Tentativa","oab":false,"nome":"Infra\u00e7\u00f5es Penais que n\u00e3o Admitem Tentativa","pai":418638,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418647,"slug":"direito-penal-infracoes-penais-que-nao-admitem-tentativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418638,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-tentativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"}],"slug":"direito-penal\/2199326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Calungas s\u00e3o os descendentes de africanos escravizados fugidos e libertos das minas de ouro do Brasil col\u00f4nia e que habitam, principalmente, regi\u00f5es pr\u00f3ximas \u00e0 Chapada dos Veadeiros, no estado de Goi\u00e1s. ","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199442,"hashId":"89d4c0aa3143acfb7d48a60e0c8e07f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calungas s\u00e3o os descendentes de africanos escravizados fugidos e libertos das minas de ouro do Brasil col\u00f4nia e que habitam, principalmente, regi\u00f5es pr\u00f3ximas \u00e0 Chapada dos Veadeiros, no estado de Goi\u00e1s. <\/p>","resposta":8635155,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635155,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635156,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre meio ambiente e organiza\u00e7\u00e3o social, julgue os itens a seguir.","id":510066,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre meio ambiente e organiza\u00e7\u00e3o social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/2199442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento econ\u00f4mico e a conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais n\u00e3o s\u00e3o atividades excludentes, mas, sim, conflitantes, e qualquer a\u00e7\u00e3o que provoque desequil\u00edbrio entre eles n\u00e3o se pode caracterizar como sustent\u00e1vel.","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199461,"hashId":"f87db921c6302759219820e8892d3bb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento econ\u00f4mico e a conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais n\u00e3o s\u00e3o atividades excludentes, mas, sim, conflitantes, e qualquer a\u00e7\u00e3o que provoque desequil\u00edbrio entre eles n\u00e3o se pode caracterizar como sustent\u00e1vel.<\/p>","resposta":8635208,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635208,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635209,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da caracteriza\u00e7\u00e3o geoecon\u00f4mica da sociedade brasileira, julgue os itens que se seguem. ","id":510070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da caracteriza\u00e7\u00e3o geoecon\u00f4mica da sociedade brasileira, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"}],"slug":"meio-ambiente\/2199461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliano viveu uma vida de excessos e se preocupa em dar um fim \u00fatil ao consider\u00e1vel conjunto de bens que amealhou durante a sua vida. Por isso, deseja que, ap\u00f3s a sua morte, 20% dos seus bens sejam destinados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o para fins de defesa, conserva\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o do meio ambiente dos povos ribeirinhos.A partir disso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199463,"hashId":"3dd1a99f2b8359e88300bf4b301d2ab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliano viveu uma vida de excessos e se preocupa em dar um fim \u00fatil ao consider\u00e1vel conjunto de bens que amealhou durante a sua vida. Por isso, deseja que, ap\u00f3s a sua morte, 20% dos seus bens sejam destinados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o para fins de defesa, conserva\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o do meio ambiente dos povos ribeirinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir disso, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8635214,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se insuficientes para instituir a funda\u00e7\u00e3o, os bens deixados por Juliano dever\u00e3o retornar ao monte a ser inventariado, a fim de que se fa\u00e7a a partilha;","id":8635212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se insuficientes para instituir a funda\u00e7\u00e3o, os bens deixados por Juliano dever\u00e3o retornar ao monte a ser inventariado, a fim de que se fa\u00e7a a partilha;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para alterar o estatuto da funda\u00e7\u00e3o, a reforma deve ser deliberada por 2\/3 dos competentes para gerir e represent\u00e1-la e n\u00e3o desvirtuar ou contrariar o seu fim;","id":8635213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para alterar o estatuto da funda\u00e7\u00e3o, a reforma deve ser deliberada por 2\/3 dos competentes para gerir e represent\u00e1-la e n\u00e3o desvirtuar ou contrariar o seu fim;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se o estatuto n\u00e3o for elaborado no prazo assinado pelo instituidor, ou, n\u00e3o havendo prazo, em 180 dias, a incumb\u00eancia caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":8635214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o estatuto n\u00e3o for elaborado no prazo assinado pelo instituidor, ou, n\u00e3o havendo prazo, em 180 dias, a incumb\u00eancia caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tornando-se in\u00fatil, imposs\u00edvel ou il\u00edcita a finalidade a que visa a funda\u00e7\u00e3o, ou vencido o prazo da sua exist\u00eancia, o juiz lhe promover\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o, incorporando o seu patrim\u00f4nio a outra funda\u00e7\u00e3o.","id":8635215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornando-se in\u00fatil, imposs\u00edvel ou il\u00edcita a finalidade a que visa a funda\u00e7\u00e3o, ou vencido o prazo da sua exist\u00eancia, o juiz lhe promover\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o, incorporando o seu patrim\u00f4nio a outra funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405878,"slug":"direito-civil-das-fundacoes-art-62-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62)","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62)","pai":405878,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424877,"slug":"direito-civil-constituicao-das-fundacoes-art-62"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2199463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utilizado na avalia\u00e7\u00e3o de impactos sociais e econ\u00f4micos de grandes empreendimentos, o m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o contingente \u00e9 \u00fatil para estimar, de forma quantitativa, benef\u00edcios ambientais, por meio da avalia\u00e7\u00e3o dos bens ambientais.","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199473,"hashId":"94c5b94e921ca805d9fd74d755c5fa17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizado na avalia\u00e7\u00e3o de impactos sociais e econ\u00f4micos de grandes empreendimentos, o m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o contingente \u00e9 \u00fatil para estimar, de forma quantitativa, benef\u00edcios ambientais, por meio da avalia\u00e7\u00e3o dos bens ambientais.<\/p>","resposta":8635245,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635245,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635246,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os impactos sociais e econ\u00f4micos de grandes empreendimentos, julgue os itens seguintes. ","id":510072,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os impactos sociais e econ\u00f4micos de grandes empreendimentos, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/2199473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em anos de forte atua\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno La Ni\u00f1a, o bioma caatinga costuma apresentar \u00edndices pluviom\u00e9tricos acima da m\u00e9dia hist\u00f3rica nos meses de dezembro, janeiro e fevereiro.","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199496,"hashId":"d0b26df439b325fe8831f227ca26bbb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em anos de forte atua\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno La Ni\u00f1a, o bioma caatinga costuma apresentar \u00edndices pluviom\u00e9tricos acima da m\u00e9dia hist\u00f3rica nos meses de dezembro, janeiro e fevereiro.<\/p>","resposta":8635317,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635317,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635318,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divide o territ\u00f3rio brasileiro em seis biomas continentais. Com rela\u00e7\u00e3o aos biomas brasileiros, julgue os itens subsecutivos.","id":510081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divide o territ\u00f3rio brasileiro em seis biomas continentais. Com rela\u00e7\u00e3o aos biomas brasileiros, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/2199496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os gnaisses e os dolomitos encontrados em diferentes biomas do Brasil s\u00e3o produtos do intemperismo f\u00edsico e qu\u00edmico, respectivamente.","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199499,"hashId":"31c2355b790737c6f86e126cf6c327f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gnaisses e os dolomitos encontrados em diferentes biomas do Brasil s\u00e3o produtos do intemperismo f\u00edsico e qu\u00edmico, respectivamente.<\/p>","resposta":8635326,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635325,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635326,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divide o territ\u00f3rio brasileiro em seis biomas continentais. Com rela\u00e7\u00e3o aos biomas brasileiros, julgue os itens subsecutivos.","id":510081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divide o territ\u00f3rio brasileiro em seis biomas continentais. Com rela\u00e7\u00e3o aos biomas brasileiros, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/2199499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A faixa litor\u00e2nea por onde se estende a camada petrol\u00edfera do pr\u00e9-sal abrange desde o Rio Grande do Norte at\u00e9 Santa Catarina.","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199516,"hashId":"e3ef615252972116ab1c9684dd9635ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa litor\u00e2nea por onde se estende a camada petrol\u00edfera do pr\u00e9-sal abrange desde o Rio Grande do Norte at\u00e9 Santa Catarina.<\/p>","resposta":8635373,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635372,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635373,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao pr\u00e9-sal. ","id":510086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos ao pr\u00e9-sal. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/2199516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entrevistas situacionais, quando utilizadas em processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoal, constituem-se de perguntas padronizadas associadas a respostas preestabelecidas.","provas":[{"id":71980,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2199552,"hashId":"4f238133317b81d0276d902c7a5f27f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevistas situacionais, quando utilizadas em processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoal, constituem-se de perguntas padronizadas associadas a respostas preestabelecidas.<\/p>","resposta":8635489,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635488,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635489,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0s pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens que se seguem.","id":510095,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0s pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o nos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o nos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425677,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-nos-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425676,"slug":"administracao-geral-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2199552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em uma popula\u00e7\u00e3o de p\u00e1ssaros, ap\u00f3s o nascimento de dois machos e seis f\u00eameas, a porcentagem de machos na popula\u00e7\u00e3o passou a corresponder a 30% da popula\u00e7\u00e3o total. Considere, ainda, que, no momento anterior ao nascimento, o n\u00famero de machos era o dobro do n\u00famero de f\u00eameas. Nesse caso, ap\u00f3s os nascimentos, h\u00e1 exatamente 9 machos e 21 f\u00eameas na popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":71980,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2199566,"hashId":"fe66e0b790c4405e877dd14921fe5bf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, em uma popula\u00e7\u00e3o de p\u00e1ssaros, ap\u00f3s o nascimento de dois machos e seis f\u00eameas, a porcentagem de machos na popula\u00e7\u00e3o passou a corresponder a 30% da popula\u00e7\u00e3o total. Considere, ainda, que, no momento anterior ao nascimento, o n\u00famero de machos era o dobro do n\u00famero de f\u00eameas. Nesse caso, ap\u00f3s os nascimentos, h\u00e1 exatamente 9 machos e 21 f\u00eameas na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8635531,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635530,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635531,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos de matem\u00e1tica financeira, julgue os itens a seguir.","id":510097,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de conceitos de matem\u00e1tica financeira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2199566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e2nia, professora do ensino m\u00e9dio, firmou contrato com a operadora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito X. Ao realizar a compra de uma geladeira mediante pagamento parcelado, demonstrou insatisfa\u00e7\u00e3o com o denominado \u201ccusto efetivo\u201d, referente aos juros e demais encargos financeiros devidos \u00e0 fornecedora. A consumidora compareceu ao atendimento pela Defensoria P\u00fablica e apresentou o contrato que fora assinado com a operadora, sendo verificado tamb\u00e9m na entrevista realizada com a assistida, que V\u00e2nia sabia, de modo claro e inequ\u00edvoco, do custo efetivo antes de parcelar a compra. Diante desse caso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199579,"hashId":"f4b8e71b4b7a59c0cde786b8ac6ab66e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e2nia, professora do ensino m\u00e9dio, firmou contrato com a operadora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito X. Ao realizar a compra de uma geladeira mediante pagamento parcelado, demonstrou insatisfa\u00e7\u00e3o com o denominado \u201ccusto efetivo\u201d, referente aos juros e demais encargos financeiros devidos \u00e0 fornecedora. A consumidora compareceu ao atendimento pela Defensoria P\u00fablica e apresentou o contrato que fora assinado com a operadora, sendo verificado tamb\u00e9m na entrevista realizada com a assistida, que V\u00e2nia sabia, de modo claro e inequ\u00edvoco, do custo efetivo antes de parcelar a compra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse caso, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8635577,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00e2nia n\u00e3o poder\u00e1 pleitear renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, dado o fato de a cl\u00e1usula contratual ter conferido informa\u00e7\u00e3o adequada e clara acerca dos custos, exceto se for verificada capitaliza\u00e7\u00e3o de juros, o que \u00e9 inadmitido no sistema brasileiro;","id":8635575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e2nia n\u00e3o poder\u00e1 pleitear renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, dado o fato de a cl\u00e1usula contratual ter conferido informa\u00e7\u00e3o adequada e clara acerca dos custos, exceto se for verificada capitaliza\u00e7\u00e3o de juros, o que \u00e9 inadmitido no sistema brasileiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V\u00e2nia concordou com o custo efetivo no ato da contrata\u00e7\u00e3o, por ter se tratado de informa\u00e7\u00e3o clara e inequ\u00edvoca, bem como o neg\u00f3cio respeitou a autonomia privada, logo n\u00e3o pode pretender revis\u00e3o judicial dos encargos contratuais;","id":8635576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e2nia concordou com o custo efetivo no ato da contrata\u00e7\u00e3o, por ter se tratado de informa\u00e7\u00e3o clara e inequ\u00edvoca, bem como o neg\u00f3cio respeitou a autonomia privada, logo n\u00e3o pode pretender revis\u00e3o judicial dos encargos contratuais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mesmo tendo V\u00e2nia concordado com o custo efetivo no ato da contrata\u00e7\u00e3o, ainda assim pode ser considerada nula de pleno direito a cl\u00e1usula que se mostre excessivamente onerosa para a consumidora;","id":8635577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo tendo V\u00e2nia concordado com o custo efetivo no ato da contrata\u00e7\u00e3o, ainda assim pode ser considerada nula de pleno direito a cl\u00e1usula que se mostre excessivamente onerosa para a consumidora;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o judicial que reconhe\u00e7a tratar-se de cl\u00e1usula contratual abusiva ensejar\u00e1, necessariamente, invalida\u00e7\u00e3o de todo o contrato, impondo-se a repactua\u00e7\u00e3o judicial da d\u00edvida.","id":8635578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o judicial que reconhe\u00e7a tratar-se de cl\u00e1usula contratual abusiva ensejar\u00e1, necessariamente, invalida\u00e7\u00e3o de todo o contrato, impondo-se a repactua\u00e7\u00e3o judicial da d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Abusivas","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Abusivas","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406916,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-clausulas-abusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2199579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo as informa\u00e7\u00f5es do texto, a pandemia tem fomentado o uso irracional de recursos naturais e a destrui\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199583,"hashId":"2d004c37a498c00308ae53e25d07e17e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as informa\u00e7\u00f5es do texto, a pandemia tem fomentado o uso irracional de recursos naturais e a destrui\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats.<\/p>","resposta":8635586,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635585,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635586,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I A pandemia transformou a rotina de diversas pessoas ao redor do mundo, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sustentabilidade.\tDentro de casa, aumentou a percep\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia de modelos de consumo mais conscientes e respons\u00e1veis, como a escolha de produtos mais dur\u00e1veis e menos geradores de res\u00edduos. No entanto, a transforma\u00e7\u00e3o mais significativa, que deveria vir das empresas, ainda \u00e9 relativamente t\u00edmida.\tDe acordo com Mariana Schuchovski, professora de Sustentabilidade do ISAE Escola de Neg\u00f3cios, a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus \u00e9 resultado do atual modelo de desenvolvimento, que fomenta o uso irracional de recursos naturais e a destrui\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats, como florestas e outras \u00e1reas, o que faz que animais, for\u00e7ados a mudar seus h\u00e1bitos de vida, contraiam e transmitam doen\u00e7as que n\u00e3o existiriam em situa\u00e7\u00f5es normais. \u201cSitua\u00e7\u00f5es de desequil\u00edbrio ambiental, causadas principalmente por desmatamento e mudan\u00e7as de clima, aumentam ainda mais a probabilidade de que zoonoses, ou seja, doen\u00e7as de origem animal, nos atinjam e alcancem o patamar de epidemias e pandemias\u201d, explica a professora.\tA especialista aponta que todos n\u00f3s, indiv\u00edduos, sociedade e empresas, precisamos entender os impactos desta pandemia no meio ambiente e na sustentabilidade bem como refletir sobre eles e, principalmente, sobre a sua rela\u00e7\u00e3o inversa: o impacto da (in)sustentabilidade dos nossos modelos de produ\u00e7\u00e3o e consumo como causador desta pandemia. \u201cToda escolha que fazemos pode ser para apoiar ou n\u00e3o a sustentabilidade\u201d, diz Mariana. Por outro lado, para que possamos fazer melhores escolhas e praticar o verdadeiro consumo consciente, \u00e9 necess\u00e1rio que, em primeiro lugar, as empresas realizem a produ\u00e7\u00e3o consciente, assumindo sua verdadeira responsabilidade pelos impactos que causam. Internet: &lt;www.ecodebate.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).lCom base nas ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem. ","id":510102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pandemia transformou a rotina de diversas pessoas ao redor do mundo, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sustentabilidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDentro de casa, aumentou a percep\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia de modelos de consumo mais conscientes e respons\u00e1veis, como a escolha de produtos mais dur\u00e1veis e menos geradores de res\u00edduos. No entanto, a transforma\u00e7\u00e3o mais significativa, que deveria vir das empresas, ainda \u00e9 relativamente t\u00edmida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe acordo com Mariana Schuchovski, professora de Sustentabilidade do ISAE Escola de Neg\u00f3cios, a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus \u00e9 resultado do atual modelo de desenvolvimento, que fomenta o uso irracional de recursos naturais e a destrui\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats, como florestas e outras \u00e1reas, o que faz que animais, for\u00e7ados a mudar seus h\u00e1bitos de vida, contraiam e transmitam doen\u00e7as que n\u00e3o existiriam em situa\u00e7\u00f5es normais. \u201cSitua\u00e7\u00f5es de desequil\u00edbrio ambiental, causadas principalmente por desmatamento e mudan\u00e7as de clima, aumentam ainda mais a probabilidade de que zoonoses, ou seja, doen\u00e7as de origem animal, nos atinjam e alcancem o patamar de epidemias e pandemias\u201d, explica a professora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA especialista aponta que todos n\u00f3s, indiv\u00edduos, sociedade e empresas, precisamos entender os impactos desta pandemia no meio ambiente e na sustentabilidade bem como refletir sobre eles e, principalmente, sobre a sua rela\u00e7\u00e3o inversa: o impacto da (in)sustentabilidade dos nossos modelos de produ\u00e7\u00e3o e consumo como causador desta pandemia. \u201cToda escolha que fazemos pode ser para apoiar ou n\u00e3o a sustentabilidade\u201d, diz Mariana. Por outro lado, para que possamos fazer melhores escolhas e praticar o verdadeiro consumo consciente, \u00e9 necess\u00e1rio que, em primeiro lugar, as empresas realizem a produ\u00e7\u00e3o consciente, assumindo sua verdadeira responsabilidade pelos impactos que causam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">Internet: &lt;www.ecodebate.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">l<\/span><\/p><p>Com base nas ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2199583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade","id":25012,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comercializa\u00e7\u00e3o e o uso de remediadores, como os bioestimuladores e os fitorremediadores, dependem do seu pr\u00e9vio registro junto ao IBAMA.","provas":[{"id":71984,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade","id":25012,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199630,"hashId":"fab4a7dccbd76fa0e53dc22a43154bd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comercializa\u00e7\u00e3o e o uso de remediadores, como os bioestimuladores e os fitorremediadores, dependem do seu pr\u00e9vio registro junto ao IBAMA.<\/p>","resposta":8635727,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635726,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635727,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por defini\u00e7\u00e3o, \u00e1rea contaminada \u00e9 \u00e1rea, local ou terreno onde haja comprovadamente polui\u00e7\u00e3o ou contamina\u00e7\u00e3o causada por quaisquer subst\u00e2ncias ou res\u00edduos que nela tenham sido depositados, acumulados, armazenados, enterrados ou infiltrados de forma planejada, acidental ou at\u00e9 mesmo natural. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":510113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por defini\u00e7\u00e3o, \u00e1rea contaminada \u00e9 \u00e1rea, local ou terreno onde haja comprovadamente polui\u00e7\u00e3o ou contamina\u00e7\u00e3o causada por quaisquer subst\u00e2ncias ou res\u00edduos que nela tenham sido depositados, acumulados, armazenados, enterrados ou infiltrados de forma planejada, acidental ou at\u00e9 mesmo natural. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2199630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Naturalisticamente, o termo defesa consiste na oposi\u00e7\u00e3o a um perigo de dano (ofensa), compreendendo-se como rea\u00e7\u00e3o a uma agress\u00e3o. Defender-se \u00e9 oferecer resist\u00eancia. No \u00e2mbito normativo, invoca-se a terminologia defesa em perspectivas bastante diversas, que v\u00e3o desde as a\u00e7\u00f5es de defesa pessoal \u00e0 defesa da ordem constitucional e do regime democr\u00e1tico.Textualmente, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 utiliza-a nos planos:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":29,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199672,"hashId":"598fa0b4a4baa134a18127fd8fc2b053","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Naturalisticamente, o termo defesa consiste na oposi\u00e7\u00e3o a um perigo de dano (ofensa), compreendendo-se como rea\u00e7\u00e3o a uma agress\u00e3o. Defender-se \u00e9 oferecer resist\u00eancia. No \u00e2mbito normativo, invoca-se a terminologia defesa em perspectivas bastante diversas, que v\u00e3o desde as a\u00e7\u00f5es de defesa pessoal \u00e0 defesa da ordem constitucional e do regime democr\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Textualmente, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 utiliza-a nos planos:<\/p>","resposta":8635858,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtico-administrativo, das liberdades p\u00fablicas e garantias fundamentais e institucional;","id":8635855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico-administrativo, das liberdades p\u00fablicas e garantias fundamentais e institucional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"principiol\u00f3gico-institucional, pol\u00edtico-constitucional e das liberdades p\u00fablicas e garantias fundamentais;","id":8635856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">principiol\u00f3gico-institucional, pol\u00edtico-constitucional e das liberdades p\u00fablicas e garantias fundamentais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtico-normativo, axiol\u00f3gico e dos direitos e garantias individuais;","id":8635857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico-normativo, axiol\u00f3gico e dos direitos e garantias individuais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtico-principiol\u00f3gico, administrativo-institucional e dos direitos e garantias individuais.","id":8635858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico-principiol\u00f3gico, administrativo-institucional e dos direitos e garantias individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 70","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/2199672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estado \u00d4mega estavam situadas extensas bacias hidrogr\u00e1ficas, da\u00ed decorrendo a exist\u00eancia de in\u00fameras hidrel\u00e9tricas, as quais, ao ver dos ambientalistas, geravam danos, efetivos ou potenciais, ao meio ambiente. Em raz\u00e3o da grande press\u00e3o popular, foi aprovada a Lei estadual n\u00ba XX, que impunha, a todas as concession\u00e1rias de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em opera\u00e7\u00e3o no Estado, a obriga\u00e7\u00e3o de promover investimentos na prote\u00e7\u00e3o e na preserva\u00e7\u00e3o dos mananciais h\u00eddricos, em percentuais fixados de modo proporcional \u00e0 receita auferida no exerc\u00edcio anterior. A Lei estadual n\u00ba XX \u00e9:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199718,"hashId":"4a3cc18398615b3f4ab59de0a0afdffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estado \u00d4mega estavam situadas extensas bacias hidrogr\u00e1ficas, da\u00ed decorrendo a exist\u00eancia de in\u00fameras hidrel\u00e9tricas, as quais, ao ver dos ambientalistas, geravam danos, efetivos ou potenciais, ao meio ambiente. Em raz\u00e3o da grande press\u00e3o popular, foi aprovada a Lei estadual n\u00ba XX, que impunha, a todas as concession\u00e1rias de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em opera\u00e7\u00e3o no Estado, a obriga\u00e7\u00e3o de promover investimentos na prote\u00e7\u00e3o e na preserva\u00e7\u00e3o dos mananciais h\u00eddricos, em percentuais fixados de modo proporcional \u00e0 receita auferida no exerc\u00edcio anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei estadual n\u00ba XX \u00e9:<\/p>","resposta":8636039,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, pois o Estado possui compet\u00eancia concorrente com a Uni\u00e3o para legislar sobre meio ambiente;","id":8636036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois o Estado possui compet\u00eancia concorrente com a Uni\u00e3o para legislar sobre meio ambiente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constitucional, pois o federalismo cooperativo imp\u00f5e que todos os entes federativos adotem medidas em prol do interesse coletivo;","id":8636037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois o federalismo cooperativo imp\u00f5e que todos os entes federativos adotem medidas em prol do interesse coletivo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a previs\u00e3o normativa de como os operadores econ\u00f4micos devem aplicar os recursos auferidos em sua atividade afronta a livre iniciativa;","id":8636038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois a previs\u00e3o normativa de como os operadores econ\u00f4micos devem aplicar os recursos auferidos em sua atividade afronta a livre iniciativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois compete \u00e0 Uni\u00e3o explorar o aproveitamento energ\u00e9tico dos cursos de \u00e1gua, sendo a concess\u00e3o regida pelos termos do respectivo contrato.","id":8636039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois compete \u00e0 Uni\u00e3o explorar o aproveitamento energ\u00e9tico dos cursos de \u00e1gua, sendo a concess\u00e3o regida pelos termos do respectivo contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 70","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407603,"slug":"direito-constitucional-competencia-exclusiva-da-uniao-artigo-21-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2199718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Maria foram casados por cinco anos e tiveram um filho, Andr\u00e9, hoje com 4 anos de idade. Por ocasi\u00e3o do div\u00f3rcio consensual, foi homologado acordo judicial que previa a guarda compartilhada do filho entre os genitores. Um ano depois, Maria casou-se com Joana e passaram a residir juntas no mesmo im\u00f3vel, tendo Andr\u00e9 excelente relacionamento com ambas. Alegando que a orienta\u00e7\u00e3o sexual de Maria poderia expor seu filho \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e lhe causar confus\u00e3o psicol\u00f3gica, Jo\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula, a fim de obter de forma exclusiva a guarda de Andr\u00e9. Ap\u00f3s receber a cita\u00e7\u00e3o, Maria buscou atendimento na Defensoria P\u00fablica, que apresentou contesta\u00e7\u00e3o pugnando pela improced\u00eancia do pedido, com base no precedente da Corte Interamericana de Direitos Humanos (Corte IDH) consistente no caso:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199727,"hashId":"d39f17640610553e880d73f5e13d7a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o e Maria foram casados por cinco anos e tiveram um filho, Andr\u00e9, hoje com 4 anos de idade. Por ocasi\u00e3o do div\u00f3rcio consensual, foi homologado acordo judicial que previa a guarda compartilhada do filho entre os genitores. Um ano depois, Maria casou-se com Joana e passaram a residir juntas no mesmo im\u00f3vel, tendo Andr\u00e9 excelente relacionamento com ambas. Alegando que a orienta\u00e7\u00e3o sexual de Maria poderia expor seu filho \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e lhe causar confus\u00e3o psicol\u00f3gica, Jo\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula, a fim de obter de forma exclusiva a guarda de Andr\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s receber a cita\u00e7\u00e3o, Maria buscou atendimento na Defensoria P\u00fablica, que apresentou contesta\u00e7\u00e3o pugnando pela improced\u00eancia do pedido, com base no precedente da Corte Interamericana de Direitos Humanos (Corte IDH) consistente no caso:<\/p>","resposta":8636074,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vel\u00e1squez Rodr\u00edgues e crian\u00e7as vs. Honduras, em que a Corte IDH esclareceu que a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos n\u00e3o protege somente um modelo tradicional de fam\u00edlia;","id":8636072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vel\u00e1squez Rodr\u00edgues e crian\u00e7as vs. Honduras, em que a Corte IDH esclareceu que a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos n\u00e3o protege somente um modelo tradicional de fam\u00edlia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fam\u00edlia Loayza Tamoyo vs. Peru, em que a Corte IDH afirmou que o conceito de vida familiar n\u00e3o pode ser reduzido unicamente ao matrim\u00f4nio entre pessoas heterossexuais;","id":8636073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fam\u00edlia Loayza Tamoyo vs. Peru, em que a Corte IDH afirmou que o conceito de vida familiar n\u00e3o pode ser reduzido unicamente ao matrim\u00f4nio entre pessoas heterossexuais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atala Riffo e crian\u00e7as vs. Chile, em que a Corte IDH afirmou que o interesse superior da crian\u00e7a n\u00e3o pode ser utilizado para amparar discrimina\u00e7\u00e3o contra os pais em raz\u00e3o de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual;","id":8636074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atala Riffo e crian\u00e7as vs. Chile, em que a Corte IDH afirmou que o interesse superior da crian\u00e7a n\u00e3o pode ser utilizado para amparar discrimina\u00e7\u00e3o contra os pais em raz\u00e3o de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fam\u00edlia Pacheco Tineo vs. Estado Plurinacional da Bol\u00edvia, em que a Corte IDH esclareceu que a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos n\u00e3o acolheu um conceito fechado de fam\u00edlia.","id":8636075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fam\u00edlia Pacheco Tineo vs. Estado Plurinacional da Bol\u00edvia, em que a Corte IDH esclareceu que a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos n\u00e3o acolheu um conceito fechado de fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 70","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407106,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2199727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente est\u00e1 em julgamento, no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal, sob a sistem\u00e1tica de repercuss\u00e3o geral, o Recurso Extraordin\u00e1rio RE 1017365 RG \/ SC, conforme a seguinte ementa: \u201cCONSTITUCIONAL. ADMINISTRATIVO. POSSE IND\u00cdGENA. TERRA OCUPADA TRADICIONALMENTE POR COMUNIDADE IND\u00cdGENA. POSSIBILIDADES HERMEN\u00caUTICAS DO ARTIGO 231 DA CONSTITUI\u00c7\u00c3O DA REP\u00daBLICA. TUTELA CONSTITUCIONAL DO DIREITO FUNDAMENTAL IND\u00cdGENA \u00c0S TERRAS DE OCUPA\u00c7\u00c3O TRADICIONAL. 1. \u00c9 dotada de repercuss\u00e3o geral a quest\u00e3o constitucional referente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do estatuto jur\u00eddico-constitucional das rela\u00e7\u00f5es de posse das \u00e1reas de tradicional ocupa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena \u00e0 luz das regras dispostas no artigo 231 do texto constitucional. 2. Repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional reconhecida\u201d.O tema ora em an\u00e1lise pela Suprema Corte brasileira se relaciona ao caso que tramitou na Corte IDH chamado Povo Ind\u00edgena:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199739,"hashId":"3aeebfa778798e7835498ae7bcb5ffab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente est\u00e1 em julgamento, no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal, sob a sistem\u00e1tica de repercuss\u00e3o geral, o Recurso Extraordin\u00e1rio RE 1017365 RG \/ SC, conforme a seguinte ementa: \u201cCONSTITUCIONAL. ADMINISTRATIVO. POSSE IND\u00cdGENA. TERRA OCUPADA TRADICIONALMENTE POR COMUNIDADE IND\u00cdGENA. POSSIBILIDADES HERMEN\u00caUTICAS DO ARTIGO 231 DA CONSTITUI\u00c7\u00c3O DA REP\u00daBLICA. TUTELA CONSTITUCIONAL DO DIREITO FUNDAMENTAL IND\u00cdGENA \u00c0S TERRAS DE OCUPA\u00c7\u00c3O TRADICIONAL. 1. \u00c9 dotada de repercuss\u00e3o geral a quest\u00e3o constitucional referente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do estatuto jur\u00eddico-constitucional das rela\u00e7\u00f5es de posse das \u00e1reas de tradicional ocupa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena \u00e0 luz das regras dispostas no artigo 231 do texto constitucional. 2. Repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional reconhecida\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tema ora em an\u00e1lise pela Suprema Corte brasileira se relaciona ao caso que tramitou na Corte IDH chamado Povo Ind\u00edgena:<\/p>","resposta":8636121,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xavante e seus membros vs. Brasil, que foi condenado por viola\u00e7\u00e3o aos artigos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos que preveem o dever de respeitar direitos \u00e0 propriedade e \u00e0 moradia digna;","id":8636119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xavante e seus membros vs. Brasil, que foi condenado por viola\u00e7\u00e3o aos artigos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos que preveem o dever de respeitar direitos \u00e0 propriedade e \u00e0 moradia digna;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Xavante e seus membros vs. Brasil, que foi absolvido das acusa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o a artigos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, recebendo, contudo, recomenda\u00e7\u00e3o para reconhecer e demarcar todas as terras ind\u00edgenas;","id":8636120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xavante e seus membros vs. Brasil, que foi absolvido das acusa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o a artigos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, recebendo, contudo, recomenda\u00e7\u00e3o para reconhecer e demarcar todas as terras ind\u00edgenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Xucuru e seus membros vs. Brasil, que foi condenado por viola\u00e7\u00e3o aos artigos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos que preveem o dever de respeitar direitos, as garantias judiciais, o direito \u00e0 propriedade e a prote\u00e7\u00e3o judicial;","id":8636121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xucuru e seus membros vs. Brasil, que foi condenado por viola\u00e7\u00e3o aos artigos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos que preveem o dever de respeitar direitos, as garantias judiciais, o direito \u00e0 propriedade e a prote\u00e7\u00e3o judicial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Xucuru e seus membros vs. Brasil, que foi absolvido das acusa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o a artigos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, recebendo, contudo, recomenda\u00e7\u00e3o para reconhecer e demarcar todas as terras ind\u00edgenas e de remanescentes de quilombolas.","id":8636122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xucuru e seus membros vs. Brasil, que foi absolvido das acusa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o a artigos da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, recebendo, contudo, recomenda\u00e7\u00e3o para reconhecer e demarcar todas as terras ind\u00edgenas e de remanescentes de quilombolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 70","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407103,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instituicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407105,"slug":"direitos-humanos-corte-interamericana-de-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2199739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil aderiu ao Estatuto de Roma (ER), internalizando-o por meio do Decreto n\u00ba 4.388, de 25 de setembro de 2002. Para eliminar ou ao menos para atenuar as incompatibilidades entre o ER e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 (CRFB\/1988), a Emenda Constitucional n\u00ba 45, de 2004, inseriu o \u00a74\u00ba, no Art. 5\u00ba, dispondo que o Brasil se submete \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de Tribunal Penal Internacional (TPI) a cuja cria\u00e7\u00e3o tenha manifestado ades\u00e3o. Um exemplo de incompatibilidade entre o ER e a CRFB\/1988 \u00e9 a previs\u00e3o de:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":17,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199743,"hashId":"b4a0961ce70455393c2b0365d7ad61e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil aderiu ao Estatuto de Roma (ER), internalizando-o por meio do Decreto n\u00ba 4.388, de 25 de setembro de 2002. Para eliminar ou ao menos para atenuar as incompatibilidades entre o ER e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 (CRFB\/1988), a Emenda Constitucional n\u00ba 45, de 2004, inseriu o \u00a74\u00ba, no Art. 5\u00ba, dispondo que o Brasil se submete \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de Tribunal Penal Internacional (TPI) a cuja cria\u00e7\u00e3o tenha manifestado ades\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de <u>incompatibilidade<\/u> entre o ER e a CRFB\/1988 \u00e9 a previs\u00e3o de:<\/p>","resposta":8636132,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua no ER, ao passo que a CRFB\/1988 veda pena de car\u00e1ter perp\u00e9tuo;","id":8636132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua no ER, ao passo que a CRFB\/1988 veda pena de car\u00e1ter perp\u00e9tuo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prescritibilidade para todos os crimes pelo ER, ao passo que a CRFB\/1988 especifica alguns crimes imprescrit\u00edveis;","id":8636133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescritibilidade para todos os crimes pelo ER, ao passo que a CRFB\/1988 especifica alguns crimes imprescrit\u00edveis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"retroatividade da lei mais gravosa para prejudicar o r\u00e9u pelo ER, ao passo que a CRFB\/1988 veda a aplica\u00e7\u00e3o da lei mais severa superveniente para agravar a situa\u00e7\u00e3o do r\u00e9u;","id":8636134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retroatividade da lei mais gravosa para prejudicar o r\u00e9u pelo ER, ao passo que a CRFB\/1988 veda a aplica\u00e7\u00e3o da lei mais severa superveniente para agravar a situa\u00e7\u00e3o do r\u00e9u;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"veda\u00e7\u00e3o de estabelecimento, pelo TPI, de princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0s formas de repara\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas pelo ER, ao passo que a CRFB\/1988 fomenta a indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas.","id":8636135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veda\u00e7\u00e3o de estabelecimento, pelo TPI, de princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0s formas de repara\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas pelo ER, ao passo que a CRFB\/1988 fomenta a indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 70","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","oab":true,"nome":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407082,"slug":"direitos-humanos-estatuto-de-roma-e-o-tribunal-penal-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direitos-humanos\/2199743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Alfa editou lei dispondo sobre as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o estadual durante o plano de conting\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de enfrentamento ao novo coronav\u00edrus. No referido diploma legal, entre outras previs\u00f5es, ficou estabelecido que a concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico essencial de fornecimento de energia el\u00e9trica est\u00e1 proibida de cortar o fornecimento residencial de seus servi\u00e7os por falta de pagamento das respectivas contas dos usu\u00e1rios, enquanto perdurar o estado de emerg\u00eancia decorrente da situa\u00e7\u00e3o de extrema gravidade social da pandemia, no \u00e2mbito estadual. Maria atrasou o pagamento de sua conta de luz, em mar\u00e7o de 2021, no \u00e1pice da pandemia no Estado Alfa, e a concession\u00e1ria cortou o fornecimento de energia el\u00e9trica.Maria buscou assist\u00eancia jur\u00eddica na Defensoria P\u00fablica que imediatamente ajuizou a medida judicial cab\u00edvel e sustentou, de acordo com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, que a citada lei estadual \u00e9:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199748,"hashId":"9c88beff26d8cb441a501506a64aadf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Alfa editou lei dispondo sobre as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o estadual durante o plano de conting\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de enfrentamento ao novo coronav\u00edrus. No referido diploma legal, entre outras previs\u00f5es, ficou estabelecido que a concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico essencial de fornecimento de energia el\u00e9trica est\u00e1 proibida de cortar o fornecimento residencial de seus servi\u00e7os por falta de pagamento das respectivas contas dos usu\u00e1rios, enquanto perdurar o estado de emerg\u00eancia decorrente da situa\u00e7\u00e3o de extrema gravidade social da pandemia, no \u00e2mbito estadual. Maria atrasou o pagamento de sua conta de luz, em mar\u00e7o de 2021, no \u00e1pice da pandemia no Estado Alfa, e a concession\u00e1ria cortou o fornecimento de energia el\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria buscou assist\u00eancia jur\u00eddica na Defensoria P\u00fablica que imediatamente ajuizou a medida judicial cab\u00edvel e sustentou, de acordo com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, que a citada lei estadual \u00e9:<\/p>","resposta":8636144,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, por versar, essencialmente, sobre defesa e prote\u00e7\u00e3o dos direitos do consumidor e da sa\u00fade p\u00fablica, sendo concorrente a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal para legislar sobre a mat\u00e9ria;","id":8636144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, por versar, essencialmente, sobre defesa e prote\u00e7\u00e3o dos direitos do consumidor e da sa\u00fade p\u00fablica, sendo concorrente a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal para legislar sobre a mat\u00e9ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, mas o corte de energia el\u00e9trica foi ilegal, eis que o ordenamento jur\u00eddico exige que a concession\u00e1ria proceda ao aviso pr\u00e9vio e que o inadimplemento da usu\u00e1ria Maria seja superior a noventa dias;","id":8636145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, mas o corte de energia el\u00e9trica foi ilegal, eis que o ordenamento jur\u00eddico exige que a concession\u00e1ria proceda ao aviso pr\u00e9vio e que o inadimplemento da usu\u00e1ria Maria seja superior a noventa dias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, por interferir no equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro do contrato de concess\u00e3o, raz\u00e3o pela qual somente a Uni\u00e3o pode legislar sobre o tema, mas o corte de energia el\u00e9trica foi ilegal, pois n\u00e3o houve motivo de ordem t\u00e9cnica ou de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es;","id":8636146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por interferir no equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro do contrato de concess\u00e3o, raz\u00e3o pela qual somente a Uni\u00e3o pode legislar sobre o tema, mas o corte de energia el\u00e9trica foi ilegal, pois n\u00e3o houve motivo de ordem t\u00e9cnica ou de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitucional, por tratar de normas editadas em raz\u00e3o da crise sanit\u00e1ria, que interferem na estrutura de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de energia el\u00e9trica, sendo concorrente a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e Munic\u00edpios para legislar sobre a mat\u00e9ria.","id":8636147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, por tratar de normas editadas em raz\u00e3o da crise sanit\u00e1ria, que interferem na estrutura de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de energia el\u00e9trica, sendo concorrente a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e Munic\u00edpios para legislar sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2199748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio Alfa invadiu o im\u00f3vel de propriedade de Jos\u00e9, de forma irregular e il\u00edcita, sem respeitar os procedimentos administrativos e judiciais inerentes \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o, e iniciou a constru\u00e7\u00e3o de uma escola municipal. Jos\u00e9 estava internado por longo per\u00edodo em tratamento de doen\u00e7a grave e, ao retornar para seu im\u00f3vel, verificou que a escola j\u00e1 tinha iniciado suas atividades. Ao buscar assist\u00eancia jur\u00eddica na Defensoria P\u00fablica, Jos\u00e9 foi informado de que, de acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 cab\u00edvel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":71987,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"dpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2022-fgv-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MS - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199757,"hashId":"fe4a85082e18505db46eb0fa766abcd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio Alfa invadiu o im\u00f3vel de propriedade de Jos\u00e9, de forma irregular e il\u00edcita, sem respeitar os procedimentos administrativos e judiciais inerentes \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o, e iniciou a constru\u00e7\u00e3o de uma escola municipal. Jos\u00e9 estava internado por longo per\u00edodo em tratamento de doen\u00e7a grave e, ao retornar para seu im\u00f3vel, verificou que a escola j\u00e1 tinha iniciado suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao buscar assist\u00eancia jur\u00eddica na Defensoria P\u00fablica, Jos\u00e9 foi informado de que, de acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 cab\u00edvel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8636176,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o de posse, cujo prazo prescricional \u00e9 de cinco anos;","id":8636174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegra\u00e7\u00e3o de posse, cujo prazo prescricional \u00e9 de cinco anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o de posse, cujo prazo prescricional \u00e9 de quinze anos;","id":8636175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegra\u00e7\u00e3o de posse, cujo prazo prescricional \u00e9 de quinze anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o por desapropria\u00e7\u00e3o indireta, cujo prazo prescricional \u00e9 de dez anos;","id":8636176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeniza\u00e7\u00e3o por desapropria\u00e7\u00e3o indireta, cujo prazo prescricional \u00e9 de dez anos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o por desapropria\u00e7\u00e3o indireta, cujo prazo prescricional \u00e9 de vinte anos.","id":8636177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeniza\u00e7\u00e3o por desapropria\u00e7\u00e3o indireta, cujo prazo prescricional \u00e9 de vinte anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o indireta","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o indireta","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408520,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2199757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo, a forma pronominal \u2018nos\u2019 funciona como complemento das formas verbais \u2018atinjam\u2019 e \u2018alcancem\u2019.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":27,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199770,"hashId":"db974a1847cf1683d0acf52a46243c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo, a forma pronominal \u2018nos\u2019 funciona como complemento das formas verbais \u2018atinjam\u2019 e \u2018alcancem\u2019.<\/p>","resposta":8636225,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636224,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636225,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I A pandemia transformou a rotina de diversas pessoas ao redor do mundo, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sustentabilidade.\tDentro de casa, aumentou a percep\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia de modelos de consumo mais conscientes e respons\u00e1veis, como a escolha de produtos mais dur\u00e1veis e menos geradores de res\u00edduos. No entanto, a transforma\u00e7\u00e3o mais significativa, que deveria vir das empresas, ainda \u00e9 relativamente t\u00edmida.\tDe acordo com Mariana Schuchovski, professora de Sustentabilidade do ISAE Escola de Neg\u00f3cios, a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus \u00e9 resultado do atual modelo de desenvolvimento, que fomenta o uso irracional de recursos naturais e a destrui\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats, como florestas e outras \u00e1reas, o que faz que animais, for\u00e7ados a mudar seus h\u00e1bitos de vida, contraiam e transmitam doen\u00e7as que n\u00e3o existiriam em situa\u00e7\u00f5es normais. \u201cSitua\u00e7\u00f5es de desequil\u00edbrio ambiental, causadas principalmente por desmatamento e mudan\u00e7as de clima, aumentam ainda mais a probabilidade de que zoonoses, ou seja, doen\u00e7as de origem animal, nos atinjam e alcancem o patamar de epidemias e pandemias\u201d, explica a professora.\tA especialista aponta que todos n\u00f3s, indiv\u00edduos, sociedade e empresas, precisamos entender os impactos desta pandemia no meio ambiente e na sustentabilidade bem como refletir sobre eles e, principalmente, sobre a sua rela\u00e7\u00e3o inversa: o impacto da (in)sustentabilidade dos nossos modelos de produ\u00e7\u00e3o e consumo como causador desta pandemia. \u201cToda escolha que fazemos pode ser para apoiar ou n\u00e3o a sustentabilidade\u201d, diz Mariana. Por outro lado, para que possamos fazer melhores escolhas e praticar o verdadeiro consumo consciente, \u00e9 necess\u00e1rio que, em primeiro lugar, as empresas realizem a produ\u00e7\u00e3o consciente, assumindo sua verdadeira responsabilidade pelos impactos que causam. Internet: &lt;www.ecodebate.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).dCom rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem. ","id":510103,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pandemia transformou a rotina de diversas pessoas ao redor do mundo, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sustentabilidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDentro de casa, aumentou a percep\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia de modelos de consumo mais conscientes e respons\u00e1veis, como a escolha de produtos mais dur\u00e1veis e menos geradores de res\u00edduos. No entanto, a transforma\u00e7\u00e3o mais significativa, que deveria vir das empresas, ainda \u00e9 relativamente t\u00edmida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe acordo com Mariana Schuchovski, professora de Sustentabilidade do ISAE Escola de Neg\u00f3cios, a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus \u00e9 resultado do atual modelo de desenvolvimento, que fomenta o uso irracional de recursos naturais e a destrui\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats, como florestas e outras \u00e1reas, o que faz que animais, for\u00e7ados a mudar seus h\u00e1bitos de vida, contraiam e transmitam doen\u00e7as que n\u00e3o existiriam em situa\u00e7\u00f5es normais. \u201cSitua\u00e7\u00f5es de desequil\u00edbrio ambiental, causadas principalmente por desmatamento e mudan\u00e7as de clima, aumentam ainda mais a probabilidade de que zoonoses, ou seja, doen\u00e7as de origem animal, nos atinjam e alcancem o patamar de epidemias e pandemias\u201d, explica a professora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA especialista aponta que todos n\u00f3s, indiv\u00edduos, sociedade e empresas, precisamos entender os impactos desta pandemia no meio ambiente e na sustentabilidade bem como refletir sobre eles e, principalmente, sobre a sua rela\u00e7\u00e3o inversa: o impacto da (in)sustentabilidade dos nossos modelos de produ\u00e7\u00e3o e consumo como causador desta pandemia. \u201cToda escolha que fazemos pode ser para apoiar ou n\u00e3o a sustentabilidade\u201d, diz Mariana. Por outro lado, para que possamos fazer melhores escolhas e praticar o verdadeiro consumo consciente, \u00e9 necess\u00e1rio que, em primeiro lugar, as empresas realizem a produ\u00e7\u00e3o consciente, assumindo sua verdadeira responsabilidade pelos impactos que causam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">Internet: &lt;www.ecodebate.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">d<\/span><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2199770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o uso dos pronomes relativos e os aspectos pr\u00f3prios da reg\u00eancia, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 04, 09 e 20.","provas":[{"id":72002,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-soldado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Brigada Militar do Rio Grande do Sul - Soldado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2199775,"hashId":"6761598462d2962a8f051ab7ca22c708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o uso dos pronomes relativos e os aspectos pr\u00f3prios da reg\u00eancia, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 04, 09 e 20.<\/p>","resposta":8636236,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em que \u2013 que \u2013 cujo","id":8636236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em que \u2013 que \u2013 cujo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que \u2013 a qual \u2013 cujo o","id":8636237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que \u2013 a qual \u2013 cujo o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de que \u2013 que \u2013 de cujo","id":8636238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que \u2013 que \u2013 de cujo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em que \u2013 da qual \u2013 cujo o qual","id":8636239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em que \u2013 da qual \u2013 cujo o qual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que \u2013 que \u2013 cujo qual","id":8636240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que \u2013 que \u2013 cujo qual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Modernidade de ocasi\u00e3o Por M. Medeiros01--------Refleti cinco minutos sobre a quest\u00e3o e cheguei ... conclus\u00e3o \u00f3bvia: na dificuldade de02--serem menos _________, os jovens refor\u00e7am sua superioridade sobre os caqu\u00e9ticos e mant\u00eam03--a classifica\u00e7\u00e3o de certo e errado sob seu dom\u00ednio.04--------Eu devia ter uns 14 anos e estava numa festa ......... meus pais tamb\u00e9m estavam. At\u00e905--que tocou uma m\u00fasica. Percebi que era da banda preferida deles. Ent\u00e3o olhei para o meio do06--sal\u00e3o e, ato cont\u00ednuo, tapei os olhos, abrindo uma fresta entre os dedos para ter certeza: eles07--estavam dan\u00e7ando. Meu pai, minha m\u00e3e. Dois matusal\u00e9ns beirando os 40 anos, parecendo um08--casal de travoltas. Que mico. Ali\u00e1s, naquela \u00e9poca n\u00e3o se dizia \u201cque mico\u201d. N\u00e3o lembro a09--express\u00e3o ......... se usava para a sensa\u00e7\u00e3o de querer cavar um buraco e sumir. Ser\u00e1 que minhas10--amigas estavam percebendo o \u201ctio\u201d e a \u201ctia\u201d jogando a cabe\u00e7a para ____ e os bra\u00e7os para o11--alto? Acho que n\u00e3o, elas deviam estar chocadas com os pr\u00f3prios pais, que tamb\u00e9m combatiam12--... morte ao som dos Bee Gees. Hoje esse constrangimento adolescente tem nome: cringe.13--------\u00c9 uma g\u00edria americana que est\u00e1 sendo utilizada para determinar algo que nos faz sentir14--vergonha alheia. Cr\u00edtica sum\u00e1ria aos mais velhos, tipo ver a prima de 26 anos postando uma15--dancinha do Tik Tok ou sua m\u00e3e escrevendo \u201ctipo\u201d em vez de \u201ccomo\u201d.16--Mais essa para o museu de grandes novidades. Se avexar com o comportamento de quem17--nos antecedeu \u00e9 um costume cl\u00e1ssico. O tribunal do mundo e seu j\u00fari impiedoso: olha a coitada18--que ainda mant\u00e9m um perfil no Face, olha a cal\u00e7a skinny daquela grandona, olha essa gente que19--ainda \u00e9 f\u00e3 do Harry Potter, olha a millennial viciada em caf\u00e9. Cringe.20--------Minha filha considera vergonhoso \u00e0 be\u00e7a usar palavras em ingl\u00eas ........ voc\u00e1bulo21--equivalente est\u00e1 dispon\u00edvel em nosso dicion\u00e1rio. E a outra filha desmaia cada vez que retiro um22--\u201c\u00e0 be\u00e7a\u201d do ba\u00fa. As duas ficaram um tanto preocupadas quando comentei que estava pensando23--em escrever sobre esse assunto.24--------Ningu\u00e9m escapa. Voc\u00ea tamb\u00e9m ser\u00e1 cringe por usar a roupa errada, assistir ... s\u00e9rie25--errada, defender a causa errada, nascer no ano errado. Refleti mais cinco minutos sobre a26--quest\u00e3o e me deparei com a conclus\u00e3o \u00f3bvia: na dificuldade de serem menos cru\u00e9is, os jovens27--renovam o vocabul\u00e1rio, refor\u00e7am sua superioridade sobre os caqu\u00e9ticos e mant\u00eam a classifica\u00e7\u00e3o28--de certo e errado sob seu dom\u00ednio. Quem for diferente da sua tribo lhes parecer\u00e1 sem no\u00e7\u00e3o e29--os envergonhar\u00e1, e suas pr\u00f3prias manias e esquisitices envergonhar\u00e3o os que vierem logo30--depois. E assim caminha a humanidade, com as gera\u00e7\u00f5es indefinidamente __________ umas \u00e0s31--outras.32--------N\u00f3s, os maduros de 50 e tantos, os coroas de 60+, observamos, a uma dist\u00e2ncia segura,33--esses recursos lingu\u00edsticos pretensamente modernos, por\u00e9m fadados ao desgaste e ...34--substitui\u00e7\u00e3o, e ... vezes at\u00e9 adotamos a mesma linguagem, pegando uma carona no frescor35--juvenil. Mas nada como a atemporal liberdade de express\u00e3o em suas variadas formas: se a36--m\u00fasica \u00e9 boa e o amanh\u00e3 n\u00e3o existe, \u00e9 n\u00f3s na pista, jogando a cabe\u00e7a para onde _________ e37--os bra\u00e7os para o alto, pensem o que pensarem. (Texto especialmente adaptado para esta prova).","id":510141,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Modernidade de ocasi\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em> Por M. Medeiros<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Refleti cinco minutos sobre a quest\u00e3o e cheguei <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">...<\/span> conclus\u00e3o \u00f3bvia: na dificuldade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>serem menos _________, os jovens refor\u00e7am sua superioridade sobre os caqu\u00e9ticos e mant\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a classifica\u00e7\u00e3o de certo e errado sob seu dom\u00ednio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Eu devia ter uns 14 anos e estava numa festa ......... meus pais tamb\u00e9m estavam. At\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que tocou uma m\u00fasica. Percebi que era da banda preferida deles. Ent\u00e3o olhei para o meio do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sal\u00e3o e, ato cont\u00ednuo, tapei os olhos, abrindo uma fresta entre os dedos para ter certeza: eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>estavam dan\u00e7ando. Meu pai, minha m\u00e3e. Dois matusal\u00e9ns beirando os 40 anos, parecendo um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>casal de travoltas. Que mico. Ali\u00e1s, naquela \u00e9poca n\u00e3o se dizia \u201cque mico\u201d. N\u00e3o lembro a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>express\u00e3o ......... se usava para a sensa\u00e7\u00e3o de querer cavar um buraco e sumir. Ser\u00e1 que minhas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>amigas estavam percebendo o \u201ctio\u201d e a \u201ctia\u201d jogando a cabe\u00e7a para ____ e os bra\u00e7os para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>alto? Acho que n\u00e3o, elas deviam estar chocadas com os pr\u00f3prios pais, que tamb\u00e9m combatiam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">...<\/span> morte ao som dos Bee Gees. Hoje esse constrangimento adolescente tem nome: cringe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>\u00c9 uma g\u00edria americana que est\u00e1 sendo utilizada para determinar algo que nos faz sentir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>vergonha alheia. Cr\u00edtica sum\u00e1ria aos mais velhos, tipo ver a prima de 26 anos postando uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dancinha do Tik Tok ou sua m\u00e3e escrevendo \u201ctipo\u201d em vez de \u201ccomo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Mais essa para o museu de grandes novidades. Se avexar com o comportamento de quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>nos antecedeu \u00e9 um costume cl\u00e1ssico. O tribunal do mundo e seu j\u00fari impiedoso: olha a coitada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que ainda mant\u00e9m um perfil no Face, olha a cal\u00e7a skinny daquela grandona, olha essa gente que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ainda \u00e9 f\u00e3 do Harry Potter, olha a millennial viciada em caf\u00e9. Cringe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Minha filha considera vergonhoso \u00e0 be\u00e7a usar palavras em ingl\u00eas ........ voc\u00e1bulo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>equivalente est\u00e1 dispon\u00edvel em nosso dicion\u00e1rio. E a outra filha desmaia cada vez que retiro um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u201c\u00e0 be\u00e7a\u201d do ba\u00fa. As duas ficaram um tanto preocupadas <strong>quando<\/strong> comentei que estava pensando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>em escrever sobre esse assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Ningu\u00e9m escapa. Voc\u00ea tamb\u00e9m ser\u00e1 cringe por usar a roupa errada, assistir <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">...<\/span> s\u00e9rie<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>errada, defender a causa errada, nascer no ano errado. Refleti mais cinco minutos sobre a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>quest\u00e3o e me deparei com a conclus\u00e3o \u00f3bvia: na dificuldade de serem menos cru\u00e9is, os jovens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>renovam o vocabul\u00e1rio, refor\u00e7am sua superioridade sobre os caqu\u00e9ticos e mant\u00eam a classifica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de certo e errado sob seu dom\u00ednio. Quem for diferente da sua tribo lhes parecer\u00e1 sem no\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>os envergonhar\u00e1, e suas pr\u00f3prias manias e esquisitices envergonhar\u00e3o os que vierem logo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>depois. E assim caminha a humanidade, com as gera\u00e7\u00f5es indefinidamente __________ umas \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>N\u00f3s, os maduros de 50 e tantos, os coroas de 60+, observamos, a uma dist\u00e2ncia segura,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>esses recursos lingu\u00edsticos pretensamente modernos, <strong>por\u00e9m<\/strong> fadados ao desgaste e <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>substitui\u00e7\u00e3o, e <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">...<\/span> vezes at\u00e9 adotamos a mesma linguagem, pegando uma carona no frescor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>juvenil. Mas nada como a atemporal liberdade de express\u00e3o em suas variadas formas: <strong>se<\/strong> a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>m\u00fasica \u00e9 boa e o amanh\u00e3 n\u00e3o existe, \u00e9 n\u00f3s na pista, jogando a cabe\u00e7a para onde _________ e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>os bra\u00e7os para o alto, pensem o que pensarem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Texto especialmente adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2199775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apresentada den\u00fancia cab\u00edvel ao IBAMA acerca de ato praticado por agente p\u00fablico na utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos federais destinados \u00e0 a\u00e7\u00e3o ambiental, caber\u00e1 \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Auditoria apur\u00e1-la.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199814,"hashId":"be80681cfccce68c8fa48342f33f69b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentada den\u00fancia cab\u00edvel ao IBAMA acerca de ato praticado por agente p\u00fablico na utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos federais destinados \u00e0 a\u00e7\u00e3o ambiental, caber\u00e1 \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Auditoria apur\u00e1-la.<\/p>","resposta":8636364,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636364,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636365,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, dos crimes ambientais, da prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, das compet\u00eancias ambientais e das disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do IBAMA, julgue os itens seguintes.","id":510147,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, dos crimes ambientais, da prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, das compet\u00eancias ambientais e das disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do IBAMA, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2199814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa entidade se sujeita \u00e0 necessidade de licita\u00e7\u00e3o, como regra excepcional, para a contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os e compras.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":17,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199839,"hashId":"328eb7a118719a2e8ef22298f2f7de3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa entidade se sujeita \u00e0 necessidade de licita\u00e7\u00e3o, como regra excepcional, para a contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os e compras.<\/p>","resposta":8636417,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de uma hipot\u00e9tica entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta respons\u00e1vel por fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens seguintes.","id":510154,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de uma hipot\u00e9tica entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta respons\u00e1vel por fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404454,"slug":"direito-administrativo-destinatarios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/2199839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas e receitas dessa entidade integram o or\u00e7amento fiscal da pessoa pol\u00edtica \u00e0 qual a entidade esteja vinculada.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199840,"hashId":"a62fde850fae64fd8c1380f3ef9e1f6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas e receitas dessa entidade integram o or\u00e7amento fiscal da pessoa pol\u00edtica \u00e0 qual a entidade esteja vinculada.<\/p>","resposta":8636418,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636418,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636419,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de uma hipot\u00e9tica entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta respons\u00e1vel por fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens seguintes.","id":510154,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de uma hipot\u00e9tica entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta respons\u00e1vel por fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411612,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411613,"slug":"direito-financeiro-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"direito-financeiro\/2199840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas de gest\u00e3o de pessoas s\u00e3o formuladas pela alta administra\u00e7\u00e3o e implementadas pelos \u00f3rg\u00e3os de recursos humanos, dando-se, assim, celeridade ao processo de decis\u00e3o e gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199861,"hashId":"45b8fd520e213568f95905bc835488a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas de gest\u00e3o de pessoas s\u00e3o formuladas pela alta administra\u00e7\u00e3o e implementadas pelos \u00f3rg\u00e3os de recursos humanos, dando-se, assim, celeridade ao processo de decis\u00e3o e gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8636461,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636460,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636461,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a gest\u00e3o de pessoas e suas contribui\u00e7\u00f5es para as organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":510162,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a gest\u00e3o de pessoas e suas contribui\u00e7\u00f5es para as organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 77","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos, Teorias e Escolas da Administra\u00e7\u00e3o e seu Impacto na Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Fundamentos, Teorias e Escolas da Administra\u00e7\u00e3o e seu Impacto na Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417320,"slug":"administracao-geral-fundamentos-teorias-e-escolas-da-administracao-e-seu-impacto-na-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2199861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao exercer a lideran\u00e7a transacional, o gestor busca influenciar seus subordinados para atingirem os objetivos organizacionais em detrimento dos pr\u00f3prios objetivos.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199866,"hashId":"fd297a8a2e377021dd4272c1cf280436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exercer a lideran\u00e7a transacional, o gestor busca influenciar seus subordinados para atingirem os objetivos organizacionais em detrimento dos pr\u00f3prios objetivos.<\/p>","resposta":8636471,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636470,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636471,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao comportamento organizacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":510163,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao comportamento organizacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/2199866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao determinar os seus aspectos ambientais, a organiza\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o condi\u00e7\u00f5es anormais e situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia imprevis\u00edveis.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199876,"hashId":"7a5e6029aa6b1bd8e424ede6cab854c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao determinar os seus aspectos ambientais, a organiza\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o condi\u00e7\u00f5es anormais e situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia imprevis\u00edveis.<\/p>","resposta":8636491,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636490,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636491,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de gest\u00e3o ambiental, julgue os itens seguintes.","id":510165,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas de gest\u00e3o ambiental, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 91","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"meio-ambiente\/2199876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal objetivo da cidadania ambiental \u00e9 conscientizar as pessoas sobre as quest\u00f5es do meio ambiente, por interm\u00e9dio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es socioambientais e de atividades de educa\u00e7\u00e3o ambiental, por exemplo.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199901,"hashId":"2d8f1eb60e54d1e36eb0f0ef0b8286d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da cidadania ambiental \u00e9 conscientizar as pessoas sobre as quest\u00f5es do meio ambiente, por interm\u00e9dio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es socioambientais e de atividades de educa\u00e7\u00e3o ambiental, por exemplo.<\/p>","resposta":8636540,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636540,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636541,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entendem-se como educa\u00e7\u00e3o ambiental os processos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":510170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendem-se como educa\u00e7\u00e3o ambiental os processos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 116","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403550,"slug":"meio-ambiente-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/2199901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a adequada implementa\u00e7\u00e3o da Agenda Ambiental Urbana, o eixo priorit\u00e1rio res\u00edduos s\u00f3lidos divide-se nos subeixos recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas e gest\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.","provas":[{"id":71982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2199905,"hashId":"0e33cec0e489552d7c277713a76a6e5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a adequada implementa\u00e7\u00e3o da Agenda Ambiental Urbana, o eixo priorit\u00e1rio res\u00edduos s\u00f3lidos divide-se nos subeixos recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas e gest\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.<\/p>","resposta":8636549,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636548,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8636549,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) e na Agenda Ambiental Urbana, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":510171,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) e na Agenda Ambiental Urbana, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/2199905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora seja escrito em linguagem predominante formal, o texto apresenta passagens que utilizam linguagem informal. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um trecho do texto que justifica essa afirmativa.","provas":[{"id":75197,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente Administrativo - 2022"},{"id":75200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":75199,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":75198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2270383,"hashId":"5c27dee69a95e5087f2537c1fd4fe709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora seja escrito em linguagem predominante formal, o texto apresenta passagens que utilizam linguagem informal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m um trecho do texto que justifica essa afirmativa.<\/p>","resposta":8937928,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs influ\u00eancias do rei n\u00f3rdico n\u00e3o param por a\u00ed.\u201d","id":8937926,"corpo":"<p>\u201cAs influ\u00eancias do rei n\u00f3rdico n\u00e3o param por a\u00ed.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA alcunha, por sua vez, vinha de um dente necrosado em sua boca, que assumiu um tom escuro e azulado.\u201d","id":8937927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA alcunha, por sua vez, vinha de um dente necrosado em sua boca, que assumiu um tom escuro e azulado.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 sobrou Bluetooth mesmo \u2013 o nome pegou e ficou.\u201d ","id":8937928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 sobrou Bluetooth mesmo \u2013 o nome pegou e ficou.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO nome foi adotado at\u00e9 que a equipe de marketing tivesse uma nova ideia \u2013 o que acabou n\u00e3o acontecendo.\u201d","id":8937929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO nome foi adotado at\u00e9 que a equipe de marketing tivesse uma nova ideia \u2013 o que acabou n\u00e3o acontecendo.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que a tecnologia bluetooth se chama literalmente \u201cdente azul\u201d? Por causa de uma piada interna \u2013 que acabou ficando por falta de uma ideia melhor do departamento de marketing. O nome \u00e9 uma homenagem ao rei Haroldo Gormsson da Dinamarca, mais conhecido como Haroldo Dente-Azul. Esse monarca que viveu no fim do s\u00e9culo 10 entrou para a hist\u00f3ria por ter unificado a Dinamarca e a Noruega em 958 \u2013 e tamb\u00e9m por ter introduzido o cristianismo em seu reinado. A alcunha, por sua vez, vinha de um dente necrosado em sua boca, que assumiu um tom escuro e azulado.Mais de mil anos depois, em 1996, representantes de tr\u00eas grandes nomes da ind\u00fastria de tecnologia \u2013 Intel,Ericsson e Nokia \u2013 se reuniram para planejar a implementa\u00e7\u00e3o de uma nova tecnologia, capaz de conectar aparelhos sem fio a curta dist\u00e2ncia. Na conversa, o americano Jim Kardach, que havia ouvido a hist\u00f3ria do rei Haroldo de amigos suecos, sugeriu Bluetooth como um nome tempor\u00e1rio para o projeto.\u201cO Rei Haroldo Dente-Azul ficou famoso por unir a Escandin\u00e1via, assim como n\u00f3s pretend\u00edamos unir as ind\u00fastrias de computadores e celulares com uma conex\u00e3o sem fio de curto alcance\u201d, explicou Kardach mais tarde. Como duas das tr\u00eas empresas envolvidas eram de pa\u00edses n\u00f3rdicos \u2013 a Ericsson \u00e9 sueca e a Nokia, finlandesa \u2013 a refer\u00eancia fez ainda mais sentido.O nome foi adotado at\u00e9 que a equipe de marketing tivesse uma nova ideia \u2013 o que acabou n\u00e3o acontecendo. Uma das alternativas seria nomear a tecnologia PAN (sigla de personal area networking), mas uma pesquisa de mercado revelou que a sigla j\u00e1 era utilizada por diversos outros produtos. Um outro candidato era o nome RadioWire, mas a equipe n\u00e3o teve tempo de fazer a varredura nos nomes j\u00e1 utilizados pela concorr\u00eancia para saber se essa seria uma boa op\u00e7\u00e3o. S\u00f3 sobrou Bluetooth mesmo \u2013 o nome pegou e ficou.As influ\u00eancias do rei n\u00f3rdico n\u00e3o param por a\u00ed. O logo do Bluetooth \u00e9 formado pela uni\u00e3o de duas runas do Futhark recente \u2013 nome de um alfabeto r\u00fanico usado na Escandin\u00e1via a partir do s\u00e9culo 9 \u2013: a runa Hagall (\u16bc) e a Bjarkan (\u16d2), que s\u00e3o as iniciais de Harald Bluetooth.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/EIZ89Sn. Acesso em: 3 jan. 2022 (adaptado).","id":518121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que a tecnologia bluetooth se chama literalmente \u201cdente azul\u201d? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Por causa de uma piada interna \u2013 que acabou ficando por falta de uma ideia melhor do departamento de marketing. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome \u00e9 uma homenagem ao rei Haroldo Gormsson da Dinamarca, mais conhecido como Haroldo Dente-Azul. Esse monarca que viveu no fim do s\u00e9culo 10 entrou para a hist\u00f3ria por ter unificado a Dinamarca e a Noruega em 958 \u2013 e tamb\u00e9m por ter introduzido o cristianismo em seu reinado. A alcunha, por sua vez, vinha de um dente necrosado em sua boca, que assumiu um tom escuro e azulado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais de mil anos depois, em 1996, representantes de tr\u00eas grandes nomes da ind\u00fastria de tecnologia \u2013 Intel,Ericsson e Nokia \u2013 se reuniram para planejar a implementa\u00e7\u00e3o de uma nova tecnologia, capaz de conectar aparelhos sem fio a curta dist\u00e2ncia. Na conversa, o americano Jim Kardach, que havia ouvido a hist\u00f3ria do rei Haroldo de amigos suecos, sugeriu Bluetooth como um nome tempor\u00e1rio para o projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Rei Haroldo Dente-Azul ficou famoso por unir a Escandin\u00e1via, assim como n\u00f3s pretend\u00edamos unir as ind\u00fastrias de computadores e celulares com uma conex\u00e3o sem fio de curto alcance\u201d, explicou Kardach mais tarde. Como duas das tr\u00eas empresas envolvidas eram de pa\u00edses n\u00f3rdicos \u2013 a Ericsson \u00e9 sueca e a Nokia, finlandesa \u2013 a refer\u00eancia fez ainda mais sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome foi adotado at\u00e9 que a equipe de marketing tivesse uma nova ideia \u2013 o que acabou n\u00e3o acontecendo. Uma das alternativas seria nomear a tecnologia PAN (sigla de <em>personal area networking<\/em>), mas uma pesquisa de mercado revelou que a sigla j\u00e1 era utilizada por diversos outros produtos. Um outro candidato era o nome RadioWire, mas a equipe n\u00e3o teve tempo de fazer a varredura nos nomes j\u00e1 utilizados pela concorr\u00eancia para saber se essa seria uma boa op\u00e7\u00e3o. S\u00f3 sobrou Bluetooth mesmo \u2013 o nome pegou e ficou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As influ\u00eancias do rei n\u00f3rdico n\u00e3o param por a\u00ed. O logo do Bluetooth \u00e9 formado pela uni\u00e3o de duas runas do Futhark recente \u2013 nome de um alfabeto r\u00fanico usado na Escandin\u00e1via a partir do s\u00e9culo 9 \u2013: a runa Hagall (\u16bc) e a Bjarkan (\u16d2), que s\u00e3o as iniciais de Harald Bluetooth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/EIZ89Sn. Acesso em: 3 jan. 2022 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2270383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe multidisciplinar \u00e9 uma modalidade coletiva de trabalho que se configura na rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre as m\u00faltiplas interven\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e a intera\u00e7\u00e3o dos agentes de diferentes \u00e1reas profissionais.","provas":[{"id":75180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2270430,"hashId":"99d4836e735a4b5132c1bfa586d36b5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe multidisciplinar \u00e9 uma modalidade coletiva de trabalho que se configura na rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre as m\u00faltiplas interven\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e a intera\u00e7\u00e3o dos agentes de diferentes \u00e1reas profissionais.<\/p>","resposta":8938109,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8938109,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8938110,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Construir uma s\u00f3lida equipe multidisciplinar requer planejamento cuidadoso, compromisso e investimento constante. Acerca da atua\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica junto \u00e0s equipes multidisciplinares e interdisciplinares, julgue os itens subsequentes.","id":518141,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Construir uma s\u00f3lida equipe multidisciplinar requer planejamento cuidadoso, compromisso e investimento constante. Acerca da atua\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica junto \u00e0s equipes multidisciplinares e interdisciplinares, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2270430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moderna gest\u00e3o de pessoas considera que uma for\u00e7a de trabalho habilidosa e motivada \u00e9 fonte de vantagem competitiva.","provas":[{"id":75180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2270467,"hashId":"9591868986c3311a60f3e5e09ee45bb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A moderna gest\u00e3o de pessoas considera que uma for\u00e7a de trabalho habilidosa e motivada \u00e9 fonte de vantagem competitiva.<\/p>","resposta":8938216,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8938216,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8938217,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das expectativas atuais relativas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas bem como dos subsistemas de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":518147,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das expectativas atuais relativas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas bem como dos subsistemas de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2270467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lagoa do Sumidouro [...] foi local de abrigo e sobreviv\u00eancia do Homem de Lagoa Santa, denomina\u00e7\u00e3o dada por Peter Lund aos humanos que ali viveram h\u00e1 mais de 10.000 anos e que deixaram no abrigo do Sumidouro suas marcas atrav\u00e9s das pinturas rupestres.Dispon\u00edvel em: https:\/\/institutoestradareal.com.br\/servicos\/oque-fazer\/detalhe\/lagoa-do-sumidouro\/. Acesso em: 10 jan. 2022.Pinturas rupestres, como as que s\u00e3o encontradas no abrigo do Sumidouro, s\u00e3o","provas":[{"id":75200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":75198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":75199,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2270777,"hashId":"c379be4ded05513794be3fd5c53c05c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lagoa do Sumidouro [...] foi local de abrigo e sobreviv\u00eancia do Homem de Lagoa Santa, denomina\u00e7\u00e3o dada por Peter Lund aos humanos que ali viveram h\u00e1 mais de 10.000 anos e que deixaram no abrigo do Sumidouro suas marcas atrav\u00e9s das pinturas rupestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/institutoestradareal.com.br\/servicos\/oque-fazer\/detalhe\/lagoa-do-sumidouro\/. Acesso em: 10 jan. 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pinturas rupestres, como as que s\u00e3o encontradas no abrigo do Sumidouro, s\u00e3o<\/p>","resposta":8939538,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenhos feitos em rochas, normalmente antes da inven\u00e7\u00e3o da escrita.","id":8939538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenhos feitos em rochas, normalmente antes da inven\u00e7\u00e3o da escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es de fundo religioso das pessoas que viviam na pr\u00e9-hist\u00f3ria.","id":8939539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00f5es de fundo religioso das pessoas que viviam na pr\u00e9-hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obras de arte desenvolvidas pelos primeiros habitantes de Lagoa Santa.","id":8939540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obras de arte desenvolvidas pelos primeiros habitantes de Lagoa Santa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recursos pr\u00e9-hist\u00f3ricos para registrar a presen\u00e7a humana em certa regi\u00e3o.","id":8939541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recursos pr\u00e9-hist\u00f3ricos para registrar a presen\u00e7a humana em certa regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e9-Hist\u00f3ria ou Hist\u00f3ria N\u00e3o-Escrita","oab":false,"nome":"Pr\u00e9-Hist\u00f3ria ou Hist\u00f3ria N\u00e3o-Escrita","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416687,"slug":"historia-pre-historia-ou-historia-nao-escrita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/2270777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o do primeiro par\u00e1grafo do texto?","provas":[{"id":75189,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270836,"hashId":"61c0136963df0cec9b7e9f96e6db3cf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o do primeiro par\u00e1grafo do texto?<\/p>","resposta":8939776,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito Oculto.","id":8939775,"corpo":"<p>Sujeito Oculto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sujeito Inexistente.","id":8939776,"corpo":"<p>Sujeito Inexistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito Simples.","id":8939777,"corpo":"<p>Sujeito Simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sujeito Indeterminado. ","id":8939778,"corpo":"<p>Sujeito Indeterminado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. A Caixinha H\u00e1 certo tempo, um homem castigou sua filhinha de 3 anos por desperdi\u00e7ar um rolo de papel de presente dourado. O dinheiro andava escasso naqueles dias, raz\u00e3o pela qual o homem ficou furioso ao ver a menina envolvendo uma caixinha com aquele papel dourado e coloc\u00e1-la debaixo da \u00e1rvore de Natal. Apesar de tudo, na manh\u00e3 seguinte, a menininha levou o presente a seu pai e disse: - Isto \u00e9 pra voc\u00ea, paizinho! Ele sentiu-se envergonhado da sua furiosa rea\u00e7\u00e3o, mas voltou a explodir quando viu que a caixa estava vazia. Gritou, dizendo: - Voc\u00ea n\u00e3o sabe que quando se d\u00e1 um presente a algu\u00e9m, a gente coloca alguma coisa dentro da caixa? A pequena menina olhou para cima com l\u00e1grima nos olhos e disse: - Oh, Paizinho, n\u00e3o est\u00e1 vazia. Eu soprei beijos dentro da caixa. Todos para voc\u00ea, Papai. O pai quase morreu de vergonha, abra\u00e7ou a menina e suplicou que ela o perdoasse. Dizem que o homem guardou a caixa dourada ao lado de sua cama por anos e sempre que se sentia triste, chateado, deprimido, ele tomava da caixa um beijo imagin\u00e1rio e recordava o amor que sua filha havia posto ali. De uma forma simples, mas sens\u00edvel, cada um de n\u00f3s humanos temos recebido uma caixinha dourada, cheia de amor incondicional e beijos daqueles que nos amam...... Autor Desconhecido. Acesso em https:\/\/www.contandohistorias.com. br\/historias\/2004375.php","id":518190,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Caixinha <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 certo tempo, um homem castigou sua filhinha de 3 anos por desperdi\u00e7ar um rolo de papel de presente dourado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O dinheiro andava escasso naqueles dias, raz\u00e3o pela qual o homem ficou furioso ao ver a menina envolvendo uma caixinha com aquele papel dourado e coloc\u00e1-la debaixo da \u00e1rvore de Natal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de tudo, na manh\u00e3 seguinte, a menininha levou o presente a seu pai e disse: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Isto \u00e9 pra voc\u00ea, paizinho! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele sentiu-se envergonhado da sua furiosa rea\u00e7\u00e3o, mas voltou a explodir quando viu que a caixa estava vazia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gritou, dizendo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Voc\u00ea n\u00e3o sabe que quando se d\u00e1 um presente a algu\u00e9m, a gente coloca alguma coisa dentro da caixa? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pequena menina olhou para cima com l\u00e1grima nos olhos e disse: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Oh, Paizinho, n\u00e3o est\u00e1 vazia. Eu soprei beijos dentro da caixa. Todos para voc\u00ea, Papai. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pai quase morreu de vergonha, abra\u00e7ou a menina e suplicou que ela o perdoasse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dizem que o homem guardou a caixa dourada ao lado de sua cama por anos e sempre que se sentia triste, chateado, deprimido, ele tomava da caixa um beijo imagin\u00e1rio e recordava o amor que sua filha havia posto ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De uma forma simples, mas sens\u00edvel, cada um de n\u00f3s humanos temos recebido uma caixinha dourada, cheia de amor incondicional e beijos daqueles que nos amam...... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Autor Desconhecido. Acesso em https:\/\/www.contandohistorias.com. br\/historias\/2004375.php<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2270836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ou superior a 1,2. ","provas":[{"id":75182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2271180,"hashId":"726bed99ca2e8ac2f8f627fc526bf278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ou superior a 1,2. <\/p>","resposta":8941057,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941056,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8941057,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito ao conjunto de dados {0, 0, 1, 1, 1, 3}, julgue os itens que se seguem. ","id":518236,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com respeito ao conjunto de dados {0, 0, 1, 1, 1, 3}, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7229,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao"}],"slug":"estatistica\/2271180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CNPC atua como entidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de supervis\u00e3o das atividades das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar e de execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas para o regime de previd\u00eancia complementar operado pelas entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, observadas as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais aplic\u00e1veis. ","provas":[{"id":74842,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2271181,"hashId":"93765e52fddeca8e70c2f6e017438d91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CNPC atua como entidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de supervis\u00e3o das atividades das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar e de execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas para o regime de previd\u00eancia complementar operado pelas entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, observadas as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais aplic\u00e1veis. <\/p>","resposta":8941059,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941058,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8941059,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a hip\u00f3tese de que o ministro de Estado do Trabalho e Previd\u00eancia, por motivo relevante, n\u00e3o possa atender \u00e0s sess\u00f5es do Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar (CNPC) durante determinado tempo, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":518241,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a hip\u00f3tese de que o ministro de Estado do Trabalho e Previd\u00eancia, por motivo relevante, n\u00e3o possa atender \u00e0s sess\u00f5es do Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar (CNPC) durante determinado tempo, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia Complementar - RPC","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia Complementar - RPC","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406996,"slug":"direito-previdenciario-regime-de-previdencia-complementar-rpc"}],"slug":"direito-previdenciario\/2271181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O suplente do ministro de Estado que atender \u00e0 sess\u00e3o ter\u00e1, al\u00e9m do voto ordin\u00e1rio, voto de qualidade em caso de empate. ","provas":[{"id":74842,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2271184,"hashId":"db7ade9bbe3236e1b9349e3452c3f26b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suplente do ministro de Estado que atender \u00e0 sess\u00e3o ter\u00e1, al\u00e9m do voto ordin\u00e1rio, voto de qualidade em caso de empate. <\/p>","resposta":8941066,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941066,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8941067,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a hip\u00f3tese de que o ministro de Estado do Trabalho e Previd\u00eancia, por motivo relevante, n\u00e3o possa atender \u00e0s sess\u00f5es do Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar (CNPC) durante determinado tempo, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":518241,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a hip\u00f3tese de que o ministro de Estado do Trabalho e Previd\u00eancia, por motivo relevante, n\u00e3o possa atender \u00e0s sess\u00f5es do Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar (CNPC) durante determinado tempo, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/2271184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com exce\u00e7\u00e3o do ministro de Estado, que permanecer\u00e1 como membro do CNPC enquanto continuar no cargo, os demais integrantes do colegiado t\u00eam mandato fixo de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o, salvo se cessar o v\u00ednculo ou a condi\u00e7\u00e3o exigidos para a designa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74842,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2271185,"hashId":"7558c49104525194d1848fad98f0d647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com exce\u00e7\u00e3o do ministro de Estado, que permanecer\u00e1 como membro do CNPC enquanto continuar no cargo, os demais integrantes do colegiado t\u00eam mandato fixo de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o, salvo se cessar o v\u00ednculo ou a condi\u00e7\u00e3o exigidos para a designa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8941068,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941068,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8941069,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a hip\u00f3tese de que o ministro de Estado do Trabalho e Previd\u00eancia, por motivo relevante, n\u00e3o possa atender \u00e0s sess\u00f5es do Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar (CNPC) durante determinado tempo, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":518241,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a hip\u00f3tese de que o ministro de Estado do Trabalho e Previd\u00eancia, por motivo relevante, n\u00e3o possa atender \u00e0s sess\u00f5es do Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar (CNPC) durante determinado tempo, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"}],"slug":"direito-previdenciario\/2271185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha dos representantes dos participantes e assistidos \u00e9 feita por indica\u00e7\u00e3o do conselheiro presidente que ter\u00e1, al\u00e9m do seu, o voto de qualidade.","provas":[{"id":74842,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2271205,"hashId":"4851cebc9b3fab79e7b855646f00e125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha dos representantes dos participantes e assistidos \u00e9 feita por indica\u00e7\u00e3o do conselheiro presidente que ter\u00e1, al\u00e9m do seu, o voto de qualidade.<\/p>","resposta":8941123,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941122,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8941123,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos conselhos deliberativo e fiscal de uma entidade de previd\u00eancia complementar, julgue os itens subsequentes. ","id":518244,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos conselhos deliberativo e fiscal de uma entidade de previd\u00eancia complementar, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 e 76","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 108\/01 - Disp\u00f5e sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista e outras entidades p\u00fablicas e suas respectivas entidades fechadas de previd\u00eancia com","oab":false,"nome":"Lei Complementar 108\/01 - Disp\u00f5e sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista e outras entidades p\u00fablicas e suas respectivas entidades fechadas de previd\u00eancia com","pai":431196,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431197,"slug":"direito-previdenciario-lei-complementar-108-01-dispoe-sobre-a-relacao-entre-a-uniao-os-estados-o-distrito-federal-e-os-municipios-suas-autarquias-fundacoes-sociedades-de-economia-mista-e-outras-entidades-publicas-e-suas-respectivas-entidades-fechadas-de-previdencia-com"}],"slug":"direito-previdenciario\/2271205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Did\u00e1tica \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a forma\u00e7\u00e3o do professor, pois seus pressupostos proporcionam, o desenvolvimento de capacidades Pedag\u00f3gicas cr\u00edtica e reflexiva, possibilitando an\u00e1lise de forma clara sobre a realidade do ensino, bem com situa\u00e7\u00f5es em que o aluno construa seu pr\u00f3prio saber. Considerado essas abordagens, julgue os itens a seguir em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos da Did\u00e1tica:I.Refletir sobre o papel sociopol\u00edtico da educa\u00e7\u00e3o, da escola e do ensino.II.Compreender o processo de ensino e suas m\u00faltiplas determina\u00e7\u00f5es.III.Instrumentalizar, te\u00f3rica e praticamente, o professor para captar e resolver os problemas postos pela pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.IV.Redimensionar as rela\u00e7\u00f5es entre as formas de ensino e aprendizagem e os desafios da doc\u00eancia na sociedade.Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (S) os objetivo (s):","provas":[{"id":75190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2271234,"hashId":"a989f7b3367ddf1eebf24ac9e22c64ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Did\u00e1tica \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a forma\u00e7\u00e3o do professor, pois seus pressupostos proporcionam, o desenvolvimento de capacidades Pedag\u00f3gicas cr\u00edtica e reflexiva, possibilitando an\u00e1lise de forma clara sobre a realidade do ensino, bem com situa\u00e7\u00f5es em que o aluno construa seu pr\u00f3prio saber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerado essas abordagens, julgue os itens a seguir em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos da Did\u00e1tica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Refletir sobre o papel sociopol\u00edtico da educa\u00e7\u00e3o, da escola e do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Compreender o processo de ensino e suas m\u00faltiplas determina\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Instrumentalizar, te\u00f3rica e praticamente, o professor para captar e resolver os problemas postos pela pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Redimensionar as rela\u00e7\u00f5es entre as formas de ensino e aprendizagem e os desafios da doc\u00eancia na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (S) os objetivo (s):<\/p>","resposta":8941229,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8941226,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8941227,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8941228,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8941229,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2271234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se X for definida como uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria que representa a distribui\u00e7\u00e3o populacional em tela e se p = P (X = 10,6), ent\u00e3o a estimativa dessa probabilidade ser\u00e1 p\u200b = 2\/5. ","provas":[{"id":75182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2271241,"hashId":"674d78d21a61080b54335e61db4cd534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se <em>X<\/em> for definida como uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria que representa a distribui\u00e7\u00e3o populacional em tela e se <em>p<\/em> = <em>P<\/em> (<em>X<\/em> = 10,6), ent\u00e3o a estimativa dessa probabilidade ser\u00e1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\widehat{p}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.865em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.67056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"width: calc(100% - 0.16668em); margin-left: 0.16668em; top: -3.43056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\" style=\"height: 0.24em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.24em\" viewBox=\"0 0 1062 239\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M529 0h5l519 115c5 1 9 5 9 10 0 1-1 2-1 3l-4 22\nc-1 5-5 9-11 9h-2L532 67 19 159h-2c-5 0-9-4-11-9l-5-22c-1-6 2-12 8-13z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 2\/5. <\/p>","resposta":8941247,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941246,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8941247,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"x1x2x3x4x510,69,410,610,49,0Suponha que o conjunto de dados mostrados no quadro acima seja uma realiza\u00e7\u00e3o de uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho n = 5 que foi retirada de uma popula\u00e7\u00e3o cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 dada porf(x)=2\u03b8e \u2212\u03b8\u2502x\u2212\u03bc\u2502\u200b ,na qual x\u2208\u211d , e \u03b8 &gt; 0 e \u03bc\u2208\u211d s\u00e3o par\u00e2metros desconhecidos.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":518249,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-300t\"><td data-row=\"row-300t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-300t\" data-cell=\"cell-r04n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>x<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-300t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-300t\" data-cell=\"cell-y95a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>x<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-300t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-300t\" data-cell=\"cell-o7rk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>x<\/em><sub><em>3<\/em><\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-300t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-300t\" data-cell=\"cell-a2qb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>x<\/em><sub><em>4<\/em><\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-300t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-300t\" data-cell=\"cell-h87x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>x<\/em><sub><em>5<\/em><\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-avuv\"><td data-row=\"row-avuv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-avuv\" data-cell=\"cell-l661\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10,6<\/p><\/td><td data-row=\"row-avuv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-avuv\" data-cell=\"cell-w6mn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-avuv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-avuv\" data-cell=\"cell-dxcw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10,6<\/p><\/td><td data-row=\"row-avuv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-avuv\" data-cell=\"cell-nwaj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-avuv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-avuv\" data-cell=\"cell-aiio\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o conjunto de dados mostrados no quadro acima seja uma realiza\u00e7\u00e3o de uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho <em>n <\/em>= 5 que foi retirada de uma popula\u00e7\u00e3o cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 dada por<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\\frac{\u03b8e\\ ^{-\u03b8\u2502x-\u03bc\u2502}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38792em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.927029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2502<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03bc<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2502<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ,<\/h5><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>na qual x\u2208\u211d , e \u03b8 &gt; 0 e \u03bc\u2208\u211d s\u00e3o par\u00e2metros desconhecidos.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2271241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tamanhos dos testes de hip\u00f3teses A e B s\u00e3o coincidentes. ","provas":[{"id":75182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2271249,"hashId":"c65cc571e9869a420f2aa7f7c302fefe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tamanhos dos testes de hip\u00f3teses A e B s\u00e3o coincidentes. <\/p>","resposta":8941274,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941274,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8941275,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a figura acima mostra as curvas de poder referentes a dois testes de hip\u00f3teses \u2501 A (linha cont\u00ednua) e B (linha tracejada) \u2501 para a m\u00e9dia populacional \u03bc, julgue os itens a seguir.","id":518253,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75182\/grupo-questao\/518253-20220926102942000000-0.png\" width=\"563\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a figura acima mostra as curvas de poder referentes a dois testes de hip\u00f3teses \u2501 A (linha cont\u00ednua) e B (linha tracejada) \u2501 para a m\u00e9dia populacional \u03bc, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder","oab":false,"nome":"Poder","pai":7283,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7158,"slug":"estatistica-poder"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2271249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao participante do plano de benef\u00edcios definir anualmente a sua al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":74842,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2271265,"hashId":"e8dafa16ccec9687d980faf2d200f4d9","enunciado":"<p>Cabe ao participante do plano de benef\u00edcios definir anualmente a sua al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8941330,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941330,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8941331,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos recursos garantidores dos planos de benef\u00edcios administrados pelas entidades de previd\u00eancia complementar dos servidores p\u00fablicos federais.","id":518256,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos aos recursos garantidores dos planos de benef\u00edcios administrados pelas entidades de previd\u00eancia complementar dos servidores p\u00fablicos federais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/2271265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de redes de computadores, qual o nome do utilit\u00e1rio de linha de comando do Windows 10 Pro que permite ao usu\u00e1rio informar nomes de sites no formato URL e obter seus respectivos endere\u00e7os IP?","provas":[{"id":70743,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Auditor Fiscal - 2022"},{"id":70777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Enfermeiro - 2022"},{"id":70742,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente Social - 2022"},{"id":70732,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Advogado - 2022"},{"id":70779,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":70738,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Arquiteto - 2022"},{"id":70791,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Nutricionista - 2022"},{"id":70784,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":70787,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - M\u00e9dico - 2022"},{"id":70782,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":70815,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":70801,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":70775,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Controlador Interno - 2022"},{"id":70773,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Contador - 2022"},{"id":70778,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2157913,"hashId":"64c49893cafbd98db085a9c78ac86b64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de redes de computadores, qual o nome do utilit\u00e1rio de linha de comando do Windows 10 Pro que permite ao usu\u00e1rio informar nomes de sites no formato URL e obter seus respectivos endere\u00e7os IP?<\/p>","resposta":8453836,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dns","id":8453833,"corpo":"<p>dns<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ifconfig","id":8453834,"corpo":"<p>ifconfig<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ipconfig","id":8453835,"corpo":"<p>ipconfig<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nslookup","id":8453836,"corpo":"<p>nslookup<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"translator","id":8453837,"corpo":"<p>translator<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429009,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-10"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2157913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do servi\u00e7o ou utilit\u00e1rio Mozilla que permite que tanto o FireFox quanto o Thunderbird sejam atualizados em segundo plano, de modo a obter a permiss\u00e3o do Windows para suprimir autoriza\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio para realizar as atualiza\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":70743,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Auditor Fiscal - 2022"},{"id":70777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Enfermeiro - 2022"},{"id":70742,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente Social - 2022"},{"id":70732,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Advogado - 2022"},{"id":70779,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":70738,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Arquiteto - 2022"},{"id":70791,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Nutricionista - 2022"},{"id":70784,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":70787,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - M\u00e9dico - 2022"},{"id":70782,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":70815,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":70801,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":70775,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Controlador Interno - 2022"},{"id":70773,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Contador - 2022"},{"id":70778,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2157915,"hashId":"3974ab21479d0bb3a149b55aa29f5f6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do servi\u00e7o ou utilit\u00e1rio Mozilla que permite que tanto o FireFox quanto o Thunderbird sejam atualizados em segundo plano, de modo a obter a permiss\u00e3o do Windows para suprimir autoriza\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio para realizar as atualiza\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":8453847,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mozilla Update Service","id":8453843,"corpo":"<p>Mozilla Update Service<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mozilla Support Service","id":8453844,"corpo":"<p>Mozilla Support Service<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mozilla Software Update","id":8453845,"corpo":"<p>Mozilla Software Update<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Atualiza\u00e7\u00f5es do Mozilla","id":8453846,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Atualiza\u00e7\u00f5es do Mozilla<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o Mozilla","id":8453847,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o Mozilla<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/2157915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21886,"slug":"fiscal-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271,"slug":"tecnico-em-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos.","provas":[{"id":70789,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Motorista - 2022"},{"id":70794,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Operador de Computador - 2022"},{"id":70781,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21886,"slug":"fiscal-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fiscal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2022"},{"id":70736,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Defesa Civil - 2022"},{"id":70808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":70810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271,"slug":"tecnico-em-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho - 2022"},{"id":70872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-area-atividades-agropecuarias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Atividades Agropecu\u00e1rias - 2022"},{"id":70776,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Eletricista - 2022"},{"id":70780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"},{"id":70804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":70813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":70786,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":70744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":70741,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2157916,"hashId":"71486d7e9c9badd2fabd9f6cdb0db43e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre a produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","resposta":8453848,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fome no planeta \u00e9 causada pela m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pela falta de alimentos.","id":8453848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fome no planeta \u00e9 causada pela m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pela falta de alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em 2050, a popula\u00e7\u00e3o da Terra dever\u00e1 chegar a 9 bilh\u00f5es de pessoas que poder\u00e3o ser alimentadas gra\u00e7as \u00e0 melhoria no sistema de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos que j\u00e1 s\u00e3o realidades em nossos dias.","id":8453849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2050, a popula\u00e7\u00e3o da Terra dever\u00e1 chegar a 9 bilh\u00f5es de pessoas que poder\u00e3o ser alimentadas gra\u00e7as \u00e0 melhoria no sistema de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos que j\u00e1 s\u00e3o realidades em nossos dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os problemas que temos hoje, de alimentar os atuais 6 bilh\u00f5es de habitantes do planeta, concentram-se em \u00e1reas muito reduzidas do continente africano (regi\u00e3o meridional) que s\u00e3o coberta de florestas, em \u00e1reas urbanas de Israel e nos bols\u00f5es de pobreza da B\u00e9lgica.","id":8453850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas que temos hoje, de alimentar os atuais 6 bilh\u00f5es de habitantes do planeta, concentram-se em \u00e1reas muito reduzidas do continente africano (regi\u00e3o meridional) que s\u00e3o coberta de florestas, em \u00e1reas urbanas de Israel e nos bols\u00f5es de pobreza da B\u00e9lgica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pobreza \u00e9 o principal causador da fome. Ela s\u00f3 acaba em pa\u00edses de economia liberal, que empreendem pol\u00edticas capazes de gerar empregos e renda, como os pa\u00edses socialistas (exemplos de Afeganist\u00e3o, Cuba, Bol\u00edvia e Venezuela).","id":8453851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pobreza \u00e9 o principal causador da fome. Ela s\u00f3 acaba em pa\u00edses de economia liberal, que empreendem pol\u00edticas capazes de gerar empregos e renda, como os pa\u00edses socialistas (exemplos de Afeganist\u00e3o, Cuba, Bol\u00edvia e Venezuela).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos chamados pa\u00edses democr\u00e1ticos, onde h\u00e1 ditaduras e despotismo, h\u00e1 fome e morte por inani\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que as grandes corpora\u00e7\u00f5es que os dominam n\u00e3o est\u00e3o preocupadas com a amplia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":8453852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos chamados pa\u00edses democr\u00e1ticos, onde h\u00e1 ditaduras e despotismo, h\u00e1 fome e morte por inani\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que as grandes corpora\u00e7\u00f5es que os dominam n\u00e3o est\u00e3o preocupadas com a amplia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2157916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21886,"slug":"fiscal-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271,"slug":"tecnico-em-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome da funcionalidade do MS Outlook do Microsoft 365 Apps que auxilia o usu\u00e1rio a reservar tempo para realizar o trabalho, automatizar tarefas pendentes, gerenciar horas de trabalho e descanso e reservar tempo para determinadas tarefas de modo a reduzir as distra\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":70741,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":70744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":70789,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Motorista - 2022"},{"id":70794,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Operador de Computador - 2022"},{"id":70736,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Defesa Civil - 2022"},{"id":70781,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21886,"slug":"fiscal-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fiscal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2022"},{"id":70808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":70810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271,"slug":"tecnico-em-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho - 2022"},{"id":70872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-area-atividades-agropecuarias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Atividades Agropecu\u00e1rias - 2022"},{"id":70776,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Eletricista - 2022"},{"id":70780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"},{"id":70786,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":70804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":70813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2157934,"hashId":"504d6ef1ca606a483e27dd2c07546f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome da funcionalidade do MS Outlook do Microsoft 365 Apps que auxilia o usu\u00e1rio a reservar tempo para realizar o trabalho, automatizar tarefas pendentes, gerenciar horas de trabalho e descanso e reservar tempo para determinadas tarefas de modo a reduzir as distra\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":8453939,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Foco","id":8453938,"corpo":"<p>Microsoft Foco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Insights do Viva","id":8453939,"corpo":"<p>Insights do Viva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Personal Insights","id":8453940,"corpo":"<p>Personal Insights<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Microsoft Equil\u00edbrio","id":8453941,"corpo":"<p>Microsoft Equil\u00edbrio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Microsoft Personal Assistant","id":8453942,"corpo":"<p>Microsoft Personal Assistant<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/2157934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 um v\u00edcio no ato administrativo, relativo \u00e0 legalidade ou \u00e0 legitimidade, contr\u00e1rio ao direito vigente, a Administra\u00e7\u00e3o ou o poder Judici\u00e1rio podem declarar a sua:","provas":[{"id":70743,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2157948,"hashId":"198657c5b6de5137b4c15e3e3e2997ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 um v\u00edcio no ato administrativo, relativo \u00e0 legalidade ou \u00e0 legitimidade, contr\u00e1rio ao direito vigente, a Administra\u00e7\u00e3o ou o poder Judici\u00e1rio podem declarar a sua:<\/p>","resposta":8454008,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o.","id":8454008,"corpo":"<p>Anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preclus\u00e3o.","id":8454009,"corpo":"<p>Preclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Morat\u00f3ria.","id":8454010,"corpo":"<p>Morat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o.","id":8454011,"corpo":"<p>Revoga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Condena\u00e7\u00e3o.","id":8454012,"corpo":"<p>Condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2157948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Conserva\u00e7\u00e3o","id":20405,"slug":"agente-de-conservacao"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabrina comprou tr\u00eas brinquedos em uma loja. O primeiro brinquedo custou o dobro do segundo, e o segundo custou o triplo do terceiro.Se Sabrina pagou R$ 140 pelos tr\u00eas brinquedos, ent\u00e3o o terceiro brinquedo custou:","provas":[{"id":70735,"cargo":{"descricao":"Agente de Conserva\u00e7\u00e3o","id":20405,"slug":"agente-de-conservacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-conservacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Conserva\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":70797,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Operador de M\u00e1quinas - 2022"},{"id":70734,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70733,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":70737,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2157986,"hashId":"2144702d6b5591a97ec1de426e6538db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabrina comprou tr\u00eas brinquedos em uma loja. O primeiro brinquedo custou o dobro do segundo, e o segundo custou o triplo do terceiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se Sabrina pagou R$ 140 pelos tr\u00eas brinquedos, ent\u00e3o o terceiro brinquedo custou:<\/p>","resposta":8454202,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 24 reais.","id":8454198,"corpo":"<p>Mais de 24 reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais de 21 reais e menos de 24 reais.","id":8454199,"corpo":"<p>Mais de 21 reais e menos de 24 reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mais de 18 reais e menos de 21 reais.","id":8454200,"corpo":"<p>Mais de 18 reais e menos de 21 reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mais de 15 reais e menos de 18 reais.","id":8454201,"corpo":"<p>Mais de 15 reais e menos de 18 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menos de 15 reais.","id":8454202,"corpo":"<p>Menos de 15 reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2157986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Conserva\u00e7\u00e3o","id":20405,"slug":"agente-de-conservacao"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ret\u00e2ngulo tem lados que medem 15 m e 30 m. Quantos quadrados de lado 1 m podem ser colocados, no m\u00e1ximo, dentro deste ret\u00e2ngulo?","provas":[{"id":70735,"cargo":{"descricao":"Agente de Conserva\u00e7\u00e3o","id":20405,"slug":"agente-de-conservacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-conservacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Conserva\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":70797,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Operador de M\u00e1quinas - 2022"},{"id":70734,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70733,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":70737,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2157987,"hashId":"a6ec08a069e6e84bd30e4b621d2ebd94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ret\u00e2ngulo tem lados que medem 15 m e 30 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos quadrados de lado 1 m podem ser colocados, no m\u00e1ximo, dentro deste ret\u00e2ngulo?<\/p>","resposta":8454206,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":8454203,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20","id":8454204,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45","id":8454205,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"450","id":8454206,"corpo":"<p>450<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4500","id":8454207,"corpo":"<p>4500<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrado","oab":false,"nome":"Quadrado","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408887,"slug":"matematica-quadrado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2157987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Testagem Universal, \u00e9 correto afirmar: 1. Diferencia-se totalmente do Desenho Universal como instrumento da Psicologia. 2. Testagem Psicol\u00f3gica e Testagem Universal s\u00e3o sempre sin\u00f4nimos e aplic\u00e1veis \u00e0s mesmas popula\u00e7\u00f5es em todos os casos. 3. A Testagem Universal busca a acessibilidade ao maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70674,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2158004,"hashId":"4eb5a881e14d359b3a2df72b30ecdce6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Testagem Universal, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Diferencia-se totalmente do Desenho Universal como instrumento da Psicologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Testagem Psicol\u00f3gica e Testagem Universal s\u00e3o sempre sin\u00f4nimos e aplic\u00e1veis \u00e0s mesmas popula\u00e7\u00f5es em todos os casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A Testagem Universal busca a acessibilidade ao maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8454286,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":8454285,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":8454286,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8454287,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8454288,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8454289,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2158004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, assinale a alternativa que indica corretamente o prazo prescricional de pretens\u00e3o do vencedor para haver do vencido o que despendeu em ju\u00edzo e da pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil, respectivamente.","provas":[{"id":70732,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2158013,"hashId":"1809ed0358e7aa01c43b62f3f06fce69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>o prazo prescricional de pretens\u00e3o do vencedor para haver do vencido o que despendeu em ju\u00edzo e da pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil, respectivamente.<\/p>","resposta":8454333,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3 anos","id":8454330,"corpo":"<p>1 e 3 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 e 3 anos","id":8454331,"corpo":"<p>3 e 3 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 e 5 anos","id":8454332,"corpo":"<p>3 e 5 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 e 3 anos","id":8454333,"corpo":"<p>5 e 3 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 e 5 anos","id":8454334,"corpo":"<p>5 e 5 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pretens\u00f5es Imprescrit\u00edveis","oab":false,"nome":"Pretens\u00f5es Imprescrit\u00edveis","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415581,"slug":"direito-civil-pretensoes-imprescritiveis"}],"slug":"direito-civil\/2158013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":70732,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2158032,"hashId":"1e7c966692731a35141ba4d2bedadd39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","resposta":8454422,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois ter\u00e7os dos ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o escolhidos pelo Senado.","id":8454421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois ter\u00e7os dos ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o escolhidos pelo Senado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es dos Tribunais de Contas de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.","id":8454422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es dos Tribunais de Contas de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ter\u00e3o as mesmas garantias e prerrogativas dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.","id":8454423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ter\u00e3o as mesmas garantias e prerrogativas dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, integrado por sete Ministros, tem sede no Distrito Federal.","id":8454424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, integrado por sete Ministros, tem sede no Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima para ser escolhido Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 trinta anos de idade.","id":8454425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade m\u00ednima para ser escolhido Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 trinta anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/2158032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve atitude prejudicial ao ambiente de trabalho harmonioso e produtivo.","provas":[{"id":70741,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2158052,"hashId":"a9530cd3e9178cea4fb43be51283840b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve atitude prejudicial ao ambiente de trabalho harmonioso e produtivo.<\/p>","resposta":8454517,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apoio","id":8454516,"corpo":"<p>Apoio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ass\u00e9dio","id":8454517,"corpo":"<p>Ass\u00e9dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Di\u00e1logo","id":8454518,"corpo":"<p>Di\u00e1logo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o","id":8454519,"corpo":"<p>Colabora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o","id":8454520,"corpo":"<p>Compreens\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2158052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve a\u00e7\u00e3o importante para criar ambiente de trabalho harmonioso e produtivo:","provas":[{"id":70675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcee-sc-2022-fepese-tecnico-em-atividades-administrativas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2022"},{"id":70656,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcee-sc-2022-fepese-motorista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2158069,"hashId":"f8c84375a1328e12975c585cb00cff02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve a\u00e7\u00e3o importante para criar ambiente de trabalho harmonioso e produtivo:<\/p>","resposta":8454600,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agredir.","id":8454598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agredir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ofender.","id":8454599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofender.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dialogar. ","id":8454600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dialogar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Provocar.","id":8454601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provocar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intimidar.","id":8454602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intimidar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2158069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o uso e as funcionalidades do Microsoft Excel:","provas":[{"id":70741,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2158129,"hashId":"692c1822543dc5eb09fc856e0ddfdd44","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre o uso e as funcionalidades do Microsoft Excel:<\/p>","resposta":8454885,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 v\u00e1rias maneiras de criar um gr\u00e1fico em uma planilha do Excel.","id":8454885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 v\u00e1rias maneiras de criar um gr\u00e1fico em uma planilha do Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Excel permite apenas a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos em barras. ","id":8454886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel permite apenas a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos em barras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Excel permite apenas a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de linhas.","id":8454887,"corpo":"<p>O Excel permite apenas a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de linhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Excel permite apenas a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de barras e linhas.","id":8454888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel permite apenas a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de barras e linhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Excel permite apenas a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de pizza e rosca.","id":8454889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel permite apenas a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de pizza e rosca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2158129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil garante ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0:","provas":[{"id":70646,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2158220,"hashId":"26eb504139a003d6a2ad83fb65bc7eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil garante ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0:<\/p>","resposta":8455335,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"livre associa\u00e7\u00e3o sindical.","id":8455335,"corpo":"<p>livre associa\u00e7\u00e3o sindical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o somente em sindicato oficial.","id":8455336,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o somente em sindicato oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o somente em sindicatos patronais.","id":8455337,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o somente em sindicatos patronais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o somente em sindicatos de \u00e2mbito municipal.","id":8455338,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o somente em sindicatos de \u00e2mbito municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o somente em sindicatos internacionais.","id":8455339,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o somente em sindicatos internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2158220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que lista a defini\u00e7\u00e3o correta de documentos correntes.","provas":[{"id":70675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcee-sc-2022-fepese-tecnico-em-atividades-administrativas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2158224,"hashId":"926c526d8a17986092bcad155a0c7c40","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que lista a defini\u00e7\u00e3o <strong>correta <\/strong>de documentos correntes.<\/p>","resposta":8455358,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documentos que, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam a sua elimina\u00e7\u00e3o.","id":8455355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos que, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam a sua elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Documentos oficiais que tratam de mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","id":8455356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos oficiais que tratam de mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Documentos oficiais que tratam de mat\u00e9ria judicial.","id":8455357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos oficiais que tratam de mat\u00e9ria judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Documentos em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, constituam objeto de consultas frequentes.","id":8455358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, constituam objeto de consultas frequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Documentos que, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam o seu recolhimento para guarda permanente.","id":8455359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos que, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam o seu recolhimento para guarda permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2158224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que lista importantes princ\u00edpios a serem observados nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e expressos na Lei 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021.","provas":[{"id":70646,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2158263,"hashId":"df5cea4d81c903b0c47e421b5ae6c82d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que lista importantes princ\u00edpios a serem observados nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e expressos na Lei 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021.<\/p>","resposta":8455551,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoalidade, moralidade, probidade administrativa","id":8455548,"corpo":"<p>pessoalidade, moralidade, probidade administrativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pessoalidade, imoralidade, improbidade administrativa","id":8455549,"corpo":"<p>pessoalidade, imoralidade, improbidade administrativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pessoalidade, moralidade, improbidade administrativa","id":8455550,"corpo":"<p>pessoalidade, moralidade, improbidade administrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impessoalidade, moralidade, probidade administrativa","id":8455551,"corpo":"<p>impessoalidade, moralidade, probidade administrativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"impessoalidade, moralidade, improbidade administrativa","id":8455552,"corpo":"<p>impessoalidade, moralidade, improbidade administrativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2158263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a quem compete privativamente legislar sobre normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contratos, nos termos da Lei 14.133, de 2021.","provas":[{"id":70646,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2158294,"hashId":"302d67b28e211cd81e8ad9030f070a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a quem compete privativamente legislar sobre normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contratos, nos termos da Lei 14.133, de 2021.<\/p>","resposta":8455707,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos","id":8455703,"corpo":"<p>\u00c0 Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","id":8455704,"corpo":"<p>\u00c0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a","id":8455705,"corpo":"<p>Ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao Supremo Tribunal Federal","id":8455706,"corpo":"<p>Ao Supremo Tribunal Federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Uni\u00e3o","id":8455707,"corpo":"<p>\u00c0 Uni\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2158294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os conceitos utilizados na Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF), esses tamb\u00e9m s\u00e3o um componente dos Fatores Contextuais, mas eles n\u00e3o est\u00e3o classificados na CIF devido \u00e0 grande varia\u00e7\u00e3o social e cultural associada aos mesmos:","provas":[{"id":70676,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2158340,"hashId":"14add9cc931384d7e55dafa70a61bd30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os conceitos utilizados na Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF), esses tamb\u00e9m s\u00e3o um componente dos Fatores Contextuais, mas eles n\u00e3o est\u00e3o classificados na CIF devido \u00e0 grande varia\u00e7\u00e3o social e cultural associada aos mesmos:<\/p>","resposta":8455931,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fatores pessoais.","id":8455931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fatores nominais.","id":8455932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores nominais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abordagens mentais.","id":8455933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagens mentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contextos psicossociais.","id":8455934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contextos psicossociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contextos corporais.","id":8455935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contextos corporais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Vivencial","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Vivencial","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425497,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-vivencial"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2158340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":70756,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2158403,"hashId":"a2c3d7adfed93952fb9efc0755620846","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8456240,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ESF visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria da sa\u00fade no Pa\u00eds.","id":8456238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ESF visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria da sa\u00fade no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - eSF deve ser composta por, no m\u00ednimo: m\u00e9dico especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, e enfermeiro especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia. ","id":8456239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - eSF deve ser composta por, no m\u00ednimo: m\u00e9dico especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, e enfermeiro especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 4.000 pessoas.","id":8456240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 4.000 pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade n\u00e3o devem fazer parte da equipe da ESF.","id":8456241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade n\u00e3o devem fazer parte da equipe da ESF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2158403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Sistemas Nacionais de Informa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":70756,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2158478,"hashId":"07e088bc88658cc69d00535e17531446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Sistemas Nacionais de Informa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8456598,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Nascidos Vivos (SINASC) n\u00e3o contribui para o controle de natalidade.","id":8456596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Nascidos Vivos (SINASC) n\u00e3o contribui para o controle de natalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN) permite avalia\u00e7\u00e3o nutricional somente de crian\u00e7as e adolescentes.","id":8456597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN) permite avalia\u00e7\u00e3o nutricional somente de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por meio do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SIAB) obt\u00eam-se informa\u00e7\u00f5es sobre cadastros de fam\u00edlias e condi\u00e7\u00f5es de moradia e saneamento.","id":8456598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SIAB) obt\u00eam-se informa\u00e7\u00f5es sobre cadastros de fam\u00edlias e condi\u00e7\u00f5es de moradia e saneamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan) foi desenvolvido em 2015, para tentar sanar as dificuldades do Sistema de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as (SNCD).","id":8456599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan) foi desenvolvido em 2015, para tentar sanar as dificuldades do Sistema de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as (SNCD).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2158478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 8.080\/1990, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70756,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2158502,"hashId":"29d0f267f40eb70a33c653de05db76ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei n\u00ba 8.080\/1990, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8456715,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":8456713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":8456714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um dos objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.","id":8456715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo por um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas exclusivamente federais.","id":8456716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo por um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas exclusivamente federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2158502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas apresentam atividades t\u00edpicas de qualquer Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade em sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":70756,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2158505,"hashId":"4fe08e3a04f7b1f75de6ee78217e499e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas apresentam atividades t\u00edpicas de qualquer Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade em sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o, EXCETO: <\/p>","resposta":8456729,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade e o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para as \u00e1reas de sa\u00fade e s\u00f3cio educacional.","id":8456727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade e o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para as \u00e1reas de sa\u00fade e s\u00f3cio educacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos para diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico e sociocultural.","id":8456728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos para diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico e sociocultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, durante a visita domiciliar, em car\u00e1ter excepcional, encaminhando o paciente para a unidade de sa\u00fade de refer\u00eancia.","id":8456729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, durante a visita domiciliar, em car\u00e1ter excepcional, encaminhando o paciente para a unidade de sa\u00fade de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares regulares e peri\u00f3dicas para acolhimento e acompanhamento da gestante, no pr\u00e9-natal, no parto e no puerp\u00e9rio.","id":8456730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares regulares e peri\u00f3dicas para acolhimento e acompanhamento da gestante, no pr\u00e9-natal, no parto e no puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2158505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacologia e \u00e0 farmacoterapia relacionada \u00e0s doen\u00e7as do sistema cardiovascular. ( ) Estatinas regulam a velocidade de s\u00edntese do colesterol, reduzindo seus n\u00edveis em maior propor\u00e7\u00e3o que os dos demais lip\u00eddeos. Possivelmente, al\u00e9m do efeito hipocolesterolemiante, tenham a\u00e7\u00f5es anti-inflamat\u00f3rias e redutora de press\u00e3o arterial. ( ) No tratamento da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, a associa\u00e7\u00e3o de agentes Inibidores da Enzima Conversora da Angiotensina (IECA) e Antagonistas de Receptores da Angiotensina (ARA-2) \u00e9 recomendada, pois reduz a incid\u00eancia de disfun\u00e7\u00e3o renal. ( ) Betabloqueadores podem exacerbar a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica. Sua contraindica\u00e7\u00e3o relativa em diab\u00e9ticos do tipo 1 decorre de mascaramento dos sinais de hipoglicemia e bloqueio da glicogen\u00f3lise. ( ) \u00c1cido acetilsalic\u00edlico tem recomenda\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o de eventos tromb\u00f3ticos em pacientes com confirmadas cardiopatia isqu\u00eamica, doen\u00e7a cerebrovascular e doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica. Atenta-se que na preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de eventos cardiovasculares exerce benef\u00edcio, mas o risco de sangramento n\u00e3o \u00e9 negligenci\u00e1vel. ( ) Mono e dinitrato de isossorbida s\u00e3o vasodilatadores com as propriedades gerais dos nitratos. A forma dinitrato \u00e9 o metab\u00f3lito ativo da forma mononitrato indicado para crise anginosa. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":70779,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2158546,"hashId":"ab9322a053532659dab214d5e786ad2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacologia e \u00e0 farmacoterapia relacionada \u00e0s doen\u00e7as do sistema cardiovascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estatinas regulam a velocidade de s\u00edntese do colesterol, reduzindo seus n\u00edveis em maior propor\u00e7\u00e3o que os dos demais lip\u00eddeos. Possivelmente, al\u00e9m do efeito hipocolesterolemiante, tenham a\u00e7\u00f5es anti-inflamat\u00f3rias e redutora de press\u00e3o arterial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No tratamento da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, a associa\u00e7\u00e3o de agentes Inibidores da Enzima Conversora da Angiotensina (IECA) e Antagonistas de Receptores da Angiotensina (ARA-2) \u00e9 recomendada, pois reduz a incid\u00eancia de disfun\u00e7\u00e3o renal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Betabloqueadores podem exacerbar a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica. Sua contraindica\u00e7\u00e3o relativa em diab\u00e9ticos do tipo 1 decorre de mascaramento dos sinais de hipoglicemia e bloqueio da glicogen\u00f3lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1cido acetilsalic\u00edlico tem recomenda\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o de eventos tromb\u00f3ticos em pacientes com confirmadas cardiopatia isqu\u00eamica, doen\u00e7a cerebrovascular e doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica. Atenta-se que na preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de eventos cardiovasculares exerce benef\u00edcio, mas o risco de sangramento n\u00e3o \u00e9 negligenci\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mono e dinitrato de isossorbida s\u00e3o vasodilatadores com as propriedades gerais dos nitratos. A forma dinitrato \u00e9 o metab\u00f3lito ativo da forma mononitrato indicado para crise anginosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8456929,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8456928,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8456929,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8456930,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8456931,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8456932,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2158546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabete Melito (DM) \u00e9 causado por falta absoluta ou relativa de insulina que, entre outras consequ\u00eancias, leva ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o de glicose plasm\u00e1tica. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre medicamentos utilizados no tratamento do DM. ( ) A Insulina protamina neutra de Hagedorn (NPH) tem in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o de 2 a 4 horas; pico de a\u00e7\u00e3o de 4 a 12 horas e dura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de 18 a 24 horas. ( ) Entre os efeitos adversos das insulinas regular e NPH podem-se citar: hipoglicemia, aumento de peso, edema, hipersensibilidade cut\u00e2nea e rea\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. ( ) A metformina, uma das primeiras op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas no DM tipo 2, reduz a produ\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica de glicose e aumenta a capta\u00e7\u00e3o de glicose pelo m\u00fasculo esquel\u00e9tico. Sua elimina\u00e7\u00e3o \u00e9 renal, sendo 90% eliminada de forma inalterada na urina. ( ) Em rela\u00e7\u00e3o aos secretagogos, a glibenclamida apresenta menor risco de hipoglicemia que a gliclazida; por este motivo \u00e9 de escolha em idosos. ( ) O tratamento preferencial para o paciente com DM tipo 1 \u00e9 a insulinoterapia associada a um secretagogo. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":70779,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2158555,"hashId":"e324c7e81905bd283bbd4d82d46df7ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diabete Melito (DM) \u00e9 causado por falta absoluta ou relativa de insulina que, entre outras consequ\u00eancias, leva ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o de glicose plasm\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre medicamentos utilizados no tratamento do DM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Insulina protamina neutra de Hagedorn (NPH) tem in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o de 2 a 4 horas; pico de a\u00e7\u00e3o de 4 a 12 horas e dura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de 18 a 24 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre os efeitos adversos das insulinas regular e NPH podem-se citar: hipoglicemia, aumento de peso, edema, hipersensibilidade cut\u00e2nea e rea\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A metformina, uma das primeiras op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas no DM tipo 2, reduz a produ\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica de glicose e aumenta a capta\u00e7\u00e3o de glicose pelo m\u00fasculo esquel\u00e9tico. Sua elimina\u00e7\u00e3o \u00e9 renal, sendo 90% eliminada de forma inalterada na urina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em rela\u00e7\u00e3o aos secretagogos, a glibenclamida apresenta menor risco de hipoglicemia que a gliclazida; por este motivo \u00e9 de escolha em idosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tratamento preferencial para o paciente com DM tipo 1 \u00e9 a insulinoterapia associada a um secretagogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8456973,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8456973,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8456974,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":8456975,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8456976,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8456977,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2158555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fam\u00edlia representa a uni\u00e3o entre pessoas que possuem la\u00e7os sangu\u00edneos, de conviv\u00eancia e baseados no afeto. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":70648,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2158565,"hashId":"e3da84bc2b90f1d160a69d21b8d87a57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia representa a uni\u00e3o entre pessoas que possuem la\u00e7os sangu\u00edneos, de conviv\u00eancia e baseados no afeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":8457024,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fam\u00edlia monoparental \u00e9 formada quando pelo menos um dos c\u00f4njuges possui um filho de um relacionamento anterior.","id":8457022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia monoparental \u00e9 formada quando pelo menos um dos c\u00f4njuges possui um filho de um relacionamento anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia reconstru\u00edda \u00e9 formada pela crian\u00e7a ou o jovem e apenas um de seus progenitores (pai ou m\u00e3e).","id":8457023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia reconstru\u00edda \u00e9 formada pela crian\u00e7a ou o jovem e apenas um de seus progenitores (pai ou m\u00e3e).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia tradicional, fam\u00edlia nuclear, composta por pai, provedor da casa; m\u00e3e, cuidadora da fam\u00edlia, e seus filhos foi sendo substitu\u00edda por novos tipos de fam\u00edlia.","id":8457024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia tradicional, fam\u00edlia nuclear, composta por pai, provedor da casa; m\u00e3e, cuidadora da fam\u00edlia, e seus filhos foi sendo substitu\u00edda por novos tipos de fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia unipessoal \u00e9 aquela que n\u00e3o possui a figura dos pais, onde os irm\u00e3os tornam-se respons\u00e1veis uns pelos outros.","id":8457025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia unipessoal \u00e9 aquela que n\u00e3o possui a figura dos pais, onde os irm\u00e3os tornam-se respons\u00e1veis uns pelos outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia anaparental cumpre uma fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica importante por se tratarem de pessoas que vivem sozinhas (pessoas solteiras, vi\u00favas ou separadas).","id":8457026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia anaparental cumpre uma fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica importante por se tratarem de pessoas que vivem sozinhas (pessoas solteiras, vi\u00favas ou separadas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"}],"slug":"servico-social\/2158565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autogenia \u00e9 uma t\u00e9cnica de relaxamento utilizada pelo fisioterapeuta. Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. 1. Na autogenia, enquanto o paciente aprende a identifica\u00e7\u00e3o das sensa\u00e7\u00f5es da tens\u00e3o muscular, poder\u00e1 direcionar a aten\u00e7\u00e3o para a indu\u00e7\u00e3o do relaxamento. 2. A autogenia envolve o tensionamento sistem\u00e1tico de grupos musculoesquel\u00e9ticos importantes durante alguns segundos. 3. A autogenia consiste na repeti\u00e7\u00e3o de frases de f\u00f3rmulas auto-orientadas, descrevendo os aspectos psicofisiol\u00f3gicos do relaxamento. 4. O paciente se concentra passivamente em frases ditas pelo fisioterapeuta, e assume a posi\u00e7\u00e3o reclinada com os olhos cerrados em um ambiente tranquilo. 5. O objetivo dessa abordagem \u00e9 o desenvolvimento de uma associa\u00e7\u00e3o entre uma sugest\u00e3o verbal, de pensamento de relaxamento, e um estado de calma. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70650,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2158678,"hashId":"c01caa2315c0f2d8d16a58fa9f0adb00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autogenia \u00e9 uma t\u00e9cnica de relaxamento utilizada pelo fisioterapeuta. Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Na autogenia, enquanto o paciente aprende a identifica\u00e7\u00e3o das sensa\u00e7\u00f5es da tens\u00e3o muscular, poder\u00e1 direcionar a aten\u00e7\u00e3o para a indu\u00e7\u00e3o do relaxamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A autogenia envolve o tensionamento sistem\u00e1tico de grupos musculoesquel\u00e9ticos importantes durante alguns segundos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A autogenia consiste na repeti\u00e7\u00e3o de frases de f\u00f3rmulas auto-orientadas, descrevendo os aspectos psicofisiol\u00f3gicos do relaxamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O paciente se concentra passivamente em frases ditas pelo fisioterapeuta, e assume a posi\u00e7\u00e3o reclinada com os olhos cerrados em um ambiente tranquilo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O objetivo dessa abordagem \u00e9 o desenvolvimento de uma associa\u00e7\u00e3o entre uma sugest\u00e3o verbal, de pensamento de relaxamento, e um estado de calma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8457570,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8457566,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8457567,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":8457568,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":8457569,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":8457570,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/2158678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na consulta fisioterap\u00eautica de afec\u00e7\u00f5es musculoesquel\u00e9ticas, os movimentos articulares passivos s\u00e3o testados, e os padr\u00f5es n\u00e3o capsulares de restri\u00e7\u00e3o articular ocorrem tipicamente em casos de bloqueio mec\u00e2nico intra-articular ou de les\u00f5es extra-articulares. Quando ocorre a ader\u00eancia ligamentar isolada do ligamento colateral medial, no joelho, ao c\u00f4ndilo femoral medial durante a cura de uma entorse, observa-se:","provas":[{"id":70650,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2158701,"hashId":"fb806b3b26f9fae9094e55b09bb70557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na consulta fisioterap\u00eautica de afec\u00e7\u00f5es musculoesquel\u00e9ticas, os movimentos articulares passivos s\u00e3o testados, e os padr\u00f5es n\u00e3o capsulares de restri\u00e7\u00e3o articular ocorrem tipicamente em casos de bloqueio mec\u00e2nico intra-articular ou de les\u00f5es extra-articulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando ocorre a ader\u00eancia ligamentar isolada do ligamento colateral medial, no joelho, ao c\u00f4ndilo femoral medial durante a cura de uma entorse, observa-se:<\/p>","resposta":8457681,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 45\u00b0, a extens\u00e3o tem sua completa amplitude.","id":8457678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 45\u00b0, a extens\u00e3o tem sua completa amplitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 45\u00b0, a extens\u00e3o est\u00e1 limitada a 90\u00b0.","id":8457679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 45\u00b0, a extens\u00e3o est\u00e1 limitada a 90\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 45\u00b0, a extens\u00e3o est\u00e1 limitada tamb\u00e9m a 45\u00b0.","id":8457680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 45\u00b0, a extens\u00e3o est\u00e1 limitada tamb\u00e9m a 45\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 90\u00b0, a extens\u00e3o tem sua completa amplitude.","id":8457681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 90\u00b0, a extens\u00e3o tem sua completa amplitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 90\u00b0, a extens\u00e3o est\u00e1 limitada tamb\u00e9m a 90\u00b0.","id":8457682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho at\u00e9 aproximadamente 90\u00b0, a extens\u00e3o est\u00e1 limitada tamb\u00e9m a 90\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2158701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento e \u00e0 aprendizagem, compreende-se que na escola a crian\u00e7a n\u00e3o aprende somente o que sabe fazer sozinha, mas o que ainda n\u00e3o sabe e lhe vem a ser acess\u00edvel em colabora\u00e7\u00e3o com o professor e sob sua orienta\u00e7\u00e3o. Por isso, a zona de desenvolvimento imediato, que determina esse campo das transi\u00e7\u00f5es acess\u00edveis \u00e0 crian\u00e7a, \u00e9 a que representa o momento mais determinante na rela\u00e7\u00e3o da aprendizagem com o desenvolvimento (VYGOSTKY, 2009). Nesse sentido, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70657,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:27:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2158924,"hashId":"d56000ca97d93ff2ec6dab569d800157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento e \u00e0 aprendizagem, compreende-se que na escola a crian\u00e7a n\u00e3o aprende somente o que sabe fazer sozinha, mas o que ainda n\u00e3o sabe e lhe vem a ser acess\u00edvel em colabora\u00e7\u00e3o com o professor e sob sua orienta\u00e7\u00e3o. Por isso, a zona de desenvolvimento imediato, que determina esse campo das transi\u00e7\u00f5es acess\u00edveis \u00e0 crian\u00e7a, \u00e9 a que representa o momento mais determinante na rela\u00e7\u00e3o da aprendizagem com o desenvolvimento (VYGOSTKY, 2009). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8458793,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processos de aprendizagem e desenvolvimento n\u00e3o s\u00e3o dois processos independentes ou o mesmo processo, e existem entre eles rela\u00e7\u00f5es complexas.","id":8458793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de aprendizagem e desenvolvimento n\u00e3o s\u00e3o dois processos independentes ou o mesmo processo, e existem entre eles rela\u00e7\u00f5es complexas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os processos de aprendizagem s\u00e3o processos que dependem do n\u00edvel de desenvolvimento ou maturidade ps\u00edquica e da media\u00e7\u00e3o do professor.","id":8458794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de aprendizagem s\u00e3o processos que dependem do n\u00edvel de desenvolvimento ou maturidade ps\u00edquica e da media\u00e7\u00e3o do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os processos de aprendizagem e desenvolvimento s\u00e3o considerados o mesmo processo por existirem rela\u00e7\u00f5es equ\u00e2nimes entre eles.","id":8458795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de aprendizagem e desenvolvimento s\u00e3o considerados o mesmo processo por existirem rela\u00e7\u00f5es equ\u00e2nimes entre eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os processos de aprendizagem e desenvolvimento s\u00e3o dois processos independentes, e n\u00e3o existem rela\u00e7\u00f5es entre eles.","id":8458796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de aprendizagem e desenvolvimento s\u00e3o dois processos independentes, e n\u00e3o existem rela\u00e7\u00f5es entre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os processos de aprendizagem e desenvolvimento s\u00e3o dois processos independentes; contudo, existem entre eles rela\u00e7\u00f5es complexas. ","id":8458797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de aprendizagem e desenvolvimento s\u00e3o dois processos independentes; contudo, existem entre eles rela\u00e7\u00f5es complexas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","oab":false,"nome":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","pai":426137,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426154,"slug":"pedagogia-papel-da-cultura-e-da-biologia-para-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/2158924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista define que:","provas":[{"id":70657,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:27:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2158969,"hashId":"aaeec6053e00ba49da617cc04a8cb354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista define que:<\/p>","resposta":8459018,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa com transtorno do espectro autista inclu\u00edda nas classes comuns de ensino regular ter\u00e1 direito a acompanhante especializado.","id":8459018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com transtorno do espectro autista inclu\u00edda nas classes comuns de ensino regular ter\u00e1 direito a acompanhante especializado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pessoa com transtorno do espectro autista ter\u00e1 direito a diagn\u00f3stico precoce e definitivo por meio de equipe multiprofissional.","id":8459019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com transtorno do espectro autista ter\u00e1 direito a diagn\u00f3stico precoce e definitivo por meio de equipe multiprofissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O gestor escolar, ou autoridade competente, que recusar a matr\u00edcula de aluno com transtorno do espectro autista ser\u00e1 punido com multa de 2 a 6 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":8459020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gestor escolar, ou autoridade competente, que recusar a matr\u00edcula de aluno com transtorno do espectro autista ser\u00e1 punido com multa de 2 a 6 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O transtorno do espectro autista n\u00e3o \u00e9 uma defici\u00eancia em si, mas um transtorno com causa \u00fanica e definida que apresenta dificuldades significativas da comunica\u00e7\u00e3o e da intera\u00e7\u00e3o social.","id":8459021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno do espectro autista n\u00e3o \u00e9 uma defici\u00eancia em si, mas um transtorno com causa \u00fanica e definida que apresenta dificuldades significativas da comunica\u00e7\u00e3o e da intera\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pessoa com transtorno do espectro autista \u00e9 considerada pessoa com defici\u00eancia apenas para os efeitos legais e aquisi\u00e7\u00e3o de direitos.","id":8459022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com transtorno do espectro autista \u00e9 considerada pessoa com defici\u00eancia apenas para os efeitos legais e aquisi\u00e7\u00e3o de direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.764\/2012 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista; e altera o \u00a7 3\u00ba do art. 98 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.764\/2012 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista; e altera o \u00a7 3\u00ba do art. 98 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430114,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-764-2012-institui-a-politica-nacional-de-protecao-dos-direitos-da-pessoa-com-transtorno-do-espectro-autista-e-altera-o-3o-do-art-98-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2158969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador","id":23473,"slug":"analista-em-previdencia-area-administrador"},{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada verba foi distribu\u00edda entre 5 departamentos de uma empresa de modo que a m\u00e9dia dos tr\u00eas departamentos que mais receberam foi R$ 4.100,00, e a m\u00e9dia dos dois departamentos que menos receberam foi R$ 450,00 a menos do que a m\u00e9dia dos cinco departamentos juntos. Se o valor mais alto recebido superou em R$ 500,00 a m\u00e9dia dos cinco departamentos juntos, ent\u00e3o, o maior valor recebido foi","provas":[{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"},{"id":92833,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista - \u00c1rea Direito - 2022"},{"id":92834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":92635,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador","id":23473,"slug":"analista-em-previdencia-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador - 2022"},{"id":92636,"cargo":{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2618123,"hashId":"dc9eb36a8f0daea2a45dd4ca5dd79bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada verba foi distribu\u00edda entre 5 departamentos de uma empresa de modo que a m\u00e9dia dos tr\u00eas departamentos que mais receberam foi R$ 4.100,00, e a m\u00e9dia dos dois departamentos que menos receberam foi R$ 450,00 a menos do que a m\u00e9dia dos cinco departamentos juntos. Se o valor mais alto recebido superou em R$ 500,00 a m\u00e9dia dos cinco departamentos juntos, ent\u00e3o, o maior valor recebido foi<\/p>","resposta":10445203,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.200,00.","id":10445200,"corpo":"<p>R$ 3.200,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.350,00.","id":10445201,"corpo":"<p>R$ 3.350,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3.800,00.","id":10445202,"corpo":"<p>R$ 3.800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 4.300,00.","id":10445203,"corpo":"<p>R$ 4.300,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 4.500,00.","id":10445204,"corpo":"<p>R$ 4.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2618123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador","id":23473,"slug":"analista-em-previdencia-area-administrador"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo sair\u00e1 de f\u00e9rias do trabalho e o seu computador ficar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de seus colegas. Pensando na seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es referentes aos projetos sob sua responsabilidade, ele decidiu apagar os arquivos que n\u00e3o eram de uso geral. Considerando que Paulo usa o sistema operacional MS-Windows 10 na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e que j\u00e1 tem uma c\u00f3pia desses arquivos no seu pen drive, para evitar que esses arquivos sejam exclu\u00eddos e recuperados novamente, ap\u00f3s selecionar os arquivos, ele deve pressionar as seguintes teclas de atalho:","provas":[{"id":92636,"cargo":{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2022"},{"id":92635,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador","id":23473,"slug":"analista-em-previdencia-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador - 2022"},{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"},{"id":92833,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2618132,"hashId":"6632a6a1e3b692f0c9ddeeb712ed1edf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo sair\u00e1 de f\u00e9rias do trabalho e o seu computador ficar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de seus colegas. Pensando na seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es referentes aos projetos sob sua responsabilidade, ele decidiu apagar os arquivos que n\u00e3o eram de uso geral. Considerando que Paulo usa o sistema operacional MS-Windows 10 na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e que j\u00e1 tem uma c\u00f3pia desses arquivos no seu <em>pen drive<\/em>, para evitar que esses arquivos sejam exclu\u00eddos e recuperados novamente, ap\u00f3s selecionar os arquivos, ele deve pressionar as seguintes teclas de atalho:<\/p>","resposta":10445247,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + X","id":10445245,"corpo":"<p>CTRL + X<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Delete","id":10445246,"corpo":"<p>Delete<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SHIFT + Delete","id":10445247,"corpo":"<p>SHIFT + Delete<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ALT + D","id":10445248,"corpo":"<p>ALT + D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CTRL + Alt + Del","id":10445249,"corpo":"<p>CTRL + Alt + Del<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"}],"slug":"informatica\/2618132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador","id":23473,"slug":"analista-em-previdencia-area-administrador"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word 2016, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, existe uma maneira de identificar facilmente as altera\u00e7\u00f5es feitas em um documento. Imagine que as pessoas de uma equipe de trabalho podem fazer sugest\u00f5es que o analista pode acatar permanentemente ou simplesmente rejeitar. Para ativar esse recurso para um determinado documento, de modo que ele seja visualizado j\u00e1 na sua forma final, considerando como aceitas todas as sugest\u00f5es feitas pelos revisores, deve-se:","provas":[{"id":92636,"cargo":{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2022"},{"id":92635,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador","id":23473,"slug":"analista-em-previdencia-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador - 2022"},{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"},{"id":92833,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2618133,"hashId":"88fa74274de241c7e577b3cfbe05cfb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Word 2016, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, existe uma maneira de identificar facilmente as altera\u00e7\u00f5es feitas em um documento. Imagine que as pessoas de uma equipe de trabalho podem fazer sugest\u00f5es que o analista pode acatar permanentemente ou simplesmente rejeitar. Para ativar esse recurso para um determinado documento, de modo que ele seja visualizado j\u00e1 na sua forma final, considerando como aceitas todas as sugest\u00f5es feitas pelos revisores, deve-se:<\/p>","resposta":10445253,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionar GERENCIAR FONTES BIBLIOGR\u00c1FICAS na guia REFER\u00caNCIAS.","id":10445250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar GERENCIAR FONTES BIBLIOGR\u00c1FICAS na guia REFER\u00caNCIAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"selecionar REFER\u00caNCIA CRUZADA na guia REFER\u00caNCIAS.","id":10445251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar REFER\u00caNCIA CRUZADA na guia REFER\u00caNCIAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"selecionar COMENT\u00c1RIOS na guia INSERIR.","id":10445252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar COMENT\u00c1RIOS na guia INSERIR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"selecionar CONTROLAR ALTERA\u00c7\u00d5ES e MARCA\u00c7\u00c3O SIMPLES na guia REVIS\u00c3O.","id":10445253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar CONTROLAR ALTERA\u00c7\u00d5ES e MARCA\u00c7\u00c3O SIMPLES na guia REVIS\u00c3O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"selecionar CONTROLAR ALTERA\u00c7\u00d5ES e TODAS AS MARCA\u00c7\u00d5ES na guia REVIS\u00c3O.","id":10445254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar CONTROLAR ALTERA\u00c7\u00d5ES e TODAS AS MARCA\u00c7\u00d5ES na guia REVIS\u00c3O.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Revis\u00e3o","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420371,"slug":"informatica-guia-revisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controlar Altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controlar Altera\u00e7\u00f5es","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420404,"slug":"informatica-controlar-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2618133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador","id":23473,"slug":"analista-em-previdencia-area-administrador"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir, exibi-se uma planilha editada no Microsoft Excel 2016, a partir da sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, que ser\u00e1 utilizada para calcular a quantia que um cliente deve receber por um determinado investimento, na data de vencimento do t\u00edtulo. Para efetuar esse c\u00e1lculo, foi utilizada a fun\u00e7\u00e3o RECEBER.ABCDEFG1415T\u00edtuloInvestimentoData de Liquida\u00e7\u00e3oData de VencimentoTaxa de DescontoBaseValor Final1617TIT01R$ 120.000,0001\/06\/202230\/11\/2022 10%Real\/360R$ 126.389,7018TIT02R$ 120.000,0001\/06\/202231\/12\/202210%Real\/360R$ 127.546,5019TIT03R$ 120.000,0001\/06\/202231\/01\/202310%Real\/360R$ 128.724,6720TIT04R$ 120.000,0001\/06\/202228\/02\/2023 10%Real\/365O resultado da f\u00f3rmula = RECEBER(C20;D20;B20;E20;3), quando aplicada \u00e0 c\u00e9lula G20, \u00e9","provas":[{"id":92636,"cargo":{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2022"},{"id":92635,"cargo":{"descricao":"Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador","id":23473,"slug":"analista-em-previdencia-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista em Previd\u00eancia \u2013 \u00c1rea: Administrador - 2022"},{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"},{"id":92833,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2618136,"hashId":"c1ee3bdfb66f04e6a12986c8395ac4d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir, exibi-se uma planilha editada no Microsoft Excel 2016, a partir da sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, que ser\u00e1 utilizada para calcular a quantia que um cliente deve receber por um determinado investimento, na data de vencimento do t\u00edtulo. Para efetuar esse c\u00e1lculo, foi utilizada a fun\u00e7\u00e3o RECEBER.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 755px;\"><colgroup><col width=\"55\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>D<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>E<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>F<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>G<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T\u00edtulo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Investimento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Data de Liquida\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Data de Vencimento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Taxa de Desconto<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Base<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor Final<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TIT01<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 120.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01\/06\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30\/11\/2022 <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Real\/360<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 126.389,70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TIT02<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 120.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01\/06\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31\/12\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Real\/360<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 127.546,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TIT03<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 120.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01\/06\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31\/01\/2023<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Real\/360<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 128.724,67<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TIT04<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 120.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01\/06\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28\/02\/2023 <\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Real\/365<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da f\u00f3rmula = RECEBER(C20;D20;B20;E20;3), quando aplicada \u00e0 c\u00e9lula G20, \u00e9<\/p>","resposta":10445266,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 129.878,63.","id":10445265,"corpo":"<p>R$ 129.878,63.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 129.662,52.","id":10445266,"corpo":"<p>R$ 129.662,52.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 128.596,59.","id":10445267,"corpo":"<p>R$ 128.596,59.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 130.715,05.","id":10445268,"corpo":"<p>R$ 130.715,05.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 129.807,69.","id":10445269,"corpo":"<p>R$ 129.807,69.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2618136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual duas ou mais partes trocam bens ou servi\u00e7os e buscam um acordo sobre as vantagens dessa troca (ROBBINS, 2005). Nesse processo s\u00e3o utilizadas estrat\u00e9gias de barganha:","provas":[{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"},{"id":90302,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2596223,"hashId":"32775df05423b88e1fd164a4c51cc37b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual duas ou mais partes trocam bens ou servi\u00e7os e buscam um acordo sobre as vantagens dessa troca (ROBBINS, 2005). Nesse processo s\u00e3o utilizadas estrat\u00e9gias de barganha:<\/p>","resposta":10358939,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distributiva e integrativa","id":10358939,"corpo":"<p>distributiva e integrativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"distributiva e normativa","id":10358940,"corpo":"<p>distributiva e normativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"distributiva e discriminativa","id":10358941,"corpo":"<p>distributiva e discriminativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distributiva e comunicativa","id":10358942,"corpo":"<p>distributiva e comunicativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DJ \u00e9 parlamentar ocupando o cargo de Deputado Federal, sendo vinculado ao partido PJ. Ele apresenta mo\u00e7\u00e3o \u00e0 sua agremia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no sentido de propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade para declarar, em conflito com a Constitui\u00e7\u00e3o, determinada emenda aprovada pelo Congresso Nacional. Nos termos da interpreta\u00e7\u00e3o assente do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto dizer que as normas constitucionais:","provas":[{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596570,"hashId":"54c3c85e2322b33d3169f5977a4e7114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">DJ \u00e9 parlamentar ocupando o cargo de Deputado Federal, sendo vinculado ao partido PJ. Ele apresenta mo\u00e7\u00e3o \u00e0 sua agremia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no sentido de propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade para declarar, em conflito com a Constitui\u00e7\u00e3o, determinada emenda aprovada pelo Congresso Nacional. Nos termos da interpreta\u00e7\u00e3o assente do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto dizer que as normas constitucionais:<\/p>","resposta":10360597,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incluindo as emendas, n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis de controle de constitucionalidade","id":10360596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluindo as emendas, n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis de controle de constitucionalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inseridas em emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o podem ser objeto de controle de constitucionalidade quando ofendem cl\u00e1usulas p\u00e9treas","id":10360597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inseridas em emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o podem ser objeto de controle de constitucionalidade quando ofendem cl\u00e1usulas p\u00e9treas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"originariamente previstas podem ser objeto de inconstitucionalidade superveniente","id":10360598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originariamente previstas podem ser objeto de inconstitucionalidade superveniente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o circunscritas exclusivamente ao controle de conformidade com o devido processo legislativo","id":10360599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o circunscritas exclusivamente ao controle de conformidade com o devido processo legislativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CAL \u00e9 advogado e realiza estudos para integrar carreira p\u00fablica. Dentre os temas que considera relevantes, consta o da improbidade administrativa, que vem sofrendo algumas altera\u00e7\u00f5es. Nos termos da Lei n\u00ba 8.429\/92, a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil ou de processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o dos il\u00edcitos referidos na Lei suspende o curso do prazo prescricional por, no m\u00e1ximo:","provas":[{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596594,"hashId":"6d0b2d1ef5da5d2855f780ce820f2070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">CAL \u00e9 advogado e realiza estudos para integrar carreira p\u00fablica. Dentre os temas que considera relevantes, consta o da improbidade administrativa, que vem sofrendo algumas altera\u00e7\u00f5es. Nos termos da Lei n\u00ba 8.429\/92, a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil ou de processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o dos il\u00edcitos referidos na Lei suspende o curso do prazo prescricional por, no m\u00e1ximo:<\/p>","resposta":10360700,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sessenta dias corridos","id":10360698,"corpo":"<p>sessenta dias corridos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cento e vinte dias \u00fateis","id":10360699,"corpo":"<p>cento e vinte dias \u00fateis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cento e oitenta dias corridos","id":10360700,"corpo":"<p>cento e oitenta dias corridos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duzentos e quarenta dias \u00fateis","id":10360701,"corpo":"<p>duzentos e quarenta dias \u00fateis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NIC obteve senten\u00e7a judicial condenat\u00f3ria que veio a transitar em julgado. Logo ap\u00f3s, houve requerimento para cumprir a senten\u00e7a. O r\u00e9u, pretendendo impedir a execu\u00e7\u00e3o, prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria da decis\u00e3o. Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 poss\u00edvel assentar que:","provas":[{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596606,"hashId":"f3a53a7749a4511eb8254c328ead2ebf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">NIC obteve senten\u00e7a judicial condenat\u00f3ria que veio a transitar em julgado. Logo ap\u00f3s, houve requerimento para cumprir a senten\u00e7a. O r\u00e9u, pretendendo impedir a execu\u00e7\u00e3o, prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria da decis\u00e3o. Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 poss\u00edvel assentar que:<\/p>","resposta":10360751,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial da rescis\u00f3ria suspende a execu\u00e7\u00e3o","id":10360750,"corpo":"<p>a apresenta\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial da rescis\u00f3ria suspende a execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"proposta a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, com deferimento da tutela provis\u00f3ria, a execu\u00e7\u00e3o \u00e9 suspensa","id":10360751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proposta a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, com deferimento da tutela provis\u00f3ria, a execu\u00e7\u00e3o \u00e9 suspensa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o processo da rescis\u00f3ria estar maduro, suspende-se a execu\u00e7\u00e3o","id":10360752,"corpo":"<p>ap\u00f3s o processo da rescis\u00f3ria estar maduro, suspende-se a execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apresentadas testemunhas do v\u00edcio processual, a execu\u00e7\u00e3o deve ser suspensa","id":10360753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentadas testemunhas do v\u00edcio processual, a execu\u00e7\u00e3o deve ser suspensa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa que apresenta correspond\u00eancia sem\u00e2ntica (paralelismo) na sua constru\u00e7\u00e3o do enunciado.","provas":[{"id":91598,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-bioquimico","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Bioqu\u00edmico - 2022"},{"id":91605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":91602,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":91608,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-professor","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Professor - 2022"},{"id":91604,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":91595,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":91603,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":91609,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-psicologo","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":91601,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:26:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2616500,"hashId":"1be1f9d246167ebff8fdf13b8d7d6386","enunciado":"<p>Aponte a alternativa que apresenta correspond\u00eancia sem\u00e2ntica (paralelismo) na sua constru\u00e7\u00e3o do enunciado.<\/p>","resposta":10437899,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o apenas corrigiu os seus erros e \u00e9 a refer\u00eancia do seu grupo de trabalho.","id":10437896,"corpo":"<p>N\u00e3o apenas corrigiu os seus erros e \u00e9 a refer\u00eancia do seu grupo de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A festa durou a noite toda e algumas bolhas nos p\u00e9s.","id":10437897,"corpo":"<p>A festa durou a noite toda e algumas bolhas nos p\u00e9s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por um lado, eu concordo com a decis\u00e3o dela, por outro, eu acho que ela fez a escolha certa.","id":10437898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por um lado, eu concordo com a decis\u00e3o dela, por outro, eu acho que ela fez a escolha certa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto mais eu o conhe\u00e7o, mais certeza tenho que ele n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel.","id":10437899,"corpo":"<p>Quanto mais eu o conhe\u00e7o, mais certeza tenho que ele n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2616500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carl Rogers pressup\u00f5e a exist\u00eancia de tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es fundamentais para que uma rela\u00e7\u00e3o possa favorecer o desenvolvimento da pessoa, quer seja em rela\u00e7\u00e3o a terapeuta e paciente, professor e aluno, pais e filhos, l\u00edder e grupo, entre outras. Tais condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":71896,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-psicologo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2197141,"hashId":"3e43202243f4f7368ccf99df269ac146","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carl Rogers pressup\u00f5e a exist\u00eancia de tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es fundamentais para que uma rela\u00e7\u00e3o possa favorecer o desenvolvimento da pessoa, quer seja em rela\u00e7\u00e3o a terapeuta e paciente, professor e aluno, pais e filhos, l\u00edder e grupo, entre outras. Tais condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":8626259,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sil\u00eancio, a escuta e o respeito. ","id":8626257,"corpo":"<p>o sil\u00eancio, a escuta e o respeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a escuta, a compreens\u00e3o e a contesta\u00e7\u00e3o.","id":8626258,"corpo":"<p> a escuta, a compreens\u00e3o e a contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a congru\u00eancia, a compreens\u00e3o emp\u00e1tica e a considera\u00e7\u00e3o positiva incondicional.","id":8626259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a congru\u00eancia, a compreens\u00e3o emp\u00e1tica e a considera\u00e7\u00e3o positiva incondicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a escuta, o julgamento e a decis\u00e3o.","id":8626260,"corpo":"<p>a escuta, o julgamento e a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Abordagem Centrada na Pessoa","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417472,"slug":"psicologia-abordagem-centrada-na-pessoa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Teoria Centrada na Pessoa","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398594,"slug":"psicologia-teoria-centrada-na-pessoa"}],"slug":"psicologia\/2197141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores de risco para a sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores, presentes ou relacionados ao trabalho, podem ser classificados em cinco grandes grupos. Assinale a alternativa correta que contemple um exemplo de fator de risco biol\u00f3gico.","provas":[{"id":77401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2332170,"hashId":"4d4a4303973feb02229826c5c0e3edf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatores de risco para a sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores, presentes ou relacionados ao trabalho, podem ser classificados em cinco grandes grupos. Assinale a alternativa correta que contemple um exemplo de fator de risco biol\u00f3gico.<\/p>","resposta":9214115,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia qu\u00edmica","id":9214112,"corpo":"<p>Subst\u00e2ncia qu\u00edmica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo","id":9214113,"corpo":"<p>Ru\u00eddo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00e3o ionizante","id":9214114,"corpo":"<p>Radia\u00e7\u00e3o ionizante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parasitas","id":9214115,"corpo":"<p>Parasitas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o atmosf\u00e9rica anormal","id":9214116,"corpo":"<p>Press\u00e3o atmosf\u00e9rica anormal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2332170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do Brasil de 1988, s\u00e3o direitos e deveres individuais e coletivos, EXCETO:","provas":[{"id":93483,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":93481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-em-agropecuaria-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":93223,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2624718,"hashId":"23c9e01c7f5edea87edd24b23338dd27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do Brasil de 1988, s\u00e3o direitos e deveres individuais e coletivos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10474383,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante.","id":10474381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.","id":10474382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o viol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, n\u00e3o havendo o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral.","id":10474383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o viol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, n\u00e3o havendo o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar.","id":10474384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes.","id":10474385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2624718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.o 8.429\/1992, reformada pela Lei n.o 14.230\/2021, disp\u00f5e taxativamente sobre as condutas que configuram atos de improbidade. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2740793,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992, reformada pela Lei n.<sup>o <\/sup>14.230\/2021, disp\u00f5e taxativamente sobre as condutas que configuram atos de improbidade. <\/p>","resposta":10987871,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10987870,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10987871,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de 51 a 55. ","id":572228,"enunciado":"<p>\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992, julgue os itens de<strong> 51<\/strong> a <strong>55<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica integra-se na vida particular de cada servidor p\u00fablico. ","provas":[{"id":71346,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:26:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2175710,"hashId":"0de2fdb618581552c37f3655be66728c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica integra-se na vida particular de cada servidor p\u00fablico. <\/p>","resposta":8533608,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8533608,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8533609,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 41 a 43. ","id":507428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>43<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/2175710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Portal Acesso 7","descricao":"Portal Acesso 7","sigla":"","oab":false,"id":1415,"slug":"portal-acesso-7"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areado","sigla":"","id":5409,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-areado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para organizar seu treino para uma maratona de corrida da qual participar\u00e1, Pedro, um corredor profissional, resolve fazer corridas di\u00e1rias, durante 5 dias seguidos. No primeiro dia ele faz uma corrida de 12 km e, em cada dia seguinte, ele corre metade da dist\u00e2ncia que correu no dia anterior, formando assim uma progress\u00e3o geom\u00e9trica. Quantos km Pedro ter\u00e1 percorrido ao final dos cinco dias de treinamento para essa maratona? ","provas":[{"id":71272,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areado","sigla":"","id":5409,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-areado-mg"},"banca":{"nome":"Portal Acesso 7","descricao":"Portal Acesso 7","sigla":"","oab":false,"id":1415,"slug":"portal-acesso-7"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areado-mg-2022-portal-acesso-7-medico-esf","tipo":1,"nome":"Portal Acesso 7 - Prefeitura de Areado - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":71273,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areado","sigla":"","id":5409,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-areado-mg"},"banca":{"nome":"Portal Acesso 7","descricao":"Portal Acesso 7","sigla":"","oab":false,"id":1415,"slug":"portal-acesso-7"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areado-mg-2022-portal-acesso-7-psicologo","tipo":1,"nome":"Portal Acesso 7 - Prefeitura de Areado - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":71267,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areado","sigla":"","id":5409,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-areado-mg"},"banca":{"nome":"Portal Acesso 7","descricao":"Portal Acesso 7","sigla":"","oab":false,"id":1415,"slug":"portal-acesso-7"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areado-mg-2022-portal-acesso-7-contador","tipo":1,"nome":"Portal Acesso 7 - Prefeitura de Areado - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2170206,"hashId":"b3a857c2306863252df8c142f17ead3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para organizar seu treino para uma maratona de corrida da qual participar\u00e1, Pedro, um corredor profissional, resolve fazer corridas di\u00e1rias, durante 5 dias seguidos. No primeiro dia ele faz uma corrida de 12 km e, em cada dia seguinte, ele corre metade da dist\u00e2ncia que correu no dia anterior, formando assim uma progress\u00e3o geom\u00e9trica. Quantos km Pedro ter\u00e1 percorrido ao final dos cinco dias de treinamento para essa maratona? <\/p>","resposta":8510634,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11,625 km","id":8510633,"corpo":"<p>11,625 km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"23,25 km","id":8510634,"corpo":"<p>23,25 km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"23,50 km","id":8510635,"corpo":"<p>23,50 km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"23,625 km","id":8510636,"corpo":"<p>23,625 km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica finita","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica finita","pai":403855,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408865,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-progressao-geometrica-finita"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2170206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Portal Acesso 7","descricao":"Portal Acesso 7","sigla":"","oab":false,"id":1415,"slug":"portal-acesso-7"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areado","sigla":"","id":5409,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-areado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o do processo de psicodiagn\u00f3stico, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":71273,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areado","sigla":"","id":5409,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-areado-mg"},"banca":{"nome":"Portal Acesso 7","descricao":"Portal Acesso 7","sigla":"","oab":false,"id":1415,"slug":"portal-acesso-7"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areado-mg-2022-portal-acesso-7-psicologo","tipo":1,"nome":"Portal Acesso 7 - Prefeitura de Areado - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2170217,"hashId":"ecf6b85052229d53a7071541aa3e7d77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o do processo de psicodiagn\u00f3stico, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8510687,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 ilimitado no tempo. ","id":8510685,"corpo":"<p>\u00c9 ilimitado no tempo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utiliza t\u00e9cnicas e testes psicol\u00f3gicos somente em n\u00edvel individual. ","id":8510686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza t\u00e9cnicas e testes psicol\u00f3gicos somente em n\u00edvel individual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Identifica e avalia aspectos espec\u00edficos, seja para classificar o caso e prever seu curso poss\u00edvel, comunicando os resultados, na base dos quais s\u00e3o propostas solu\u00e7\u00f5es, se for o caso.","id":8510687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Identifica e avalia aspectos espec\u00edficos, seja para classificar o caso e prever seu curso poss\u00edvel, comunicando os resultados, na base dos quais s\u00e3o propostas solu\u00e7\u00f5es, se for o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 ainda considerado um processo cient\u00edfico. ","id":8510688,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 ainda considerado um processo cient\u00edfico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2170217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cidad\u00e3os est\u00e3o cada vez mais exigentes com o servi\u00e7o p\u00fablico, sobretudo no que concerne ao atendimento. Sobre isso, considere as seguintes t\u00e9cnicas.I - Conhecer o perfil do p\u00fablico para alcan\u00e7ar melhor qualidade de atendimento.II - Ser sempre educado e objetivo.III - Utilizar a linguagem adequada, evitando gaps de comunica\u00e7\u00e3o.IV - Manter aten\u00e7\u00e3o \u00e0 tela do computador, evitando contato visual com o interlocutor.Quais est\u00e3o corretas para que o setor possa atender com efici\u00eancia e efic\u00e1cia, qualificando o atendimento?","provas":[{"id":71006,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Secret\u00e1rio Executivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:18:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2170334,"hashId":"860bb6dca3ccb868d017e664d2e9cba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cidad\u00e3os est\u00e3o cada vez mais exigentes com o servi\u00e7o p\u00fablico, sobretudo no que concerne ao atendimento. Sobre isso, considere as seguintes t\u00e9cnicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Conhecer o perfil do p\u00fablico para alcan\u00e7ar melhor qualidade de atendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Ser sempre educado e objetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Utilizar a linguagem adequada, evitando <em>gaps<\/em> de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Manter aten\u00e7\u00e3o \u00e0 tela do computador, evitando contato visual com o interlocutor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas para que o setor possa atender com efici\u00eancia e efic\u00e1cia, qualificando o atendimento?<\/p>","resposta":8511263,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8511260,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8511261,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":8511262,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8511263,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8511264,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"secretariado\/2170334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os parox\u00edtonos terminados em \"-\u00e3o\" e alguns poucos ox\u00edtonos e monoss\u00edlabos formam o plural pelo simples acr\u00e9scimo de \"s\". Alguns substantivos terminados em \"-\u00e3o\" formam o plural substituindo essa termina\u00e7\u00e3o por \"-\u00e3es\". Em alguns casos, h\u00e1 mais do que uma forma aceit\u00e1vel para esses plurais, como \u00e9 o caso de:","provas":[{"id":70314,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:10:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2150099,"hashId":"6901b38878385a53b6c25a7faac3f87a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os parox\u00edtonos terminados em \"-\u00e3o\" e alguns poucos ox\u00edtonos e monoss\u00edlabos formam o plural pelo simples acr\u00e9scimo de \"s\". Alguns substantivos terminados em \"-\u00e3o\" formam o plural substituindo essa termina\u00e7\u00e3o por \"-\u00e3es\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos, h\u00e1 mais do que uma forma aceit\u00e1vel para esses plurais, como \u00e9 o caso de:<\/p>","resposta":8422274,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cidad\u00e3o.","id":8422273,"corpo":"<p>Cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Refr\u00e3o.","id":8422274,"corpo":"<p>Refr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capel\u00e3o.","id":8422275,"corpo":"<p>Capel\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3o.","id":8422276,"corpo":"<p>Tabeli\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","pai":409123,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409124,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-do-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os parox\u00edtonos terminados em \"-\u00e3o\" e alguns poucos ox\u00edtonos e monoss\u00edlabos formam o plural pelo simples acr\u00e9scimo de \"s\". Alguns substantivos terminados em \"-\u00e3o\" formam o plural substituindo essa termina\u00e7\u00e3o por \"-\u00e3es\". Em alguns casos, h\u00e1 mais do que uma forma aceit\u00e1vel para esses plurais, como \u00e9 o caso de:","provas":[{"id":70405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:10:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2150658,"hashId":"ca2052eef0ca73b2ccd564245939a5b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os parox\u00edtonos terminados em \"-\u00e3o\" e alguns poucos ox\u00edtonos e monoss\u00edlabos formam o plural pelo simples acr\u00e9scimo de \"s\". Alguns substantivos terminados em \"-\u00e3o\" formam o plural substituindo essa termina\u00e7\u00e3o por \"-\u00e3es\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos, h\u00e1 mais do que uma forma aceit\u00e1vel para esses plurais, como \u00e9 o caso de:<\/p>","resposta":8424141,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capel\u00e3o.","id":8424140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capel\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Refr\u00e3o.","id":8424141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cidad\u00e3o.","id":8424142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3o.","id":8424143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabeli\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a pedologia em rela\u00e7\u00e3o aos horizontes que formam um determinado perfil, qual camada n\u00e3o pode ser observada? ","provas":[{"id":78959,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:15:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361007,"hashId":"09092733438f21542d1ed75a49cd58f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a pedologia em rela\u00e7\u00e3o aos horizontes que formam um determinado perfil, qual camada <strong>n\u00e3o <\/strong>pode ser observada? <\/p>","resposta":9339234,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subsolo. ","id":9339231,"corpo":"<p>Subsolo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Camada profunda. ","id":9339232,"corpo":"<p>Camada profunda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Camada superficial. ","id":9339233,"corpo":"<p> Camada superficial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Camada de revestimento. ","id":9339234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada de revestimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os agregados gra\u00fados, o teor de umidade, no estado saturado de superf\u00edcie seca, \u00e9 o que se denomina","provas":[{"id":78959,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:15:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361087,"hashId":"40dea6ed9c41b093fbf4b5000048ad00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os agregados gra\u00fados, o teor de umidade, no estado saturado de superf\u00edcie seca, \u00e9 o que se denomina<\/p>","resposta":9339551,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o.","id":9339551,"corpo":"<p>absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"umidade externa.","id":9339552,"corpo":"<p>umidade externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"umidade higrosc\u00f3pica.","id":9339553,"corpo":"<p>umidade higrosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"umidade da \u00e1gua de forma\u00e7\u00e3o.","id":9339554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">umidade da \u00e1gua de forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o rochas transportadas ou n\u00e3o, as quais sofreram modifica\u00e7\u00f5es em sua textura estrutural e at\u00e9 em sua composi\u00e7\u00e3o mineral, devido aos agentes de intemperismo qu\u00edmicos e tamb\u00e9m f\u00edsicos, tais como temperatura e press\u00e3o. O texto refere-se a que tipo de rochas?","provas":[{"id":78959,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:15:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361070,"hashId":"b9ce5706499393692d3495941b3868c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o rochas transportadas ou n\u00e3o, as quais sofreram modifica\u00e7\u00f5es em sua textura estrutural e at\u00e9 em sua composi\u00e7\u00e3o mineral, devido aos agentes de intemperismo qu\u00edmicos e tamb\u00e9m f\u00edsicos, tais como temperatura e press\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto refere-se a que tipo de rochas?<\/p>","resposta":9339486,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdgneas.","id":9339483,"corpo":"<p>\u00cdgneas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Magm\u00e1ticas.","id":9339484,"corpo":"<p>Magm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sedimentares.","id":9339485,"corpo":"<p>Sedimentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metam\u00f3rficas.","id":9339486,"corpo":"<p>Metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o balan\u00e7o patrimonial da Cia. Sorriso.Balan\u00e7o Patrimonial31\/12\/202131\/12\/2021AtivoPassivoCirculante1.960.000,00Circulante1.295.000,00Caixa e seus equivalentes114.000,00Fornecedores650.000,00Aplicati\u00e7\u00f5es financeiras50.000,00Sal\u00e1rios pagar280.000,00Clientes1.050.000,00Obriga\u00e7\u00f5es fiscais70.000,00Estoque746.000,00Empr\u00e9stimos e financiamentos295.000,00N\u00e3o circulante790.000,00N\u00e3o circulante300.000,00Realiz\u00e1vel a longo prazo34.000,00Empr\u00e9stimos e financiamentos300.000,00Investimento62.000,00Patrim\u00f4nio l\u00edquido1.155.000,00Imobilizado650.000,00Capital social750.000,00Intang\u00edvel44.000,00Reservas de lucro405.000,00Total do Ativo2.750.000,00Total do Passivo2.750.000,00\u00c9 INCORRETO afirmar que (,)","provas":[{"id":78239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:30:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354588,"hashId":"d5ef90c03809104226d62aa7c334c792","enunciado":"<p>Analise o balan\u00e7o patrimonial da Cia. Sorriso.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 490px;\"><colgroup><col width=\"148\"><col width=\"100\"><col width=\"142\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Balan\u00e7o Patrimonial<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>31\/12\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>31\/12\/2021<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.960.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.295.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e seus equivalentes<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">114.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">650.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aplicati\u00e7\u00f5es financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sal\u00e1rios pagar<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">280.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.050.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Obriga\u00e7\u00f5es fiscais<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">746.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Empr\u00e9stimos e financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">295.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>N\u00e3o circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>790.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>N\u00e3o circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>300.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Realiz\u00e1vel a longo prazo<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">34.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Empr\u00e9stimos e financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">300.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimento<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">62.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1.155.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">650.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Capital social<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">750.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">44.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reservas de lucro<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">405.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total do Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.750.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total do Passivo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.750.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>\u00c9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que (,)<\/p>","resposta":9311273,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com a an\u00e1lise vertical do balan\u00e7o patrimonial da Cia. Sorriso, a conta \u201cFornecedores\u201d representa o percentual de 23,64% e a conta \u201cEstoques\u201d, de 27,13% aproximadamente.","id":9311269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com a an\u00e1lise vertical do balan\u00e7o patrimonial da Cia. Sorriso, a conta \u201cFornecedores\u201d representa o percentual de 23,64% e a conta \u201cEstoques\u201d, de 27,13% aproximadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o \u00edndice de liquidez seca da Cia. Sorriso \u00e9 de 0,94 aproximadamente.","id":9311270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00edndice de liquidez seca da Cia. Sorriso \u00e9 de 0,94 aproximadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Cia. Sorriso apresenta uma imobiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido de 65,45% aproximadamente.","id":9311271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Cia. Sorriso apresenta uma imobiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido de 65,45% aproximadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o do endividamento de curto prazo da Cia. Sorriso \u00e9 de 81% aproximadamente.","id":9311272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a composi\u00e7\u00e3o do endividamento de curto prazo da Cia. Sorriso \u00e9 de 81% aproximadamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a depend\u00eancia financeira (participa\u00e7\u00e3o de capital de terceiros no ativo total) da Cia Sorriso \u00e9 de 39,36% aproximadamente.","id":9311273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a depend\u00eancia financeira (participa\u00e7\u00e3o de capital de terceiros no ativo total) da Cia Sorriso \u00e9 de 39,36% aproximadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":"contabilidade-geral\/2354588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, obtidas por meio das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Empresa Felicidade S\/A e da Empresa Alegria S\/A.Informa\u00e7\u00f5esFelicidade S\/AAlegria S\/APassivo circulanteR$ 15.000,00R$ 10.000,00\u00cdndices de liquidez corrente2,01,5Composi\u00e7\u00e3o de endividamento (capital de terceiros de curto)40%60%Depend\u00eancia financeira (participa\u00e7\u00e3o de capital de terceiros no ativo total)80%80%Retorno sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido20%22%Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a empresa","provas":[{"id":78239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:30:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354577,"hashId":"0e4738f50c8f8bbe3a99cea3dd80e378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, obtidas por meio das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Empresa Felicidade S\/A e da Empresa Alegria S\/A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 486px;\"><colgroup><col width=\"245\"><col width=\"141\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Informa\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Felicidade S\/A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Alegria S\/A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo circulante<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 15.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00cdndices de liquidez corrente<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2,0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Composi\u00e7\u00e3o de endividamento (capital de terceiros de curto)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Depend\u00eancia financeira (participa\u00e7\u00e3o de capital de terceiros no ativo total)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">80%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">80%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a empresa<\/p>","resposta":9311218,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alegria S\/A apresenta maior ativo n\u00e3o circulante.","id":9311216,"corpo":"<p>Alegria S\/A apresenta maior ativo n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Felicidade S\/A apresenta menor passivo n\u00e3o circulante.","id":9311217,"corpo":"<p>Felicidade S\/A apresenta menor passivo n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Felicidade S\/A apurou maior lucro l\u00edquido.","id":9311218,"corpo":"<p>Felicidade S\/A apurou maior lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alegria S\/A apresenta maior patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9311219,"corpo":"<p>Alegria S\/A apresenta maior patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alegria S\/A apresenta maior montante de recursos de terceiros.","id":9311220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alegria S\/A apresenta maior montante de recursos de terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":"contabilidade-geral\/2354577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa Boa Ventura S\/A.Informa\u00e7\u00f5esValores em R$Patrim\u00f4nio l\u00edquido em 31\/12\/20211.500.000,00Patrim\u00f4nio l\u00edquido m\u00e9dio (2021)1.260.000,00Receita bruta de vendas3.000.000,00Receita l\u00edquida de vendas2.500.000,00Lucro bruto800.000,00Lucro l\u00edquido250.000,00Giro do ativo1,5Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a empresa Boa Ventura S\/A apresentou o retorno sobre o","provas":[{"id":78239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354578,"hashId":"9d5249d111f379bdfc5f6c0e4b82d1fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa Boa Ventura S\/A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 386px;\"><colgroup><col width=\"245\"><col width=\"141\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Informa\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valores em R$<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patrim\u00f4nio l\u00edquido em 31\/12\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patrim\u00f4nio l\u00edquido m\u00e9dio (2021)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.260.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita bruta de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita l\u00edquida de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucro bruto<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucro l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">250.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Giro do ativo<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1,5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a empresa Boa Ventura S\/A apresentou o retorno sobre o<\/p>","resposta":9311224,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativo igual a 12%, sendo decomposto pelo giro do ativo de 1,5 e margem l\u00edquida de 8%.","id":9311221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativo igual a 12%, sendo decomposto pelo giro do ativo de 1,5 e margem l\u00edquida de 8%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ativo igual a 12% e o retorno sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 de 20%.","id":9311222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativo igual a 12% e o retorno sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 de 20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ativo igual a 12% e o retorno sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 de 25%.","id":9311223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativo igual a 12% e o retorno sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 de 25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ativo igual a 15%, sendo decomposto pelo giro do ativo de 1,5 e margem l\u00edquida de 10%.","id":9311224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativo igual a 15%, sendo decomposto pelo giro do ativo de 1,5 e margem l\u00edquida de 10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio l\u00edquido igual a 20%, decomposto pelo giro do ativo de 1,5 e margem l\u00edquida de 10%.","id":9311225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patrim\u00f4nio l\u00edquido igual a 20%, decomposto pelo giro do ativo de 1,5 e margem l\u00edquida de 10%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/2354578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do Balan\u00e7o Patrimonial da Cia Sorriso S\/A, em 31\/12\/2021, foram extra\u00eddas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:Informa\u00e7\u00f5esValores em R$Patrim\u00f4nio l\u00edquido em 31\/12\/20211.500.000,00Patrim\u00f4nio l\u00edquido m\u00e9dio (2021)1.260.000,00Receita bruta de vendas3.000.000,00Receita l\u00edquida de vendas2.500.000,00Lucro bruto800.000,00Lucro l\u00edquido250.000,00Giro do ativo1,5Ao calcular o valor do passivo circulante e efetuar a an\u00e1lise vertical do balan\u00e7o patrimonial da Cia. Sorriso S\/A, observa-se que este grupo representa","provas":[{"id":78239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:30:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354583,"hashId":"03f520ca3aef1eb4e90de6d92d9c736f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Balan\u00e7o Patrimonial da Cia Sorriso S\/A, em 31\/12\/2021, foram extra\u00eddas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 345px;\"><colgroup><col width=\"222\"><col width=\"123\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Informa\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valores em R$<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patrim\u00f4nio l\u00edquido em 31\/12\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patrim\u00f4nio l\u00edquido m\u00e9dio (2021)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.260.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita bruta de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita l\u00edquida de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucro bruto<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucro l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">250.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Giro do ativo<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1,5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao calcular o valor do passivo circulante e efetuar a an\u00e1lise vertical do balan\u00e7o patrimonial da Cia. Sorriso S\/A, observa-se que este grupo representa<\/p>","resposta":9311249,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20,67% do valor do ativo total.","id":9311245,"corpo":"<p>20,67% do valor do ativo total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60,14% do passivo n\u00e3o circulante.","id":9311246,"corpo":"<p>60,14% do passivo n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20,56% do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9311247,"corpo":"<p>20,56% do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"65,56% do valor do ativo circulante.","id":9311248,"corpo":"<p>65,56% do valor do ativo circulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"28,74% do valor do ativo n\u00e3o circulante.","id":9311249,"corpo":"<p>28,74% do valor do ativo n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":"contabilidade-geral\/2354583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que consiste em determinar os valores monet\u00e1rios pelos quais os elementos patrimoniais devem ser reconhecidos e apresentados nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos suportados em an\u00e1lises qualitativa e quantitativas. Com base nas normas aplic\u00e1veis \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, s\u00e3o consideradas bases de mensura\u00e7\u00e3o do passivo:","provas":[{"id":78411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354647,"hashId":"c1207bfae3cb4fdd541cfc355b25615e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensura\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que consiste em determinar os valores monet\u00e1rios pelos quais os elementos patrimoniais devem ser reconhecidos e apresentados nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos suportados em an\u00e1lises qualitativa e quantitativas. Com base nas normas aplic\u00e1veis \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, s\u00e3o consideradas bases de mensura\u00e7\u00e3o do passivo:<\/p>","resposta":9311544,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pre\u00e7o presumido e valor em uso","id":9311543,"corpo":"<p>pre\u00e7o presumido e valor em uso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"custo hist\u00f3rico e custo de libera\u00e7\u00e3o","id":9311544,"corpo":"<p>custo hist\u00f3rico e custo de libera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"valor de mercado e custo de reposi\u00e7\u00e3o","id":9311545,"corpo":"<p>valor de mercado e custo de reposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"custo de cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o e custo de substitui\u00e7\u00e3o","id":9311546,"corpo":"<p>custo de cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o e custo de substitui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o para os Passivos","oab":false,"nome":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o para os Passivos","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405725,"slug":"contabilidade-publica-bases-de-mensuracao-para-os-passivos"}],"slug":"contabilidade-publica\/2354647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}