{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163455,"perPage":"100","pages":21635,"page":13450,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autoclave \u00e9 considerada o meio mais pr\u00e1tico e eficaz para esteriliza\u00e7\u00e3o em consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Ela se faz pela a\u00e7\u00e3o do vapor de \u00e1gua superaquecido mantido sob press\u00e3o. Analise as alternativas e assinale a INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o as causas de insucesso na esteriliza\u00e7\u00e3o com este m\u00e9todo: ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536027,"hashId":"2d1f6612cbfd81b29b1a7a04a8de8c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoclave \u00e9 considerada o meio mais pr\u00e1tico e eficaz para esteriliza\u00e7\u00e3o em consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Ela se faz pela a\u00e7\u00e3o do vapor de \u00e1gua superaquecido mantido sob press\u00e3o. Analise as alternativas e assinale a INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o as causas de insucesso na esteriliza\u00e7\u00e3o com este m\u00e9todo: <\/p>","resposta":5744685,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manejo incorreto do aparelho. ","id":5744684,"corpo":"<p>Manejo incorreto do aparelho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excesso de supervis\u00e3o rotineira do equipamento. ","id":5744685,"corpo":"<p>Excesso de supervis\u00e3o rotineira do equipamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falta de limpeza di\u00e1ria do equipamento. ","id":5744686,"corpo":"<p>Falta de limpeza di\u00e1ria do equipamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posicionamento incorreto das embalagens.","id":5744687,"corpo":"<p>Posicionamento incorreto das embalagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1536027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de elimina\u00e7\u00e3o de todos os microorganismos presentes no instrumental, tais como v\u00edrus, fungos e bact\u00e9rias, inclusive seus esporos, \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de: Assinale a CORRETA: ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536030,"hashId":"d8fab03566cbbe7cda1b090f263f83cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de elimina\u00e7\u00e3o de todos os microorganismos presentes no instrumental, tais como v\u00edrus, fungos e bact\u00e9rias, inclusive seus esporos, \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de: Assinale a CORRETA: <\/p>","resposta":5744700,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descontamina\u00e7\u00e3o. ","id":5744697,"corpo":"<p>Descontamina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valida\u00e7\u00e3o. ","id":5744698,"corpo":"<p>Valida\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limpeza ou higiene. ","id":5744699,"corpo":"<p>Limpeza ou higiene. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":5744700,"corpo":"<p>Esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1536030","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste tubercul\u00ednico na meningite tuberculosa deve ser positivo em pacientes:","provas":[{"id":50676,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1530579,"hashId":"cbfe2a64da8250c9c66a7ff78dc767cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste tubercul\u00ednico na meningite tuberculosa deve ser positivo em pacientes:<\/p>","resposta":5720464,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vacinados.","id":5720464,"corpo":"<p>vacinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com desnutri\u00e7\u00e3o grave.","id":5720465,"corpo":"<p>com desnutri\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida.","id":5720466,"corpo":"<p>com s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com tuberculose disseminada.","id":5720467,"corpo":"<p>com tuberculose disseminada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e9rgicos.","id":5720468,"corpo":"<p>an\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1530579","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que os marcadores tumorais podem ser de diferentes classes, o que pertence \u00e0 classe dos ant\u00edgenos oncofetais \u00e9:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530619,"hashId":"d98aac0ae80e46e159afa1ca5a2e3052","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que os marcadores tumorais podem ser de diferentes classes, o que pertence \u00e0 classe dos ant\u00edgenos oncofetais \u00e9:<\/p>","resposta":5720643,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calcitonina.","id":5720642,"corpo":"<p>calcitonina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alfafetoprote\u00edna.","id":5720643,"corpo":"<p>alfafetoprote\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gonadotrofina cori\u00f4nica humana.","id":5720644,"corpo":"<p>gonadotrofina cori\u00f4nica humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CA 125.","id":5720645,"corpo":"<p>CA 125.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enolase espec\u00edfica dos neur\u00f4nios.","id":5720646,"corpo":"<p>enolase espec\u00edfica dos neur\u00f4nios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que melhor caracteriza um tumor de Krukenberg \u00e9:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530653,"hashId":"c426e93f177239d4ddbe098ff42d733f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que melhor caracteriza um tumor de Krukenberg \u00e9:<\/p>","resposta":5720797,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tumor de origem ovariana com met\u00e1stase peritoneal e atipias m\u00faltiplas.","id":5720796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumor de origem ovariana com met\u00e1stase peritoneal e atipias m\u00faltiplas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o metast\u00e1tica ovariana de tumor composto de c\u00e9lulas em anel de sinete.","id":5720797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o metast\u00e1tica ovariana de tumor composto de c\u00e9lulas em anel de sinete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tumor de origem ovariana com met\u00e1stase e derrame pleural.","id":5720798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumor de origem ovariana com met\u00e1stase e derrame pleural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o metast\u00e1tica ovariana de adenocarcinoma de pulm\u00e3o.","id":5720799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o metast\u00e1tica ovariana de adenocarcinoma de pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00e3o metast\u00e1tica de est\u00f4mago com tumor de origem ovariana.","id":5720800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o metast\u00e1tica de est\u00f4mago com tumor de origem ovariana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530653","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes citot\u00f3xicos comuns quase sempre afetam a fun\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea. As complica\u00e7\u00f5es da mielossupress\u00e3o resultam sequelas previs\u00edveis. Quando um paciente apresenta neutropenia (contagem de neutr\u00f3filos &lt; 1000 c\u00e9lulas\/mm3), febre sem evid\u00eancia do local de origem e hipotens\u00e3o, a melhor escolha terap\u00eautica antibi\u00f3tica \u00e9:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530665,"hashId":"8df297dd06b516b9d67994d5e2cb69b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes citot\u00f3xicos comuns quase sempre afetam a fun\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea. As complica\u00e7\u00f5es da mielossupress\u00e3o resultam sequelas previs\u00edveis. Quando um paciente apresenta neutropenia (contagem de neutr\u00f3filos &lt; 1000 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup>), febre sem evid\u00eancia do local de origem e hipotens\u00e3o, a melhor escolha terap\u00eautica antibi\u00f3tica \u00e9:<\/p>","resposta":5720850,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vancomicina e ceftazidima.","id":5720850,"corpo":"<p>vancomicina e ceftazidima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metronidazol e ceftazidima.","id":5720851,"corpo":"<p>metronidazol e ceftazidima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vancomicina.","id":5720852,"corpo":"<p>vancomicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ceftazidima.","id":5720853,"corpo":"<p>ceftazidima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oxacilina e ceftazidima.","id":5720854,"corpo":"<p>oxacilina e ceftazidima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530665","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A droga conhecida pela sua alta toxicidade pulmonar \u00e9:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530666,"hashId":"e4abdc5d48b13e273d06b6b1b3aaa606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A droga conhecida pela sua alta toxicidade pulmonar \u00e9:<\/p>","resposta":5720859,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procarbazida.","id":5720855,"corpo":"<p>procarbazida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idarrubicina.","id":5720856,"corpo":"<p>idarrubicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gencitabina.","id":5720857,"corpo":"<p>gencitabina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ciclofosfamida.","id":5720858,"corpo":"<p>ciclofosfamida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bleomicina.","id":5720859,"corpo":"<p>bleomicina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530666","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que at\u00e9 25% dos pacientes com c\u00e2ncer colorretal t\u00eam hist\u00f3ria familiar da doen\u00e7a, o que sugere predisposi\u00e7\u00e3o familiar. Entre as s\u00edndromes heredit\u00e1rias (autoss\u00f4micas dominantes) de polipose gastrointestinal, aquela que cursa com tumor no intestino grosso e tumores cerebrais \u00e9 a:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530670,"hashId":"a1d7e26e54aae919d1b4149edba4dd01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que at\u00e9 25% dos pacientes com c\u00e2ncer colorretal t\u00eam hist\u00f3ria familiar da doen\u00e7a, o que sugere predisposi\u00e7\u00e3o familiar. Entre as s\u00edndromes heredit\u00e1rias (autoss\u00f4micas dominantes) de polipose gastrointestinal, aquela que cursa com tumor no intestino grosso e tumores cerebrais \u00e9 a:<\/p>","resposta":5720876,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Lynch.","id":5720875,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Lynch.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Turcot.","id":5720876,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Turcot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Peutz-Jeghers.","id":5720877,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Peutz-Jeghers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Gardner.","id":5720878,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Gardner.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"polipose juvenil.","id":5720879,"corpo":"<p>polipose juvenil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.732, de 22 de novembro de 2012, no seu art. 2o assinala que o paciente com neoplasia maligna tem direito de se submeter ao primeiro tratamento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a partir do dia em que for firmado o diagn\u00f3stico em laudo patol\u00f3gico ou em prazo menor, conforme a necessidade terap\u00eautica do caso registrada em prontu\u00e1rio \u00fanico, sendo o prazo m\u00e1ximo estabelecido para o in\u00edcio do tratamento oncol\u00f3gico o de:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530675,"hashId":"6a1d2489c06ee2d2ea752de6d7159ca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 12.732, de 22 de novembro de 2012, no seu art. 2<sup>o<\/sup> assinala que o paciente com neoplasia maligna tem direito de se submeter ao primeiro tratamento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a partir do dia em que for firmado o diagn\u00f3stico em laudo patol\u00f3gico ou em prazo menor, conforme a necessidade terap\u00eautica do caso registrada em prontu\u00e1rio \u00fanico, sendo o prazo m\u00e1ximo estabelecido para o in\u00edcio do tratamento oncol\u00f3gico o de:<\/p>","resposta":5720901,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":5720900,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":5720901,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":5720902,"corpo":"<p>45 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":5720903,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":5720904,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cistite hemorr\u00e1gica, uma complica\u00e7\u00e3o do uso de ciclofosfamida ou ifosfamida, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530715,"hashId":"f1214a70649b7793f41425607730d221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cistite hemorr\u00e1gica, uma complica\u00e7\u00e3o do uso de ciclofosfamida ou ifosfamida, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5721101,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio constante n\u00e3o tem valor preventivo.","id":5721097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manuten\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio constante n\u00e3o tem valor preventivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dor lombar acompanhada de hemat\u00faria \u00e9 o sintoma mais frequente.","id":5721098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dor lombar acompanhada de hemat\u00faria \u00e9 o sintoma mais frequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso o tratamento conservador n\u00e3o seja eficaz para controle da hemat\u00faria, recomenda-se o uso de formalina a 0,367 a 0,74% endovenoso.","id":5721099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso o tratamento conservador n\u00e3o seja eficaz para controle da hemat\u00faria, recomenda-se o uso de formalina a 0,367 a 0,74% endovenoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o 2-mecarptoetanossulfonato \u00e9 metabolizado em acrole\u00edna, que \u00e9 um irritante qu\u00edmico excretado na urina.","id":5721100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o 2-mecarptoetanossulfonato \u00e9 metabolizado em acrole\u00edna, que \u00e9 um irritante qu\u00edmico excretado na urina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a melhor conduta terap\u00eautica \u00e9 evitar que ela ocorra.","id":5721101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a melhor conduta terap\u00eautica \u00e9 evitar que ela ocorra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530715","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os ditames da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, quanto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576407,"hashId":"59becc88282a998da87c34bb9b48e6b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os ditames da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, quanto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5913367,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico promover, concorrentemente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.","id":5913364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico promover, concorrentemente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s Defensorias P\u00fablicas Estaduais \u00e9 assegurada autonomia funcional, pertencendo a iniciativa de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria ao Poder Judici\u00e1rio, dentro dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e subordina\u00e7\u00e3o ao disposto no art. 99, \u00a7 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5913365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s Defensorias P\u00fablicas Estaduais \u00e9 assegurada autonomia funcional, pertencendo a iniciativa de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria ao Poder Judici\u00e1rio, dentro dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e subordina\u00e7\u00e3o ao disposto no art. 99, \u00a7 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico exercer o controle interno da atividade policial, na forma da lei.","id":5913366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico exercer o controle interno da atividade policial, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O advogado \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, sendo inviol\u00e1vel por seus atos e manifesta\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, nos limites da lei.","id":5913367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, sendo inviol\u00e1vel por seus atos e manifesta\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, nos limites da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Defensoria P\u00fablica \u00e9 institui\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e a defesa, somente no primeiro grau, dos necessitados, na forma do art. 5o, LXXIV.","id":5913368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Defensoria P\u00fablica \u00e9 institui\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e a defesa, somente no primeiro grau, dos necessitados, na forma do art. 5<sup>o<\/sup>, LXXIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 66 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1576407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicologia Social dedicou grande parte de seus estudos \u00e0 compreens\u00e3o de processos grupais e aponta que a intermedia\u00e7\u00e3o entre o conjunto social mais amplo e o indiv\u00edduo \u00e9 feita","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594021,"hashId":"75d483d84f49bc5a96bd6ada665e948c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicologia Social dedicou grande parte de seus estudos \u00e0 compreens\u00e3o de processos grupais e aponta que a intermedia\u00e7\u00e3o entre o conjunto social mais amplo e o indiv\u00edduo \u00e9 feita<\/p>","resposta":5980017,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelas posi\u00e7\u00f5es pessoais.","id":5980016,"corpo":"<p>pelas posi\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos grupos sociais.","id":5980017,"corpo":"<p>pelos grupos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo mundo subjetivo do indiv\u00edduo.","id":5980018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo mundo subjetivo do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelas emo\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas.","id":5980019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas emo\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela racionalidade difundida.","id":5980020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela racionalidade difundida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1594021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas","id":22049}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia, agora, o texto verbal presente no \u00faltimo bal\u00e3o: \u201cQue saudades da \u00e9poca em que \u2018senha1234\u2019 era uma boa senha.\u201d O trecho em destaque exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de qual dos termos destacados nas passagens abaixo, todas retiradas do primeiro texto desta prova? ","provas":[{"id":52705,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-espanhol-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol - 2014"},{"id":52727,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas","id":22049},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1594035,"hashId":"d6ff4e69f700927d8ff26feefa61b05e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia, agora, o texto verbal presente no \u00faltimo bal\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cQue saudades da \u00e9poca em que \u2018senha1234\u2019 era <\/em><strong><em><u>uma boa senha<\/u><\/em><\/strong><em>.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho em destaque exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de qual dos termos destacados nas passagens abaixo, todas retiradas do primeiro texto desta prova? <\/p>","resposta":5980087,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Quando a Apple lan\u00e7ou sua nova gera\u00e7\u00e3o de iPhones, h\u00e1 algumas semanas, muita gente ficou desapontada. ","id":5980086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quando a Apple lan\u00e7ou <u>sua nova gera\u00e7\u00e3o de iPhones,<\/u> h\u00e1 algumas semanas, muita gente ficou desapontada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa que era l\u00edder isolada em inova\u00e7\u00e3o dessa vez pareceu estar a reboque. ","id":5980087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa que era l<u>\u00edder<\/u> isolada em inova\u00e7\u00e3o dessa vez pareceu estar a reboque. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Mesmo isso foi \"c\u00f3pia\" do que os concorrentes j\u00e1 vinham fazendo. ","id":5980088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Mesmo <u>isso<\/u> foi \"c\u00f3pia\" do que os concorrentes j\u00e1 vinham fazendo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Apple Pay foi lido como um passo da empresa para se aproximar dos bancos e das empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito para resolver um problema que ambos n\u00e3o foram capazes de resolver sozinhos [...]. ","id":5980089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Apple Pay foi lido como um passo da empresa para se aproximar <u>dos bancos<\/u> e das empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito para resolver um problema que ambos n\u00e3o foram capazes de resolver sozinhos [...]. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[...] massificar os celulares como meio de pagamento, transformando-o no novo \"cart\u00e3o de cr\u00e9dito\" do futuro. ","id":5980090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] massificar os celulares como meio de pagamento, transformando-<u>o<\/u> no novo \"cart\u00e3o de cr\u00e9dito\" do futuro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, considere a tirinha.http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/tec","id":442415,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es<\/strong> de<strong> 6<\/strong> a <strong>10<\/strong>, considere a tirinha.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52705\/grupo-questao\/442415-20210311170654000000-0.png\"><\/p><p><em>http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/tec<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1594035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas","id":22049}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as palavras em destaque: I. \u201cQue saudades da \u00e9poca em que o leite era entregue em casa e vinha em leiteiras.\u201d II. \u201cQue saudades da \u00e9poca em que as pessoas escreviam cartas umas para as outras em papel de verdade, em vez de usar SMS e Facebook.\u201d III. \u201cQue saudades da \u00e9poca em que \u2018senha1234\u2019 era uma boa senha.\u201d Ocorre preposi\u00e7\u00e3o, em destaque, em: ","provas":[{"id":52705,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-espanhol-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol - 2014"},{"id":52727,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas","id":22049},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1594036,"hashId":"d8135ef9eb70612c3f4a042b41a3007f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as palavras em destaque: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cQue saudades da \u00e9poca em que <strong><u>o<\/u><\/strong> leite era entregue em casa e vinha em leiteiras.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. \u201cQue saudades da \u00e9poca em <strong><u>que<\/u><\/strong> as pessoas escreviam cartas umas para as outras em papel de verdade, em vez de usar SMS e Facebook.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. \u201cQue saudades da \u00e9poca <strong><u>em<\/u><\/strong> que \u2018senha1234\u2019 era uma boa senha.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ocorre preposi\u00e7\u00e3o, em destaque, em: <\/p>","resposta":5980095,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":5980091,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II, somente.","id":5980092,"corpo":"<p> I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente. ","id":5980093,"corpo":"<p>I e III, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente. ","id":5980094,"corpo":"<p>II e III, somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" III, somente.","id":5980095,"corpo":"<p> III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, considere a tirinha.http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/tec","id":442415,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es<\/strong> de<strong> 6<\/strong> a <strong>10<\/strong>, considere a tirinha.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52705\/grupo-questao\/442415-20210311170654000000-0.png\"><\/p><p><em>http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/tec<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1594036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan el texto es correcto lo que se afirma en: ","provas":[{"id":52705,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-espanhol-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1594039,"hashId":"630777c21883501f68aa265340da7bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan el texto es correcto lo que se afirma en: <\/p>","resposta":5980107,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Hubo un robo cibern\u00e9tico y muchos clientes perdieron mucho dinero. ","id":5980106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hubo un robo cibern\u00e9tico y muchos clientes perdieron mucho dinero. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"El banco JPMorgan Chase sufri\u00f3 un ciberataque pero a\u00fan no se sabe con cu\u00e1l finalidad.","id":5980107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El banco JPMorgan Chase sufri\u00f3 un ciberataque pero a\u00fan no se sabe con cu\u00e1l finalidad.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" El sector bancario estadounidense ha sufrido ataques que ya han perjudicado a 76 millones de clientes. ","id":5980108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> El sector bancario estadounidense ha sufrido ataques que ya han perjudicado a 76 millones de clientes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" El FBI ya detect\u00f3 el origen del \u00faltimo ataque cibern\u00e9tico.","id":5980109,"corpo":"<p> El FBI ya detect\u00f3 el origen del \u00faltimo ataque cibern\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"En los Estados Unidos se sufren m\u00e1s ataques cibern\u00e9ticos que f\u00edsicos. ","id":5980110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">En los Estados Unidos se sufren m\u00e1s ataques cibern\u00e9ticos que f\u00edsicos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a las cuestiones 11 a 15, lea el texto que sigue.JPMorgan Chase reconoce que 76 millones de cuentas fueron hackeadas en agosto La entidad bancaria JPMorgan Chase hizo p\u00fablica hoy informaci\u00f3n actualizada sobre el sofisticado ciberataque del que fue v\u00edctima en agosto y asegur\u00f3 que aproximadamente 76 millones de cuentas corrientes y 7 millones de peque\u00f1as empresas fueron afectadas por el delito inform\u00e1tico.\tEn un documento oficial presentado ante la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), el banco especific\u00f3 el tipo de datos que fueron vulnerados en el ataque que sufri\u00f3 a las webs y aplicaciones m\u00f3viles de JPMorgan y de Chase.\tEntre la informaci\u00f3n a la que s\u00ed accedieron los hackers figuran nombres, direcciones, n\u00fameros de tel\u00e9fono y direcciones de correo electr\u00f3nico de sus clientes, as\u00ed como informaci\u00f3n interna de la instituci\u00f3n.\tSin embargo, el banco todav\u00eda no ha registrado pruebas de que este robo de datos haya afectado a los n\u00fameros de cuenta, claves de acceso, los n\u00fameros de carn\u00e9 de identidad, las fechas de nacimiento y los n\u00fameros de seguro social.\tNo hubo un robo de datos, asegura JPMorgan Chase. Aunque sigue investigando, el banco no ha tenido tampoco constancia de que se haya producido hasta el momento un fraude relacionado con este robo de datos, aunque llaman a sus clientes a advertir de cualquier irregularidad.\t\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto. Adem\u00e1s, el banco est\u00e1 cooperando completamente con todas las agencias gubernamentales a las que afecta la investigaci\u00f3n\", asegur\u00f3 en el documento presentado.\tEl banco JP Morgan Chase fue una de las cinco entidades estadounidenses v\u00edctimas de un ataque, cuyo fin a\u00fan se desconoce y sigue siendo objeto de una minuciosa investigaci\u00f3n.\tEl FBI intenta desde entonces determinar el origen de tan elaborado ciberataque y si la motivaci\u00f3n que hay detr\u00e1s de \u00e9l es simplemente econ\u00f3mica o se enmarca en una operaci\u00f3n de Inteligencia o espionaje internacional.\t\"Las empresas de nuestro tama\u00f1o desafortunadamente sufren ciberataques casi cada d\u00eda. Tenemos numerosas maneras de defendernos de estas amenazas y vigilamos constantemente si ha habido fraude real\", dijo entonces Patricia Wexler, una portavoz de JP Morgan.\tEl sector bancario estadounidense ha sido un objetivo frecuente de los piratas inform\u00e1ticos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque la mayor\u00eda de los ataques tuvieron un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Es por eso que este caso, que no parece ser del mismo perfil, ha causado especial inquietud a las autoridades. Nueva York, 2 octubre 2014, EFE\/Practica Espa\u00f1ol","id":442416,"enunciado":"<p>Para responder a las <strong>cuestiones 11 a 15,<\/strong> lea el texto que sigue.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>JPMorgan Chase reconoce que 76 millones de cuentas fueron hackeadas en agosto <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLa entidad bancaria JPMorgan Chase hizo p\u00fablica hoy informaci\u00f3n actualizada sobre el sofisticado ciberataque del que fue v\u00edctima en agosto y asegur\u00f3 que aproximadamente 76 millones de cuentas corrientes y 7 millones de peque\u00f1as empresas fueron afectadas por el delito inform\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEn un documento oficial presentado ante la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), el banco especific\u00f3 el tipo de datos que fueron vulnerados en el ataque que sufri\u00f3 a las webs y aplicaciones m\u00f3viles de JPMorgan y de Chase.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntre la informaci\u00f3n a la que s\u00ed accedieron los hackers figuran nombres, direcciones, n\u00fameros de tel\u00e9fono y direcciones de correo electr\u00f3nico de sus clientes, as\u00ed como informaci\u00f3n interna de la instituci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSin embargo, el banco todav\u00eda no ha registrado pruebas de que este robo de datos haya afectado a los n\u00fameros de cuenta, claves de acceso, los n\u00fameros de carn\u00e9 de identidad, las fechas de nacimiento y los n\u00fameros de seguro social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo hubo un robo de datos, asegura JPMorgan Chase. Aunque sigue investigando, el banco no ha tenido tampoco constancia de que se haya producido hasta el momento un fraude relacionado con este robo de datos, aunque llaman a sus clientes a advertir de cualquier irregularidad.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto. Adem\u00e1s, el banco est\u00e1 cooperando completamente con todas las agencias gubernamentales a las que afecta la investigaci\u00f3n\", asegur\u00f3 en el documento presentado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl banco JP Morgan Chase fue una de las cinco entidades estadounidenses v\u00edctimas de un ataque, cuyo fin a\u00fan se desconoce y sigue siendo objeto de una minuciosa investigaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl FBI intenta desde entonces determinar el origen de tan elaborado ciberataque y si la motivaci\u00f3n que hay detr\u00e1s de \u00e9l es simplemente econ\u00f3mica o se enmarca en una operaci\u00f3n de Inteligencia o espionaje internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Las empresas de nuestro tama\u00f1o desafortunadamente sufren ciberataques casi cada d\u00eda. Tenemos numerosas maneras de defendernos de estas amenazas y vigilamos constantemente si ha habido fraude real\", dijo entonces Patricia Wexler, una portavoz de JP Morgan.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl sector bancario estadounidense ha sido un objetivo frecuente de los piratas inform\u00e1ticos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque la mayor\u00eda de los ataques tuvieron un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Es por eso que este caso, que no parece ser del mismo perfil, ha causado especial inquietud a las autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<em style=\"font-size: 12px;\">Nueva York, 2 octubre 2014, EFE\/Practica Espa\u00f1ol<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1594039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aunque, todav\u00eda y sin embargo se traducen al portugu\u00e9s, respectivamente, como: ","provas":[{"id":52705,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-espanhol-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1594045,"hashId":"c9db50584e81ddf53808edbd39f26048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Aunque, todav\u00eda y sin embargo <\/em><\/strong>se traducen al portugu\u00e9s, respectivamente, como: <\/p>","resposta":5980137,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que, todavia, sen\u00e3o. ","id":5980136,"corpo":"<p>Ainda que, todavia, sen\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de, ainda, no entanto. ","id":5980137,"corpo":"<p>Apesar de, ainda, no entanto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda, todavia, entretanto. ","id":5980138,"corpo":"<p>Ainda, todavia, entretanto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar, entretanto, todavia. ","id":5980139,"corpo":"<p>Apesar, entretanto, todavia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Al\u00e9m de, ainda, se n\u00e3o.","id":5980140,"corpo":"<p> Al\u00e9m de, ainda, se n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a las cuestiones 11 a 15, lea el texto que sigue.JPMorgan Chase reconoce que 76 millones de cuentas fueron hackeadas en agosto La entidad bancaria JPMorgan Chase hizo p\u00fablica hoy informaci\u00f3n actualizada sobre el sofisticado ciberataque del que fue v\u00edctima en agosto y asegur\u00f3 que aproximadamente 76 millones de cuentas corrientes y 7 millones de peque\u00f1as empresas fueron afectadas por el delito inform\u00e1tico.\tEn un documento oficial presentado ante la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), el banco especific\u00f3 el tipo de datos que fueron vulnerados en el ataque que sufri\u00f3 a las webs y aplicaciones m\u00f3viles de JPMorgan y de Chase.\tEntre la informaci\u00f3n a la que s\u00ed accedieron los hackers figuran nombres, direcciones, n\u00fameros de tel\u00e9fono y direcciones de correo electr\u00f3nico de sus clientes, as\u00ed como informaci\u00f3n interna de la instituci\u00f3n.\tSin embargo, el banco todav\u00eda no ha registrado pruebas de que este robo de datos haya afectado a los n\u00fameros de cuenta, claves de acceso, los n\u00fameros de carn\u00e9 de identidad, las fechas de nacimiento y los n\u00fameros de seguro social.\tNo hubo un robo de datos, asegura JPMorgan Chase. Aunque sigue investigando, el banco no ha tenido tampoco constancia de que se haya producido hasta el momento un fraude relacionado con este robo de datos, aunque llaman a sus clientes a advertir de cualquier irregularidad.\t\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto. Adem\u00e1s, el banco est\u00e1 cooperando completamente con todas las agencias gubernamentales a las que afecta la investigaci\u00f3n\", asegur\u00f3 en el documento presentado.\tEl banco JP Morgan Chase fue una de las cinco entidades estadounidenses v\u00edctimas de un ataque, cuyo fin a\u00fan se desconoce y sigue siendo objeto de una minuciosa investigaci\u00f3n.\tEl FBI intenta desde entonces determinar el origen de tan elaborado ciberataque y si la motivaci\u00f3n que hay detr\u00e1s de \u00e9l es simplemente econ\u00f3mica o se enmarca en una operaci\u00f3n de Inteligencia o espionaje internacional.\t\"Las empresas de nuestro tama\u00f1o desafortunadamente sufren ciberataques casi cada d\u00eda. Tenemos numerosas maneras de defendernos de estas amenazas y vigilamos constantemente si ha habido fraude real\", dijo entonces Patricia Wexler, una portavoz de JP Morgan.\tEl sector bancario estadounidense ha sido un objetivo frecuente de los piratas inform\u00e1ticos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque la mayor\u00eda de los ataques tuvieron un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Es por eso que este caso, que no parece ser del mismo perfil, ha causado especial inquietud a las autoridades. Nueva York, 2 octubre 2014, EFE\/Practica Espa\u00f1ol","id":442416,"enunciado":"<p>Para responder a las <strong>cuestiones 11 a 15,<\/strong> lea el texto que sigue.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>JPMorgan Chase reconoce que 76 millones de cuentas fueron hackeadas en agosto <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLa entidad bancaria JPMorgan Chase hizo p\u00fablica hoy informaci\u00f3n actualizada sobre el sofisticado ciberataque del que fue v\u00edctima en agosto y asegur\u00f3 que aproximadamente 76 millones de cuentas corrientes y 7 millones de peque\u00f1as empresas fueron afectadas por el delito inform\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEn un documento oficial presentado ante la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), el banco especific\u00f3 el tipo de datos que fueron vulnerados en el ataque que sufri\u00f3 a las webs y aplicaciones m\u00f3viles de JPMorgan y de Chase.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntre la informaci\u00f3n a la que s\u00ed accedieron los hackers figuran nombres, direcciones, n\u00fameros de tel\u00e9fono y direcciones de correo electr\u00f3nico de sus clientes, as\u00ed como informaci\u00f3n interna de la instituci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSin embargo, el banco todav\u00eda no ha registrado pruebas de que este robo de datos haya afectado a los n\u00fameros de cuenta, claves de acceso, los n\u00fameros de carn\u00e9 de identidad, las fechas de nacimiento y los n\u00fameros de seguro social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo hubo un robo de datos, asegura JPMorgan Chase. Aunque sigue investigando, el banco no ha tenido tampoco constancia de que se haya producido hasta el momento un fraude relacionado con este robo de datos, aunque llaman a sus clientes a advertir de cualquier irregularidad.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto. Adem\u00e1s, el banco est\u00e1 cooperando completamente con todas las agencias gubernamentales a las que afecta la investigaci\u00f3n\", asegur\u00f3 en el documento presentado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl banco JP Morgan Chase fue una de las cinco entidades estadounidenses v\u00edctimas de un ataque, cuyo fin a\u00fan se desconoce y sigue siendo objeto de una minuciosa investigaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl FBI intenta desde entonces determinar el origen de tan elaborado ciberataque y si la motivaci\u00f3n que hay detr\u00e1s de \u00e9l es simplemente econ\u00f3mica o se enmarca en una operaci\u00f3n de Inteligencia o espionaje internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Las empresas de nuestro tama\u00f1o desafortunadamente sufren ciberataques casi cada d\u00eda. Tenemos numerosas maneras de defendernos de estas amenazas y vigilamos constantemente si ha habido fraude real\", dijo entonces Patricia Wexler, una portavoz de JP Morgan.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl sector bancario estadounidense ha sido un objetivo frecuente de los piratas inform\u00e1ticos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque la mayor\u00eda de los ataques tuvieron un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Es por eso que este caso, que no parece ser del mismo perfil, ha causado especial inquietud a las autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<em style=\"font-size: 12px;\">Nueva York, 2 octubre 2014, EFE\/Practica Espa\u00f1ol<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4566,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"}],"slug":"lingua-espanhola\/1594045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a preven\u00e7\u00e3o do estresse laboral, foi desenvolvido um programa de gerenciamento do estresse para ensinar os funcion\u00e1rios a minimizar os efeitos negativos do estresse relacionado ao trabalho. Para tanto, baseou-se em um programa t\u00edpico que instrui sobre","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594054,"hashId":"ca0252d745815b353fe66bec56884777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a preven\u00e7\u00e3o do estresse laboral, foi desenvolvido um programa de gerenciamento do estresse para ensinar os funcion\u00e1rios a minimizar os efeitos negativos do estresse relacionado ao trabalho. Para tanto, baseou-se em um programa t\u00edpico que instrui sobre<\/p>","resposta":5980185,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como aplicar conversas apreciativas e pedir apoio aos colegas de trabalho para diminuir os efeitos estressores encontrados no ambiente e no pr\u00f3prio trabalho.","id":5980181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como aplicar conversas apreciativas e pedir apoio aos colegas de trabalho para diminuir os efeitos estressores encontrados no ambiente e no pr\u00f3prio trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como proceder quando um colega estiver estressado e apresentando comportamentos il\u00edcitos, que podem afetar o trabalho.","id":5980182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como proceder quando um colega estiver estressado e apresentando comportamentos il\u00edcitos, que podem afetar o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es compostas de gerentes e funcion\u00e1rios para administrar, interpretar e supervisionar as pol\u00edticas de benef\u00edcios antiestressoras.","id":5980183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es compostas de gerentes e funcion\u00e1rios para administrar, interpretar e supervisionar as pol\u00edticas de benef\u00edcios antiestressoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas de estabelecimento de objetivos espec\u00edficos considerando v\u00e1rios fatores estressores relacionados, tamanho e localiza\u00e7\u00e3o da empresa, padr\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e lucratividade.","id":5980184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas de estabelecimento de objetivos espec\u00edficos considerando v\u00e1rios fatores estressores relacionados, tamanho e localiza\u00e7\u00e3o da empresa, padr\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e lucratividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas de relaxamento, habilidades para lidar com o estresse, capacidade de ouvir e m\u00e9todos para lidar com pessoas dif\u00edceis, gerenciamento do tempo e assertividade.","id":5980185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas de relaxamento, habilidades para lidar com o estresse, capacidade de ouvir e m\u00e9todos para lidar com pessoas dif\u00edceis, gerenciamento do tempo e assertividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Estresse Laboral","oab":false,"nome":"Estresse Laboral","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417446,"slug":"psicologia-estresse-laboral"}],"slug":"psicologia\/1594054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta no Manual e Guia de Interpreta\u00e7\u00e3o do H-T-P (Casa \u2212 \u00c1rvore \u2212 Pessoa), de John N. Buck, que no desenho da pessoa, quando h\u00e1 presen\u00e7a de transpar\u00eancias, que a mais comum e menos significativa transpar\u00eancia para a pessoa \u00e9 um bra\u00e7o visto atrav\u00e9s da manga da blusa, mas s\u00e3o indicativos fortes da presen\u00e7a de patologia:","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594061,"hashId":"570ad866003ae73d540d40f16f39dae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta no<em> Manual e Guia de Interpreta\u00e7\u00e3o do H-T-P<\/em> (Casa \u2212 \u00c1rvore \u2212 Pessoa), de John N. Buck, que no desenho da pessoa, quando h\u00e1 presen\u00e7a de transpar\u00eancias, que a mais comum e menos significativa transpar\u00eancia para a pessoa \u00e9 um bra\u00e7o visto atrav\u00e9s da manga da blusa, mas s\u00e3o indicativos fortes da presen\u00e7a de patologia:<\/p>","resposta":5980219,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espinhas, sardas ou pintas presentes na pele.","id":5980216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espinhas, sardas ou pintas presentes na pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos e mamilos supostamente sob a blusa.","id":5980217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos e mamilos supostamente sob a blusa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cicatrizes e rugas sob a vestimenta.","id":5980218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cicatrizes e rugas sob a vestimenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os corporais vis\u00edveis como o cora\u00e7\u00e3o ou os pulm\u00f5es.","id":5980219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3rg\u00e3os corporais vis\u00edveis como o cora\u00e7\u00e3o ou os pulm\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alimentos sendo digeridos pelo aparelho digestivo.","id":5980220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimentos sendo digeridos pelo aparelho digestivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1594061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1, na literatura, diversos conceitos de clima organizacional, por\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel identificar a presen\u00e7a de dois elementos comuns entre os autores. S\u00e3o eles: a refer\u00eancia \u00e0 percep\u00e7\u00e3o como meio de identifica\u00e7\u00e3o do clima organizacional e a refer\u00eancia \u00e0 influ\u00eancia do clima organizacional","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594087,"hashId":"2e15c01edae2d2435ab8286f1219fbd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, na literatura, diversos conceitos de clima organizacional, por\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel identificar a presen\u00e7a de dois elementos comuns entre os autores. S\u00e3o eles: a refer\u00eancia \u00e0 percep\u00e7\u00e3o como meio de identifica\u00e7\u00e3o do clima organizacional e a refer\u00eancia \u00e0 influ\u00eancia do clima organizacional<\/p>","resposta":5980348,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos artefatos, ambiente f\u00edsico e comportamento formal.","id":5980346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos artefatos, ambiente f\u00edsico e comportamento formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos rituais, recompensas e valores intr\u00ednsecos.","id":5980347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos rituais, recompensas e valores intr\u00ednsecos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na satisfa\u00e7\u00e3o, na motiva\u00e7\u00e3o e no comportamento das pessoas.","id":5980348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na satisfa\u00e7\u00e3o, na motiva\u00e7\u00e3o e no comportamento das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na hist\u00f3ria organizacional, cren\u00e7as e comportamento informal.","id":5980349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hist\u00f3ria organizacional, cren\u00e7as e comportamento informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na adapta\u00e7\u00e3o externa, valores declarados e pressupostos.","id":5980350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na adapta\u00e7\u00e3o externa, valores declarados e pressupostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1594087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Campbell e Stanley (1970) identifica quatro fatores que, segundo os autores, devem caracterizar dimens\u00f5es comuns em qualquer instrumento de clima organizacional. S\u00e3o eles: considera\u00e7\u00e3o, calor e apoio; grau de estrutura;","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594097,"hashId":"181faa0fe3e7dcc394f5d5ca2dbb04b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Campbell e Stanley (1970) identifica quatro fatores que, segundo os autores, devem caracterizar dimens\u00f5es comuns em qualquer instrumento de clima organizacional. S\u00e3o eles: considera\u00e7\u00e3o, calor e apoio; grau de estrutura;<\/p>","resposta":5980394,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"progresso profissional e relacionamento interpessoal.","id":5980390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progresso profissional e relacionamento interpessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o e processo decis\u00f3rio.","id":5980391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o e processo decis\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de trabalho e supervis\u00e3o.","id":5980392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de trabalho e supervis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"benef\u00edcios e estilo gerencial.","id":5980393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">benef\u00edcios e estilo gerencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autonomia individual e orienta\u00e7\u00e3o para recompensa.","id":5980394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autonomia individual e orienta\u00e7\u00e3o para recompensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1594097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de gengivite, que","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593944,"hashId":"81832fc0db5970bf3b049a4eb97f855b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de gengivite, que<\/p>","resposta":5979650,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promove destrui\u00e7\u00e3o tecidual irrevers\u00edvel, resultando em periodontite na presen\u00e7a de biofilme subgengival.","id":5979648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove destrui\u00e7\u00e3o tecidual irrevers\u00edvel, resultando em periodontite na presen\u00e7a de biofilme subgengival.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provoca uma resposta adaptativa do hospedeiro suscet\u00edvel, evitando a destrui\u00e7\u00e3o tecidual.","id":5979649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provoca uma resposta adaptativa do hospedeiro suscet\u00edvel, evitando a destrui\u00e7\u00e3o tecidual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui uma resposta universal do hospedeiro \u00e0 presen\u00e7a de biofilme supragengival.","id":5979650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui uma resposta universal do hospedeiro \u00e0 presen\u00e7a de biofilme supragengival.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa uma resposta inflamat\u00f3ria inicial do hospedeiro suscet\u00edvel \u00e0 presen\u00e7a de biofilme subgengival.","id":5979651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa uma resposta inflamat\u00f3ria inicial do hospedeiro suscet\u00edvel \u00e0 presen\u00e7a de biofilme subgengival.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leva ao estabelecimento da periodontite, independente da condi\u00e7\u00e3o da suscetibilidade do hospedeiro.","id":5979652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leva ao estabelecimento da periodontite, independente da condi\u00e7\u00e3o da suscetibilidade do hospedeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 56, considere o enunciado a seguir: Paciente com 26 anos de idade, sexo masculino, relata fumar cerca de 15 cigarros por dia. O exame cl\u00ednico mostra sangramento na margem da gengiva na regi\u00e3o dos dentes 31, 32 e 33, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da sondagem periodontal.","id":442407,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 56, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 26 anos de idade, sexo masculino, relata fumar cerca de 15 cigarros por dia. O exame cl\u00ednico mostra sangramento na margem da gengiva na regi\u00e3o dos dentes 31, 32 e 33, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da sondagem periodontal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 54 A 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":"odontologia\/1593944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o tratamento odontol\u00f3gico, o cirurgi\u00e3o-dentista tem oportunidades de aconselhar e orientar o paciente a parar de fumar, pois o tabagismo afeta a sa\u00fade periodontal ao promover altera\u00e7\u00f5es na I. resposta imune imediata. II. fun\u00e7\u00e3o celular endotelial. III. microbiota. IV. microcircula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica. V. atividade das metaloproteinases da matriz. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593948,"hashId":"cb2617615dc8e07483002992b2282fc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o tratamento odontol\u00f3gico, o cirurgi\u00e3o-dentista tem oportunidades de aconselhar e orientar o paciente a parar de fumar, pois o tabagismo afeta a sa\u00fade periodontal ao promover altera\u00e7\u00f5es na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. resposta imune imediata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. fun\u00e7\u00e3o celular endotelial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. microbiota. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. microcircula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. atividade das metaloproteinases da matriz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":5979669,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":5979668,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5979669,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5979670,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":5979671,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":5979672,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 56, considere o enunciado a seguir: Paciente com 26 anos de idade, sexo masculino, relata fumar cerca de 15 cigarros por dia. O exame cl\u00ednico mostra sangramento na margem da gengiva na regi\u00e3o dos dentes 31, 32 e 33, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da sondagem periodontal.","id":442407,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 56, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 26 anos de idade, sexo masculino, relata fumar cerca de 15 cigarros por dia. O exame cl\u00ednico mostra sangramento na margem da gengiva na regi\u00e3o dos dentes 31, 32 e 33, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da sondagem periodontal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 54 A 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Procedimentos Cl\u00ednicos Integrados","oab":false,"nome":"Procedimentos Cl\u00ednicos Integrados","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417740,"slug":"odontologia-procedimentos-clinicos-integrados"}],"slug":"odontologia\/1593948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apenas uma das frases est\u00e1 correta no que diz respeito \u00e0 concord\u00e2ncia nominal. Assinale-a.","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576242,"hashId":"ff66027ffa653faa2d145689ee993716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma das frases est\u00e1 correta no que diz respeito \u00e0 concord\u00e2ncia nominal. Assinale-a.<\/p>","resposta":5912559,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dado o sinal, todos se retiraram.","id":5912559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o sinal, todos se retiraram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as ra\u00e7as eram meias agressivas.","id":5912560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as ra\u00e7as eram meias agressivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido a entrada neste local.","id":5912561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido a entrada neste local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elas mesmo treinam os c\u00e3es.","id":5912562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas mesmo treinam os c\u00e3es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meus olhos estavam emba\u00e7ado.","id":5912563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meus olhos estavam emba\u00e7ado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Esquadr\u00e3o de quatro patasDia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. (Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)","id":439896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esquadr\u00e3o de quatro patas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1576242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a causa para a chave de nosso sucesso \u00e9","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":42232,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"},{"id":42288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1253538,"hashId":"b28177560aadb919810417036d3dec88","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a causa para a chave de\r\nnosso sucesso \u00e9<\/p>","resposta":4541546,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a linearidade das conex\u00f5es do nosso c\u00e9rebro.","id":4541542,"corpo":"<p align=justify>a linearidade das conex\u00f5es do nosso c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a conectividade local de nossos neur\u00f4nios.","id":4541543,"corpo":"<p align=justify>a conectividade local de nossos neur\u00f4nios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o peso do nosso c\u00e9rebro e do nosso corpo.","id":4541544,"corpo":"<p align=justify>o peso do nosso c\u00e9rebro e do nosso corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a nossa mem\u00f3ria e a nossa coordena\u00e7\u00e3o motora.","id":4541545,"corpo":"<p align=justify>a nossa mem\u00f3ria e a nossa coordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a riqueza na nossa interconectividade neuronal.","id":4541546,"corpo":"<p align=justify>a riqueza na nossa interconectividade neuronal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tamanho n\u00e3o \u00e9 documento (nem no c\u00e9rebro) Marcelo Gleiser Talvez o universo seja a maior coisa que exista, mas sem nosso c\u00e9rebro n\u00e3o ter\u00edamos a menor no\u00e7\u00e3o disso. Ali\u00e1s, sem nosso c\u00e9rebro n\u00e3o ter\u00edamos no\u00e7\u00e3o de qualquer coisa. \u00c9 realmente espantoso que tudo o que somos, das nossas personalidades \u00e0s nossas mem\u00f3rias, das nossas emo\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa coordena\u00e7\u00e3o motora, seja orquestrado por uma massa de neur\u00f4nios e suas liga\u00e7\u00f5es de n\u00e3o mais do que 1,4 kg. Como compara\u00e7\u00e3o, o c\u00e9rebro de um orangotango pesa 370 g, enquanto que o de um elefante pesa 4,8 kg. Se voc\u00ea acha que o segredo do nosso c\u00e9rebro est\u00e1 no seu peso, veja que o de um camelo pesa 762 g e o de um golfinho, 1,6 kg. Mesmo que golfinhos sejam bem inteligentes, n\u00e3o escrevem poemas ou constroem radiotelesc\u00f3pios. Tamb\u00e9m n\u00e3o solucionamos o mist\u00e9rio comparando o peso do c\u00e9rebro com o peso do corpo. Por exemplo, a raz\u00e3o do peso do c\u00e9rebro para o do corpo nos humanos \u00e9 de 1:40, a mesma que para ratos. J\u00e1 para cachorros, a raz\u00e3o \u00e9 de 1:125 e para formigas de 1:7. Formigas certamente s\u00e3o inteligentes, especialmente ao atuar em grupos (intelig\u00eancia coletiva), mas n\u00e3o mais do que cachorros ou humanos. Ao acompanharmos a evolu\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro a partir de nossos antepassados primatas, vemos um enorme crescimento come\u00e7ando em torno de 3 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s. Mesmo assim, tamanho n\u00e3o parece ser a resposta. De acordo com os neurocientistas Randy Buckner e Fenna Krienen, da Universidade de Harvard, nos EUA, a resposta est\u00e1 nas conex\u00f5es entre os neur\u00f4nios, que \u00e9 unicamente rica nos humanos. Para chegar a essa conclus\u00e3o, os cientistas mapearam o c\u00e9rebro humano e o de outras esp\u00e9cies usando a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional, ou fMRI. Nas outras esp\u00e9cies, os neur\u00f4nios s\u00e3o conectados localmente: a transmiss\u00e3o de sinais ocorre como numa linha de produ\u00e7\u00e3o industrial, linearmente de um neur\u00f4nio a outro. Regi\u00f5es diferentes do c\u00e9rebro, as c\u00f3rtices, tamb\u00e9m s\u00e3o interligadas dessa forma linear. Por exemplo, a liga\u00e7\u00e3o entre a c\u00f3rtex visual e a motora permite que os m\u00fasculos dos animais reajam a algum est\u00edmulo visual, como o predador que v\u00ea uma presa. O processo \u00e9 eficiente, mas limitado. Nos humanos, as c\u00f3rtices est\u00e3o interligadas de forma diferente, parecendo-se mais com os nodos de conex\u00e3o de uma cidade grande do que com uma estrada que liga um ponto a outro. Como numa cidade, existem centros mais densos (as c\u00f3rtices) que est\u00e3o interconectados entre si por v\u00e1rias ruas e avenidas, passando por centros menores no caminho (as c\u00f3rtices associativas). Essa riqueza na interconectividade neuronal parece ser a chave do nosso sucesso. Nos animais, a linearidade das conex\u00f5es limita sua capacidade de improvisa\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o: o caminho \u00e9 um s\u00f3, como no exemplo do predador e da presa. No c\u00e9rebro humano, regi\u00f5es diferentes podem trocar informa\u00e7\u00e3o sem qualquer est\u00edmulo externo, criando uma nova dimens\u00e3o onde o c\u00e9rebro funciona por si s\u00f3, ou seja, reflete. Com isso, podemos pensar sobre diferentes possibilidades e ponderar situa\u00e7\u00f5es individualmente. (A grosso modo, um le\u00e3o age como todos os outros le\u00f5es.) Como dizia o saudoso Chacrinha, quem n\u00e3o se comunica se trumbica. Nossos neur\u00f4nios sabem disso muito bem. http:\/\/www1.folha.uol.com.br \/colunas\/marcelogleiser\/2014\/01\/1393219- tamanho-nao-e-documento-nem-no- cerebro.shtml","id":402286,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Tamanho n\u00e3o \u00e9 \r\ndocumento \r\n(nem no c\u00e9rebro) <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\">Marcelo \r\nGleiser <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">   Talvez o \r\nuniverso seja a maior coisa que \r\nexista, mas\r\nsem nosso c\u00e9rebro n\u00e3o ter\u00edamos a menor no\u00e7\u00e3o \r\ndisso.\r\nAli\u00e1s, sem nosso c\u00e9rebro n\u00e3o ter\u00edamos no\u00e7\u00e3o \r\nde qualquer\r\ncoisa. \u00c9 realmente espantoso que tudo o que \r\nsomos, das\r\nnossas personalidades \u00e0s nossas mem\u00f3rias, \r\ndas nossas\r\nemo\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa coordena\u00e7\u00e3o motora, seja \r\norquestrado\r\npor uma massa de neur\u00f4nios e suas liga\u00e7\u00f5es \r\nde n\u00e3o mais\r\ndo que 1,4 kg. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Como \r\ncompara\u00e7\u00e3o, o c\u00e9rebro de um orangotango \r\npesa\r\n370 g, enquanto que o de um elefante pesa \r\n4,8 kg. Se voc\u00ea\r\nacha que o segredo do nosso c\u00e9rebro est\u00e1 no \r\nseu peso,\r\nveja que o de um camelo pesa 762 g e o de um \r\ngolfinho,\r\n1,6 kg. Mesmo que golfinhos sejam bem \r\ninteligentes, n\u00e3o\r\nescrevem poemas ou constroem \r\nradiotelesc\u00f3pios. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Tamb\u00e9m n\u00e3o \r\nsolucionamos o mist\u00e9rio \r\ncomparando\r\no peso do c\u00e9rebro com o peso do corpo. Por \r\nexemplo, a\r\nraz\u00e3o do peso do c\u00e9rebro para o do corpo nos \r\nhumanos \u00e9\r\nde 1:40, a mesma que para ratos. J\u00e1 para \r\ncachorros, a raz\u00e3o\r\n\u00e9 de 1:125 e para formigas de 1:7. Formigas \r\ncertamente s\u00e3o\r\ninteligentes, especialmente ao atuar em \r\ngrupos (intelig\u00eancia\r\ncoletiva), mas n\u00e3o mais do que cachorros ou \r\nhumanos. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Ao acompanharmos a evolu\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro \r\na \r\npartir\r\nde nossos antepassados primatas, vemos um \r\nenorme\r\ncrescimento come\u00e7ando em torno de 3 milh\u00f5es \r\nde anos\r\natr\u00e1s. Mesmo assim, tamanho n\u00e3o parece ser a \r\nresposta.\r\nDe acordo com os neurocientistas Randy \r\nBuckner e Fenna\r\nKrienen, da Universidade de Harvard, nos \r\nEUA, a resposta\r\nest\u00e1 nas conex\u00f5es entre os neur\u00f4nios, que \u00e9 \r\nunicamente\r\nrica nos humanos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Para chegar a \r\nessa conclus\u00e3o, os cientistas \r\nmapearam\r\no c\u00e9rebro humano e o de outras esp\u00e9cies \r\nusando a\r\nresson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional, ou fMRI. \r\nNas outras\r\nesp\u00e9cies, os neur\u00f4nios s\u00e3o conectados \r\nlocalmente: a\r\ntransmiss\u00e3o de sinais ocorre como numa linha \r\nde produ\u00e7\u00e3o\r\nindustrial, linearmente de um neur\u00f4nio a \r\noutro. Regi\u00f5es\r\ndiferentes do c\u00e9rebro, as c\u00f3rtices, tamb\u00e9m \r\ns\u00e3o interligadas\r\ndessa forma linear. Por exemplo, a liga\u00e7\u00e3o \r\nentre a c\u00f3rtex\r\nvisual e a motora permite que os m\u00fasculos \r\ndos animais\r\nreajam a algum est\u00edmulo visual, como o \r\npredador que v\u00ea\r\numa presa. O processo \u00e9 eficiente, mas \r\nlimitado. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Nos humanos, as c\u00f3rtices est\u00e3o \r\ninterligadas \r\nde forma\r\ndiferente, parecendo-se mais com os nodos de \r\nconex\u00e3o de\r\numa cidade grande do que com uma estrada que \r\nliga um\r\nponto a outro. Como numa cidade, existem \r\ncentros mais\r\ndensos (as c\u00f3rtices) que est\u00e3o \r\ninterconectados entre si por\r\nv\u00e1rias ruas e avenidas, passando por centros \r\nmenores no\r\ncaminho (as c\u00f3rtices associativas). \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Essa \r\nriqueza na interconectividade neuronal \r\nparece\r\nser a chave do nosso sucesso. Nos animais, a \r\nlinearidade\r\ndas conex\u00f5es limita sua capacidade de \r\nimprovisa\u00e7\u00e3o e de\r\nreflex\u00e3o: o caminho \u00e9 um s\u00f3, como no exemplo \r\ndo predador\r\ne da presa. No c\u00e9rebro humano, regi\u00f5es \r\ndiferentes podem\r\ntrocar informa\u00e7\u00e3o sem qualquer est\u00edmulo \r\nexterno, criando\r\numa nova dimens\u00e3o onde o c\u00e9rebro funciona \r\npor si s\u00f3, ou\r\nseja, reflete. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Com isso, \r\npodemos pensar sobre diferentes\r\npossibilidades e ponderar situa\u00e7\u00f5es \r\nindividualmente. (A\r\ngrosso modo, um le\u00e3o age como todos os \r\noutros le\u00f5es.)\r\nComo dizia o saudoso Chacrinha, quem n\u00e3o se \r\ncomunica\r\nse trumbica. Nossos neur\u00f4nios sabem disso \r\nmuito bem. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\r\n\/colunas\/marcelogleiser\/2014\/01\/1393219-\r\ntamanho-nao-e-documento-nem-no-\r\ncerebro.shtml<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1253538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o que indica o modo da a\u00e7\u00e3o verbal se encontra em","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":42232,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"},{"id":42288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1253555,"hashId":"c009b546ebf1d7cc93f38eeafd14c146","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o que indica o modo da a\u00e7\u00e3o verbal se\r\nencontra em<\/p>","resposta":4541633,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 realmente espantoso...\u201d","id":4541632,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c\u00c9 <u>realmente<\/u> espantoso...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...e ponderar situa\u00e7\u00f5es individualmente.\u201d","id":4541633,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c...e ponderar situa\u00e7\u00f5es <u>individualmente<\/u>.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cFormigas certamente s\u00e3o inteligentes...\u201d","id":4541634,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cFormigas <u>certamente<\/u> s\u00e3o inteligentes...\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...especialmente ao atuar em grupos...\u201d","id":4541635,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c...<u>especialmente<\/u> ao atuar em grupos...\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...que \u00e9 unicamente rica nos humanos.\u201d","id":4541636,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c...que \u00e9 <u>unicamente<\/u> rica nos humanos.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tamanho n\u00e3o \u00e9 documento (nem no c\u00e9rebro) Marcelo Gleiser Talvez o universo seja a maior coisa que exista, mas sem nosso c\u00e9rebro n\u00e3o ter\u00edamos a menor no\u00e7\u00e3o disso. Ali\u00e1s, sem nosso c\u00e9rebro n\u00e3o ter\u00edamos no\u00e7\u00e3o de qualquer coisa. \u00c9 realmente espantoso que tudo o que somos, das nossas personalidades \u00e0s nossas mem\u00f3rias, das nossas emo\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa coordena\u00e7\u00e3o motora, seja orquestrado por uma massa de neur\u00f4nios e suas liga\u00e7\u00f5es de n\u00e3o mais do que 1,4 kg. Como compara\u00e7\u00e3o, o c\u00e9rebro de um orangotango pesa 370 g, enquanto que o de um elefante pesa 4,8 kg. Se voc\u00ea acha que o segredo do nosso c\u00e9rebro est\u00e1 no seu peso, veja que o de um camelo pesa 762 g e o de um golfinho, 1,6 kg. Mesmo que golfinhos sejam bem inteligentes, n\u00e3o escrevem poemas ou constroem radiotelesc\u00f3pios. Tamb\u00e9m n\u00e3o solucionamos o mist\u00e9rio comparando o peso do c\u00e9rebro com o peso do corpo. Por exemplo, a raz\u00e3o do peso do c\u00e9rebro para o do corpo nos humanos \u00e9 de 1:40, a mesma que para ratos. J\u00e1 para cachorros, a raz\u00e3o \u00e9 de 1:125 e para formigas de 1:7. Formigas certamente s\u00e3o inteligentes, especialmente ao atuar em grupos (intelig\u00eancia coletiva), mas n\u00e3o mais do que cachorros ou humanos. Ao acompanharmos a evolu\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro a partir de nossos antepassados primatas, vemos um enorme crescimento come\u00e7ando em torno de 3 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s. Mesmo assim, tamanho n\u00e3o parece ser a resposta. De acordo com os neurocientistas Randy Buckner e Fenna Krienen, da Universidade de Harvard, nos EUA, a resposta est\u00e1 nas conex\u00f5es entre os neur\u00f4nios, que \u00e9 unicamente rica nos humanos. Para chegar a essa conclus\u00e3o, os cientistas mapearam o c\u00e9rebro humano e o de outras esp\u00e9cies usando a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional, ou fMRI. Nas outras esp\u00e9cies, os neur\u00f4nios s\u00e3o conectados localmente: a transmiss\u00e3o de sinais ocorre como numa linha de produ\u00e7\u00e3o industrial, linearmente de um neur\u00f4nio a outro. Regi\u00f5es diferentes do c\u00e9rebro, as c\u00f3rtices, tamb\u00e9m s\u00e3o interligadas dessa forma linear. Por exemplo, a liga\u00e7\u00e3o entre a c\u00f3rtex visual e a motora permite que os m\u00fasculos dos animais reajam a algum est\u00edmulo visual, como o predador que v\u00ea uma presa. O processo \u00e9 eficiente, mas limitado. Nos humanos, as c\u00f3rtices est\u00e3o interligadas de forma diferente, parecendo-se mais com os nodos de conex\u00e3o de uma cidade grande do que com uma estrada que liga um ponto a outro. Como numa cidade, existem centros mais densos (as c\u00f3rtices) que est\u00e3o interconectados entre si por v\u00e1rias ruas e avenidas, passando por centros menores no caminho (as c\u00f3rtices associativas). Essa riqueza na interconectividade neuronal parece ser a chave do nosso sucesso. Nos animais, a linearidade das conex\u00f5es limita sua capacidade de improvisa\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o: o caminho \u00e9 um s\u00f3, como no exemplo do predador e da presa. No c\u00e9rebro humano, regi\u00f5es diferentes podem trocar informa\u00e7\u00e3o sem qualquer est\u00edmulo externo, criando uma nova dimens\u00e3o onde o c\u00e9rebro funciona por si s\u00f3, ou seja, reflete. Com isso, podemos pensar sobre diferentes possibilidades e ponderar situa\u00e7\u00f5es individualmente. (A grosso modo, um le\u00e3o age como todos os outros le\u00f5es.) Como dizia o saudoso Chacrinha, quem n\u00e3o se comunica se trumbica. Nossos neur\u00f4nios sabem disso muito bem. http:\/\/www1.folha.uol.com.br \/colunas\/marcelogleiser\/2014\/01\/1393219- tamanho-nao-e-documento-nem-no- cerebro.shtml","id":402286,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Tamanho n\u00e3o \u00e9 \r\ndocumento \r\n(nem no c\u00e9rebro) <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\">Marcelo \r\nGleiser <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">   Talvez o \r\nuniverso seja a maior coisa que \r\nexista, mas\r\nsem nosso c\u00e9rebro n\u00e3o ter\u00edamos a menor no\u00e7\u00e3o \r\ndisso.\r\nAli\u00e1s, sem nosso c\u00e9rebro n\u00e3o ter\u00edamos no\u00e7\u00e3o \r\nde qualquer\r\ncoisa. \u00c9 realmente espantoso que tudo o que \r\nsomos, das\r\nnossas personalidades \u00e0s nossas mem\u00f3rias, \r\ndas nossas\r\nemo\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa coordena\u00e7\u00e3o motora, seja \r\norquestrado\r\npor uma massa de neur\u00f4nios e suas liga\u00e7\u00f5es \r\nde n\u00e3o mais\r\ndo que 1,4 kg. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Como \r\ncompara\u00e7\u00e3o, o c\u00e9rebro de um orangotango \r\npesa\r\n370 g, enquanto que o de um elefante pesa \r\n4,8 kg. Se voc\u00ea\r\nacha que o segredo do nosso c\u00e9rebro est\u00e1 no \r\nseu peso,\r\nveja que o de um camelo pesa 762 g e o de um \r\ngolfinho,\r\n1,6 kg. Mesmo que golfinhos sejam bem \r\ninteligentes, n\u00e3o\r\nescrevem poemas ou constroem \r\nradiotelesc\u00f3pios. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Tamb\u00e9m n\u00e3o \r\nsolucionamos o mist\u00e9rio \r\ncomparando\r\no peso do c\u00e9rebro com o peso do corpo. Por \r\nexemplo, a\r\nraz\u00e3o do peso do c\u00e9rebro para o do corpo nos \r\nhumanos \u00e9\r\nde 1:40, a mesma que para ratos. J\u00e1 para \r\ncachorros, a raz\u00e3o\r\n\u00e9 de 1:125 e para formigas de 1:7. Formigas \r\ncertamente s\u00e3o\r\ninteligentes, especialmente ao atuar em \r\ngrupos (intelig\u00eancia\r\ncoletiva), mas n\u00e3o mais do que cachorros ou \r\nhumanos. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Ao acompanharmos a evolu\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro \r\na \r\npartir\r\nde nossos antepassados primatas, vemos um \r\nenorme\r\ncrescimento come\u00e7ando em torno de 3 milh\u00f5es \r\nde anos\r\natr\u00e1s. Mesmo assim, tamanho n\u00e3o parece ser a \r\nresposta.\r\nDe acordo com os neurocientistas Randy \r\nBuckner e Fenna\r\nKrienen, da Universidade de Harvard, nos \r\nEUA, a resposta\r\nest\u00e1 nas conex\u00f5es entre os neur\u00f4nios, que \u00e9 \r\nunicamente\r\nrica nos humanos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Para chegar a \r\nessa conclus\u00e3o, os cientistas \r\nmapearam\r\no c\u00e9rebro humano e o de outras esp\u00e9cies \r\nusando a\r\nresson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional, ou fMRI. \r\nNas outras\r\nesp\u00e9cies, os neur\u00f4nios s\u00e3o conectados \r\nlocalmente: a\r\ntransmiss\u00e3o de sinais ocorre como numa linha \r\nde produ\u00e7\u00e3o\r\nindustrial, linearmente de um neur\u00f4nio a \r\noutro. Regi\u00f5es\r\ndiferentes do c\u00e9rebro, as c\u00f3rtices, tamb\u00e9m \r\ns\u00e3o interligadas\r\ndessa forma linear. Por exemplo, a liga\u00e7\u00e3o \r\nentre a c\u00f3rtex\r\nvisual e a motora permite que os m\u00fasculos \r\ndos animais\r\nreajam a algum est\u00edmulo visual, como o \r\npredador que v\u00ea\r\numa presa. O processo \u00e9 eficiente, mas \r\nlimitado. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Nos humanos, as c\u00f3rtices est\u00e3o \r\ninterligadas \r\nde forma\r\ndiferente, parecendo-se mais com os nodos de \r\nconex\u00e3o de\r\numa cidade grande do que com uma estrada que \r\nliga um\r\nponto a outro. Como numa cidade, existem \r\ncentros mais\r\ndensos (as c\u00f3rtices) que est\u00e3o \r\ninterconectados entre si por\r\nv\u00e1rias ruas e avenidas, passando por centros \r\nmenores no\r\ncaminho (as c\u00f3rtices associativas). \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Essa \r\nriqueza na interconectividade neuronal \r\nparece\r\nser a chave do nosso sucesso. Nos animais, a \r\nlinearidade\r\ndas conex\u00f5es limita sua capacidade de \r\nimprovisa\u00e7\u00e3o e de\r\nreflex\u00e3o: o caminho \u00e9 um s\u00f3, como no exemplo \r\ndo predador\r\ne da presa. No c\u00e9rebro humano, regi\u00f5es \r\ndiferentes podem\r\ntrocar informa\u00e7\u00e3o sem qualquer est\u00edmulo \r\nexterno, criando\r\numa nova dimens\u00e3o onde o c\u00e9rebro funciona \r\npor si s\u00f3, ou\r\nseja, reflete. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Com isso, \r\npodemos pensar sobre diferentes\r\npossibilidades e ponderar situa\u00e7\u00f5es \r\nindividualmente. (A\r\ngrosso modo, um le\u00e3o age como todos os \r\noutros le\u00f5es.)\r\nComo dizia o saudoso Chacrinha, quem n\u00e3o se \r\ncomunica\r\nse trumbica. Nossos neur\u00f4nios sabem disso \r\nmuito bem. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\r\n\/colunas\/marcelogleiser\/2014\/01\/1393219-\r\ntamanho-nao-e-documento-nem-no-\r\ncerebro.shtml<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de modo","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de modo","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409266,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1253555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. O Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena dever\u00e1 ser, como o SUS, descentralizado, hierarquizado e regionalizado. II. Caber\u00e1 aos Estados, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena. III. As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. IV. A Uni\u00e3o, os Munic\u00edpios, outras institui\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o-governamentais poder\u00e3o atuar complementarmente no custeio e execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":42232,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"},{"id":42288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1253596,"hashId":"e236cf42940403f64a9234a082609367","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade\r\nInd\u00edgena, analise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta as corretas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena\r\ndever\u00e1 ser, como o SUS, descentralizado,\r\nhierarquizado e regionalizado. <\/p><p align=\"justify\">II. Caber\u00e1 aos Estados, com seus recursos\r\npr\u00f3prios, financiar o Subsistema de\r\nAten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena. <\/p><p align=\"justify\">III. As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas devem ter acesso\r\ngarantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional\r\ne de centros especializados, de acordo\r\ncom suas necessidades, compreendendo\r\na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0\r\nsa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">IV. A Uni\u00e3o, os Munic\u00edpios, outras institui\u00e7\u00f5es\r\ngovernamentais e n\u00e3o-governamentais poder\u00e3o atuar complementarmente no\r\ncusteio e execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4541834,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4541832,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4541833,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4541834,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4541835,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4541836,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas.","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas.","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398416,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-a-saude-dos-povos-indigenas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1253596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Intergestores Regional - CIR, devendo observar as diretrizes da Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite - CIB, atua","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":42232,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"},{"id":42288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1253598,"hashId":"c37615f98edfa70bb90e27309192cb2b","enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Intergestores Regional - CIR, devendo\r\nobservar as diretrizes da Comiss\u00e3o Intergestores\r\nBipartite - CIB, atua<\/p>","resposta":4541838,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no \u00e2mbito regional, sendo vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.","id":4541837,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito regional, sendo vinculada ao Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito regional, sendo vinculada \u00e0 Secretaria Estadual de Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.","id":4541838,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito regional, sendo vinculada \u00e0 Secretaria\r\nEstadual de Sa\u00fade para efeitos administrativos e\r\noperacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito nacional, sendo vinculada \u00e0 Secretaria Estadual de Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.","id":4541839,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito nacional, sendo vinculada \u00e0 Secretaria\r\nEstadual de Sa\u00fade para efeitos administrativos e\r\noperacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito nacional, sendo vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.","id":4541840,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito nacional, sendo vinculada ao Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito do Estado, sendo vinculada \u00e0 Secretaria Estadual de Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.","id":4541841,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito do Estado, sendo vinculada \u00e0 Secretaria\r\nEstadual de Sa\u00fade para efeitos administrativos e\r\noperacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1253598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concretiza\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o de pessoas selecionadas, mesmo com bom potencial, n\u00e3o \u00e9 suficiente para que estas apresentem um desempenho elevado no cargo. Cabe \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o propiciar as condi\u00e7\u00f5es em termos de orienta\u00e7\u00e3o, treinamento, desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Assinale a alternativa que apresenta o conceito de desenvolvimento pessoal.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253635,"hashId":"87dde86fa74cbd0639bc066c956990a3","enunciado":"<p align=justify>A concretiza\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o de pessoas\r\nselecionadas, mesmo com bom potencial, n\u00e3o\r\n\u00e9 suficiente para que estas apresentem um\r\ndesempenho elevado no cargo. Cabe \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\r\npropiciar as condi\u00e7\u00f5es em termos de orienta\u00e7\u00e3o,\r\ntreinamento, desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho. Assinale a alternativa que apresenta\r\no conceito de desenvolvimento pessoal.<\/p>","resposta":4542024,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento pessoal \u00e9 o processo educacional de curto prazo que, mediante procedimentos organizados, visa dotar funcion\u00e1rios novos e antigos de habilidades, conhecimentos e compet\u00eancias, de forma a melhorar seu desempenho no cargo atual.","id":4542022,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento pessoal \u00e9 o processo educacional\r\nde curto prazo que, mediante procedimentos\r\norganizados, visa dotar funcion\u00e1rios novos e antigos\r\nde habilidades, conhecimentos e compet\u00eancias, de\r\nforma a melhorar seu desempenho no cargo atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento pessoal \u00e9 o processo de mudan\u00e7a organizacional que visa melhorar o desempenho coletivo, decorrente da plena realiza\u00e7\u00e3o de suas potencialidades.","id":4542023,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento pessoal \u00e9 o processo de mudan\u00e7a\r\norganizacional que visa melhorar o desempenho\r\ncoletivo, decorrente da plena realiza\u00e7\u00e3o de suas\r\npotencialidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento pessoal \u00e9 o processo de aprendizagem de longo prazo, orientado para o desenvolvimento de compet\u00eancias que n\u00e3o est\u00e3o diretamente relacionadas com as exig\u00eancias concretas do cargo atual.","id":4542024,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento pessoal \u00e9 o processo de\r\naprendizagem de longo prazo, orientado para o\r\ndesenvolvimento de compet\u00eancias que n\u00e3o est\u00e3o\r\ndiretamente relacionadas com as exig\u00eancias concretas\r\ndo cargo atual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento pessoal \u00e9 um esfor\u00e7o educacional complexo, destinado a mudar atitudes, valores, cren\u00e7as e comportamentos dos membros em dire\u00e7\u00e3o ao aperfei\u00e7oamento global da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4542025,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento pessoal \u00e9 um esfor\u00e7o educacional\r\ncomplexo, destinado a mudar atitudes, valores,\r\ncren\u00e7as e comportamentos dos membros em dire\u00e7\u00e3o\r\nao aperfei\u00e7oamento global da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento pessoal \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es concretas com o objetivo de melhorar o desempenho no cargo.","id":4542026,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento pessoal \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es\r\nconcretas com o objetivo de melhorar o desempenho\r\nno cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1253635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mercado eleva proje\u00e7\u00e3o para infla\u00e7\u00e3o em 2014 e mant\u00e9m aposta para juro Janeiro de 2014 - Os analistas de mercado elevaram as estimativas para a infla\u00e7\u00e3o em 2014, mas mantiveram suas proje\u00e7\u00f5es para a taxa b\u00e1sica de juros neste ano, de acordo com o boletim Focus, do Banco Central (BC). As proje\u00e7\u00f5es s\u00e3o colhidas semanalmente entre cerca de cem institui\u00e7\u00f5es.A mediana das estimativas para a alta do \u00edndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) passou de 5,97% para 6% em 2014. Para 2015, os analistas preveem um avan\u00e7o de 5,50% para o IPCA.(Ana Concei\u00e7\u00e3o \/ Jornol Valor Econ\u00f4mico)O Banco CobraPouco disponibiliza aos seus clientes uma linha de empr\u00e9stimo com taxa de 12% ao ano, juros capitalizados mensalmente, para o prazo m\u00e1ximo de 24 meses. Considerando que a proje\u00e7\u00e3o de infla\u00e7\u00e3o colhida pelo Boletim Focus se confirme, analise as afirmativas a seguir e marque C (CERTA) ou E (ERRADA).( ) A taxa de juros efetiva ao ano \u00e9 maior que 12%.( ) A taxa de juros nominal \u00e9 a mesma que a aparente e \u00e9 igual a 12% ao ano.( ) Uma taxa de 2% ao bimestre \u00e9 equivalente a 12,6% ao ano.( ) O devedor pagar\u00e1 taxa de juro real no per\u00edodo de 24 meses inferior a 8% ao ano.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":54522,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-pericia-em-calculo-judicial","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1645921,"hashId":"1110ab1689777b4180aeaa757e676378","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Mercado eleva proje\u00e7\u00e3o para infla\u00e7\u00e3o em 2014 e mant\u00e9m aposta para juro <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Janeiro de 2014 - Os analistas de mercado elevaram as estimativas para a infla\u00e7\u00e3o em 2014, mas mantiveram suas proje\u00e7\u00f5es para a taxa b\u00e1sica de juros neste ano, de acordo com o boletim Focus, do Banco Central (BC). As proje\u00e7\u00f5es s\u00e3o colhidas semanalmente entre cerca de cem institui\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mediana das estimativas para a alta do \u00edndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) passou de 5,97% para 6% em 2014. Para 2015, os analistas preveem um avan\u00e7o de 5,50% para o IPCA.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Ana Concei\u00e7\u00e3o \/ Jornol Valor Econ\u00f4mico<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Banco CobraPouco disponibiliza aos seus clientes uma linha de empr\u00e9stimo com taxa de 12% ao ano, juros capitalizados mensalmente, para o prazo m\u00e1ximo de 24 meses. Considerando que a proje\u00e7\u00e3o de infla\u00e7\u00e3o colhida pelo Boletim Focus se confirme, analise as afirmativas a seguir e marque C (CERTA) ou E (ERRADA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A taxa de juros efetiva ao ano \u00e9 maior que 12%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A taxa de juros nominal \u00e9 a mesma que a aparente e \u00e9 igual a 12% ao ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma taxa de 2% ao bimestre \u00e9 equivalente a 12,6% ao ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O devedor pagar\u00e1 taxa de juro real no per\u00edodo de 24 meses inferior a 8% ao ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6199072,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 EEEE.","id":6199068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 EEEE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 CCCE.","id":6199069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 CCCE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 CEEC.","id":6199070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 CEEC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 CCEC.","id":6199071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 CCEC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 CCCC.","id":6199072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seq\u00fc\u00eancia correta das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 CCCC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"},{"nome_clean":"Taxa Nominal","oab":false,"nome":"Taxa Nominal","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403805,"slug":"matematica-financeira-taxa-nominal"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/1645921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A per\u00edcia a ser realizada no \u00e2mbito do poder judici\u00e1rio dever\u00e1 ser materializada no laudo judicial, sendo que este documento em seu conte\u00fado estrutural dever\u00e1 conter v\u00e1rias partes e, dentre as tais, a denominada por quesitos. Numa per\u00edcia em que o objeto e o objetivo foram determinados para verificar se a reclamada pagou corretamente os valores constantes na rescis\u00e3o, no elenco de quesitos apresentados, deve ser considerado como impertinente o seguinte:","provas":[{"id":54522,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-pericia-em-calculo-judicial","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1645937,"hashId":"dd1d7922881ce3699487757cb3639c78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A per\u00edcia a ser realizada no \u00e2mbito do poder judici\u00e1rio dever\u00e1 ser materializada no laudo judicial, sendo que este documento em seu conte\u00fado estrutural dever\u00e1 conter v\u00e1rias partes e, dentre as tais, a denominada por quesitos. Numa per\u00edcia em que o objeto e o objetivo foram determinados para verificar se a reclamada pagou corretamente os valores constantes na rescis\u00e3o, no elenco de quesitos apresentados, deve ser considerado como impertinente o seguinte:<\/p>","resposta":6199149,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esclare\u00e7a o Sr. Perito se as f\u00e9rias proporcionais foram devidamente calculadas no termo de rescis\u00e3o.","id":6199148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclare\u00e7a o Sr. Perito se as f\u00e9rias proporcionais foram devidamente calculadas no termo de rescis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diga o Sr. Perito se os s\u00f3cios integralizaram por completo o capital social a integralizar conforme consta no contrato social da empresa.","id":6199149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diga o Sr. Perito se os s\u00f3cios integralizaram por completo o capital social a integralizar conforme consta no contrato social da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o Sr. Perito pode confirmar a quantia da multa do FGTS e se est\u00e1 devidamente calculada.","id":6199150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o Sr. Perito pode confirmar a quantia da multa do FGTS e se est\u00e1 devidamente calculada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diga o Sr. Perito se o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio proporcional foi incluso no termo de rescis\u00e3o.","id":6199151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diga o Sr. Perito se o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio proporcional foi incluso no termo de rescis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confirme o Sr. Perito se o dep\u00f3sito das verbas rescis\u00f3rias foram depositas na conta do empregado, no prazo.","id":6199152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confirme o Sr. Perito se o dep\u00f3sito das verbas rescis\u00f3rias foram depositas na conta do empregado, no prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3728,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimento ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Procedimento ordin\u00e1rio","pai":3728,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3731,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimento-ordinario"},{"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3753,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-provas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1645937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tirinha como um todo, analise as afirma\u00e7\u00f5es.I. A fala do terceiro quadrinho permite inferir que j\u00e1 existia o jogo descrito por Ad\u00e3o desde a antiguidade, em sua forma eletr\u00f4nica.II. O humor dos quadrinhos \u00e9 constru\u00eddo, principalmente, pelos m\u00faltiplos sentidos que assume a palavra \"viciante\", no contexto em que se insere.III. No texto do primeiro quadrinho, aparece pelo menos uma locu\u00e7\u00e3o verbal.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":54524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645944,"hashId":"476dfeb4188137ba3bb0aa82ae063d3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tirinha como um todo, analise as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fala do terceiro quadrinho permite inferir que j\u00e1 existia o jogo descrito por Ad\u00e3o desde a antiguidade, em sua forma eletr\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O humor dos quadrinhos \u00e9 constru\u00eddo, principalmente, pelos m\u00faltiplos sentidos que assume a palavra \"viciante\", no contexto em que se insere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto do primeiro quadrinho, aparece pelo menos uma locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6199184,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":6199183,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":6199184,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":6199185,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas.","id":6199186,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":6199187,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 a 10, leia a tirinha.(http:\/\/virtualt.forumr.net\/t22-tirinha-do-nerd)","id":448459,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es 6<\/strong> a <strong>10<\/strong>, leia a tirinha.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54524\/grupo-questao\/448459-20210414025436000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>http:\/\/virtualt.forumr.net\/t22-tirinha-do-nerd<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1645944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados, segundo o Decreto n\u00ba 6.791\/2009, possui a natureza de:","provas":[{"id":54524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645951,"hashId":"1abf516afbde460785ee7e3bc6d14e12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados, segundo o Decreto n\u00ba 6.791\/2009, possui a natureza de:<\/p>","resposta":6199219,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o P\u00fablico.","id":6199218,"corpo":"<p>\u00d3rg\u00e3o P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empresa P\u00fablica.","id":6199219,"corpo":"<p>Empresa P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autarquia.","id":6199220,"corpo":"<p>Autarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6199221,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista.","id":6199222,"corpo":"<p>Sociedade de Economia Mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Federal de Processamento da Dados - SERPRO","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento da Dados - SERPRO","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-federal-de-processamento-da-dados-serpro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SERPRO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SERPRO","pai":398850,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-serpro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1645951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma das finalidades do SERPRO, previstas no Decreto n\u00ba 6791\/2009, atender prioritariamente, com exclusividade, aos \u00f3rg\u00e3os do(a):","provas":[{"id":54524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645952,"hashId":"8d1a816d9cf483a061c7b084f3c0ca68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma das finalidades do SERPRO, previstas no Decreto n\u00ba 6791\/2009, atender prioritariamente, com exclusividade, aos \u00f3rg\u00e3os do(a):<\/p>","resposta":6199227,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":6199223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Advocacia Geral da Uni\u00e3o.","id":6199224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advocacia Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","id":6199225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controladoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.","id":6199226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":6199227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Fazenda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Federal de Processamento da Dados - SERPRO","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento da Dados - SERPRO","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-federal-de-processamento-da-dados-serpro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SERPRO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SERPRO","pai":398850,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-serpro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1645952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna a seguir.Conforme disposi\u00e7\u00e3o contida no Decreto n\u00ba 6.791\/2009, o Conselho Diretor deliberar\u00e1 por maioria de votos, com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, __________ de seus membros, entre eles o Presidente do Conselho ou seu substituto, cabendo ao Presidente, al\u00e9m de voto comum, o de qualidade.","provas":[{"id":54524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645953,"hashId":"6d549390b4d8a321e4fe7847ab7272b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposi\u00e7\u00e3o contida no Decreto n\u00ba 6.791\/2009, o Conselho Diretor deliberar\u00e1 por maioria de votos, com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, __________ de seus membros, entre eles o Presidente do Conselho ou seu substituto, cabendo ao Presidente, al\u00e9m de voto comum, o de qualidade.<\/p>","resposta":6199228,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro","id":6199228,"corpo":"<p>quatro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas","id":6199229,"corpo":"<p>tr\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois","id":6199230,"corpo":"<p>dois<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da metade","id":6199231,"corpo":"<p>da metade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis","id":6199232,"corpo":"<p>seis<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Federal de Processamento da Dados - SERPRO","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento da Dados - SERPRO","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-federal-de-processamento-da-dados-serpro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SERPRO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SERPRO","pai":398850,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-serpro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1645953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, a cronista adota todos os procedimentos a seguir, mas recusa-se a:","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1630967,"hashId":"1f9a7ed2fe511499eff7a1c0d6938d37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, a cronista adota todos os procedimentos a seguir, mas recusa-se a:<\/p>","resposta":6133215,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defender uma preposi\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, um ponto de vista claro e bem definido.","id":6133212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defender uma preposi\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, um ponto de vista claro e bem definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explicitar empecilhos de natureza humana para a realiza\u00e7\u00e3o do que prop\u00f5e.","id":6133213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicitar empecilhos de natureza humana para a realiza\u00e7\u00e3o do que prop\u00f5e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"buscar mover o leitor a atuar no mundo segundo um dado princ\u00edpio \u00e9tico. ","id":6133214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buscar mover o leitor a atuar no mundo segundo um dado princ\u00edpio \u00e9tico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admitir que a gentileza \u00e9 a alternativa para se sair da barb\u00e1rie atual. ","id":6133215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitir que a gentileza \u00e9 a alternativa para se sair da barb\u00e1rie atual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concluir com um apelo \u00e0s consci\u00eancias visando \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade.","id":6133216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concluir com um apelo \u00e0s consci\u00eancias visando \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pessoas se preocupam em ser simp\u00e1ticas, mas pouco se importam para ser emp\u00e1ticas, e algumas talvez nem saibam direito o que o termo significa. Empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro, de compreend\u00ea-lo emocionalmente. Vai muito al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o. Podemos at\u00e9 n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m, mas nada impede que entendamos as raz\u00f5es pelas quais ele se comporta de determinado jeito, o que o faz sofrer e os direitos que ele tem.Nada impede? Desculpe, foi for\u00e7a de express\u00e3o. O narcisismo, por exemplo, impede a empatia. A pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada que para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto, sendo que o resto n\u00e3o merece um segundo olhar. Narciso acha feio o que n\u00e3o \u00e9 espelho. Ele se retroalimenta de aplausos, elogios e concord\u00e2ncias, e assim vai erguendo uma parede que o blinda contra qualquer sentimento que n\u00e3o lhe diga respeito. Se pisam no seu p\u00e9, reclama e exige que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima. Se pisarem no p\u00e9 do outro, \u00e9 porque o outro fez por merecer.Afora o narcisismo, existe outro impedimento para a empatia: a ignor\u00e2ncia. Pessoas que n\u00e3o circulam, n\u00e3o t\u00eam amigos, n\u00e3o se informam, n\u00e3o leem, enfim, pessoas que n\u00e3o abrem seus horizontes tornam-se preconceituosas e mant\u00eam-se na estreiteza da sua exist\u00eancia. Qualquer estranho que tenha h\u00e1bitos diferentes dos seus ser\u00e1 criticado em vez de aceito e considerado. Os ignorantes t\u00eam medo do desconhecido, e o evitam. E afora o narcisismo e a ignor\u00e2ncia, h\u00e1 o mau-caratismo daqueles que, mesmo tendo o dever de pensar no bem p\u00fablico, colocam seus interesses acima de todos e trabalham s\u00f3 para si, e a\u00ed os exemplos se empilham: pol\u00edticos corruptos, empres\u00e1rios que s\u00f3 visam ao lucro sem respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, pessoas que usam sua posi\u00e7\u00e3o social para conseguir benef\u00edcios que deveriam ser conquistados pelos tr\u00e2mites usuais, sem falar em atitudes prosaicas como furar fila, estacionar em vaga para deficientes, terminar namoro pelo Facebook, faltar [a] compromissos sem avisar antes, enfim, aquelas \u201ccoisinhas\u201d que s\u00e3o feitas no autom\u00e1tico sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o que ir\u00e1 se sentir prejudicado ou magoado.\u00c9 um assunto recorrente: precisamos de mais gentileza etc. e tal. S\u00f3 que, para muitos, ser gentil \u00e9 puxar uma cadeira para a mo\u00e7a sentar ou juntar um pacote que algu\u00e9m deixou cair. Sim, todos muito gentis, mas colocar-se no lugar do outro vai muito al\u00e9m da polidez e \u00e9 o que realmente pode melhorar o mundo em que vivemos. A cada pequeno gesto di\u00e1rio, a cada decis\u00e3o que tomamos, estamos interferindo na vida alheia. Logo, sejamos mais emp\u00e1ticos do que simp\u00e1ticos. Ningu\u00e9m espera que voc\u00ea e eu passemos a agir como her\u00f3is ou santos, apenas que tenhamos consci\u00eancia de que s\u00f3 desenvolvendo a empatia \u00e9 que se cria uma corrente de acertos e de responsabilidade - se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza que se faz, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para sairmos dessa barb\u00e1rie disfar\u00e7ada e sermos uma sociedade civilizada de fato. (MEDEIROS, Martha. Rev. O Globo: 03\/02\/2013.)","id":446815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As pessoas se preocupam em ser simp\u00e1ticas, mas pouco se importam para ser emp\u00e1ticas, e algumas talvez nem saibam direito o que o termo significa. Empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro, de compreend\u00ea-lo emocionalmente. Vai muito al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o. Podemos at\u00e9 n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m, mas nada impede que entendamos as raz\u00f5es pelas quais ele se comporta de determinado jeito, o que o faz sofrer e os direitos que ele tem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nada impede? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Desculpe, foi for\u00e7a de express\u00e3o. O narcisismo, por exemplo, impede a empatia. A pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada que para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto, sendo que o resto n\u00e3o merece um segundo olhar. Narciso acha feio o que n\u00e3o \u00e9 espelho. Ele se retroalimenta de aplausos, elogios e concord\u00e2ncias, e assim vai erguendo uma parede que o blinda contra qualquer sentimento que n\u00e3o lhe diga respeito. Se pisam no seu p\u00e9, reclama e exige que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima. Se pisarem no p\u00e9 do outro, \u00e9 porque o outro fez por merecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Afora o narcisismo, existe outro impedimento para a empatia: a ignor\u00e2ncia. Pessoas que n\u00e3o circulam, n\u00e3o t\u00eam amigos, n\u00e3o se informam, n\u00e3o leem, enfim, pessoas que n\u00e3o abrem seus horizontes tornam-se preconceituosas e mant\u00eam-se na estreiteza da sua exist\u00eancia. Qualquer estranho que tenha h\u00e1bitos diferentes dos seus ser\u00e1 criticado em vez de aceito e considerado. Os ignorantes t\u00eam medo do desconhecido, e o evitam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E afora o narcisismo e a ignor\u00e2ncia, h\u00e1 o mau-caratismo daqueles que, mesmo tendo o dever de pensar no bem p\u00fablico, colocam seus interesses acima de todos e trabalham s\u00f3 para si, e a\u00ed os exemplos se empilham: pol\u00edticos corruptos, empres\u00e1rios que s\u00f3 visam ao lucro sem respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, pessoas que usam sua posi\u00e7\u00e3o social para conseguir benef\u00edcios que deveriam ser conquistados pelos tr\u00e2mites usuais, sem falar em atitudes prosaicas como furar fila, estacionar em vaga para deficientes, terminar namoro pelo Facebook, faltar [a] compromissos sem avisar antes, enfim, aquelas \u201ccoisinhas\u201d que s\u00e3o feitas no autom\u00e1tico sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o que ir\u00e1 se sentir prejudicado ou magoado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 um assunto recorrente: precisamos de mais gentileza etc. e tal. S\u00f3 que, para muitos, ser gentil \u00e9 puxar uma cadeira para a mo\u00e7a sentar ou juntar um pacote que algu\u00e9m deixou cair. Sim, todos muito gentis, mas colocar-se no lugar do outro vai muito al\u00e9m da polidez e \u00e9 o que realmente pode melhorar o mundo em que vivemos. A cada pequeno gesto di\u00e1rio, a cada decis\u00e3o que tomamos, estamos interferindo na vida alheia. Logo, sejamos mais emp\u00e1ticos do que simp\u00e1ticos. Ningu\u00e9m espera que voc\u00ea e eu passemos a agir como her\u00f3is ou santos, apenas que tenhamos consci\u00eancia de que s\u00f3 desenvolvendo a empatia \u00e9 que se cria uma corrente de acertos e de responsabilidade - se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza que se faz, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para sairmos dessa barb\u00e1rie disfar\u00e7ada e sermos uma sociedade civilizada de fato. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(MEDEIROS, Martha. Rev. <em>O Globo<\/em>: 03\/02\/2013.)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1630967","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cA pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada QUE para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto...\u201d (\u00a7 3), a conjun\u00e7\u00e3o \u201cque\u201d, em destaque, introduz circunst\u00e2ncia de: ","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1630970,"hashId":"74a4dc170945e32bc286408444134970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cA pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada QUE para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto...\u201d (\u00a7 3), a conjun\u00e7\u00e3o \u201cque\u201d, em destaque, introduz circunst\u00e2ncia de: <\/p>","resposta":6133230,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modo.","id":6133227,"corpo":"<p>modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa. ","id":6133228,"corpo":"<p>causa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":6133229,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia. ","id":6133230,"corpo":"<p>consequ\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o. ","id":6133231,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pessoas se preocupam em ser simp\u00e1ticas, mas pouco se importam para ser emp\u00e1ticas, e algumas talvez nem saibam direito o que o termo significa. Empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro, de compreend\u00ea-lo emocionalmente. Vai muito al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o. Podemos at\u00e9 n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m, mas nada impede que entendamos as raz\u00f5es pelas quais ele se comporta de determinado jeito, o que o faz sofrer e os direitos que ele tem.Nada impede? Desculpe, foi for\u00e7a de express\u00e3o. O narcisismo, por exemplo, impede a empatia. A pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada que para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto, sendo que o resto n\u00e3o merece um segundo olhar. Narciso acha feio o que n\u00e3o \u00e9 espelho. Ele se retroalimenta de aplausos, elogios e concord\u00e2ncias, e assim vai erguendo uma parede que o blinda contra qualquer sentimento que n\u00e3o lhe diga respeito. Se pisam no seu p\u00e9, reclama e exige que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima. Se pisarem no p\u00e9 do outro, \u00e9 porque o outro fez por merecer.Afora o narcisismo, existe outro impedimento para a empatia: a ignor\u00e2ncia. Pessoas que n\u00e3o circulam, n\u00e3o t\u00eam amigos, n\u00e3o se informam, n\u00e3o leem, enfim, pessoas que n\u00e3o abrem seus horizontes tornam-se preconceituosas e mant\u00eam-se na estreiteza da sua exist\u00eancia. Qualquer estranho que tenha h\u00e1bitos diferentes dos seus ser\u00e1 criticado em vez de aceito e considerado. Os ignorantes t\u00eam medo do desconhecido, e o evitam. E afora o narcisismo e a ignor\u00e2ncia, h\u00e1 o mau-caratismo daqueles que, mesmo tendo o dever de pensar no bem p\u00fablico, colocam seus interesses acima de todos e trabalham s\u00f3 para si, e a\u00ed os exemplos se empilham: pol\u00edticos corruptos, empres\u00e1rios que s\u00f3 visam ao lucro sem respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, pessoas que usam sua posi\u00e7\u00e3o social para conseguir benef\u00edcios que deveriam ser conquistados pelos tr\u00e2mites usuais, sem falar em atitudes prosaicas como furar fila, estacionar em vaga para deficientes, terminar namoro pelo Facebook, faltar [a] compromissos sem avisar antes, enfim, aquelas \u201ccoisinhas\u201d que s\u00e3o feitas no autom\u00e1tico sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o que ir\u00e1 se sentir prejudicado ou magoado.\u00c9 um assunto recorrente: precisamos de mais gentileza etc. e tal. S\u00f3 que, para muitos, ser gentil \u00e9 puxar uma cadeira para a mo\u00e7a sentar ou juntar um pacote que algu\u00e9m deixou cair. Sim, todos muito gentis, mas colocar-se no lugar do outro vai muito al\u00e9m da polidez e \u00e9 o que realmente pode melhorar o mundo em que vivemos. A cada pequeno gesto di\u00e1rio, a cada decis\u00e3o que tomamos, estamos interferindo na vida alheia. Logo, sejamos mais emp\u00e1ticos do que simp\u00e1ticos. Ningu\u00e9m espera que voc\u00ea e eu passemos a agir como her\u00f3is ou santos, apenas que tenhamos consci\u00eancia de que s\u00f3 desenvolvendo a empatia \u00e9 que se cria uma corrente de acertos e de responsabilidade - se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza que se faz, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para sairmos dessa barb\u00e1rie disfar\u00e7ada e sermos uma sociedade civilizada de fato. (MEDEIROS, Martha. Rev. O Globo: 03\/02\/2013.)","id":446815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As pessoas se preocupam em ser simp\u00e1ticas, mas pouco se importam para ser emp\u00e1ticas, e algumas talvez nem saibam direito o que o termo significa. Empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro, de compreend\u00ea-lo emocionalmente. Vai muito al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o. Podemos at\u00e9 n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m, mas nada impede que entendamos as raz\u00f5es pelas quais ele se comporta de determinado jeito, o que o faz sofrer e os direitos que ele tem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nada impede? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Desculpe, foi for\u00e7a de express\u00e3o. O narcisismo, por exemplo, impede a empatia. A pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada que para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto, sendo que o resto n\u00e3o merece um segundo olhar. Narciso acha feio o que n\u00e3o \u00e9 espelho. Ele se retroalimenta de aplausos, elogios e concord\u00e2ncias, e assim vai erguendo uma parede que o blinda contra qualquer sentimento que n\u00e3o lhe diga respeito. Se pisam no seu p\u00e9, reclama e exige que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima. Se pisarem no p\u00e9 do outro, \u00e9 porque o outro fez por merecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Afora o narcisismo, existe outro impedimento para a empatia: a ignor\u00e2ncia. Pessoas que n\u00e3o circulam, n\u00e3o t\u00eam amigos, n\u00e3o se informam, n\u00e3o leem, enfim, pessoas que n\u00e3o abrem seus horizontes tornam-se preconceituosas e mant\u00eam-se na estreiteza da sua exist\u00eancia. Qualquer estranho que tenha h\u00e1bitos diferentes dos seus ser\u00e1 criticado em vez de aceito e considerado. Os ignorantes t\u00eam medo do desconhecido, e o evitam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E afora o narcisismo e a ignor\u00e2ncia, h\u00e1 o mau-caratismo daqueles que, mesmo tendo o dever de pensar no bem p\u00fablico, colocam seus interesses acima de todos e trabalham s\u00f3 para si, e a\u00ed os exemplos se empilham: pol\u00edticos corruptos, empres\u00e1rios que s\u00f3 visam ao lucro sem respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, pessoas que usam sua posi\u00e7\u00e3o social para conseguir benef\u00edcios que deveriam ser conquistados pelos tr\u00e2mites usuais, sem falar em atitudes prosaicas como furar fila, estacionar em vaga para deficientes, terminar namoro pelo Facebook, faltar [a] compromissos sem avisar antes, enfim, aquelas \u201ccoisinhas\u201d que s\u00e3o feitas no autom\u00e1tico sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o que ir\u00e1 se sentir prejudicado ou magoado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 um assunto recorrente: precisamos de mais gentileza etc. e tal. S\u00f3 que, para muitos, ser gentil \u00e9 puxar uma cadeira para a mo\u00e7a sentar ou juntar um pacote que algu\u00e9m deixou cair. Sim, todos muito gentis, mas colocar-se no lugar do outro vai muito al\u00e9m da polidez e \u00e9 o que realmente pode melhorar o mundo em que vivemos. A cada pequeno gesto di\u00e1rio, a cada decis\u00e3o que tomamos, estamos interferindo na vida alheia. Logo, sejamos mais emp\u00e1ticos do que simp\u00e1ticos. Ningu\u00e9m espera que voc\u00ea e eu passemos a agir como her\u00f3is ou santos, apenas que tenhamos consci\u00eancia de que s\u00f3 desenvolvendo a empatia \u00e9 que se cria uma corrente de acertos e de responsabilidade - se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza que se faz, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para sairmos dessa barb\u00e1rie disfar\u00e7ada e sermos uma sociedade civilizada de fato. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(MEDEIROS, Martha. Rev. <em>O Globo<\/em>: 03\/02\/2013.)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409575,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-de-causa-e-consequencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1630970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No portugu\u00eas culto do Brasil, acha-se atualmente consagrada como norma a reg\u00eancia verbal observada na seguinte reescrita do texto:","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1630973,"hashId":"f8a47c66f4ec5185c5949c6dfd9637d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No portugu\u00eas culto do Brasil, acha-se atualmente consagrada como norma a reg\u00eancia verbal observada na seguinte reescrita do texto:<\/p>","resposta":6133244,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"...de compreend\u00ea-lo emocionalmente.\" (\u00a7 1) \/ de compreender-lhe emocionalmente","id":6133242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...de compreend\u00ea-lo emocionalmente.\" (\u00a7 1) \/ de compreender-lhe emocionalmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"...que n\u00e3o lhe diga respeito.\" (\u00a7 3) \/ que n\u00e3o o diga respeito ","id":6133243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...que n\u00e3o lhe diga respeito.\" (\u00a7 3) \/ que n\u00e3o o  diga respeito <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"... que s\u00f3 visam o lucro...\" (\u00a7 5) \/ que s\u00f3 visam o lucro","id":6133244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"... que s\u00f3 visam o lucro...\" (\u00a7 5) \/ que s\u00f3 visam o lucro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o...\u201d (\u00a7 5) \/ sem pensar de que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o","id":6133245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o...\u201d (\u00a7 5) \/ sem pensar de que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...pode melhorar mundo que vivemos.\" (\u00a7 6 )\/pode melhorar o mundo que vivemos","id":6133246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...pode melhorar  mundo que vivemos.\" (\u00a7 6 )\/pode melhorar o mundo que vivemos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pessoas se preocupam em ser simp\u00e1ticas, mas pouco se importam para ser emp\u00e1ticas, e algumas talvez nem saibam direito o que o termo significa. Empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro, de compreend\u00ea-lo emocionalmente. Vai muito al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o. Podemos at\u00e9 n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m, mas nada impede que entendamos as raz\u00f5es pelas quais ele se comporta de determinado jeito, o que o faz sofrer e os direitos que ele tem.Nada impede? Desculpe, foi for\u00e7a de express\u00e3o. O narcisismo, por exemplo, impede a empatia. A pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada que para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto, sendo que o resto n\u00e3o merece um segundo olhar. Narciso acha feio o que n\u00e3o \u00e9 espelho. Ele se retroalimenta de aplausos, elogios e concord\u00e2ncias, e assim vai erguendo uma parede que o blinda contra qualquer sentimento que n\u00e3o lhe diga respeito. Se pisam no seu p\u00e9, reclama e exige que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima. Se pisarem no p\u00e9 do outro, \u00e9 porque o outro fez por merecer.Afora o narcisismo, existe outro impedimento para a empatia: a ignor\u00e2ncia. Pessoas que n\u00e3o circulam, n\u00e3o t\u00eam amigos, n\u00e3o se informam, n\u00e3o leem, enfim, pessoas que n\u00e3o abrem seus horizontes tornam-se preconceituosas e mant\u00eam-se na estreiteza da sua exist\u00eancia. Qualquer estranho que tenha h\u00e1bitos diferentes dos seus ser\u00e1 criticado em vez de aceito e considerado. Os ignorantes t\u00eam medo do desconhecido, e o evitam. E afora o narcisismo e a ignor\u00e2ncia, h\u00e1 o mau-caratismo daqueles que, mesmo tendo o dever de pensar no bem p\u00fablico, colocam seus interesses acima de todos e trabalham s\u00f3 para si, e a\u00ed os exemplos se empilham: pol\u00edticos corruptos, empres\u00e1rios que s\u00f3 visam ao lucro sem respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, pessoas que usam sua posi\u00e7\u00e3o social para conseguir benef\u00edcios que deveriam ser conquistados pelos tr\u00e2mites usuais, sem falar em atitudes prosaicas como furar fila, estacionar em vaga para deficientes, terminar namoro pelo Facebook, faltar [a] compromissos sem avisar antes, enfim, aquelas \u201ccoisinhas\u201d que s\u00e3o feitas no autom\u00e1tico sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o que ir\u00e1 se sentir prejudicado ou magoado.\u00c9 um assunto recorrente: precisamos de mais gentileza etc. e tal. S\u00f3 que, para muitos, ser gentil \u00e9 puxar uma cadeira para a mo\u00e7a sentar ou juntar um pacote que algu\u00e9m deixou cair. Sim, todos muito gentis, mas colocar-se no lugar do outro vai muito al\u00e9m da polidez e \u00e9 o que realmente pode melhorar o mundo em que vivemos. A cada pequeno gesto di\u00e1rio, a cada decis\u00e3o que tomamos, estamos interferindo na vida alheia. Logo, sejamos mais emp\u00e1ticos do que simp\u00e1ticos. Ningu\u00e9m espera que voc\u00ea e eu passemos a agir como her\u00f3is ou santos, apenas que tenhamos consci\u00eancia de que s\u00f3 desenvolvendo a empatia \u00e9 que se cria uma corrente de acertos e de responsabilidade - se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza que se faz, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para sairmos dessa barb\u00e1rie disfar\u00e7ada e sermos uma sociedade civilizada de fato. (MEDEIROS, Martha. Rev. O Globo: 03\/02\/2013.)","id":446815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As pessoas se preocupam em ser simp\u00e1ticas, mas pouco se importam para ser emp\u00e1ticas, e algumas talvez nem saibam direito o que o termo significa. Empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro, de compreend\u00ea-lo emocionalmente. Vai muito al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o. Podemos at\u00e9 n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m, mas nada impede que entendamos as raz\u00f5es pelas quais ele se comporta de determinado jeito, o que o faz sofrer e os direitos que ele tem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nada impede? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Desculpe, foi for\u00e7a de express\u00e3o. O narcisismo, por exemplo, impede a empatia. A pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada que para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto, sendo que o resto n\u00e3o merece um segundo olhar. Narciso acha feio o que n\u00e3o \u00e9 espelho. Ele se retroalimenta de aplausos, elogios e concord\u00e2ncias, e assim vai erguendo uma parede que o blinda contra qualquer sentimento que n\u00e3o lhe diga respeito. Se pisam no seu p\u00e9, reclama e exige que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima. Se pisarem no p\u00e9 do outro, \u00e9 porque o outro fez por merecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Afora o narcisismo, existe outro impedimento para a empatia: a ignor\u00e2ncia. Pessoas que n\u00e3o circulam, n\u00e3o t\u00eam amigos, n\u00e3o se informam, n\u00e3o leem, enfim, pessoas que n\u00e3o abrem seus horizontes tornam-se preconceituosas e mant\u00eam-se na estreiteza da sua exist\u00eancia. Qualquer estranho que tenha h\u00e1bitos diferentes dos seus ser\u00e1 criticado em vez de aceito e considerado. Os ignorantes t\u00eam medo do desconhecido, e o evitam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E afora o narcisismo e a ignor\u00e2ncia, h\u00e1 o mau-caratismo daqueles que, mesmo tendo o dever de pensar no bem p\u00fablico, colocam seus interesses acima de todos e trabalham s\u00f3 para si, e a\u00ed os exemplos se empilham: pol\u00edticos corruptos, empres\u00e1rios que s\u00f3 visam ao lucro sem respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, pessoas que usam sua posi\u00e7\u00e3o social para conseguir benef\u00edcios que deveriam ser conquistados pelos tr\u00e2mites usuais, sem falar em atitudes prosaicas como furar fila, estacionar em vaga para deficientes, terminar namoro pelo Facebook, faltar [a] compromissos sem avisar antes, enfim, aquelas \u201ccoisinhas\u201d que s\u00e3o feitas no autom\u00e1tico sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o que ir\u00e1 se sentir prejudicado ou magoado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 um assunto recorrente: precisamos de mais gentileza etc. e tal. S\u00f3 que, para muitos, ser gentil \u00e9 puxar uma cadeira para a mo\u00e7a sentar ou juntar um pacote que algu\u00e9m deixou cair. Sim, todos muito gentis, mas colocar-se no lugar do outro vai muito al\u00e9m da polidez e \u00e9 o que realmente pode melhorar o mundo em que vivemos. A cada pequeno gesto di\u00e1rio, a cada decis\u00e3o que tomamos, estamos interferindo na vida alheia. Logo, sejamos mais emp\u00e1ticos do que simp\u00e1ticos. Ningu\u00e9m espera que voc\u00ea e eu passemos a agir como her\u00f3is ou santos, apenas que tenhamos consci\u00eancia de que s\u00f3 desenvolvendo a empatia \u00e9 que se cria uma corrente de acertos e de responsabilidade - se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza que se faz, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para sairmos dessa barb\u00e1rie disfar\u00e7ada e sermos uma sociedade civilizada de fato. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(MEDEIROS, Martha. Rev. <em>O Globo<\/em>: 03\/02\/2013.)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1630973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o, tal como descrita por nossas gram\u00e1ticas, \u00e9 correta a \u00eanclise do pronome \u00e1tono proposta na seguinte alternativa: ","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1630977,"hashId":"f57907aa4079d046b5424cb946c42593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, tal como descrita por nossas gram\u00e1ticas, \u00e9 correta a \u00eanclise do pronome \u00e1tono proposta na seguinte alternativa: <\/p>","resposta":6133266,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"...n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m...\" (\u00a7 1)\/ identificar-nos","id":6133262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m...\" (\u00a7 1)\/ identificar-nos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"...pelas quais ele se comporta de determinado jeito...\u201d (\u00a7 1)\/comporta-se","id":6133263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...pelas quais ele se comporta de determinado jeito...\u201d (\u00a7 1)\/comporta-se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...que n\u00e3o lhe diga respeito.\u201d (\u00a7 3 )\/diga-lhe","id":6133264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...que n\u00e3o lhe diga respeito.\u201d (\u00a7 3 )\/diga-lhe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima.\u201d (\u00a7 3) \/ voltem-se","id":6133265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima.\u201d (\u00a7 3) \/ voltem-se<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza...\u201d (\u00a7 6 )\/colocar-se","id":6133266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza...\u201d (\u00a7 6 )\/colocar-se<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pessoas se preocupam em ser simp\u00e1ticas, mas pouco se importam para ser emp\u00e1ticas, e algumas talvez nem saibam direito o que o termo significa. Empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro, de compreend\u00ea-lo emocionalmente. Vai muito al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o. Podemos at\u00e9 n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m, mas nada impede que entendamos as raz\u00f5es pelas quais ele se comporta de determinado jeito, o que o faz sofrer e os direitos que ele tem.Nada impede? Desculpe, foi for\u00e7a de express\u00e3o. O narcisismo, por exemplo, impede a empatia. A pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada que para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto, sendo que o resto n\u00e3o merece um segundo olhar. Narciso acha feio o que n\u00e3o \u00e9 espelho. Ele se retroalimenta de aplausos, elogios e concord\u00e2ncias, e assim vai erguendo uma parede que o blinda contra qualquer sentimento que n\u00e3o lhe diga respeito. Se pisam no seu p\u00e9, reclama e exige que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima. Se pisarem no p\u00e9 do outro, \u00e9 porque o outro fez por merecer.Afora o narcisismo, existe outro impedimento para a empatia: a ignor\u00e2ncia. Pessoas que n\u00e3o circulam, n\u00e3o t\u00eam amigos, n\u00e3o se informam, n\u00e3o leem, enfim, pessoas que n\u00e3o abrem seus horizontes tornam-se preconceituosas e mant\u00eam-se na estreiteza da sua exist\u00eancia. Qualquer estranho que tenha h\u00e1bitos diferentes dos seus ser\u00e1 criticado em vez de aceito e considerado. Os ignorantes t\u00eam medo do desconhecido, e o evitam. E afora o narcisismo e a ignor\u00e2ncia, h\u00e1 o mau-caratismo daqueles que, mesmo tendo o dever de pensar no bem p\u00fablico, colocam seus interesses acima de todos e trabalham s\u00f3 para si, e a\u00ed os exemplos se empilham: pol\u00edticos corruptos, empres\u00e1rios que s\u00f3 visam ao lucro sem respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, pessoas que usam sua posi\u00e7\u00e3o social para conseguir benef\u00edcios que deveriam ser conquistados pelos tr\u00e2mites usuais, sem falar em atitudes prosaicas como furar fila, estacionar em vaga para deficientes, terminar namoro pelo Facebook, faltar [a] compromissos sem avisar antes, enfim, aquelas \u201ccoisinhas\u201d que s\u00e3o feitas no autom\u00e1tico sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o que ir\u00e1 se sentir prejudicado ou magoado.\u00c9 um assunto recorrente: precisamos de mais gentileza etc. e tal. S\u00f3 que, para muitos, ser gentil \u00e9 puxar uma cadeira para a mo\u00e7a sentar ou juntar um pacote que algu\u00e9m deixou cair. Sim, todos muito gentis, mas colocar-se no lugar do outro vai muito al\u00e9m da polidez e \u00e9 o que realmente pode melhorar o mundo em que vivemos. A cada pequeno gesto di\u00e1rio, a cada decis\u00e3o que tomamos, estamos interferindo na vida alheia. Logo, sejamos mais emp\u00e1ticos do que simp\u00e1ticos. Ningu\u00e9m espera que voc\u00ea e eu passemos a agir como her\u00f3is ou santos, apenas que tenhamos consci\u00eancia de que s\u00f3 desenvolvendo a empatia \u00e9 que se cria uma corrente de acertos e de responsabilidade - se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza que se faz, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para sairmos dessa barb\u00e1rie disfar\u00e7ada e sermos uma sociedade civilizada de fato. (MEDEIROS, Martha. Rev. O Globo: 03\/02\/2013.)","id":446815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As pessoas se preocupam em ser simp\u00e1ticas, mas pouco se importam para ser emp\u00e1ticas, e algumas talvez nem saibam direito o que o termo significa. Empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro, de compreend\u00ea-lo emocionalmente. Vai muito al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o. Podemos at\u00e9 n\u00e3o nos identificar com algu\u00e9m, mas nada impede que entendamos as raz\u00f5es pelas quais ele se comporta de determinado jeito, o que o faz sofrer e os direitos que ele tem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nada impede? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Desculpe, foi for\u00e7a de express\u00e3o. O narcisismo, por exemplo, impede a empatia. A pessoa \u00e9 t\u00e3o autofocada que para ela s\u00f3 existem dois tipos de gente: os seus iguais e o resto, sendo que o resto n\u00e3o merece um segundo olhar. Narciso acha feio o que n\u00e3o \u00e9 espelho. Ele se retroalimenta de aplausos, elogios e concord\u00e2ncias, e assim vai erguendo uma parede que o blinda contra qualquer sentimento que n\u00e3o lhe diga respeito. Se pisam no seu p\u00e9, reclama e exige que os holofotes se voltem para essa agress\u00e3o grav\u00edssima. Se pisarem no p\u00e9 do outro, \u00e9 porque o outro fez por merecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Afora o narcisismo, existe outro impedimento para a empatia: a ignor\u00e2ncia. Pessoas que n\u00e3o circulam, n\u00e3o t\u00eam amigos, n\u00e3o se informam, n\u00e3o leem, enfim, pessoas que n\u00e3o abrem seus horizontes tornam-se preconceituosas e mant\u00eam-se na estreiteza da sua exist\u00eancia. Qualquer estranho que tenha h\u00e1bitos diferentes dos seus ser\u00e1 criticado em vez de aceito e considerado. Os ignorantes t\u00eam medo do desconhecido, e o evitam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E afora o narcisismo e a ignor\u00e2ncia, h\u00e1 o mau-caratismo daqueles que, mesmo tendo o dever de pensar no bem p\u00fablico, colocam seus interesses acima de todos e trabalham s\u00f3 para si, e a\u00ed os exemplos se empilham: pol\u00edticos corruptos, empres\u00e1rios que s\u00f3 visam ao lucro sem respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, pessoas que usam sua posi\u00e7\u00e3o social para conseguir benef\u00edcios que deveriam ser conquistados pelos tr\u00e2mites usuais, sem falar em atitudes prosaicas como furar fila, estacionar em vaga para deficientes, terminar namoro pelo Facebook, faltar [a] compromissos sem avisar antes, enfim, aquelas \u201ccoisinhas\u201d que s\u00e3o feitas no autom\u00e1tico sem pensar que h\u00e1 algu\u00e9m do outro lado do balc\u00e3o que ir\u00e1 se sentir prejudicado ou magoado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 um assunto recorrente: precisamos de mais gentileza etc. e tal. S\u00f3 que, para muitos, ser gentil \u00e9 puxar uma cadeira para a mo\u00e7a sentar ou juntar um pacote que algu\u00e9m deixou cair. Sim, todos muito gentis, mas colocar-se no lugar do outro vai muito al\u00e9m da polidez e \u00e9 o que realmente pode melhorar o mundo em que vivemos. A cada pequeno gesto di\u00e1rio, a cada decis\u00e3o que tomamos, estamos interferindo na vida alheia. Logo, sejamos mais emp\u00e1ticos do que simp\u00e1ticos. Ningu\u00e9m espera que voc\u00ea e eu passemos a agir como her\u00f3is ou santos, apenas que tenhamos consci\u00eancia de que s\u00f3 desenvolvendo a empatia \u00e9 que se cria uma corrente de acertos e de responsabilidade - se colocar no lugar do outro n\u00e3o \u00e9 uma gentileza que se faz, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para sairmos dessa barb\u00e1rie disfar\u00e7ada e sermos uma sociedade civilizada de fato. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(MEDEIROS, Martha. Rev. <em>O Globo<\/em>: 03\/02\/2013.)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1630977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revis\u00e3o de texto no MS Word 2007, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631001,"hashId":"ad59ecf14989c64b3d1a14f2fb6e922b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revis\u00e3o de texto no MS Word 2007, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6133385,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na ortografia e gram\u00e1tica, as palavras com erros ortogr\u00e1ficos ficam sublinhadas em verde.","id":6133382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na ortografia e gram\u00e1tica, as palavras com erros ortogr\u00e1ficos ficam sublinhadas em verde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na ortografia e gram\u00e1tica, as palavras encontradas pelo dicion\u00e1rio ficam destacadas negritadas em vermelho. ","id":6133383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na ortografia e gram\u00e1tica, as palavras encontradas pelo dicion\u00e1rio ficam destacadas negritadas em vermelho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na ortografia e gram\u00e1tica, as palavras n\u00e3o contidas no dicion\u00e1rio s\u00e3o sublinhadas em azul.","id":6133384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na ortografia e gram\u00e1tica, as palavras n\u00e3o contidas no dicion\u00e1rio s\u00e3o sublinhadas em azul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica autom\u00e1tica pode ser desativada na configura\u00e7\u00e3o. ","id":6133385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica autom\u00e1tica pode ser desativada na configura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica verifica erros apenas de ortografia e n\u00e3o erros de gram\u00e1tica.","id":6133386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica verifica erros apenas de ortografia e n\u00e3o erros de gram\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Guia Revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Revis\u00e3o","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420371,"slug":"informatica-guia-revisao"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1631001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o t\u00e9cnicas de criptografia: ","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631020,"hashId":"8d11b6a5af74c5faba21bc34873ae63f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o t\u00e9cnicas de criptografia: <\/p>","resposta":6133480,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RSA e lDS.","id":6133477,"corpo":"<p>RSA e lDS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chave P\u00fablica e DMZ.","id":6133478,"corpo":"<p>Chave P\u00fablica e DMZ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VPN e firewall.","id":6133479,"corpo":"<p>VPN e firewall.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sim\u00e9trica e assim\u00e9trica.","id":6133480,"corpo":"<p>sim\u00e9trica e assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pharming e phishing.","id":6133481,"corpo":"<p>pharming e phishing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"informatica\/1631020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma viga em concreto protendido, biapoiada, tem se\u00e7\u00e3o retangular 50 cm x 100 cm. Os seguintes dados relativos \u00e0 se\u00e7\u00e3o do meio do v\u00e3o dessa viga s\u00e3o conhecidos: a) momento fletor devido ao carregamento da viga: 2000 kN.m; b) dist\u00e2ncia entre o eixo do cabo de protens\u00e3o e o fundo da viga: 20 cm e c) tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima na face inferior da viga: 15040 kN\/m2. O valor da for\u00e7a de protens\u00e3o, em kN, \u00e9:","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631048,"hashId":"2df5960b1b3b29532432a58e23d192cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma viga em concreto protendido, biapoiada, tem se\u00e7\u00e3o retangular 50 cm x 100 cm. Os seguintes dados relativos \u00e0 se\u00e7\u00e3o do meio do v\u00e3o dessa viga s\u00e3o conhecidos: a) momento fletor devido ao carregamento da viga: 2000 kN.m; b) dist\u00e2ncia entre o eixo do cabo de protens\u00e3o e o fundo da viga: 20 cm e c) tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima na face inferior da viga: 15040 kN\/m<sup>2<\/sup>. O valor da for\u00e7a de protens\u00e3o, em kN, \u00e9:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6133620,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2200","id":6133617,"corpo":"<p>2200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2000","id":6133618,"corpo":"<p>2000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1800","id":6133619,"corpo":"<p>1800<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1600","id":6133620,"corpo":"<p>1600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1400","id":6133621,"corpo":"<p>1400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1631048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto estrutural de determinada obra definiu a armadura transversal de uma viga (estribos) como sendo de 2 pernas, bitola 8,0 mm com espa\u00e7amento de 20 cm entre estribos. Por n\u00e3o se dispor de imediato da bitola 8,0 mm na obra, decidiu-se utilizar a bitola de 6,3 mm em substitui\u00e7\u00e3o, mantidas todas as demais condi\u00e7\u00f5es. O espa\u00e7amento entre os estribos, em cm, que atende da forma mais econ\u00f4mica ao projeto estrutural, independentemente de outras verifica\u00e7\u00f5es, \u00e9: ","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631064,"hashId":"7faa8e39993c22fa71aefe1cb6f16e75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto estrutural de determinada obra definiu a armadura transversal de uma viga (estribos) como sendo de 2 pernas, bitola 8,0 mm com espa\u00e7amento de 20 cm entre estribos. Por n\u00e3o se dispor de imediato da bitola 8,0 mm na obra, decidiu-se utilizar a bitola de 6,3 mm em substitui\u00e7\u00e3o, mantidas todas as demais condi\u00e7\u00f5es. O espa\u00e7amento entre os estribos, em cm, que atende da forma mais econ\u00f4mica ao projeto estrutural, independentemente de outras verifica\u00e7\u00f5es, \u00e9: <\/p>","resposta":6133699,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":6133697,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14","id":6133698,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":6133699,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":6133700,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":6133701,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1631064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado tra\u00e7o de concreto, o consumo de massa de areia com umidade de 3% foi de 120,51 kg. A quantidade de \u00e1gua, em litros, contida nessa areia \u00e9: ","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631066,"hashId":"0452bf5d92af1ed163a7fbbf479d8708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado tra\u00e7o de concreto, o consumo de massa de areia com umidade de 3% foi de 120,51 kg. A quantidade de \u00e1gua, em litros, contida nessa areia \u00e9: <\/p>","resposta":6133711,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,51","id":6133707,"corpo":"<p>7,51<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,51","id":6133708,"corpo":"<p>6,51<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,51","id":6133709,"corpo":"<p>5,51<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,51","id":6133710,"corpo":"<p>4,51<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,51","id":6133711,"corpo":"<p>3,51<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1631066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma ABNT NBR 6502:1995 (Rochas e solos), a rela\u00e7\u00e3o entre as tens\u00f5es principais efetivas atuantes em um certo ponto de uma massa de solo \u00e9 denominada coeficiente de:","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631069,"hashId":"5c68b6ff360192ac348a9be48a664419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma ABNT NBR 6502:1995 (Rochas e solos), a rela\u00e7\u00e3o entre as tens\u00f5es principais efetivas atuantes em um certo ponto de uma massa de solo \u00e9 denominada coeficiente de:<\/p>","resposta":6133722,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empuxo de terra.","id":6133722,"corpo":"<p>empuxo de terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compressibilidade.","id":6133723,"corpo":"<p>compressibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adensamento.","id":6133724,"corpo":"<p>adensamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recalque.","id":6133725,"corpo":"<p>recalque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica.","id":6133726,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Corpo de Bombeiros dos Estados","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros dos Estados","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-dos-estados"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1631069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o perfil do solo da figura abaixo, em que NT \u00e9 o n\u00edvel do terreno e NA o n\u00edvel da \u00e1gua.Sabendo-se que o peso espec\u00edfico da \u00e1gua 10kN\/m\u00b3, a localiza\u00e7\u00e3o do ponto em que a press\u00e3o efetiva \u00e9 igual a 60 kPa \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631070,"hashId":"268e89062bf16711a41e4dcedfb09bc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o perfil do solo da figura abaixo, em que NT \u00e9 o n\u00edvel do terreno e NA o n\u00edvel da \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54008\/questao\/1631070-20210404150918000000-0.jpeg\" width=\"227\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o peso espec\u00edfico da \u00e1gua 10kN\/m\u00b3, a localiza\u00e7\u00e3o do ponto em que a press\u00e3o efetiva \u00e9 igual a 60 kPa \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":6133731,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na camada 1, a 1,0 m abaixo de NT.","id":6133727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada 1, a 1,0 m abaixo de NT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na camada 2, a 1,5 m abaixo de NT.","id":6133728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada 2, a 1,5 m abaixo de NT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na camada 2, a 2,0 m abaixo de NT. ","id":6133729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada 2, a 2,0 m abaixo de NT. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na camada 3, a 0,6 m abaixo de NA.","id":6133730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada 3, a 0,6 m abaixo de NA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na camada 3, a 1,0m abaixo de NA.","id":6133731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na camada 3, a 1,0m abaixo de NA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1631070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT), as placas de sinaliza\u00e7\u00e3o que, salvo exce\u00e7\u00f5es, t\u00eam formato quadrado, cor de fundo amarela e informa\u00e7\u00e3o na cor preta, s\u00e3o denominadas placas de:","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631071,"hashId":"f484d94aae40356b8bd0d17394fba9f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT), as placas de sinaliza\u00e7\u00e3o que, salvo exce\u00e7\u00f5es, t\u00eam formato quadrado, cor de fundo amarela e informa\u00e7\u00e3o na cor preta, s\u00e3o denominadas placas de:<\/p>","resposta":6133735,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o. ","id":6133732,"corpo":"<p>indica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":6133733,"corpo":"<p>regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinaliza\u00e7\u00e3o de obras.","id":6133734,"corpo":"<p>sinaliza\u00e7\u00e3o de obras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":6133735,"corpo":"<p>advert\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atrativo tur\u00edstico.","id":6133736,"corpo":"<p>atrativo tur\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Sistemas de Transporte","oab":false,"nome":"Sistemas de Transporte","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416451,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-transporte"}],"slug":"engenharia-civil\/1631071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma ABNT NBR 10844:1989 (Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais - Procedimento), a determina\u00e7\u00e3o da intensidade pluviom\u00e9trica \u201cI\u201d, para fins de projeto, deve ser feita a partir da fixa\u00e7\u00e3o de valores adequados para a dura\u00e7\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o e o per\u00edodo de retorno. Ainda segundo a referida norma, a dura\u00e7\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o, em minutos, deve ser fixada em:","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631072,"hashId":"f043ff05f27c2b93caa7305ba4442129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ABNT NBR 10844:1989 (Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais - Procedimento), a determina\u00e7\u00e3o da intensidade pluviom\u00e9trica \u201cI\u201d, para fins de projeto, deve ser feita a partir da fixa\u00e7\u00e3o de valores adequados para a dura\u00e7\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o e o per\u00edodo de retorno. Ainda segundo a referida norma, a dura\u00e7\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o, em minutos, deve ser fixada em:<\/p>","resposta":6133737,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":6133737,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":6133738,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":6133739,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":6133740,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":6133741,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Corpo de Bombeiros dos Estados","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros dos Estados","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-dos-estados"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1631072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tubula\u00e7\u00e3o de se\u00e7\u00e3o circular com di\u00e2metro de 400 mm trabalha \u00e0 meia se\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o raio hidr\u00e1ulico, em m, \u00e9: ","provas":[{"id":54008,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1631073,"hashId":"6dd61097e4794f94b41e68c45040d883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tubula\u00e7\u00e3o de se\u00e7\u00e3o circular com di\u00e2metro de 400 mm trabalha \u00e0 meia se\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o raio hidr\u00e1ulico, em m, \u00e9: <\/p>","resposta":6133743,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,05","id":6133742,"corpo":"<p>0,05<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,10","id":6133743,"corpo":"<p>0,10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 0,15","id":6133744,"corpo":"<p> 0,15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,20","id":6133745,"corpo":"<p>0,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,25","id":6133746,"corpo":"<p>0,25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1631073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas das linhas 4, 9 e 20 devem ser, correta e respectivamente, preenchidas por:","provas":[{"id":43797,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2014-fundacao-la-salle-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313569,"hashId":"f98bf82479b305598dc7934a3a202ea1","enunciado":"<p align=justify>As lacunas das linhas 4, 9 e 20 devem ser, correta e respectivamente, preenchidas por:<\/p>","resposta":4795990,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00eam - tr\u00e1s - t\u00eam","id":4795990,"corpo":"<p align=justify>v\u00eam -  tr\u00e1s - t\u00eam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00eam - traz - t\u00eam","id":4795991,"corpo":"<p align=justify>v\u00eam -  traz - t\u00eam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vem - tr\u00e1s - tem","id":4795992,"corpo":"<p align=justify>vem -  tr\u00e1s - tem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vem - traz - tem","id":4795993,"corpo":"<p align=justify>vem -  traz - tem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vem - tras - tem","id":4795994,"corpo":"<p align=justify>vem -  tras - tem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Entenda como a atividade f\u00edsica pode beneficiar os rins l Ao buscar pelos termos \"rim\" e \"atividade f\u00edsica\" no Pubmed, site do governo americano que re\u00fane 2 estudos realizados no mundo todo, voc\u00ea encontrar\u00e1 168 artigos publicados em 2013. Se substituir a primeira 3 express\u00e3o por \"pulm\u00e3o\", esse n\u00famero sobe para 321. E, se escrever \"cora\u00e7\u00e3o\", ele dispara para 1.637, ou seja, 4 em compara\u00e7\u00e3o com outros \u00f3rg\u00e3os, os rins ______ sendo menos avaliados pelos experts que buscam entender 5 os efeitos dos exerc\u00edcios no organismo. 6 Entre aqueles 168 trabalhos, destaca- se um do Hospital Estadual Konya Numune, na Turquia. Ap\u00f3s 7 examinar 139 pessoas, os especialistas descobriram que as ativas contavam com uma fun\u00e7\u00e3o renal mais 8 preservada do que as sedent\u00e1rias. Por se tratar de uma \u00e1rea ainda nebulosa, faltam evid\u00eancias dos motivos 9 por ______ do resultado. \"Todavia, em animais, j\u00e1 notamos que exerc\u00edcios melhoram o processo de filtragem dos 10 rins\", relata Nestor Schor, nefrologista da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo. A\u00ed, sobrariam menos subst\u00e2ncias 11 t\u00f3xicas para gerar estragos. \u00b7 12 Outra explica\u00e7\u00e3o recai na hipertens\u00e3o e no diabete, doen\u00e7as conhecidas por lesar o par de \u00f3rg\u00e3os. 13 Primeiro _____ a pr\u00e1tica esportiva diminui o risco de ambas surgirem. Segundo ______ ajuda a domar essas 14 encrencas quando j\u00e1 foram diagnosticadas. Na Universidade M\u00e9dica da China, o nefrologista I-Kuan Wang 15 examinou dados de 7.863 diab\u00e9ticos com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica entre 1996 e 2008. Ao separar os que malhavam 16 dos inativos, ele viu que o primeiro grupo possu\u00eda uma menor taxa de mortalidade. \"\u00c9 uma pena que nem todos 17 os m\u00e9dicos conhe\u00e7am esse benef\u00edcio\", lamenta Wang. 18 Em seu mestrado, o educador f\u00edsico Henrique Novais Mansur verificou um elo entre atividade f\u00edsica e 19 uma menor probabilidade de pessoas com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica desenvolverem complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares 20 \"Os rins influenciam na sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o. Eles, por exemplo, ______ um papel no controle da press\u00e3o \", explica o 21 brasileiro, da Universidade Federal de Pernambuco. Ali\u00e1s, os exerc\u00edcios tamb\u00e9m devem fazer parte do cotidiano 22 de pacientes que precisam purificar o sangue artificialmente por meio da hemodi\u00e1lise. \"Essa t\u00e1tica, entre outras 23 coisas, recupera a musculatura e a qualidade de vida, ambas prejudicadas pelo funcionamento dos24 nossos filtros\", arremata Tais Tinucci, nefrologista da Universidade de S\u00e3o Paulo. 25 Mas ser\u00e1 que correr, pedalar ou nadar previnem at\u00e9 pedras nos rins? Segundo um experimento da 26 Universidade de Washington, nos Estados Unidos, sim. Entre 84.225 mulheres investigadas, as que mexiam o 27 corpo com frequ\u00eancia apresentavam um risco 31% menor de padecer com os c\u00e1lculos. \"Isso ocorreria ______28 o esporte ajusta a maneira como o organismo lida com mol\u00e9culas cruciais \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das pedras\", especula o 29 urologista Mathew Sorensen, autor do projeto. A ci\u00eancia j\u00e1 est\u00e1 tirando o atraso. Em nome dos rins - e do 30 cora\u00e7\u00e3o, dos pulm\u00f5es... -, voc\u00ea deveria correr para fazer o mesmo. (Dispon\u00edvel em &lt; http :\/ \/ md e mul h e r . abr i l.co m . br \/ sau d elreportagem\/prevenc a - o t ra t a\/ emenda- como-alividade-jisica-pode - beneflciar-rins- 782603.shlml &gt; Texto adaptado)","id":409547,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>As \r\nquest\u00f5es de n\u00famero 01 a \r\n10 referem-se ao  texto abaixo. <\/b>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<b>Entenda como a atividade f\u00edsica pode \r\nbeneficiar os rins <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">l        \r\n    Ao buscar pelos termos \"rim\" e \r\n\"atividade f\u00edsica\" no <i>Pubmed<\/i>, site do \r\ngoverno americano que re\u00fane <\/p><p \r\nalign=\"justify\">2      \r\n estudos \r\nrealizados no mundo todo,  \r\nvoc\u00ea encontrar\u00e1  168  artigos publicados em \r\n2013.  Se  substituir  a primeira <\/p>\r\n<p align=\"justify\">3      \r\n express\u00e3o por \"pulm\u00e3o\", esse n\u00famero \r\nsobe para 321. E,  se escrever \"cora\u00e7\u00e3o\", \r\nele dispara para 1.637,  ou seja, <\/p>\r\n<p align=\"justify\">4      \r\n em \r\ncompara\u00e7\u00e3o  com outros \u00f3rg\u00e3os,  os \r\nrins ______ sendo menos avaliados pelos \r\n<i>experts <\/i>que buscam entender <\/p>\r\n<p align=\"justify\">5      \r\n os \r\nefeitos dos exerc\u00edcios no \r\norganismo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">6        \r\n  Entre aqueles 168 trabalhos, destaca-\r\nse  um do Hospital Estadual Konya Numune, na \r\nTurquia. Ap\u00f3s <\/p><p \r\nalign=\"justify\">7      \r\n examinar 139 pessoas, os especialistas \r\ndescobriram que as ativas contavam com uma \r\nfun\u00e7\u00e3o renal mais <\/p><p \r\nalign=\"justify\">8      \r\n preservada do que as sedent\u00e1rias. Por \r\nse tratar de uma \u00e1rea ainda nebulosa, faltam \r\nevid\u00eancias dos motivos <\/p><p \r\nalign=\"justify\">9      \r\n por \r\n______ do resultado. \"Todavia, em \r\nanimais, j\u00e1 notamos que exerc\u00edcios melhoram \r\no processo de filtragem dos <\/p><p \r\nalign=\"justify\">10     rins\", \r\nrelata Nestor Schor, \r\nnefrologista da Universidade Federal de S\u00e3o \r\nPaulo. A\u00ed, sobrariam menos subst\u00e2ncias \r\n<\/p><p align=\"justify\">11    \r\n t\u00f3xicas para gerar estragos.\t\r\n\u00b7 <\/p><p align=\"justify\">12  \r\n        Outra explica\u00e7\u00e3o \r\nrecai na hipertens\u00e3o \r\ne no diabete, doen\u00e7as conhecidas por lesar o \r\npar de \u00f3rg\u00e3os. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">13    \r\n Primeiro _____ a pr\u00e1tica  esportiva  \r\ndiminui o risco de \r\nambas  surgirem.  Segundo ______  ajuda \r\na domar essas <\/p><p \r\nalign=\"justify\">14    \r\n encrencas  quando  j\u00e1  foram  \r\ndiagnosticadas.  Na  Universidade M\u00e9dica  da  \r\nChina,  o  nefrologista I-Kuan Wang \r\n<\/p><p align=\"justify\">15    \r\n examinou dados de 7.863 diab\u00e9ticos \r\ncom doen\u00e7a  renal cr\u00f4nica entre 1996 e 2008. \r\nAo separar os que malhavam <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16     dos \r\ninativos, ele  viu que o primeiro grupo \r\npossu\u00eda  uma menor taxa  de \r\nmortalidade. \"\u00c9 uma pena que nem todos \r\n<\/p><p align=\"justify\">17    \r\n os m\u00e9dicos conhe\u00e7am esse benef\u00edcio\", \r\nlamenta Wang. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">18      \r\n    Em seu mestrado, o educador \r\nf\u00edsico \r\nHenrique Novais Mansur verificou um elo \r\nentre atividade f\u00edsica e <\/p><p \r\nalign=\"justify\">19     uma \r\nmenor probabilidade de pessoas \r\ncom doen\u00e7a renal cr\u00f4nica desenvolverem \r\ncomplica\u00e7\u00f5es cardiovasculares <\/p><p \r\nalign=\"justify\">20     \"Os \r\nrins influenciam na sa\u00fade do \r\ncora\u00e7\u00e3o.  Eles, por exemplo, ______ um papel \r\nno \r\ncontrole da press\u00e3o \", explica o <\/p><p \r\nalign=\"justify\">21    \r\n brasileiro, da Universidade Federal \r\nde Pernambuco. Ali\u00e1s, os exerc\u00edcios tamb\u00e9m \r\ndevem fazer parte do cotidiano <\/p><p \r\nalign=\"justify\">22     de \r\npacientes que precisam purificar o \r\nsangue artificialmente por meio da \r\nhemodi\u00e1lise. \"Essa t\u00e1tica, entre \r\noutras <\/p><p align=\"justify\">23  \r\n   coisas, recupera a musculatura \r\ne a \r\nqualidade de vida, ambas prejudicadas \r\npelo<u>       \r\n<\/u>funcionamento dos<\/p><p \r\nalign=\"justify\">24  \r\n   nossos filtros\", arremata Tais \r\nTinucci, nefrologista da Universidade de S\u00e3o \r\nPaulo.  <\/p><p \r\nalign=\"justify\">25      \r\n    Mas ser\u00e1 que correr, pedalar \r\nou nadar \r\nprevinem at\u00e9 pedras nos rins? Segundo um \r\nexperimento da <\/p><p \r\nalign=\"justify\">26    \r\n Universidade de Washington, nos \r\nEstados Unidos, sim. Entre 84.225 mulheres \r\ninvestigadas, as que mexiam o <\/p><p \r\nalign=\"justify\">27     corpo \r\ncom frequ\u00eancia apresentavam  um \r\nrisco 31% menor de padecer com os c\u00e1lculos. \r\n\"Isso ocorreria ______<\/p><p \r\nalign=\"justify\">28     o \r\nesporte ajusta a maneira como o \r\norganismo lida com mol\u00e9culas cruciais \u00e0 \r\nforma\u00e7\u00e3o das pedras\", especula o <\/p><p \r\nalign=\"justify\">29    \r\n urologista Mathew Sorensen, autor do \r\nprojeto. A ci\u00eancia j\u00e1 est\u00e1 tirando o atraso. \r\nEm nome dos rins - e do <\/p><p \r\nalign=\"justify\">30    \r\n cora\u00e7\u00e3o, dos pulm\u00f5es... -, voc\u00ea \r\ndeveria correr para fazer o mesmo. <\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i>(Dispon\u00edvel em <font \r\ncolor=\"#878787\" style=\"font-size: 11pt; \r\ntext-indent: 0.14cm;\"><font face=\"Times New \r\nRoman, serif\"><font style=\"font-size: 7pt\">\r\n<span style=\"letter-spacing: \r\n-0.7pt\">&lt; <\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><a \r\nhref=\"http:\/\/mdemulher.abril.com.br\/saudelre\r\nportagem\/prevenca-otrata\/\" style=\"font-size: \r\n11pt; text-indent: 0.14cm;\"><font \r\ncolor=\"#2f2f2f\"><font face=\"Times New Roman, \r\nserif\"><font style=\"font-size: \r\n7pt\">htt<\/font><\/font><\/font><font \r\ncolor=\"#2f2f2f\"><font face=\"Times New Roman, \r\nserif\"><font style=\"font-size: 7pt\"><span \r\nstyle=\"letter-spacing: -0.7pt\">p<\/span>\r\n<\/font><\/font><\/font><font color=\"#777777\">\r\n<font face=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\">:\/<\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#777777\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.7pt\">\/<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.1pt\">md<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.6pt\">e<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#1c1c1c\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.1pt\">mul<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#1c1c1c\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -1.1pt\">h<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\">e<\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#1c1c1c\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\">r<\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#777777\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.7pt\">.<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\">abr<\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.8pt\">i<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.1pt\">l.co<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.3pt\">m<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#0a0a0a\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.3pt\">.<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\">br<\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: 0.1pt\">\/<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.1pt\">sau<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: 0.5pt\">d<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.1pt\">elreportagem\/prevenc<\/span>\r\n<\/font><\/font><\/font><font color=\"#484848\">\r\n<font face=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.3pt\">a<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#1c1c1c\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -2.4pt\">-<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -1.8pt\">o<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#1c1c1c\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: 0.1pt\">t<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.1pt\">ra<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\"><span style=\"letter-\r\nspacing: -0.2pt\">t<\/span><\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\">a\/<\/font><\/font>\r\n<\/font><\/a><font color=\"#484848\" style=\"font-\r\nsize: 11pt; text-indent: \r\n0.14cm;\"><font face=\"Times New Roman, \r\nserif\"><font style=\"font-size: 7pt\">emenda-\r\ncomo-alividade-jisica-pode<\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#1c1c1c\" style=\"font-\r\nsize: 11pt; text-indent: 0.14cm;\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\">-<\/font><\/font>\r\n<\/font><font color=\"#484848\" style=\"font-\r\nsize: 11pt; text-indent: 0.14cm;\"><font \r\nface=\"Times New Roman, serif\"><font \r\nstyle=\"font-size: 7pt\">beneflciar-rins-\r\n782603.shlml <\/font><\/font><\/font><font \r\ncolor=\"#878787\" style=\"font-size: 11pt; \r\ntext-indent: 0.14cm;\"><font face=\"Times New \r\nRoman, serif\"><font style=\"font-size: \r\n7pt\">&gt;<\/font><\/font><\/font>  \r\n<http: mdemulher.abril.com.br=\"\" \r\nsaudelreporta=\"\" gem=\"\" prevenca-otrata=\"\" \r\nemenda-como-alividade-=\"\" jisica-pode=\"\" -=\"\" \r\nbeneflciar-rins-=\"\" \r\n782603.shlml=\"\"> Texto \r\nadaptado)<\/http:><\/i><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1313569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2005), a educa\u00e7\u00e3o permanente pode ser entendida como aprendizagem-trabalho, ou seja, ela acontece no cotidiano das pessoas e das organiza\u00e7\u00f5es. Ela \u00e9 feita a partir dos problemas enfrentados na realidade e leva em considera\u00e7\u00e3o os ________ e as _______ que as pessoas j\u00e1 t\u00eam. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas acima: ","provas":[{"id":43797,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2014-fundacao-la-salle-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313587,"hashId":"b04403a9e34a3e9155e9c6808ff081f7","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2005), a educa\u00e7\u00e3o permanente pode ser entendida como aprendizagem-trabalho, ou seja, ela acontece no cotidiano das pessoas e das organiza\u00e7\u00f5es. Ela \u00e9 feita a  partir  dos  problemas  enfrentados  na  realidade  e  leva  em  considera\u00e7\u00e3o  os ________ e as _______ que as pessoas j\u00e1 t\u00eam. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas acima:\r\n<\/p>","resposta":4796083,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preceitos - bagagens","id":4796080,"corpo":"<p align=justify>preceitos - bagagens<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anseios - perspectivas","id":4796081,"corpo":"<p align=justify>anseios - perspectivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetivos - expectativas","id":4796082,"corpo":"<p align=justify>objetivos - expectativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecimentos - experi\u00eancias","id":4796083,"corpo":"<p align=justify>conhecimentos - experi\u00eancias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensinamentos - informa\u00e7\u00f5es","id":4796084,"corpo":"<p align=justify>ensinamentos - informa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1313587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como forma de participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, segundo disp\u00f5e a Lei N. 8.142\/90, \u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os integrados, inclusive, por usu\u00e1rios do SUS:","provas":[{"id":43797,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2014-fundacao-la-salle-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313589,"hashId":"d45b4d8900f3b062d4886b1b835482a1","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Como forma de participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, segundo disp\u00f5e a Lei N. 8.142\/90, \u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os integrados, inclusive, por usu\u00e1rios do SUS:<\/p><\/p>","resposta":4796091,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","id":4796090,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de Sa\u00fade","id":4796091,"corpo":"<p align=justify>Confer\u00eancia de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cons\u00f3rcio Municipal","id":4796092,"corpo":"<p align=justify>Cons\u00f3rcio Municipal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Epidemiol\u00f3gico","id":4796093,"corpo":"<p align=justify>Conselho Epidemiol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cons\u00f3rcio Estadual","id":4796094,"corpo":"<p align=justify>Cons\u00f3rcio Estadual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1313589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Portaria n.\u00b0 1.820\/2009, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale \"V\" para Verdadeiro e \"F\" para Falso: ( ) \u00c9 direito da pessoa, na rede de servi\u00e7os de sa\u00fade, ter atendimento humanizado, acolhedor, livre de qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, restri\u00e7\u00e3o ou nega\u00e7\u00e3o em virtude de idade, ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o sexual, identidade de g\u00eanero, condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ou sociais, estado de sa\u00fade, de anomalia, patologia ou defici\u00eancia. ( ) \u00c9 direito exclusivo dos portadores de s\u00edndromes raras ter direito ao tratamento adequado e no tempo certo para resolver o seu problema de sa\u00fade. ( ) Toda pessoa tem responsabilidade para que seu tratamento e recupera\u00e7\u00e3o sejam adequados e sem interrup\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":43797,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2014-fundacao-la-salle-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313592,"hashId":"0032f526ccb48a7a539a1308d4d3a2d5","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Com base na Portaria n.\u00b0 1.820\/2009, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale \"V\" para Verdadeiro e\r\n\"F\" para Falso:  <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) \u00c9 direito da pessoa, na rede de servi\u00e7os de sa\u00fade, ter atendimento humanizado, acolhedor, livre de qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, restri\u00e7\u00e3o ou nega\u00e7\u00e3o em virtude de idade, ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o sexual, identidade de g\u00eanero, condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ou sociais, estado de sa\u00fade, de anomalia, patologia ou defici\u00eancia.  <\/p><p align=\"justify\">(  ) \u00c9 direito exclusivo dos portadores de s\u00edndromes raras ter direito ao tratamento adequado e no tempo certo para resolver o seu problema de sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Toda pessoa tem responsabilidade para que seu tratamento e recupera\u00e7\u00e3o sejam adequados e sem interrup\u00e7\u00e3o.\r\n <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:\r\n<\/p><\/p>","resposta":4796110,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V.","id":4796110,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>V - F - V.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - F.","id":4796111,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>F - V - F.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V.","id":4796112,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>V - V - V.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V.","id":4796113,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>F - F - V.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - F.","id":4796114,"corpo":"<p align=justify>V - V - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1313592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral, e assinale \"V\" para Verdadeiro e \"F\" para Falso: ( ) A nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 indicada \u00e9 indicada na profilaxia e tratamento de desnutri\u00e7\u00e3o aguda do rec\u00e9m nascido, por meio de fornecimento de energia e prote\u00ednas para prevenir catabolismo prot\u00e9ico do paciente. ( ) A rela\u00e7\u00e3o ideal na nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 de 3g de prote\u00edna para 24 kcal n\u00e3o-prot\u00e9icas. ( ) Segundo a Portaria 272\/1998, as nutri\u00e7\u00f5es parenterais, ap\u00f3s envasadas e rotuladas devem ser armazenadas a temperatura de 10\u00ba a 15\u00ba C. ( ) O controle de qualidade de nutri\u00e7\u00e3o parenteral envolve o conjunto de atividades desde a aquisi\u00e7\u00e3o dos constituintes passando pela adequa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea f\u00edsica at\u00e9a obten\u00e7\u00e3o de produtos finais manipulados puros, apirog\u00eanicos e est\u00e9reis. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":43797,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2014-fundacao-la-salle-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313643,"hashId":"9ae04061deab7861cda1fe4127b75b70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral, e assinale \"V\" para Verdadeiro e \"F\" para Falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 indicada \u00e9 indicada na profilaxia e tratamento de desnutri\u00e7\u00e3o aguda do rec\u00e9m nascido, por meio de fornecimento de energia e prote\u00ednas para prevenir catabolismo prot\u00e9ico do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A rela\u00e7\u00e3o ideal na nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 de 3g de prote\u00edna para 24 kcal n\u00e3o-prot\u00e9icas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Segundo a Portaria 272\/1998, as nutri\u00e7\u00f5es parenterais, ap\u00f3s envasadas e rotuladas devem ser armazenadas a temperatura de 10\u00ba a 15\u00ba C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O controle de qualidade de nutri\u00e7\u00e3o parenteral envolve o conjunto de atividades desde a aquisi\u00e7\u00e3o dos constituintes passando pela adequa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea f\u00edsica at\u00e9a obten\u00e7\u00e3o de produtos finais manipulados puros, apirog\u00eanicos e est\u00e9reis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4796363,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - V - F","id":4796360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":4796361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - V","id":4796362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F - V","id":4796363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - F - F","id":4796364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"}],"slug":"farmacia\/1313643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas categorias de causalidade do Programa de Monitoriza\u00e7\u00e3o de Medicamentos da OMS, \"um evento cl\u00ednico, podendo incluir anormalidade no exame de laborat\u00f3rio, com um tempo de sequ\u00eancia razo\u00e1vel da administra\u00e7\u00e3o do medicamento, mas que poderia tamb\u00e9m ser explicado por doen\u00e7a concomitante, outras medicamentos ou subst\u00e2ncias qu\u00edmicas\" \u00e9 classificado como uma rea\u00e7\u00e3o adversa:","provas":[{"id":43797,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2014-fundacao-la-salle-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313667,"hashId":"04f7532f17687d044b41d18b238ddf8a","enunciado":"<p align=justify>Nas categorias de causalidade do Programa de Monitoriza\u00e7\u00e3o de Medicamentos da OMS, \"um evento cl\u00ednico, podendo incluir anormalidade no exame de laborat\u00f3rio, com um tempo de sequ\u00eancia razo\u00e1vel da administra\u00e7\u00e3o do medicamento, mas que poderia tamb\u00e9m ser explicado por doen\u00e7a concomitante, outras medicamentos ou subst\u00e2ncias qu\u00edmicas\" \u00e9 classificado como uma rea\u00e7\u00e3o adversa:<\/p>","resposta":4796490,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poss\u00edvel.","id":4796490,"corpo":"<p align=justify>Poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prov\u00e1vel.","id":4796491,"corpo":"<p align=justify>Prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Improv\u00e1vel.","id":4796492,"corpo":"<p align=justify>Improv\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definida.","id":4796493,"corpo":"<p align=justify>Definida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condicional.","id":4796494,"corpo":"<p align=justify>Condicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1313667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o, EXCETO","provas":[{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1255661,"hashId":"287e06e343cbc336af9bc43311e97415","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o, EXCETO<\/p>","resposta":4550673,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":4550670,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de Pre\u00e7os.","id":4550671,"corpo":"<p align=justify>tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convite.","id":4550672,"corpo":"<p align=justify>convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chamada.","id":4550673,"corpo":"<p align=justify>chamada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":4550674,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1255661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SIAFI permite sua utiliza\u00e7\u00e3o nas modalidades total ou parcial. Sobre as caracter\u00edsticas da utiliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1255665,"hashId":"26690a48ad9d25b4125e3cf18916a9af","enunciado":"<p align=justify>O SIAFI permite sua utiliza\u00e7\u00e3o nas modalidades\r\ntotal ou parcial. Sobre as caracter\u00edsticas da\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4550687,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modalidade de uso Total: processamento de todos os atos e fatos de determinado \u00f3rg\u00e3o pelo SIAFI.","id":4550685,"corpo":"<p align=justify>Modalidade de uso Total: processamento de todos os\r\natos e fatos de determinado \u00f3rg\u00e3o pelo SIAFI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modalidade de uso Parcial: a execu\u00e7\u00e3o financeira dos recursos previstos no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o \u00e9 efetuada pelo SIAFI.","id":4550686,"corpo":"<p align=justify>Modalidade de uso Parcial: a execu\u00e7\u00e3o financeira dos\r\nrecursos previstos no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o \u00e9\r\nefetuada pelo SIAFI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modalidade de uso Parcial: substitui a Contabilidade do \u00f3rg\u00e3o.","id":4550687,"corpo":"<p align=justify>Modalidade de uso Parcial: substitui a Contabilidade\r\ndo \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modalidade de uso Total: movimenta\u00e7\u00e3o de todas as disponibilidades financeiras do \u00f3rg\u00e3o por meio da conta \u00fanica do Governo Federal.","id":4550688,"corpo":"<p align=justify>Modalidade de uso Total: movimenta\u00e7\u00e3o de todas as\r\ndisponibilidades financeiras do \u00f3rg\u00e3o por meio da\r\nconta \u00fanica do Governo Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modalidade de uso Parcial: n\u00e3o permite tratamento dos recursos pr\u00f3prios da entidade.","id":4550689,"corpo":"<p align=justify>Modalidade de uso Parcial: n\u00e3o permite tratamento\r\ndos recursos pr\u00f3prios da entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405657,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-caracteristicas"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Modalidades de Consulta","oab":false,"nome":"Modalidades de Consulta","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411925,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-modalidades-de-consulta"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1255665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao elaborar um projeto de viabilidade, o agente depara-se com a necessidade de elaborar o quadro financeiro, que apresenta como sequ\u00eancia normal de elabora\u00e7\u00e3o os seguintes itens:","provas":[{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1255760,"hashId":"80805d8688e49da0864b8e7fe9184c0c","enunciado":"<p align=justify>Ao elaborar um projeto de viabilidade, o agente\r\ndepara-se com a necessidade de elaborar o quadro\r\nfinanceiro, que apresenta como sequ\u00eancia normal\r\nde elabora\u00e7\u00e3o os seguintes itens:<\/p>","resposta":4550979,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadro de fontes e aplica\u00e7\u00f5es de recursos; quadro de investimento; quadro de proje\u00e7\u00e3o dos resultados; fluxo de caixa.","id":4550978,"corpo":"<p align=justify>quadro de fontes e aplica\u00e7\u00f5es de recursos; quadro de\r\ninvestimento; quadro de proje\u00e7\u00e3o dos resultados; fluxo\r\nde caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quadro de investimento; quadro de fontes e aplica\u00e7\u00f5es de recursos; quadro de proje\u00e7\u00e3o dos resultados; fluxo de caixa.","id":4550979,"corpo":"<p align=justify>quadro de investimento; quadro de fontes e aplica\u00e7\u00f5es\r\nde recursos; quadro de proje\u00e7\u00e3o dos resultados; fluxo\r\nde caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quadro de proje\u00e7\u00e3o dos resultados; quadro de investimento; fluxo de caixa; quadro de fontes e aplica\u00e7\u00f5es de recursos.","id":4550980,"corpo":"<p align=justify>quadro de proje\u00e7\u00e3o dos resultados; quadro de\r\ninvestimento; fluxo de caixa; quadro de fontes e\r\naplica\u00e7\u00f5es de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa; quadro de investimento; quadro de proje\u00e7\u00e3o dos resultados; quadro de fontes e aplica\u00e7\u00f5es de recursos.","id":4550981,"corpo":"<p align=justify>fluxo de caixa; quadro de investimento; quadro de proje\u00e7\u00e3o dos resultados; quadro de fontes e aplica\u00e7\u00f5es\r\nde recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":4550982,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Tesouro Prefixado (LTN)","oab":false,"nome":"Tesouro Prefixado (LTN)","pai":417113,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417114,"slug":"conhecimentos-bancarios-tesouro-prefixado-ltn"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":404825,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417120,"slug":"conhecimentos-bancarios-nocoes-de-orcamento-publico"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1255760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco \u00e9 parte integrante do processo de investimento. Sobre as medidas preliminares para minorar o risco em um processo de investimento, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. An\u00e1lise de sensibilidade. II. Ajustes emp\u00edricos. III. Subestimar os custos operacionais.","provas":[{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1255769,"hashId":"3cb245a5b509ca55320086513c78d3a3","enunciado":"<p align=\"justify\">O risco \u00e9 parte integrante do processo de\r\ninvestimento. Sobre as medidas preliminares para\r\nminorar o risco em um processo de investimento,\r\nanalise as assertivas e assinale a alternativa\r\ncorreta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. An\u00e1lise de sensibilidade. <\/p><p align=\"justify\">II. Ajustes emp\u00edricos. <\/p><p align=\"justify\">III. Subestimar os custos operacionais.<\/p>","resposta":4551019,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":4551018,"corpo":"<p align=justify>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":4551019,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":4551020,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4551021,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":4551022,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Tesouro Prefixado (LTN)","oab":false,"nome":"Tesouro Prefixado (LTN)","pai":417113,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417114,"slug":"conhecimentos-bancarios-tesouro-prefixado-ltn"},{"nome_clean":"Fundos restritos","oab":false,"nome":"Fundos restritos","pai":429982,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417116,"slug":"conhecimentos-bancarios-fundos-restritos"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1255769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica do Or\u00e7amento P\u00fablico, a sequ\u00eancia de etapas desenvolvidas pelo processo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 denominada","provas":[{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1255774,"hashId":"1e9bee92612cad6fb745127eca66aa36","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica do Or\u00e7amento P\u00fablico, a\r\nsequ\u00eancia de etapas desenvolvidas pelo processo\r\nor\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 denominada<\/p>","resposta":4551045,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4551041,"corpo":"<p align=justify>identidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4551042,"corpo":"<p align=justify>equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio financeiro or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4551043,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcio financeiro or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento programa.","id":4551044,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4551045,"corpo":"<p align=justify>ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1255774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00eanero jornal\u00edstico que tem por premissa o engajamento com a promo\u00e7\u00e3o do social \u00e9 o","provas":[{"id":42232,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1255802,"hashId":"1cd176cdfc9edeb3b778d3f1ac731517","enunciado":"<p align=justify>O g\u00eanero jornal\u00edstico que tem por premissa o\r\nengajamento com a promo\u00e7\u00e3o do social \u00e9 o<\/p>","resposta":4551177,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marketing Social.","id":4551176,"corpo":"<p align=justify>Marketing Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Civic Jornalism, traduzido como \u201cjornalismo p\u00fablico\u201d.","id":4551177,"corpo":"<p align=justify>Civic Jornalism, traduzido como \u201cjornalismo p\u00fablico\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Civic Jornalism, traduzido como \u201cjornalismo social\u201d.","id":4551178,"corpo":"<p align=justify>Civic Jornalism, traduzido como \u201cjornalismo social\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Benemer\u00eancia.","id":4551179,"corpo":"<p align=justify>Benemer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filantropia.","id":4551180,"corpo":"<p align=justify>Filantropia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400586,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-publica"},{"nome_clean":"Jornalismo Especializado","oab":false,"nome":"Jornalismo Especializado","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418238,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-especializado"}],"slug":"comunicacao-social\/1255802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) A comunica\u00e7\u00e3o governamental pode ser entendida como comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, na medida em que ela, entre outras fun\u00e7\u00f5es, provoca debate pol\u00edtico. ( ) Trata-se de uma forma leg\u00edtima de um governo prestar contas. ( ) A comunica\u00e7\u00e3o promovida pelos governos, sob nenhuma hip\u00f3tese, pode ter a preocupa\u00e7\u00e3o de despertar o sentimento c\u00edvico. ( ) Tem por fun\u00e7\u00e3o motivar ou educar, chamando a popula\u00e7\u00e3o para participar de momentos espec\u00edficos da vida do pa\u00eds. ( ) Permite convocar os cidad\u00e3os para o cumprimento dos seus deveres.","provas":[{"id":42232,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1255817,"hashId":"8534ca1a26e8387ddf8cb2df9ddc1c40","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica, informe se \u00e9\r\nverdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir\r\ne assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) A comunica\u00e7\u00e3o governamental pode ser\r\nentendida como comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, na\r\nmedida em que ela, entre outras fun\u00e7\u00f5es,\r\nprovoca debate pol\u00edtico. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Trata-se de uma forma leg\u00edtima de um\r\ngoverno prestar contas. <\/p><p align=\"justify\">(  ) A comunica\u00e7\u00e3o promovida pelos governos,\r\nsob nenhuma hip\u00f3tese, pode ter a\r\npreocupa\u00e7\u00e3o de despertar o sentimento\r\nc\u00edvico. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Tem por fun\u00e7\u00e3o motivar ou educar,\r\nchamando a popula\u00e7\u00e3o para participar de\r\nmomentos espec\u00edficos da vida do pa\u00eds. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Permite convocar os cidad\u00e3os para o\r\ncumprimento dos seus deveres.<\/p>","resposta":4551252,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4551251,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4551252,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4551253,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4551254,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4551255,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418213,"slug":"comunicacao-social-caracteristicas-da-comunicacao-publica"},{"nome_clean":"Multiplicidade de Conceitos","oab":false,"nome":"Multiplicidade de Conceitos","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418215,"slug":"comunicacao-social-multiplicidade-de-conceitos"}],"slug":"comunicacao-social\/1255817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a comunica\u00e7\u00e3o visual e os elementos que a comp\u00f5em, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 composi\u00e7\u00e3o da sigla AIDA.","provas":[{"id":42232,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1255825,"hashId":"9b84d66c846640e2062ac8dcb43752b1","enunciado":"<p align=justify>Sobre a comunica\u00e7\u00e3o visual e os elementos que a\r\ncomp\u00f5em, assinale a alternativa que corresponde\r\n\u00e0 composi\u00e7\u00e3o da sigla AIDA.<\/p>","resposta":4551295,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o, Impulso, Desejo e A\u00e7\u00e3o.","id":4551291,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o, Impulso, Desejo e A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assertividade, Interesse, Desejo e A\u00e7\u00e3o.","id":4551292,"corpo":"<p align=justify>Assertividade, Interesse, Desejo e A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o, Interesse, Desejo e Alcance.","id":4551293,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o, Interesse, Desejo e Alcance.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o, Intera\u00e7\u00e3o, Desejo e A\u00e7\u00e3o.","id":4551294,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o, Intera\u00e7\u00e3o, Desejo e A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o, Interesse, Desejo e A\u00e7\u00e3o.","id":4551295,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o, Interesse, Desejo e A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418249,"slug":"comunicacao-social-producao-jornalistica-e-editorial-grafica"},{"nome_clean":"Design na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Design na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418300,"slug":"comunicacao-social-design-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1255825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta. \u201cUm(a) _________ bem constitu\u00eddo(a) dispensa o leitor apressado de se deter no resto da pe\u00e7a porque a informa\u00e7\u00e3o mais importante j\u00e1 foi apresentada.\u201d","provas":[{"id":42232,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1255851,"hashId":"cf0ecff61e7e1b234d7d64db95a9dd9a","enunciado":"<p align=justify>Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta.\r\n\u201cUm(a) _________ bem constitu\u00eddo(a) dispensa\r\no leitor apressado de se deter no resto da pe\u00e7a\r\nporque a informa\u00e7\u00e3o mais importante j\u00e1 foi\r\napresentada.\u201d<\/p>","resposta":4551415,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertexto.","id":4551411,"corpo":"<p align=justify>hipertexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00edtulos libelos.","id":4551412,"corpo":"<p align=justify>t\u00edtulos libelos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publieditorial.","id":4551413,"corpo":"<p align=justify>publieditorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nota oficial.","id":4551414,"corpo":"<p align=justify>nota oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lead.","id":4551415,"corpo":"<p align=justify>lead.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1255851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento representa a primeira fun\u00e7\u00e3o administrativa, por ser exatamente a que serve de base para as demais fun\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta um conceito de planejamento.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253647,"hashId":"646049a3d30bddeba01f7ab1be82024d","enunciado":"<p align=justify>O planejamento representa a primeira fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa, por ser exatamente a que serve de\r\nbase para as demais fun\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa\r\nque apresenta um conceito de planejamento.<\/p>","resposta":4542085,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento \u00e9 um exerc\u00edcio de futurologia que procura adivinhar, com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas apropriadas, o futuro da organiza\u00e7\u00e3o, reduzindo assim a incerteza associada.","id":4542082,"corpo":"<p align=justify>Planejamento \u00e9 um exerc\u00edcio de futurologia que\r\nprocura adivinhar, com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas\r\napropriadas, o futuro da organiza\u00e7\u00e3o, reduzindo assim\r\na incerteza associada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de um caminho a seguir, percorrendo-o de forma a evitar todo e qualquer desvio de rota e, com isso, minimizar a incerteza do futuro.","id":4542083,"corpo":"<p align=justify>Planejamento \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de um caminho a seguir,\r\npercorrendo-o de forma a evitar todo e qualquer desvio\r\nde rota e, com isso, minimizar a incerteza do futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica de simula\u00e7\u00e3o que proporciona aos dirigentes organizacionais plena certeza e confian\u00e7a no futuro, fornecendo consist\u00eancia no desempenho das organiza\u00e7\u00f5es.","id":4542084,"corpo":"<p align=justify>Planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica de simula\u00e7\u00e3o que\r\nproporciona aos dirigentes organizacionais plena\r\ncerteza e confian\u00e7a no futuro, fornecendo consist\u00eancia\r\nno desempenho das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica para absorver a incerteza sobre o futuro e permitir maior consist\u00eancia no desempenho das organiza\u00e7\u00f5es.","id":4542085,"corpo":"<p align=justify>Planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica para absorver a incerteza\r\nsobre o futuro e permitir maior consist\u00eancia no\r\ndesempenho das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento \u00e9 o estabelecimento de uma miss\u00e3o, com base em uma vis\u00e3o organizacional que se traduz em estrat\u00e9gias e objetivos perfeitamente alinhados com as tend\u00eancias ambientais.","id":4542086,"corpo":"<p align=justify>Planejamento \u00e9 o estabelecimento de uma miss\u00e3o,\r\ncom base em uma vis\u00e3o organizacional que se traduz\r\nem estrat\u00e9gias e objetivos perfeitamente alinhados\r\ncom as tend\u00eancias ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417228,"slug":"administracao-geral-analise-do-campo-de-forcas"}],"slug":"administracao-geral\/1253647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como relat\u00f3rio gerencial, o balan\u00e7o patrimonial apresenta uma descri\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica da posi\u00e7\u00e3o financeira da empresa em uma certa data. Para os executivos da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante compreender o significado do patrim\u00f4nio l\u00edquido. Assinale a alternativa que apresenta a equa\u00e7\u00e3o patrimonial da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253661,"hashId":"f62f0c20c6e26da406759f50df7fb445","enunciado":"<p align=justify>Como relat\u00f3rio gerencial, o balan\u00e7o patrimonial\r\napresenta uma descri\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica da posi\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira da empresa em uma certa data. Para\r\nos executivos da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante\r\ncompreender o significado do patrim\u00f4nio l\u00edquido.\r\nAssinale a alternativa que apresenta a equa\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4542166,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas \u2013 Despesas = Lucro L\u00edquido.","id":4542162,"corpo":"<p align=justify>Receitas \u2013 Despesas = Lucro L\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativos + Passivos + Patrim\u00f4nio L\u00edquido = Patrim\u00f4nio da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4542163,"corpo":"<p align=justify>Ativos + Passivos + Patrim\u00f4nio L\u00edquido = Patrim\u00f4nio\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebimentos \u2013 Pagamentos = Fluxo de Caixa L\u00edquido.","id":4542164,"corpo":"<p align=justify>Recebimentos \u2013 Pagamentos = Fluxo de Caixa\r\nL\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo Circulante \u2013 Passivo Circulante = Capital de Giro L\u00edquido.","id":4542165,"corpo":"<p align=justify>Ativo Circulante \u2013 Passivo Circulante = Capital de Giro\r\nL\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ativo \u2013 Passivo = Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":4542166,"corpo":"<p align=justify>Ativo \u2013 Passivo = Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1253661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de ser um modo de estimular e solidificar a mudan\u00e7a cultural, o desenvolvimento organizacional \u00e9, genericamente, um processo de planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e estabilidade dos resultados de algum tipo de mudan\u00e7a organizacional. Assinale a alternativa que descreve o aspecto do desenvolvimento organizacional que enfatiza a mudan\u00e7a planejada.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253670,"hashId":"7aed7c873cfe75bf85f107b8a3c66cda","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m de ser um modo de estimular e solidificar\r\na mudan\u00e7a cultural, o desenvolvimento\r\norganizacional \u00e9, genericamente, um processo de planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e estabilidade\r\ndos resultados de algum tipo de mudan\u00e7a\r\norganizacional. Assinale a alternativa que descreve\r\no aspecto do desenvolvimento organizacional que\r\nenfatiza a mudan\u00e7a planejada.<\/p>","resposta":4542202,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a \u00eanfase do desenvolvimento organizacional no planejamento que o distingue de outros processos de mudan\u00e7a mais espont\u00e2neos ou menos met\u00f3dicos nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":4542202,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a \u00eanfase do desenvolvimento organizacional no\r\nplanejamento que o distingue de outros processos de\r\nmudan\u00e7a mais espont\u00e2neos ou menos met\u00f3dicos nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de desenvolvimento organizacional podem estimular mudan\u00e7as ao incorporar uma combina\u00e7\u00e3o entre diferentes n\u00edveis interpessoais, grupais, intergrupais e organizacionais.","id":4542203,"corpo":"<p align=justify>As interven\u00e7\u00f5es de desenvolvimento organizacional\r\npodem estimular mudan\u00e7as ao incorporar uma\r\ncombina\u00e7\u00e3o entre diferentes n\u00edveis interpessoais,\r\ngrupais, intergrupais e organizacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional dedica aten\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a organizacional, com considera\u00e7\u00f5es das implica\u00e7\u00f5es mais abrangentes.","id":4542204,"corpo":"<p align=justify>Toda interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional\r\ndedica aten\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a organizacional, com\r\nconsidera\u00e7\u00f5es das implica\u00e7\u00f5es mais abrangentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com horizonte de tempo de longo prazo, o desenvolvimento organizacional refor\u00e7a a mudan\u00e7a como processo cont\u00ednuo.","id":4542205,"corpo":"<p align=justify>Com horizonte de tempo de longo prazo, o\r\ndesenvolvimento organizacional refor\u00e7a a mudan\u00e7a\r\ncomo processo cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de desenvolvimento organizacional s\u00e3o projetadas, implementadas e avaliadas com a ajuda de agentes de mudan\u00e7a.","id":4542206,"corpo":"<p align=justify>As interven\u00e7\u00f5es de desenvolvimento organizacional\r\ns\u00e3o projetadas, implementadas e avaliadas com a\r\najuda de agentes de mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1253670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No artigo 3\u00ba, par\u00e1grafo 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 vedado aos agentes p\u00fablicos admitir, prever, incluir ou tolerar, nos atos de convoca\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usulas ou condi\u00e7\u00f5es que comprometam, restrinjam ou frustrem o seu car\u00e1ter competitivo, inclusive nos casos de sociedades cooperativas, e estabele\u00e7am prefer\u00eancias ou distin\u00e7\u00f5es em raz\u00e3o da naturalidade, da sede ou domic\u00edlio dos licitantes ou de qualquer outra circunst\u00e2ncia impertinente ou irrelevante para o espec\u00edfico objeto do contrato e, ainda, estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial, legal, trabalhista, previdenci\u00e1ria ou qualquer outra, entre empresas brasileiras e estrangeiras, inclusive no que se refere a moeda, modalidade e local de pagamentos, mesmo quando envolvidos financiamentos de ag\u00eancias internacionais. Assinale a alternativa que apresenta o prop\u00f3sito da reda\u00e7\u00e3o deste par\u00e1grafo.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253722,"hashId":"b3e3e3ba66becbced88903ac9bcc5b59","enunciado":"<p align=justify>No artigo 3\u00ba, par\u00e1grafo 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.666 de 21 de\r\njunho de 1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es\r\ne contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 vedado\r\naos agentes p\u00fablicos admitir, prever, incluir ou\r\ntolerar, nos atos de convoca\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usulas ou\r\ncondi\u00e7\u00f5es que comprometam, restrinjam ou\r\nfrustrem o seu car\u00e1ter competitivo, inclusive nos\r\ncasos de sociedades cooperativas, e estabele\u00e7am\r\nprefer\u00eancias ou distin\u00e7\u00f5es em raz\u00e3o da\r\nnaturalidade, da sede ou domic\u00edlio dos licitantes\r\nou de qualquer outra circunst\u00e2ncia impertinente\r\nou irrelevante para o espec\u00edfico objeto do contrato\r\ne, ainda, estabelecer tratamento diferenciado\r\nde natureza comercial, legal, trabalhista,\r\nprevidenci\u00e1ria ou qualquer outra, entre empresas\r\nbrasileiras e estrangeiras, inclusive no que se\r\nrefere a moeda, modalidade e local de pagamentos,\r\nmesmo quando envolvidos financiamentos de\r\nag\u00eancias internacionais. Assinale a alternativa que\r\napresenta o prop\u00f3sito da reda\u00e7\u00e3o deste par\u00e1grafo.<\/p>","resposta":4542461,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assegurar a transpar\u00eancia do processo licitat\u00f3rio.","id":4542457,"corpo":"<p align=justify>Assegurar a transpar\u00eancia do processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir que todos possam participar do processo licitat\u00f3rio.","id":4542458,"corpo":"<p align=justify>Garantir que todos possam participar do processo\r\nlicitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assegurar a possibilidade de propostas alternativas no processo licitat\u00f3rio.","id":4542459,"corpo":"<p align=justify>Assegurar a possibilidade de propostas alternativas\r\nno processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir que os princ\u00edpios constitucionais sejam observados no processo licitat\u00f3rio.","id":4542460,"corpo":"<p align=justify>Garantir que os princ\u00edpios constitucionais sejam\r\nobservados no processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assegurar que o car\u00e1ter competitivo prevale\u00e7a no processo licitat\u00f3rio.","id":4542461,"corpo":"<p align=justify>Assegurar que o car\u00e1ter competitivo prevale\u00e7a no\r\nprocesso licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1253722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que tem se mostrado popular \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o 360 graus. Assinale a alternativa que apresenta o que consiste essa metodologia de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho pessoal.","provas":[{"id":42166,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hu-ufs-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253799,"hashId":"3d87150e5849427d99bcad26bb26b179","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que\r\ntem se mostrado popular \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o 360 graus.\r\nAssinale a alternativa que apresenta o que consiste\r\nessa metodologia de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho\r\npessoal.<\/p>","resposta":4542850,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste em avaliar o pr\u00f3prio desempenho em rela\u00e7\u00e3o aos demais membros da organiza\u00e7\u00e3o que integram seu c\u00edrculo de atua\u00e7\u00e3o, possibilitando uma vis\u00e3o de seu desempenho de diferentes perspectivas.","id":4542847,"corpo":"<p align=justify>Consiste em avaliar o pr\u00f3prio desempenho em rela\u00e7\u00e3o\r\naos demais membros da organiza\u00e7\u00e3o que integram\r\nseu c\u00edrculo de atua\u00e7\u00e3o, possibilitando uma vis\u00e3o de seu desempenho de diferentes perspectivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consiste em um processo de avalia\u00e7\u00e3o reversa no qual todos os membros da organiza\u00e7\u00e3o avaliam o desempenho de seus pares que integram seu c\u00edrculo de atua\u00e7\u00e3o, tais como supervisores, pares, subordinados, clientes, fornecedores, com desconsidera\u00e7\u00e3o da autoavalia\u00e7\u00e3o.","id":4542848,"corpo":"<p align=justify>Consiste em um processo de avalia\u00e7\u00e3o reversa no\r\nqual todos os membros da organiza\u00e7\u00e3o avaliam o\r\ndesempenho de seus pares que integram seu c\u00edrculo de\r\natua\u00e7\u00e3o, tais como supervisores, pares, subordinados,\r\nclientes, fornecedores, com desconsidera\u00e7\u00e3o da\r\nautoavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consiste em avaliar o desempenho dos membros da organiza\u00e7\u00e3o pelo ponto de vista dos seus subordinados, mediante processo de avalia\u00e7\u00e3o conduzido por seu superior imediato de forma a preservar a identidade de cada avaliador.","id":4542849,"corpo":"<p align=justify>Consiste em avaliar o desempenho dos membros da\r\norganiza\u00e7\u00e3o pelo ponto de vista dos seus subordinados,\r\nmediante processo de avalia\u00e7\u00e3o conduzido por seu\r\nsuperior imediato de forma a preservar a identidade\r\nde cada avaliador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste em avaliar o desempenho dos membros da organiza\u00e7\u00e3o mediante a participa\u00e7\u00e3o de todas as pessoas que integram seu c\u00edrculo de atua\u00e7\u00e3o, tais como supervisores, pares e sua autoavalia\u00e7\u00e3o.","id":4542850,"corpo":"<p align=justify>Consiste em avaliar o desempenho dos membros\r\nda organiza\u00e7\u00e3o mediante a participa\u00e7\u00e3o de todas as\r\npessoas que integram seu c\u00edrculo de atua\u00e7\u00e3o, tais\r\ncomo supervisores, pares e sua autoavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consiste em avaliar o desempenho dos membros da organiza\u00e7\u00e3o mediante o emprego de todos os m\u00e9todos conhecidos e dispon\u00edveis, possibilitando uma vis\u00e3o de seu desempenho de diferentes perspectivas.","id":4542851,"corpo":"<p align=justify>Consiste em avaliar o desempenho dos membros da\r\norganiza\u00e7\u00e3o mediante o emprego de todos os m\u00e9todos\r\nconhecidos e dispon\u00edveis, possibilitando uma vis\u00e3o de\r\nseu desempenho de diferentes perspectivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425680,"slug":"administracao-geral-aspectos-gerais-da-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1253799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos de viabilidade econ\u00f4mico-financeira s\u00e3o utilizadas algumas t\u00e9cnicas de or\u00e7amento de capital. Assinale a alternativa que descreve a t\u00e9cnica de or\u00e7amento de capital denominada taxa interna de retorno ou, simplesmente, TIR.","provas":[{"id":42166,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hu-ufs-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253808,"hashId":"3e6d59120501a56795d496e32aacaf12","enunciado":"<p align=justify>Nos estudos de viabilidade econ\u00f4mico-financeira\r\ns\u00e3o utilizadas algumas t\u00e9cnicas de or\u00e7amento\r\nde capital. Assinale a alternativa que descreve a\r\nt\u00e9cnica de or\u00e7amento de capital denominada taxa\r\ninterna de retorno ou, simplesmente, TIR.<\/p>","resposta":4542896,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a taxa composta de retorno anual que a empresa pagar\u00e1 para concretizar o projeto e desembolsar os valores previstos.","id":4542892,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a taxa composta de retorno anual que a empresa\r\npagar\u00e1 para concretizar o projeto e desembolsar os\r\nvalores previstos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a taxa de desconto que proporciona um per\u00edodo de payback inferior aos limites de tempo determinados pela empresa para a recupera\u00e7\u00e3o dos valores investidos.","id":4542893,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a taxa de desconto que proporciona um per\u00edodo de\r\npayback inferior aos limites de tempo determinados\r\npela empresa para a recupera\u00e7\u00e3o dos valores\r\ninvestidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a taxa composta de retorno anual que proporciona \u00e0 empresa um valor presente l\u00edquido positivo e que remunera adequadamente o investimento em an\u00e1lise.","id":4542894,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a taxa composta de retorno anual que proporciona\r\n\u00e0 empresa um valor presente l\u00edquido positivo e que\r\nremunera adequadamente o investimento em an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a taxa composta de retorno que torna vi\u00e1vel econ\u00f4mica e financeiramente o projeto de investimento em estudo.","id":4542895,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a taxa composta de retorno que torna vi\u00e1vel\r\necon\u00f4mica e financeiramente o projeto de investimento\r\nem estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a taxa de desconto que iguala o valor presente das entradas de caixa ao valor do investimento inicial de uma oportunidade de investimento.","id":4542896,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a taxa de desconto que iguala o valor presente das\r\nentradas de caixa ao valor do investimento inicial de\r\numa oportunidade de investimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/1253808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gerentes de opera\u00e7\u00f5es utilizam um conjunto de t\u00e9cnicas que t\u00eam como objetivo otimizar a administra\u00e7\u00e3o de estoques. Assinale a alternativa que apresenta a t\u00e9cnica que \u00e9 um instrumento de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques que identifica os itens de maior import\u00e2ncia ou impacto para a organiza\u00e7\u00e3o, de forma a permitir um tratamento mais adequado do estoque.","provas":[{"id":42166,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hu-ufs-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253821,"hashId":"92e6c412051ecec38156c76f5a3f7a5f","enunciado":"<p align=justify>Os gerentes de opera\u00e7\u00f5es utilizam um conjunto\r\nde t\u00e9cnicas que t\u00eam como objetivo otimizar a\r\nadministra\u00e7\u00e3o de estoques. Assinale a alternativa\r\nque apresenta a t\u00e9cnica que \u00e9 um instrumento de\r\navalia\u00e7\u00e3o dos estoques que identifica os itens de\r\nmaior import\u00e2ncia ou impacto para a organiza\u00e7\u00e3o,\r\nde forma a permitir um tratamento mais adequado\r\ndo estoque.<\/p>","resposta":4542959,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento de necessidades de materiais (MRP).","id":4542957,"corpo":"<p align=justify>Planejamento de necessidades de materiais (MRP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lote econ\u00f4mico de compra (LEC).","id":4542958,"corpo":"<p align=justify>Lote econ\u00f4mico de compra (LEC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curva ABC.","id":4542959,"corpo":"<p align=justify>Curva ABC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema Just-in-time.","id":4542960,"corpo":"<p align=justify>Sistema Just-in-time.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento de recursos de manufatura (MRP II).","id":4542961,"corpo":"<p align=justify>Planejamento de recursos de manufatura (MRP II).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Kanban","oab":false,"nome":"Kanban","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427698,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-kanban"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1253821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um Plano de Recupera\u00e7\u00e3o de Desastre, o local externo contratado que permite a configura\u00e7\u00e3o e pr\u00e9-instala\u00e7\u00e3o do hardware e dos links de comunica\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios para, se ocorrer um desastre, carregar o software e os backups de dados recentes para restaurar os sistemas de neg\u00f3cio em at\u00e9 72h, caracteriza uma solu\u00e7\u00e3o do tipo:","provas":[{"id":54527,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1647328,"hashId":"b80167aef630b6e2153a3f53ede6006f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um Plano de Recupera\u00e7\u00e3o de Desastre, o local externo contratado que permite a configura\u00e7\u00e3o e pr\u00e9-instala\u00e7\u00e3o do hardware e dos links de comunica\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios para, se ocorrer um desastre, carregar o software e os backups de dados recentes para restaurar os sistemas de neg\u00f3cio em at\u00e9 72h, caracteriza uma solu\u00e7\u00e3o do tipo:<\/p>","resposta":6205323,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agreement site.","id":6205319,"corpo":"<p>agreement site.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hot site.","id":6205320,"corpo":"<p>hot site.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"split site.","id":6205321,"corpo":"<p>split site.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cold site.","id":6205322,"corpo":"<p>cold site.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"warm site.","id":6205323,"corpo":"<p>warm site.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1647328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \"enregas aceitas\" (accepted deliverables) s\u00e3o o principal marco do final da fase gen\u00e9rica chamada \"Execu\u00e7\u00e3o do Trabalho\". O Guia PMBOK, em sua 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, possui diversos processos respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o e controle das atividades respons\u00e1veis pela gera\u00e7\u00e3o dessas entregas. Por\u00e9m, em apenas um desses processos encontramos a formaliza\u00e7\u00e3o das \"entregas aceitas\" como uma sa\u00edda de processo. Tal processo \u00e9 denominado:","provas":[{"id":54528,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1647381,"hashId":"106ee46df9d9063348364e564de3a627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \"enregas aceitas\" (<em>accepted deliverables<\/em>) s\u00e3o o principal marco do final da fase gen\u00e9rica chamada \"Execu\u00e7\u00e3o do Trabalho\". O Guia PMBOK, em sua 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, possui diversos processos respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o e controle das atividades respons\u00e1veis pela gera\u00e7\u00e3o dessas entregas. Por\u00e9m, em apenas um desses processos encontramos a formaliza\u00e7\u00e3o das \"entregas aceitas\" como uma sa\u00edda de processo. Tal processo \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":6205556,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controlar o escopo.","id":6205555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar o escopo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verificar o escopo.","id":6205556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar o escopo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar a garantia da qualidade.","id":6205557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a garantia da qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar o controle da qualidade.","id":6205558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar o controle da qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encerrar o projeto ou fase.","id":6205559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encerrar o projeto ou fase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Objetos de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Objetos de Conex\u00e3o","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":406929,"slug":"tecnologia-da-informacao-objetos-de-conexao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1647381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o cen\u00e1rio hiopt\u00e9tico a seguir:\"H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es organizacionais em que um processo de TI j\u00e1 est\u00e1 padronizado, documentado e \u00e9 comunicado por meio de treinamento. Embora esse processo seja mandat\u00f3rio, desvios na sua execu\u00e7\u00e3o possivelmente n\u00e3o ser\u00e3o detectados.\" Nesse cen\u00e1rio, segundo o Cobit, o processo de TI se encontrar\u00e1 no n\u00edvel de maturidade denominado:","provas":[{"id":54528,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1647458,"hashId":"6922709fae4e69547b233ec82e586317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o cen\u00e1rio hiopt\u00e9tico a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es organizacionais em que um processo de TI j\u00e1 est\u00e1 padronizado, documentado e \u00e9 comunicado por meio de treinamento. Embora esse processo seja mandat\u00f3rio, desvios na sua execu\u00e7\u00e3o possivelmente n\u00e3o ser\u00e3o detectados.\" Nesse cen\u00e1rio, segundo o Cobit, o processo de TI se encontrar\u00e1 no n\u00edvel de maturidade denominado:<\/p>","resposta":6205843,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicial.","id":6205841,"corpo":"<p>inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recept\u00edvel.","id":6205842,"corpo":"<p>recept\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definiddo.","id":6205843,"corpo":"<p>definiddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerenciado.","id":6205844,"corpo":"<p>gerenciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"otimizado.","id":6205845,"corpo":"<p>otimizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1647458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 30 dias de trabalho Marcos acumula 10.050 minutos de carga hor\u00e1ria. Desta quantidade 1.050 minutos s\u00e3o destinados para seu intervalo. Sabendo que a quantidade de horas trabalhadas s\u00e3o as mesmas todos os dias e que ele come\u00e7a sua rotina as 9h15min , podemos afirmar que ele encerra as:","provas":[{"id":55561,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce-2014-cev-urca-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - Agente Administrativo - 2014"},{"id":55562,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce-2014-cev-urca-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - Auxiliar de Secretaria - 2014"},{"id":55563,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce-2014-cev-urca-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - Fiscal de Obras - 2014"},{"id":55573,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce-2014-cev-urca-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - Secret\u00e1rio Escolar - 2014"},{"id":55587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce-2014-cev-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1675346,"hashId":"a00e0300e5351fd931388a159ef9beae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 30 dias de trabalho Marcos acumula 10.050 minutos de carga hor\u00e1ria. Desta quantidade 1.050 minutos s\u00e3o destinados para seu intervalo. Sabendo que a quantidade de horas trabalhadas s\u00e3o as mesmas todos os dias e que ele come\u00e7a sua rotina as 9h15min , podemos afirmar que ele encerra as:<\/p>","resposta":6323115,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14h15min","id":6323113,"corpo":"<p>14h15min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14h 45min","id":6323114,"corpo":"<p>14h 45min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14h50min","id":6323115,"corpo":"<p>14h50min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14h55min","id":6323116,"corpo":"<p>14h55min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1675346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCi\u00eancia b\u00e1sica para a sa\u00fade coletiva, principal ci\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Estuda a sa\u00fade, mas, na pr\u00e1tica principalmente pela aus\u00eancia de sa\u00fade sob as formas de doen\u00e7as e agravos, estes \u00faltimos definidos pelo diagn\u00f3stico cl\u00ednico. Seu objeto s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es de ocorr\u00eancia de sa\u00fade - doen\u00e7a em massa (em sociedades, coletividades e comunidade, classes sociais e grupos espec\u00edficos e etc.).\u201dEssa afirma\u00e7\u00e3o se refere a:","provas":[{"id":55445,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673974,"hashId":"5568b10a4bce7f53892fa5b3312f3036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cCi\u00eancia b\u00e1sica para a sa\u00fade coletiva, principal ci\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Estuda a sa\u00fade, mas, na pr\u00e1tica principalmente pela aus\u00eancia de sa\u00fade sob as formas de doen\u00e7as e agravos, estes \u00faltimos definidos pelo diagn\u00f3stico cl\u00ednico. Seu objeto s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es de ocorr\u00eancia de sa\u00fade - doen\u00e7a em massa (em sociedades, coletividades e comunidade, classes sociais e grupos espec\u00edficos e etc.).\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Essa afirma\u00e7\u00e3o se refere a:<\/strong><\/p>","resposta":6317237,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria;","id":6317235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade;","id":6317236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epidemiologia;","id":6317237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemiologia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.","id":6317238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1673974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (SNVS) \u00e9 um instrumento que o SUS disp\u00f5e para realizar seu objetivo de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\u201d. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":55445,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673981,"hashId":"ebba48c4e5fee252eb93a884a77cc1ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cO Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (SNVS) \u00e9 um instrumento que o SUS disp\u00f5e para realizar seu objetivo de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\u201d. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6317255,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 inclusa na Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade;","id":6317253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 inclusa na Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria tem suas atividades, concentradas no n\u00edvel federal;","id":6317254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria tem suas atividades, concentradas no n\u00edvel federal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria engloba unidades nos tr\u00eas n\u00edveis de governo; Federal, Estadual e Municipal;","id":6317255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria engloba unidades nos tr\u00eas n\u00edveis de governo; Federal, Estadual e Municipal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 um setor exclusivo para fiscalizar as rodovi\u00e1rias, aeroportos e portos com intuito de fiscalizar as viagens internacionais.","id":6317256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 um setor exclusivo para fiscalizar as rodovi\u00e1rias, aeroportos e portos com intuito de fiscalizar as viagens internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1673981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cProcesso de capacita\u00e7\u00e3o da comunidade para atuar na melhoria de sua qualidade de vida e sa\u00fade, fortalecimento das popula\u00e7\u00f5es, aumentar seu controle e melhorar os fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade\u201d. Essa afirma\u00e7\u00e3o refere-se:","provas":[{"id":55445,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673990,"hashId":"2717a5fe6cf39bf034a6a304670640c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cProcesso de capacita\u00e7\u00e3o da comunidade para atuar na melhoria de sua qualidade de vida e sa\u00fade, fortalecimento das popula\u00e7\u00f5es, aumentar seu controle e melhorar os fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade\u201d. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Essa afirma\u00e7\u00e3o refere-se:<\/strong><\/p>","resposta":6317284,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria;","id":6317281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria;","id":6317282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicadores de Sa\u00fade;","id":6317283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de Sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.","id":6317284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1673990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente. Assinale a op\u00e7\u00e3o VERDADEIRA:","provas":[{"id":55445,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673995,"hashId":"7cac63d2027c3e940c2d47ac4fd5bc1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente. Assinale a op\u00e7\u00e3o VERDADEIRA:<\/strong><\/p>","resposta":6317303,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera - se crian\u00e7a, para efeito da Lei, a pessoa at\u00e9 treze anos de idade incompletos;","id":6317301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera - se crian\u00e7a, para efeito da Lei, a pessoa at\u00e9 treze anos de idade incompletos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar sobre crian\u00e7a ou o adolescente;","id":6317302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar sobre crian\u00e7a ou o adolescente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende-se por fam\u00edlia natural a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes;","id":6317303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por fam\u00edlia natural a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma pessoa com at\u00e9 18 anos de idade n\u00e3o \u00e9 considerado adolescente perante a Lei.","id":6317304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa com at\u00e9 18 anos de idade n\u00e3o \u00e9 considerado adolescente perante a Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1673995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Efeito Estufa assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":55445,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674003,"hashId":"50d4f48ed3e42ef16c02ce2899b5298c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre o Efeito Estufa assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6317328,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sem o Efeito Estufa natural, o planeta Terra poderia ficar muito frio, inviabilizando o desenvolvimento de grande parte das esp\u00e9cies animais e vegetais;","id":6317325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem o Efeito Estufa natural, o planeta Terra poderia ficar muito frio, inviabilizando o desenvolvimento de grande parte das esp\u00e9cies animais e vegetais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento do Efeito Estufa \u00e9 gerado pela derrubada da floresta e pela queimada da mesma;","id":6317326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento do Efeito Estufa \u00e9 gerado pela derrubada da floresta e pela queimada da mesma;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento de gases poluentes na atmosfera, principalmente os que resultam da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis e queima de \u00f3leo diesel e gasolina aumenta a temperatura na troposfera, pode causar consequ\u00eancias desagrad\u00e1veis;","id":6317327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento de gases poluentes na atmosfera, principalmente os que resultam da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis e queima de \u00f3leo diesel e gasolina aumenta a temperatura na troposfera, pode causar consequ\u00eancias desagrad\u00e1veis;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Efeito Estufa natural \u00e9 prejudicial faz com que a Terra fique muito quente.","id":6317328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Efeito Estufa natural \u00e9 prejudicial faz com que a Terra fique muito quente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"nome_clean":"Chuva \u00c1cida e Efeito Estufa","oab":false,"nome":"Chuva \u00c1cida e Efeito Estufa","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417245,"slug":"quimica-chuva-acida-e-efeito-estufa"}],"slug":"quimica\/1674003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de determinados elementos ou circunst\u00e2ncias nos processos produtivos pode ser um risco ou perigo para a sa\u00fade dos trabalhadores e causa danos, como por exemplo, acidentes, doen\u00e7as ou sofrimento relacionados ao trabalho. Os riscos gerados nos processos produtivos podem ser classificados em:","provas":[{"id":55445,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674007,"hashId":"3713d04cafe047ddacd5e27d99a76516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A presen\u00e7a de determinados elementos ou circunst\u00e2ncias nos processos produtivos pode ser um risco ou perigo para a sa\u00fade dos trabalhadores e causa danos, como por exemplo, acidentes, doen\u00e7as ou sofrimento relacionados ao trabalho. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os riscos gerados nos processos produtivos podem ser classificados em:<\/strong><\/p>","resposta":6317340,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, antropol\u00f3gicos e psicossociais;","id":6317339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, antropol\u00f3gicos e psicossociais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmico, mec\u00e2nicos, biol\u00f3gicos e psicossociais;","id":6317340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsicos, qu\u00edmico, mec\u00e2nicos, biol\u00f3gicos e psicossociais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos, mec\u00e2nicos, epidemiol\u00f3gicos e biol\u00f3gicos;","id":6317341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsicos, qu\u00edmicos, mec\u00e2nicos, epidemiol\u00f3gicos e biol\u00f3gicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmicos, f\u00edsicos, mec\u00e2nicos biol\u00f3gicos e geol\u00f3gicos.","id":6317342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qu\u00edmicos, f\u00edsicos, mec\u00e2nicos biol\u00f3gicos e geol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","pai":417170,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417171,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fisicos-quimicos-e-biologicos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1674007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":55445,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674021,"hashId":"baee746a4e08d2ccab5710c88804cdd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6317375,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procedimentos de \u00e9tica e cidadania devem ser aplicados pelo servidor p\u00fablico em seu hor\u00e1rio de trabalho. Fora do seu expediente o servidor est\u00e1 livre para agir da forma que lhe convier;","id":6317373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos de \u00e9tica e cidadania devem ser aplicados pelo servidor p\u00fablico em seu hor\u00e1rio de trabalho. Fora do seu expediente o servidor est\u00e1 livre para agir da forma que lhe convier;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procedimentos de \u00e9tica e cidadania devem ser aplicados pelo servidor no hor\u00e1rio de trabalho e em seu domic\u00edlio, somente;","id":6317374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos de \u00e9tica e cidadania devem ser aplicados pelo servidor no hor\u00e1rio de trabalho e em seu domic\u00edlio, somente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procedimentos de \u00e9tica e cidadania devem ser aplicados pelo servidor p\u00fablico dentro e fora de seu hor\u00e1rio de trabalho;","id":6317375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos de \u00e9tica e cidadania devem ser aplicados pelo servidor p\u00fablico dentro e fora de seu hor\u00e1rio de trabalho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9tica e cidadania s\u00e3o procedimentos altamente filos\u00f3ficos, sua pr\u00e1tica e compreens\u00e3o s\u00e3o para homens letrados, a responsabilidade foge dos homens comuns.","id":6317376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica e cidadania s\u00e3o procedimentos altamente filos\u00f3ficos, sua pr\u00e1tica e compreens\u00e3o s\u00e3o para homens letrados, a responsabilidade foge dos homens comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":"etica\/1674021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo relacionadas constitui as Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade do Brasil:","provas":[{"id":55446,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674028,"hashId":"5483f6832ce81ec1fe0d96dae0f5e708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo relacionadas constitui as Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade do Brasil:<\/strong><\/p>","resposta":6317394,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Federal n\u00ba 8.689\/93 e Lei Federal n\u00ba 8.080\/90;","id":6317391,"corpo":"<p>Lei Federal n\u00ba 8.689\/93 e Lei Federal n\u00ba 8.080\/90;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei Federal n\u00ba 8.112\/90 e Lei Federal n\u00ba 8.032\/90;","id":6317392,"corpo":"<p>Lei Federal n\u00ba 8.112\/90 e Lei Federal n\u00ba 8.032\/90;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei Federal n\u00ba 8.078\/90 e Lei Federal n\u00ba 8.080\/90;","id":6317393,"corpo":"<p>Lei Federal n\u00ba 8.078\/90 e Lei Federal n\u00ba 8.080\/90;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei Federal n\u00ba 8.080\/90 e Lei Federal n\u00ba 8.142\/90.","id":6317394,"corpo":"<p>Lei Federal n\u00ba 8.080\/90 e Lei Federal n\u00ba 8.142\/90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1674028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.142\/90 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Estabelece que os Conselhos de Sa\u00fade possuem car\u00e1ter:","provas":[{"id":55446,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674040,"hashId":"b6b37e451f6bfa553814f64cf116ac20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Lei n\u00ba 8.142\/90 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Estabelece que os Conselhos de Sa\u00fade possuem car\u00e1ter:<\/strong><\/p>","resposta":6317427,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deliberativo e permanente;","id":6317427,"corpo":"<p>Deliberativo e permanente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui car\u00e1ter deliberativo;","id":6317428,"corpo":"<p>N\u00e3o possui car\u00e1ter deliberativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui Car\u00e1ter deliberativo e nem permanente;","id":6317429,"corpo":"<p>N\u00e3o possui Car\u00e1ter deliberativo e nem permanente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 possui car\u00e1ter permanente.","id":6317430,"corpo":"<p>S\u00f3 possui car\u00e1ter permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1674040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a transmiss\u00e3o da Leishmaniose Tegumentar marque a afirmativa verdadeira:","provas":[{"id":55446,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674046,"hashId":"2c90db3b0b7d419c58a3abacc3d5cab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre a transmiss\u00e3o da Leishmaniose Tegumentar marque a afirmativa verdadeira:<\/strong><\/p>","resposta":6317452,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cachorros, s\u00e3o os \u00fanicos que servem de reservat\u00f3rio do parasito que provoca a Leishmaniose Tegumentar;","id":6317451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cachorros, s\u00e3o os \u00fanicos que servem de reservat\u00f3rio do parasito que provoca a Leishmaniose Tegumentar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os c\u00e3es, os masurpiais, as pregui\u00e7as, os tamandu\u00e1s, os roedores, os equinos, as mulas e o homem, todos esses animais servem de reservat\u00f3rio do parasito que causa a Leishmaniose Tegumentar;","id":6317452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00e3es, os masurpiais, as pregui\u00e7as, os tamandu\u00e1s, os roedores, os equinos, as mulas e o homem, todos esses animais servem de reservat\u00f3rio do parasito que causa a Leishmaniose Tegumentar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem n\u00e3o pode ser reservat\u00f3rio do agente etiol\u00f3gico que causa a Leishmaniose Tegumentar;","id":6317453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem n\u00e3o pode ser reservat\u00f3rio do agente etiol\u00f3gico que causa a Leishmaniose Tegumentar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente, os roedores, os c\u00e3es, os musurpiais, os tamandu\u00e1s, os equinos, as mulas, e as pregui\u00e7as s\u00e3o reservat\u00f3rios do parasito da Leishmaniose Tegumentar.","id":6317454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente, os roedores, os c\u00e3es, os musurpiais, os tamandu\u00e1s, os equinos, as mulas, e as pregui\u00e7as s\u00e3o reservat\u00f3rios do parasito da Leishmaniose Tegumentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1674046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},{"descricao":"Educador Social","id":2784},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se dois tri\u00e2ngulos A1\u200b e A2\u200b possuem raz\u00e3o de semelhan\u00e7a igual a 6 e se a soma das \u00e1reas dos dois tri\u00e2ngulos vale 111m2, ent\u00e3o a \u00e1rea de A1\u200b e A2\u200b s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":55444,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Administrativo - 2014"},{"id":55448,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2014"},{"id":55455,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-educador-social-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Educador Social - 2014"},{"id":55458,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-fiscal-de-obras-e-posturas-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-os-recursos","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Fiscal de Obras e Posturas - 2014"},{"id":55459,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-fiscal-de-tributos-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-os-recursos","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Fiscal de Tributos - 2014"},{"id":55460,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-fiscal-sanitario-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-os-recursos","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2014"},{"id":55483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-secretario-escolar-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-os-recursos","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Secret\u00e1rio Escolar - 2014"},{"id":55484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1674119,"hashId":"c46e45f2f6ccba26160d1256dec99dc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Se dois tri\u00e2ngulos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A_1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> possuem raz\u00e3o de semelhan\u00e7a igual a 6 e se a soma das \u00e1reas dos dois tri\u00e2ngulos vale <span class=\"ql-formula\" data-value=\"111m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, ent\u00e3o a \u00e1rea de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A_1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o, respectivamente:<\/strong><\/p>","resposta":6317649,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"108m2 e 3m2.","id":6317649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">108<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 3<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75m2 e 36m2.","id":6317650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 36<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"87m2 e 24 m2.","id":6317651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">87<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42 m2 e 69m2.","id":6317652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">42 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 69<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1674119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica fundamental da reda\u00e7\u00e3o oficial que faz desaparecer do texto os excessos lingu\u00edsticos que nada acrescentam ao texto \u00e9 a:","provas":[{"id":55444,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674123,"hashId":"c630202b3579829ad903d99ac8d15eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A caracter\u00edstica fundamental da reda\u00e7\u00e3o oficial que faz desaparecer do texto os excessos lingu\u00edsticos que nada acrescentam ao texto \u00e9 a:<\/strong><\/p>","resposta":6317668,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formalidade.","id":6317665,"corpo":"<p>Formalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Padroniza\u00e7\u00e3o.","id":6317666,"corpo":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":6317667,"corpo":"<p>Impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concis\u00e3o.","id":6317668,"corpo":"<p>Concis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1674123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse princ\u00edpio tamb\u00e9m deve ser entendido para excluir a promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos sobre suas realiza\u00e7\u00f5es administrativas. Esse princ\u00edpio tem como objetivo o interesse p\u00fablico. Estamos falando do princ\u00edpio da:","provas":[{"id":55444,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674127,"hashId":"218b979bca4c4c5e2249febf19a47c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Esse princ\u00edpio tamb\u00e9m deve ser entendido para excluir a promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos sobre suas realiza\u00e7\u00f5es administrativas. Esse princ\u00edpio tem como objetivo o interesse p\u00fablico. Estamos falando do <em>princ\u00edpio<\/em> da:<\/strong><\/p>","resposta":6317683,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade.","id":6317681,"corpo":"<p>Legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":6317682,"corpo":"<p>Proporcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":6317683,"corpo":"<p>Impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":6317684,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1674127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O est\u00e1gio da despesa conceituado como ato emanado de autoridade competente que cria para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento \u00e9:","provas":[{"id":55444,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1674138,"hashId":"09262a0388db33e2bb878668c3add0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O est\u00e1gio da despesa conceituado como ato emanado de autoridade competente que cria para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":6317722,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento.","id":6317719,"corpo":"<p>O lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o. ","id":6317720,"corpo":"<p>A fixa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A previs\u00e3o.","id":6317721,"corpo":"<p>A previs\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empenho.","id":6317722,"corpo":"<p>O empenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/1674138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na LDB (9.394\/96), no Art. 11 est\u00e3o definidas as incumb\u00eancias dos munic\u00edpios, dentre outras incumb\u00eancias podemos destacar. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":55426,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Ci\u00eancias - 2014"},{"id":55427,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":55428,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"},{"id":55429,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Geografia - 2014"},{"id":55430,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Hist\u00f3ria - 2014"},{"id":55432,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Matem\u00e1tica - 2014"},{"id":55431,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Ingl\u00eas - 2014"},{"id":55433,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Portugu\u00eas - 2014"},{"id":55441,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-ensino-fundamental-i","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Ensino Fundamental I - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1670415,"hashId":"193660369ef8f84c61a687c4213618f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Na LDB (9.394\/96), no Art. 11 est\u00e3o definidas as incumb\u00eancias dos munic\u00edpios, dentre outras incumb\u00eancias podemos destacar. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6302189,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se constitui em responsabilidade dos munic\u00edpios: organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, integrando-\u00ados \u00e0s politicas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados.","id":6302189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se constitui em responsabilidade dos munic\u00edpios: organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, integrando-\u00ados \u00e0s politicas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixar normas complementares para o sistema estadual de ensino.","id":6302190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixar normas complementares para o sistema estadual de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autorizar, credenciar, supervisionar os estabelecimentos do sistema de ensino dos munic\u00edpios circunvizinhos.","id":6302191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar, credenciar, supervisionar os estabelecimentos do sistema de ensino dos munic\u00edpios circunvizinhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9\u00ad-escola, e, com prioridade, o ensino m\u00e9dio profissionalizante.","id":6302192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9\u00ad-escola, e, com prioridade, o ensino m\u00e9dio profissionalizante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1670415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na LDB (9.394\/96), no Art. 12, est\u00e3o definidas as incumb\u00eancias dos estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino. Marque a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se define como responsabilidade dos estabelecimentos de ensino.","provas":[{"id":55426,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Ci\u00eancias - 2014"},{"id":55427,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":55428,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"},{"id":55429,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Geografia - 2014"},{"id":55430,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Hist\u00f3ria - 2014"},{"id":55432,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Matem\u00e1tica - 2014"},{"id":55431,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Ingl\u00eas - 2014"},{"id":55433,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Portugu\u00eas - 2014"},{"id":55441,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-ensino-fundamental-i","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Ensino Fundamental I - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1670420,"hashId":"d8509fdef0b38985ce39263bed29d590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Na LDB (9.394\/96), no Art. 12, est\u00e3o definidas as incumb\u00eancias dos estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino. Marque a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se define como responsabilidade dos estabelecimentos de ensino.<\/strong><\/p>","resposta":6302216,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.","id":6302213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar seu pessoal e seus recursos materiais e financeiros.","id":6302214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar seu pessoal e seus recursos materiais e financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Velar pelo cumprimento do plano de trabalho de cada docente.","id":6302215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velar pelo cumprimento do plano de trabalho de cada docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assegurar que os professores fa\u00e7am estudos e pesquisas anuais sobre as causas da evas\u00e3o nas s\u00e9ries finais do ensino fundamental.","id":6302216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar que os professores fa\u00e7am estudos e pesquisas anuais sobre as causas da evas\u00e3o nas s\u00e9ries finais do ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1670420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a origem da vida na Terra, assinale (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as afirmativas falsas e indique a op\u00e7\u00e3o CORRETA:I) Na teoria da abiog\u00eanese admitia\u00ad-se, por exemplo, que serpentes, r\u00e3s e crocodilos podiam se formar a partir da lama de lagos e rios. II) Um dos primeiros experimentos cient\u00edficos sobre a origem dos seres vivos foi realizado pelo m\u00e9dico italiano Francesco Redi, em meados do s\u00e9culo XVII. III) Os cientistas que estudam a origem da vida enfrentam uma grande dificuldade: a falta de vest\u00edgios dos primeiros seres vivos, quase totalmente destru\u00eddos pelas dr\u00e1sticas transforma\u00e7\u00f5es ocorridas na crosta terrestre nos primeiros milh\u00f5es de anos de sua exist\u00eancia.IV) Tanto os defensores da panspermia quanto os defensores da origem por evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acreditam que o surgimento da vida na Terra s\u00f3 foi poss\u00edvel por haver condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis a isso, como \u00e1gua em estado l\u00edquido, mol\u00e9culas org\u00e2nicas e fonte de energia.","provas":[{"id":55426,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Ci\u00eancias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1670422,"hashId":"726e5b58d5c85748c85ca71d7e9564bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre a origem da vida na Terra, assinale (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as afirmativas falsas e indique a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Na teoria da abiog\u00eanese admitia\u00ad-se, por exemplo, que serpentes, r\u00e3s e crocodilos podiam se formar a partir da lama de lagos e rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Um dos primeiros experimentos cient\u00edficos sobre a origem dos seres vivos foi realizado pelo m\u00e9dico italiano Francesco Redi, em meados do s\u00e9culo XVII. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Os cientistas que estudam a origem da vida enfrentam uma grande dificuldade: a falta de vest\u00edgios dos primeiros seres vivos, quase totalmente destru\u00eddos pelas dr\u00e1sticas transforma\u00e7\u00f5es ocorridas na crosta terrestre nos primeiros milh\u00f5es de anos de sua exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Tanto os defensores da panspermia quanto os defensores da origem por evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acreditam que o surgimento da vida na Terra s\u00f3 foi poss\u00edvel por haver condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis a isso, como \u00e1gua em estado l\u00edquido, mol\u00e9culas org\u00e2nicas e fonte de energia.<\/p>","resposta":6302225,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":6302222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.","id":6302223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV \u00e9 verdadeira.","id":6302224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa IV \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":6302225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/1670422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1","id":22113}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos dispositivos do C\u00f3digo Civil de 2002 destinados \u00e0 disciplina jur\u00eddica dos contratos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":55868,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1","id":22113},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2014-fgv-auditor-fiscal-tributario-da-receita-municipal-prova-1","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1672609,"hashId":"bad18a85662b36c0069848646996efee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos dispositivos do C\u00f3digo Civil de 2002 destinados \u00e0 disciplina jur\u00eddica dos contratos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6311190,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autonomia privada dos contratantes \u00e9 maior no caso de contratos at\u00edpicos, porque n\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia legal de observ\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o social do contrato, prevista para os contratos t\u00edpicos.","id":6311188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia privada dos contratantes \u00e9 maior no caso de contratos at\u00edpicos, porque n\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia legal de observ\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o social do contrato, prevista para os contratos t\u00edpicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos contratos de ades\u00e3o regulados pelo C\u00f3digo Civil, \u00e9 v\u00e1lida a cl\u00e1usula que prev\u00ea a ren\u00fancia antecipada do aderente a direitos resultantes da natureza do neg\u00f3cio.","id":6311189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos de ades\u00e3o regulados pelo C\u00f3digo Civil, \u00e9 v\u00e1lida a cl\u00e1usula que prev\u00ea a ren\u00fancia antecipada do aderente a direitos resultantes da natureza do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os contratos entre ausentes n\u00e3o se tornam perfeitos se, antes da aceita\u00e7\u00e3o, ou juntamente com ela, chegar ao proponente a retrata\u00e7\u00e3o do aceitante.","id":6311190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos entre ausentes n\u00e3o se tornam perfeitos se, antes da aceita\u00e7\u00e3o, ou juntamente com ela, chegar ao proponente a retrata\u00e7\u00e3o do aceitante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lido o contrato celebrado entre Lu\u00edsa e Andr\u00e9 para transfer\u00eancia do patrim\u00f4nio integral da primeira para o segundo, com efic\u00e1cia postergada para depois da morte de Lu\u00edsa.","id":6311191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lido o contrato celebrado entre Lu\u00edsa e Andr\u00e9 para transfer\u00eancia do patrim\u00f4nio integral da primeira para o segundo, com efic\u00e1cia postergada para depois da morte de Lu\u00edsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A liberdade de contratar nos contratos at\u00edpicos \u00e9 absoluta no direito brasileiro, por for\u00e7a do consagrado princ\u00edpio de que os pactos devem ser cumpridos (pacta sunt servanda).","id":6311192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade de contratar nos contratos at\u00edpicos \u00e9 absoluta no direito brasileiro, por for\u00e7a do consagrado princ\u00edpio de que os pactos devem ser cumpridos (<em>pacta sunt servanda<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Dano","oab":false,"nome":"Dano","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415843,"slug":"direito-civil-dano"},{"nome_clean":"Dano Material (dano patrimonial)","oab":false,"nome":"Dano Material (dano patrimonial)","pai":415843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415849,"slug":"direito-civil-dano-material-dano-patrimonial"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Indenizat\u00f3ria","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Indenizat\u00f3ria","pai":416064,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416068,"slug":"direito-civil-acao-indenizatoria"}],"slug":"direito-civil\/1672609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1","id":22113}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura t\u00e9cnica especializada em Comportamento Organizacional apresenta a grade gerencial de Blake e Mouton, segundo a qual existem quatro estilos de lideran\u00e7a, cada qual com caracter\u00edsticas \u00fanicas. Dentre os estilos de lideran\u00e7a descritos, o l\u00edder cujas principais caracter\u00edsticas visam a equilibrar pessoas e produ\u00e7\u00e3o, sem se preocupar em maximizar esses aspectos, corresponde ao","provas":[{"id":55868,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1","id":22113},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2014-fgv-auditor-fiscal-tributario-da-receita-municipal-prova-1","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:23","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1672665,"hashId":"9b6434a89a665322fdf66f485568216c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura t\u00e9cnica especializada em Comportamento Organizacional apresenta a grade gerencial de Blake e Mouton, segundo a qual existem quatro estilos de lideran\u00e7a, cada qual com caracter\u00edsticas \u00fanicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os estilos de lideran\u00e7a descritos, o l\u00edder cujas principais caracter\u00edsticas visam a equilibrar pessoas e produ\u00e7\u00e3o, sem se preocupar em maximizar esses aspectos, corresponde ao<\/p>","resposta":6311434,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edder-equipe.","id":6311431,"corpo":"<p>l\u00edder-equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edder-pessoas.","id":6311432,"corpo":"<p>l\u00edder-pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edder negligente.","id":6311433,"corpo":"<p>l\u00edder negligente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edder meio-termo.","id":6311434,"corpo":"<p>l\u00edder meio-termo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edder-tarefa.","id":6311435,"corpo":"<p>l\u00edder-tarefa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1672665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1","id":22113}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contador de uma empresa incorreu em um erro no reconhecimento da despesa de amortiza\u00e7\u00e3o de um ativo intang\u00edvel, n\u00e3o considerando o valor residual de 40% de seu valor cont\u00e1bil. Esse erro gerou, no per\u00edodo, o seguinte efeito no patrim\u00f4nio da empresa, antes de efetuado qualquer ajuste de regulariza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":55868,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1","id":22113},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2014-fgv-auditor-fiscal-tributario-da-receita-municipal-prova-1","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio da Receita Municipal \u2013 Prova 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1672699,"hashId":"3eed78fa1632d9f129d81bb67d7ccf8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contador de uma empresa incorreu em um erro no reconhecimento da despesa de amortiza\u00e7\u00e3o de um ativo intang\u00edvel, n\u00e3o considerando o valor residual de 40% de seu valor cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse erro gerou, no per\u00edodo, o seguinte efeito no patrim\u00f4nio da empresa, antes de efetuado qualquer ajuste de regulariza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6311587,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subavalia\u00e7\u00e3o do ativo e do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6311587,"corpo":"<p>subavalia\u00e7\u00e3o do ativo e do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superavalia\u00e7\u00e3o do ativo e do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6311588,"corpo":"<p>superavalia\u00e7\u00e3o do ativo e do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superavalia\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido e do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6311589,"corpo":"<p>superavalia\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido e do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subavalia\u00e7\u00e3o do ativo e superavalia\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6311590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subavalia\u00e7\u00e3o do ativo e superavalia\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superavalia\u00e7\u00e3o do ativo e subavalia\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido.","id":6311591,"corpo":"<p>superavalia\u00e7\u00e3o do ativo e subavalia\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1672699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Administrativa","id":22115},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":22116},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento Organizacional","id":22117},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, identifica-se rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia, respectivamente, entre","provas":[{"id":55870,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Administrativa","id":22115},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Administrativa - 2014"},{"id":55871,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"},{"id":55872,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2014"},{"id":55873,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-conhecimento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento - 2014"},{"id":55874,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2014"},{"id":55875,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":22116},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2014"},{"id":55877,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento Organizacional","id":22117},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - 2014"},{"id":55878,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":55879,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1672735,"hashId":"dee3b7f6339fb50255c0f69d01852ded","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto, identifica-se rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia, respectivamente, entre<\/p>","resposta":6311742,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fato de Adorno e Horkheimer terem concebido o conceito de ind\u00fastria cultural e o modo como pensaram a quest\u00e3o da cultura no capitalismo recente.","id":6311741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato de Adorno e Horkheimer terem concebido o conceito de ind\u00fastria cultural e o modo como pensaram a quest\u00e3o da cultura no capitalismo recente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fato de tudo ter se transformado em mercadoria descart\u00e1vel no capitalismo recente e a arte ter sido desqualificada como tal.","id":6311742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato de tudo ter se transformado em mercadoria descart\u00e1vel no capitalismo recente e a arte ter sido desqualificada como tal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter alienante da cultura hegem\u00f4nica no capitalismo e a interpreta\u00e7\u00e3o criativa que o espectador cr\u00edtico desenvolve.","id":6311743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o car\u00e1ter alienante da cultura hegem\u00f4nica no capitalismo e a interpreta\u00e7\u00e3o criativa que o espectador cr\u00edtico desenvolve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pequena amplitude da ind\u00fastria cultural contempor\u00e2nea e a resigna\u00e7\u00e3o for\u00e7ada dos consumidores diante da repeti\u00e7\u00e3o de produtos e temas.","id":6311744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pequena amplitude da ind\u00fastria cultural contempor\u00e2nea e a resigna\u00e7\u00e3o for\u00e7ada dos consumidores diante da repeti\u00e7\u00e3o de produtos e temas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas culturais j\u00e1 desgastadas e o t\u00e9dio dos consumidores diante da falta de op\u00e7\u00f5es instigantes.","id":6311745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a repeti\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas culturais j\u00e1 desgastadas e o t\u00e9dio dos consumidores diante da falta de op\u00e7\u00f5es instigantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. O conceito de ind\u00fastria cultural foi criado por Adorno e Horkheimer, dois dos principais integrantes da Escola de Frankfurt. Em seu livro de 1947, Dial\u00e9tica do esclarecimento, eles conceberam o conceito a fim de pensar a quest\u00e3o da cultura no capitalismo recente. Na \u00e9poca, estavam impactados pela experi\u00eancia no pa\u00eds cuja ind\u00fastria cultural era a mais avan\u00e7ada, os Estados Unidos, local onde os dois pensadores alem\u00e3es refugiaram-se durante a Segunda Guerra. Segundo os autores, a cultura contempor\u00e2nea estaria submetida ao poder do capital, constituindo-se num sistema que englobaria o r\u00e1dio, o cinema, as revistas e outros meios \u2212 como a televis\u00e3o, a novidade daquele momento \u2212, que tenderia a conferir a todos os produtos culturais um formato semelhante, padronizado, num mundo em que tudo se transformava em mercadoria descart\u00e1vel, at\u00e9 mesmo a arte, que assim se desqualificaria como tal. Surgiria uma cultura de massas que n\u00e3o precisaria mais se apresentar como arte, pois seria caracterizada como um neg\u00f3cio de produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de mercadorias culturais de baixa qualidade. N\u00e3o que a cultura de massa fosse necessariamente igual para todos os estratos sociais; haveria tipos diferentes de produtos de massa para cada n\u00edvel socioecon\u00f4mico, conforme indica\u00e7\u00f5es de pesquisas de mercado. O controle sobre os consumidores seria mediado pela divers\u00e3o, cuja repeti\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas faria dela um prolongamento do trabalho no capitalismo tardio. Muito j\u00e1 se polemizou acerca dessa an\u00e1lise, que tenderia a estreitar demais o campo de possibilidades de mudan\u00e7a em sociedades compostas por consumidores supostamente resignados. O pr\u00f3prio Adorno chegou a matiz\u00e1-la depois. Mas o conceito passou a ser muito utilizado, at\u00e9 mesmo por quem diverge de sua formula\u00e7\u00e3o original. Poucos hoje discordariam de que o mundo todo passa pelo \"filtro da ind\u00fastria cultural\", no sentido de que se pode constatar a exist\u00eancia de uma vasta produ\u00e7\u00e3o de mercadorias culturais por setores especializados da ind\u00fastria. Feita a constata\u00e7\u00e3o da amplitude alcan\u00e7ada pela ind\u00fastria cultural contempor\u00e2nea, s\u00e3o v\u00e1rias as possibilidades de interpret\u00e1-la. H\u00e1 estudos que enfatizam o car\u00e1ter alienante das consci\u00eancias imposto pela l\u00f3gica capitalista no \u00e2mbito da cultura, a difundir padr\u00f5es culturais hegem\u00f4nicos. Outros frisam o aspecto da recep\u00e7\u00e3o do espectador, que poderia interpretar criativamente \u2212 e n\u00e3o de modo resignado \u2212 as mensagens que lhe seriam passadas, ademais, de modo n\u00e3o un\u00edvoco, mas com multiplicidades poss\u00edveis de sentido. (RIDENTI, Marcelo. Ind\u00fastria cultural: da era do r\u00e1dio \u00e0 era da inform\u00e1tica no Brasil. In: Agenda brasileira. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2011, p. 292 a 301)","id":451506,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O conceito de ind\u00fastria cultural foi criado por Adorno e Horkheimer, dois dos principais integrantes da Escola de Frankfurt. Em seu livro de 1947, Dial\u00e9tica do esclarecimento, eles conceberam o conceito a fim de pensar a quest\u00e3o da cultura no capitalismo recente. Na \u00e9poca, estavam impactados pela experi\u00eancia no pa\u00eds cuja ind\u00fastria cultural era a mais avan\u00e7ada, os Estados Unidos, local onde os dois pensadores alem\u00e3es refugiaram-se durante a Segunda Guerra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo os autores, a cultura contempor\u00e2nea estaria submetida ao poder do capital, constituindo-se num sistema que englobaria o r\u00e1dio, o cinema, as revistas e outros meios \u2212 como a televis\u00e3o, a novidade daquele momento \u2212, que tenderia a conferir a todos os produtos culturais um formato semelhante, padronizado, num mundo em que tudo se transformava em mercadoria descart\u00e1vel, at\u00e9 mesmo a arte, que assim se desqualificaria como tal. Surgiria uma cultura de massas que n\u00e3o precisaria mais se apresentar como arte, pois seria caracterizada como um neg\u00f3cio de produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de mercadorias culturais de baixa qualidade. N\u00e3o que a cultura de massa fosse necessariamente igual para todos os estratos sociais; haveria tipos diferentes de produtos de massa para cada n\u00edvel socioecon\u00f4mico, conforme indica\u00e7\u00f5es de pesquisas de mercado. O controle sobre os consumidores seria mediado pela divers\u00e3o, cuja repeti\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas faria dela um prolongamento do trabalho no capitalismo tardio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muito j\u00e1 se polemizou acerca dessa an\u00e1lise, que tenderia a estreitar demais o campo de possibilidades de mudan\u00e7a em sociedades compostas por consumidores supostamente resignados. O pr\u00f3prio Adorno chegou a matiz\u00e1-la depois. Mas o conceito passou a ser muito utilizado, at\u00e9 mesmo por quem diverge de sua formula\u00e7\u00e3o original. Poucos hoje discordariam de que o mundo todo passa pelo \"filtro da ind\u00fastria cultural\", no sentido de que se pode constatar a exist\u00eancia de uma vasta produ\u00e7\u00e3o de mercadorias culturais por setores especializados da ind\u00fastria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Feita a constata\u00e7\u00e3o da amplitude alcan\u00e7ada pela ind\u00fastria cultural contempor\u00e2nea, s\u00e3o v\u00e1rias as possibilidades de interpret\u00e1-la. H\u00e1 estudos que enfatizam o car\u00e1ter alienante das consci\u00eancias imposto pela l\u00f3gica capitalista no \u00e2mbito da cultura, a difundir padr\u00f5es culturais hegem\u00f4nicos. Outros frisam o aspecto da recep\u00e7\u00e3o do espectador, que poderia interpretar criativamente \u2212 e n\u00e3o de modo resignado \u2212 as mensagens que lhe seriam passadas, ademais, de modo n\u00e3o un\u00edvoco, mas com multiplicidades poss\u00edveis de sentido. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(RIDENTI, Marcelo. Ind\u00fastria cultural: da era do r\u00e1dio \u00e0 era da inform\u00e1tica no Brasil. In: Agenda brasileira. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2011, p. 292 a 301)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o registro de informa\u00e7\u00f5es decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, marque V para verdadeiro ou F falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) O registro documental \u00e9 material valioso e sigiloso, devendo ser acessado somente pelo Psic\u00f3logo e pela institui\u00e7\u00e3o a qual presta o servi\u00e7o. ( ) A obrigatoriedade do registro documental est\u00e1 prevista na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 001\/2009. ( ) O prontu\u00e1rio deve ser mantido atualizado e organizado pelo Psic\u00f3logo que acompanha o procedimento. ( ) O supervisor t\u00e9cnico deve solicitar do estagi\u00e1rio registro de todas as atividades e acontecimentos que ocorrerem com os usu\u00e1rios do servi\u00e7o psicol\u00f3gico prestado.","provas":[{"id":59639,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-psicologo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1808613,"hashId":"1497a8c957a97096ee39a8450364cdf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o registro de informa\u00e7\u00f5es decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, marque V para verdadeiro ou F falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O registro documental \u00e9 material valioso e sigiloso, devendo ser acessado somente pelo Psic\u00f3logo e pela institui\u00e7\u00e3o a qual presta o servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A obrigatoriedade do registro documental est\u00e1 prevista na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 001\/2009. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O prontu\u00e1rio deve ser mantido atualizado e organizado pelo Psic\u00f3logo que acompanha o procedimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O supervisor t\u00e9cnico deve solicitar do estagi\u00e1rio registro de todas as atividades e acontecimentos que ocorrerem com os usu\u00e1rios do servi\u00e7o psicol\u00f3gico prestado.<\/p>","resposta":6925243,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ F\/ V\/ V","id":6925242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ F\/ V\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V\/ V","id":6925243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ V\/ V\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F\/ V","id":6925244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ F\/ F\/ V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ V\/ F ","id":6925245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ F\/ V\/ F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V\/ F","id":6925246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos crimes e das infra\u00e7\u00f5es administrativas, tratados no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":59639,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-psicologo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1808635,"hashId":"2c4690abaa49c0576db096487e4de863","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos crimes e das infra\u00e7\u00f5es administrativas, tratados no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6925346,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os crimes definidos no ECA s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada. ","id":6925346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes definidos no ECA s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hospedagem de crian\u00e7a ou de adolescente desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria, em motel ou cong\u00eanere, implicar\u00e1 pena de multa. ","id":6925347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hospedagem de crian\u00e7a ou de adolescente desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria, em motel ou cong\u00eanere, implicar\u00e1 pena de multa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplicam-se aos crimes definidos no ECA as normas da Parte Geral do C\u00f3digo Penal. ","id":6925348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicam-se aos crimes definidos no ECA as normas da Parte Geral do C\u00f3digo Penal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente que deixar de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos. ","id":6925349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente que deixar de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00f5es em revistas destinadas ao p\u00fablico infanto-juvenil contendo ilustra\u00e7\u00f5es, fotografias, legendas, cr\u00f4nicas ou an\u00fancios de bebidas alco\u00f3licas, e desrespeitando os valores \u00e9ticos e sociais da pessoa e da fam\u00edlia, configurar\u00e3o pena de multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, duplicando-se a pena em caso de reincid\u00eancia, sem preju\u00edzo de apreens\u00e3o da revista ou publica\u00e7\u00e3o.","id":6925350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00f5es em revistas destinadas ao p\u00fablico infanto-juvenil contendo ilustra\u00e7\u00f5es, fotografias, legendas, cr\u00f4nicas ou an\u00fancios de bebidas alco\u00f3licas, e desrespeitando os valores \u00e9ticos e sociais da pessoa e da fam\u00edlia, configurar\u00e3o pena de multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, duplicando-se a pena em caso de reincid\u00eancia, sem preju\u00edzo de apreens\u00e3o da revista ou publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","oab":true,"nome":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406600,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-e-das-infracoes-administrativas"},{"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411540,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes"},{"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie (Art. 228 a 244-B)","oab":true,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie (Art. 228 a 244-B)","pai":411540,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411542,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-em-especie-art-228-a-244-b"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de carreiras, as empresas costumam adotar a progress\u00e3o baseada em cargos ou baseada em compet\u00eancias, sendo que a segunda tem se mostrado mais presente em nossa \u00e9poca. Aponte, entre as alternativas, a que contenha elementos da carreira com o objetivo final baseado em compet\u00eancias.","provas":[{"id":54515,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1643623,"hashId":"e3ee0ae90e8753c54c280da002590e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o de carreiras, as empresas costumam adotar a progress\u00e3o baseada em cargos ou baseada em compet\u00eancias, sendo que a segunda tem se mostrado mais presente em nossa \u00e9poca. Aponte, entre as alternativas, a que contenha elementos da carreira com o objetivo final baseado em compet\u00eancias.<\/p>","resposta":6188905,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abastecer toda a organiza\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias individuais e grupais.","id":6188905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abastecer toda a organiza\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias individuais e grupais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ampliar compet\u00eancias individuais e grupais.","id":6188906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar compet\u00eancias individuais e grupais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disponibilidade de compet\u00eancias em todas as \u00e1reas e n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6188907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disponibilidade de compet\u00eancias em todas as \u00e1reas e n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoas competentes mobilizadas com retorno sobre os custos do plano de carreira.","id":6188908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas competentes mobilizadas com retorno sobre os custos do plano de carreira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano de carreira de ocupantes de cargos por meio dos v\u00e1rios n\u00edveis hier\u00e1rquicos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6188909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de carreira de ocupantes de cargos por meio dos v\u00e1rios n\u00edveis hier\u00e1rquicos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/1643623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na mudan\u00e7a organizacional, o referido processo significa a passagem de um estado para outro diferente, que \u00e9 a transi\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o para outra. Assumindo que as for\u00e7as positivas (de apoio e de suporte) e as for\u00e7as negativas (de oposi\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia) ocorrem no processo de mudan\u00e7a, assinale a afirmativa relacionada com as for\u00e7as positivas.","provas":[{"id":54515,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1643629,"hashId":"8709e73ae1e4126ca7bb29491e498844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na mudan\u00e7a organizacional, o referido processo significa a passagem de um estado para outro diferente, que \u00e9 a transi\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o para outra. Assumindo que as for\u00e7as positivas (de apoio e de suporte) e as for\u00e7as negativas (de oposi\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia) ocorrem no processo de mudan\u00e7a, assinale a afirmativa relacionada com as for\u00e7as positivas.<\/p>","resposta":6188935,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidades dos clientes.","id":6188935,"corpo":"<p>Necessidades dos clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1bitos e costumes da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6188936,"corpo":"<p>H\u00e1bitos e costumes da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dificuldades de aprender.","id":6188937,"corpo":"<p>Dificuldades de aprender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miopia e falta de iniciativa.","id":6188938,"corpo":"<p>Miopia e falta de iniciativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Velhos paradigmas culturais.","id":6188939,"corpo":"<p>Velhos paradigmas culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1643629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo processo de mudan\u00e7a organizacional rompe a rotina e imp\u00f5e uma ruptura com rela\u00e7\u00e3o ao passado. Sendo assim, a gest\u00e3o da mudan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o tem um significado extremamente amplo e sist\u00eamico. Entre a elevada responsabilidade e lucratividade da organiza\u00e7\u00e3o (o n\u00edvel mais elevado) e o grande volume de falhas em projetos, alta rotatividade e perda de produtividade (o n\u00edvel mais inferior), e admitindo-se a exist\u00eancia de cinco n\u00edveis de gest\u00e3o da mudan\u00e7a organizacional, assinale a alternativa que indica o 5\u00ba (quinto) n\u00edvel (o mais elevado) nesse processo de mudan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54515,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1643630,"hashId":"272e4f7cc768e8bf711dfe0a446240a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo processo de mudan\u00e7a organizacional rompe a rotina e imp\u00f5e uma ruptura com rela\u00e7\u00e3o ao passado. Sendo assim, a gest\u00e3o da mudan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o tem um significado extremamente amplo e sist\u00eamico. Entre a elevada responsabilidade e lucratividade da organiza\u00e7\u00e3o (o n\u00edvel mais elevado) e o grande volume de falhas em projetos, alta rotatividade e perda de produtividade (o n\u00edvel mais inferior), e admitindo-se a exist\u00eancia de cinco n\u00edveis de gest\u00e3o da mudan\u00e7a organizacional, assinale a alternativa que indica o 5\u00ba (quinto) n\u00edvel (o mais elevado) nesse processo de mudan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6188942,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem projetos isolados de mudan\u00e7a t\u00f3pica. Alguns elementos de gest\u00e3o de mudan\u00e7a s\u00e3o aplicados em projetos isolados envolvendo diferentes \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o. Logo, v\u00e1rias t\u00e1ticas diferentes s\u00e3o usadas, mas sem consist\u00eancia.","id":6188940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem projetos isolados de mudan\u00e7a t\u00f3pica. Alguns elementos de gest\u00e3o de mudan\u00e7a s\u00e3o aplicados em projetos isolados envolvendo diferentes \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o. Logo, v\u00e1rias t\u00e1ticas diferentes s\u00e3o usadas, mas sem consist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe aus\u00eancia de qualquer tipo de mudan\u00e7a ou od hoc. Pequena ou nenhuma gest\u00e3o da mudan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o. Logo, as pessoas s\u00e3o dependentes e sem nenhuma pr\u00e1tica ou plano formal.","id":6188941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe aus\u00eancia de qualquer tipo de mudan\u00e7a ou od hoc. Pequena ou nenhuma gest\u00e3o da mudan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o. Logo, as pessoas s\u00e3o dependentes e sem nenhuma pr\u00e1tica ou plano formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe compet\u00eancia organizacional em mudan\u00e7a planejada. A gest\u00e3o competente de mudan\u00e7a \u00e9 evidente em todos os n\u00edveis organizacionais e \u00e9 parte da propriedade intelectual da organiza\u00e7\u00e3o e do seu eixo competitivo. Assim, apresenta processos globais de melhoria cont\u00ednua.","id":6188942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe compet\u00eancia organizacional em mudan\u00e7a planejada. A gest\u00e3o competente de mudan\u00e7a \u00e9 evidente em todos os n\u00edveis organizacionais e \u00e9 parte da propriedade intelectual da organiza\u00e7\u00e3o e do seu eixo competitivo. Assim, apresenta processos globais de melhoria cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem padr\u00f5es organizacionais de mudan\u00e7a planejada. Padr\u00f5es organizacionais amplos e m\u00e9tricos s\u00e3o amplamente desdobrados para gerir e liderar a mudan\u00e7a organizacional. Apresenta sele\u00e7\u00e3o de uma abordagem comum.","id":6188943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem padr\u00f5es organizacionais de mudan\u00e7a planejada. Padr\u00f5es organizacionais amplos e m\u00e9tricos s\u00e3o amplamente desdobrados para gerir e liderar a mudan\u00e7a organizacional. Apresenta sele\u00e7\u00e3o de uma abordagem comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existem m\u00faltiplos projetos esparsos de mudan\u00e7a. Abordagem compreensiva para a gest\u00e3o da mudan\u00e7a \u00e9 aplicada em m\u00faltiplos projetos, mas n\u00e3o h\u00e1 uma abordagem sist\u00eamica. Assim, exemplos de melhores pr\u00e1ticas s\u00e3o evidentes.","id":6188944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem m\u00faltiplos projetos esparsos de mudan\u00e7a. Abordagem compreensiva para a gest\u00e3o da mudan\u00e7a \u00e9 aplicada em m\u00faltiplos projetos, mas n\u00e3o h\u00e1 uma abordagem sist\u00eamica. Assim, exemplos de melhores pr\u00e1ticas s\u00e3o evidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1643630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}