{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163455,"perPage":"100","pages":21635,"page":13461,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As linhas de campo el\u00e9trico geradas por uma carga puntiforme s\u00e3o c\u00edrculos conc\u00eantricos \u00e0 carga.","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710676,"hashId":"d4edecb9a33d18389a205033cec8cac3","enunciado":"As linhas de campo el\u00e9trico geradas por uma carga puntiforme\r\ns\u00e3o c\u00edrculos conc\u00eantricos \u00e0 carga.","resposta":2433065,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra quatro cargas puntiformes de valor +Q dispostas nos v\u00e9rtices de um quadrado de lado L, julgue os seguintes itens.","id":316029,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/29.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que ilustra quatro cargas puntiformes de valor +Q dispostas nos v\u00e9rtices de um quadrado de lado L, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64  a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/710676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma pequena esfera met\u00e1lica A, carregada com carga igual a 18 C e isolada, toque uma esfera met\u00e1lica B id\u00eantica \u00e0 esfera A, tamb\u00e9m isolada e descarregada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a esfera B, ap\u00f3s o contato e tendo atingido o equil\u00edbrio eletrost\u00e1tico, ter\u00e1 carga igual a 9 C.","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710677,"hashId":"5e332a6e8520059158688d36581e2a75","enunciado":"Considere que uma pequena esfera met\u00e1lica A, carregada com\r\ncarga igual a 18 C e isolada, toque uma esfera met\u00e1lica B\r\nid\u00eantica \u00e0 esfera A, tamb\u00e9m isolada e descarregada. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a esfera B, ap\u00f3s o contato e tendo atingido o\r\nequil\u00edbrio eletrost\u00e1tico, ter\u00e1 carga igual a 9 C.","resposta":2433066,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra quatro cargas puntiformes de valor +Q dispostas nos v\u00e9rtices de um quadrado de lado L, julgue os seguintes itens.","id":316029,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/29.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que ilustra quatro cargas puntiformes de valor +Q dispostas nos v\u00e9rtices de um quadrado de lado L, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64  a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/710677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o superficial da barra \u00e9 o quadrado do coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o linear.","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710687,"hashId":"5b673ca9294b5b499d8369720fa3fd0d","enunciado":"O coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o superficial da barra \u00e9 o quadrado do\r\ncoeficiente de dilata\u00e7\u00e3o linear.","resposta":2433092,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Assumindo 0,2 como o valor aproximado do seno de 12 o, julgue os itens de 72 a 79, a partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima.","id":316031,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/1.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Assumindo 0,2 como o valor aproximado do seno de 12 o, julgue os itens de 72 a 79, a partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/710687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A evapora\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo endot\u00e9rmico.","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710690,"hashId":"ae7e14dbc2d81881bcb58b6857f9eab8","enunciado":"A evapora\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo endot\u00e9rmico.","resposta":2433097,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Assumindo 0,2 como o valor aproximado do seno de 12 o, julgue os itens de 72 a 79, a partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima.","id":316031,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/1.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Assumindo 0,2 como o valor aproximado do seno de 12 o, julgue os itens de 72 a 79, a partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/710690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a temperatura inicial da \u00e1gua fosse 19 oC e, depois da inser\u00e7\u00e3o das esferas, tivesse aumentado para 79 \u00baC, ent\u00e3o o tempo entre a retirada das esferas da estufa e sua inser\u00e7\u00e3o no calor\u00edmetro seria maior que 24 s.","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710693,"hashId":"e7afa499f38a347e24a80020019f3c00","enunciado":"Se a temperatura inicial da \u00e1gua fosse 19 oC e, depois da\r\ninser\u00e7\u00e3o das esferas, tivesse aumentado para 79 \u00baC, ent\u00e3o o\r\ntempo entre a retirada das esferas da estufa e sua inser\u00e7\u00e3o no\r\ncalor\u00edmetro seria maior que 24 s.","resposta":2433104,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra o esquema de um procedimento experimental utilizado para medir o calor espec\u00edfico de metais. O metal cujo calor espec\u00edfico se pretende determinar, normalmente em forma de pequenas esferas, \u00e9 aquecido em uma estufa a temperaturas elevadas tais como 500 oC. Ao ser retirado da estufa, o metal \u00e9 transportado at\u00e9 um recipiente isolado termicamente chamado calor\u00edmetro. Nesse recipiente, coloca-se \u00e1gua para facilitar a troca de calor das esferas. O gr\u00e1fico da figura I mostra o comportamento do processo de resfriamento (temperatura versus tempo) de determinado metal em contato com ar, desde a sua retirada da estufa at\u00e9 sua coloca\u00e7\u00e3o no calor\u00edmetro ilustrado na figura II. Nesse experimento, a massa total das esferas met\u00e1licas colocadas no interior do calor\u00edmetro \u00e9 igual \u00e0 massa da \u00e1gua no calor\u00edmetro; o calor espec\u00edfico do material das esferas \u00e9 1\/3 do calor espec\u00edfico da \u00e1gua; o recipiente onde a \u00e1gua se encontra e o agitador n\u00e3o interferem no processo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":316032,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/34.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima ilustra o esquema de um procedimento experimental utilizado para medir o calor espec\u00edfico de metais. O metal cujo calor espec\u00edfico se pretende determinar, normalmente em forma de pequenas esferas, \u00e9 aquecido em uma estufa a temperaturas elevadas tais como 500 oC. Ao ser retirado da estufa, o metal \u00e9 transportado at\u00e9 um recipiente isolado termicamente chamado calor\u00edmetro. Nesse recipiente, coloca-se \u00e1gua para facilitar a troca de calor das esferas. O gr\u00e1fico da figura I mostra o comportamento do processo de resfriamento (temperatura versus tempo) de determinado metal em contato com ar, desde a sua retirada da estufa at\u00e9 sua coloca\u00e7\u00e3o no calor\u00edmetro ilustrado na figura II. Nesse experimento, a massa total das esferas met\u00e1licas colocadas no interior do calor\u00edmetro \u00e9 igual \u00e0 massa da \u00e1gua no calor\u00edmetro; o calor espec\u00edfico do material das esferas \u00e9 1\/3 do calor espec\u00edfico da \u00e1gua; o recipiente onde a \u00e1gua se encontra e o agitador n\u00e3o interferem no processo. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/710693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rendimento da m\u00e1quina de Carnot independe do fluido de trabalho.","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710697,"hashId":"86b4cccb2ffce5a897f34c8e349ff301","enunciado":"O rendimento da m\u00e1quina de Carnot independe do fluido de\r\ntrabalho.","resposta":2433111,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No ciclo de Carnot, o fluido de trabalho sofre duas transforma\u00e7\u00f5es isot\u00e9rmicas alternadas com duas transforma\u00e7\u00f5es adiab\u00e1ticas. A figura acima mostra o ciclo de Carnot de um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que R \u00e9 a constante universal dos gases perfeitos, julgue os itens subsecutivos.","id":316033,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/35.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>No ciclo de Carnot, o fluido de trabalho sofre duas transforma\u00e7\u00f5es isot\u00e9rmicas alternadas com duas transforma\u00e7\u00f5es adiab\u00e1ticas. A figura acima mostra o ciclo de Carnot de um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que R \u00e9 a constante universal dos gases perfeitos, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/710697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O calor espec\u00edfico molar a volume constante para esse g\u00e1s \u00e9 ","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710698,"hashId":"426c1870d77916ff8d304e7dda22606c","enunciado":"O calor espec\u00edfico molar a volume constante para esse g\u00e1s \u00e9 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/36.gif>","resposta":2433113,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No ciclo de Carnot, o fluido de trabalho sofre duas transforma\u00e7\u00f5es isot\u00e9rmicas alternadas com duas transforma\u00e7\u00f5es adiab\u00e1ticas. A figura acima mostra o ciclo de Carnot de um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que R \u00e9 a constante universal dos gases perfeitos, julgue os itens subsecutivos.","id":316033,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/35.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>No ciclo de Carnot, o fluido de trabalho sofre duas transforma\u00e7\u00f5es isot\u00e9rmicas alternadas com duas transforma\u00e7\u00f5es adiab\u00e1ticas. A figura acima mostra o ciclo de Carnot de um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que R \u00e9 a constante universal dos gases perfeitos, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/710698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ponto indicado por b na figura, a press\u00e3o \u00e9 maior que 1.500R.","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710700,"hashId":"802b77779255b19ae2058bf57b0a8e9c","enunciado":"No ponto indicado por b na figura, a press\u00e3o \u00e9 maior que\r\n1.500R.","resposta":2433118,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No ciclo de Carnot, o fluido de trabalho sofre duas transforma\u00e7\u00f5es isot\u00e9rmicas alternadas com duas transforma\u00e7\u00f5es adiab\u00e1ticas. A figura acima mostra o ciclo de Carnot de um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que R \u00e9 a constante universal dos gases perfeitos, julgue os itens subsecutivos.","id":316033,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/35.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>No ciclo de Carnot, o fluido de trabalho sofre duas transforma\u00e7\u00f5es isot\u00e9rmicas alternadas com duas transforma\u00e7\u00f5es adiab\u00e1ticas. A figura acima mostra o ciclo de Carnot de um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que R \u00e9 a constante universal dos gases perfeitos, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/710700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma diferen\u00e7a de potencial (ddp) de 110 V aplicada nos terminais da bobina prim\u00e1ria induzir\u00e1 uma ddp nos terminais da bobina secund\u00e1ria igual 220 V.","provas":[{"id":21192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710723,"hashId":"4586b18dffcf8068391acd90f6c08a4d","enunciado":"Uma diferen\u00e7a de potencial (ddp) de 110 V aplicada nos\r\nterminais da bobina prim\u00e1ria induzir\u00e1 uma ddp nos terminais\r\nda bobina secund\u00e1ria igual 220 V.","resposta":2433176,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os transformadores s\u00e3o equipamentos comumente utilizados em experimentos de eletricidade e magnetismo. A figura acima mostra, esquematicamente e de forma geral, o funcionamento de transformadores com duas bobinas, denominadas prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, as quais est\u00e3o enroladas em um mesmo cilindro n\u00e3o condutor. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que o n\u00famero de espiras da bobina prim\u00e1ria e da secund\u00e1ria seja igual a 100 e 200, respectivamente, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":316038,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21192\/43.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os transformadores s\u00e3o equipamentos comumente utilizados em experimentos de eletricidade e magnetismo. A figura acima mostra, esquematicamente e de forma geral, o funcionamento de transformadores com duas bobinas, denominadas prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, as quais est\u00e3o enroladas em um mesmo cilindro n\u00e3o condutor. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que o n\u00famero de espiras da bobina prim\u00e1ria e da secund\u00e1ria seja igual a 100 e 200, respectivamente, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/710723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estireno, cuja nomenclatura oficial \u00e9 etenilbenzeno, \u00e9 um hidrocarboneto arom\u00e1tico que tamb\u00e9m \u00e9 usualmente chamado de vinilbenzeno.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710767,"hashId":"8eed1769b9dd4376428d0c05ea42c644","enunciado":"O estireno, cuja nomenclatura oficial \u00e9 etenilbenzeno, \u00e9 um\r\nhidrocarboneto arom\u00e1tico que tamb\u00e9m \u00e9 usualmente chamado\r\nde vinilbenzeno.","resposta":2433305,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens seguintes.","id":316049,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21194\/57.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/710767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a determina\u00e7\u00e3o do teor de ferro em uma amostra de solo por meio do m\u00e9todo gravim\u00e9trico, deve-se proceder, inicialmente, \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o da amostra por um \u00e1cido forte, como o \u00e1cido n\u00edtrico, de forma a garantir que o ferro seja todo oxidado a Fe 3+ e solubilizado.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710779,"hashId":"5d964f27ecede222253da3f02aa7d171","enunciado":"Para a determina\u00e7\u00e3o do teor de ferro em uma amostra de solo por meio do m\u00e9todo gravim\u00e9trico, deve-se proceder, inicialmente, \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o da amostra por um \u00e1cido forte, como o \u00e1cido n\u00edtrico, de forma a garantir que o ferro seja todo oxidado a Fe<SUP> 3+<\/SUP> e solubilizado.","resposta":2433336,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quantifica\u00e7\u00e3o de ferro em uma amostra pode ocorrer por meio de an\u00e1lise gravim\u00e9trica. Por exemplo, na determina\u00e7\u00e3o do teor de ferro no solo, um dos procedimentos mais utilizados \u00e9 o de, ap\u00f3s solubilizar a amostra, adicionar NH4OH \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, de forma a provocar a precipita\u00e7\u00e3o do ferro na forma de Fe2O3qxH2O. Em seguida, ap\u00f3s a filtra\u00e7\u00e3o, o precipitado \u00e9 transformado em Fe2O3 e a pesagem \u00e9 realizada. Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":316052,"enunciado":"<P>A quantifica\u00e7\u00e3o de ferro em uma amostra pode ocorrer por meio de an\u00e1lise gravim\u00e9trica. Por exemplo, na determina\u00e7\u00e3o do teor de ferro no solo, um dos procedimentos mais utilizados \u00e9 o de, ap\u00f3s solubilizar a amostra, adicionar NH<SUB>4<\/SUB>OH \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, de forma a provocar a precipita\u00e7\u00e3o do ferro na forma de Fe<SUB>2<\/SUB>O<SUB>3<\/SUB>qxH<SUB>2<\/SUB>O. Em seguida, ap\u00f3s a filtra\u00e7\u00e3o, o precipitado \u00e9 transformado em Fe<SUB>2<\/SUB>O<SUB>3<\/SUB> e a pesagem \u00e9 realizada. <\/P>\r\n<P>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/710779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As figuras correspondentes a SS1, SS2, SS3 e SS4 s\u00e3o adequadas para constar nos r\u00f3tulos das seguintes subst\u00e2ncias, respectivamente: \u00e1cido n\u00edtrico, nitroglicerina, etanol e metanol.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710796,"hashId":"9e17436749008dba9454a3ef02d0aa63","enunciado":"As figuras correspondentes a SS1, SS2, SS3 e SS4 s\u00e3o\r\nadequadas para constar nos r\u00f3tulos das seguintes subst\u00e2ncias,\r\nrespectivamente: \u00e1cido n\u00edtrico, nitroglicerina, etanol e metanol.","resposta":2433384,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os quatro s\u00edmbolos de seguran\u00e7a (SS) acima, os quais s\u00e3o utilizados para se classificar as subst\u00e2ncias de acordo com os riscos que oferecem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316057,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21194\/64.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando os quatro s\u00edmbolos de seguran\u00e7a (SS) acima, os quais s\u00e3o utilizados para se classificar as subst\u00e2ncias de acordo com os riscos que oferecem, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/710796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um bal\u00e3o volum\u00e9trico, a marca de gradua\u00e7\u00e3o que circunda o seu colo serve para que, durante a leitura do volume, as partes anterior e posterior da marca coincidam entre si e tamb\u00e9m tangenciem o n\u00edvel inferior do menisco do l\u00edquido na vis\u00e3o frontal.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710812,"hashId":"c26ad570f23ec738a8d15e6c2de5d7d2","enunciado":"Em um bal\u00e3o volum\u00e9trico, a marca de gradua\u00e7\u00e3o que circunda\r\no seu colo serve para que, durante a leitura do volume, as\r\npartes anterior e posterior da marca coincidam entre si e\r\ntamb\u00e9m tangenciem o n\u00edvel inferior do menisco do l\u00edquido na\r\nvis\u00e3o frontal.","resposta":2433422,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das medidas de peso e de volume em processo de pesagem, julgue os itens seguintes.","id":316061,"enunciado":"Acerca das medidas de peso e de volume em processo de pesagem,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/710812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para minimizar os erros de pesagem, a subst\u00e2ncia ou mistura a ser pesada deve ser colocada diretamente sobre o prato da balan\u00e7a.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710815,"hashId":"61fd30f87c9c8fe5e7e719919e65f5d4","enunciado":"Para minimizar os erros de pesagem, a subst\u00e2ncia ou mistura\r\na ser pesada deve ser colocada diretamente sobre o prato da\r\nbalan\u00e7a.","resposta":2433429,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das medidas de peso e de volume em processo de pesagem, julgue os itens seguintes.","id":316061,"enunciado":"Acerca das medidas de peso e de volume em processo de pesagem,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/710815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer processo de desinfec\u00e7\u00e3o utilizado para se obter uma amostra n\u00e3o deve comprometer o n\u00edvel microbiol\u00f3gico interno dessa amostra.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710820,"hashId":"49166bc319b3f8f49a1170de84ba8096","enunciado":"Qualquer processo de desinfec\u00e7\u00e3o utilizado para se obter uma\r\namostra n\u00e3o deve comprometer o n\u00edvel microbiol\u00f3gico interno\r\ndessa amostra.","resposta":2433441,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes no que se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de material de laborat\u00f3rio para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas e de acordo com as normas WHO (World Health Organization).","id":316062,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes no que se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de\r\nmaterial de laborat\u00f3rio para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas e de acordo\r\ncom as normas WHO (World Health Organization).","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/710820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O monitoramento da press\u00e3o \u00e9 suficiente para a calibra\u00e7\u00e3o, a verifica\u00e7\u00e3o de desempenho e o monitoramento de uso de autoclaves.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710821,"hashId":"bab8c34f6135a07c7ff22bc5d9ba28a3","enunciado":"O monitoramento da press\u00e3o \u00e9 suficiente para a calibra\u00e7\u00e3o, a\r\nverifica\u00e7\u00e3o de desempenho e o monitoramento de uso de\r\nautoclaves.","resposta":2433444,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes no que se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de material de laborat\u00f3rio para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas e de acordo com as normas WHO (World Health Organization).","id":316062,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes no que se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de\r\nmaterial de laborat\u00f3rio para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas e de acordo\r\ncom as normas WHO (World Health Organization).","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/710821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As amostras que cont\u00eam microrganismos devem ser imediatamente descontaminadas e descartadas ap\u00f3s o ensaio experimental.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710823,"hashId":"7bdc8665d77357c059207cc1e446871e","enunciado":"As amostras que cont\u00eam microrganismos devem ser\r\nimediatamente descontaminadas e descartadas ap\u00f3s o ensaio\r\nexperimental.","resposta":2433448,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes no que se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de material de laborat\u00f3rio para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas e de acordo com as normas WHO (World Health Organization).","id":316062,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes no que se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de\r\nmaterial de laborat\u00f3rio para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas e de acordo\r\ncom as normas WHO (World Health Organization).","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/710823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Res\u00edduos de solventes org\u00e2nicos n\u00e3o clorados podem ser destinados \u00e0 reciclagem ou \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o por empresas que executam esse tipo de trabalho. Solventes clorados, todavia, dada sua alta toxicidade, n\u00e3o devem ser armazenados; recomenda-se sua incinera\u00e7\u00e3o in situ imediatamente ap\u00f3s o uso.","provas":[{"id":21194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710830,"hashId":"24ba9f5744b85a8ae81f601eb975a9cb","enunciado":"Res\u00edduos de solventes org\u00e2nicos n\u00e3o clorados podem ser\r\ndestinados \u00e0 reciclagem ou \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o por empresas que\r\nexecutam esse tipo de trabalho. Solventes clorados, todavia,\r\ndada sua alta toxicidade, n\u00e3o devem ser armazenados;\r\nrecomenda-se sua incinera\u00e7\u00e3o in situ imediatamente\r\nap\u00f3s o uso.","resposta":2433460,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2433459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2433460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao descarte de res\u00edduos qu\u00edmicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316063,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao descarte de res\u00edduos qu\u00edmicos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/710830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cria uma s\u00e9rie de canais exclusivos em que os dados do computador de origem s\u00e3o recebidos somente pela m\u00e1quina destino. Com isso, a rede n\u00e3o fica congestionada com o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e \u00e9 poss\u00edvel estabelecer uma s\u00e9rie de conex\u00f5es paralelas. Al\u00e9m de estabelecer a comunica\u00e7\u00e3o entre duas m\u00e1quinas, esses dispositivos tamb\u00e9m possuem a capacidade de escolher a melhor rota que a informa\u00e7\u00e3o deve seguir at\u00e9 seu destino. Com isso, a velocidade de transfer\u00eancia \u00e9 maior e a perda de dados durante a transmiss\u00e3o diminui consideravelmente. Os textos acima descrevem, correta e respectivamente,","provas":[{"id":21193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":710831,"hashId":"3ec177a98a41adf4c40ab359eae913ae","enunciado":"Cria uma s\u00e9rie de canais exclusivos em que os dados do computador de origem s\u00e3o recebidos somente pela m\u00e1quina destino.\r\nCom isso, a rede n\u00e3o fica congestionada com o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e \u00e9 poss\u00edvel estabelecer uma s\u00e9rie de conex\u00f5es\r\nparalelas.<\/p>\r\nAl\u00e9m de estabelecer a comunica\u00e7\u00e3o entre duas m\u00e1quinas, esses dispositivos tamb\u00e9m possuem a capacidade de escolher a\r\nmelhor rota que a informa\u00e7\u00e3o deve seguir at\u00e9 seu destino. Com isso, a velocidade de transfer\u00eancia \u00e9 maior e a perda de dados\r\ndurante a transmiss\u00e3o diminui consideravelmente.<\/p>\r\nOs textos acima descrevem, correta e respectivamente,","resposta":2433466,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"switches e roteadores.","id":2433466,"corpo":"switches e roteadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hubs e switches.","id":2433467,"corpo":"hubs e switches.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gateways e roteadores.","id":2433468,"corpo":"gateways e roteadores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"roteadores e gateways.","id":2433469,"corpo":"roteadores e gateways.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hubs e roteadores.","id":2433470,"corpo":"hubs e roteadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316060,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/710831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um campo el\u00e9trico \u00e9 gerado apenas por uma carga el\u00e9trica estacion\u00e1ria no espa\u00e7o livre. A integral de linha desse campo ao longo de um caminho aberto entre 2 (dois) pontos distintos representa a(o):","provas":[{"id":22120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745654,"hashId":"cf0a2f51d693b1a29e7974f8e0c9f39f","enunciado":"Um campo el\u00e9trico \u00e9 gerado apenas por uma carga el\u00e9trica estacion\u00e1ria no espa\u00e7o livre. A integral de linha desse campo ao\r\nlongo de um caminho aberto entre 2 (dois) pontos distintos representa a(o):","resposta":2561262,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacit\u00e2ncia.","id":2561261,"corpo":"Capacit\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7a de potencial.","id":2561262,"corpo":"Diferen\u00e7a de potencial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluxo el\u00e9trico.","id":2561263,"corpo":"Fluxo el\u00e9trico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluxo magn\u00e9tico.","id":2561264,"corpo":"Fluxo magn\u00e9tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indut\u00e2ncia.","id":2561265,"corpo":"Indut\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322612,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745657,"hashId":"4d1879609cb0f1f20b3be20b69642f94","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/22.gif>","resposta":2561276,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34 A.","id":2561276,"corpo":"34 A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"43A","id":2561277,"corpo":"43A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 A.","id":2561278,"corpo":"24 A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"38 A.","id":2561279,"corpo":"38 A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"56A.","id":2561280,"corpo":"56A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322612,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma brasileira NBR 5410 estabelece condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para a previs\u00e3o de carga, aplic\u00e1veis a locais utilizados como resid\u00eancias. Segundo o que prescreve a NBR 5410, uma cozinha residencial com 6 m de comprimento e 2 m de largura ter\u00e1 pot\u00eancia m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o e pot\u00eancia m\u00ednima de tomadas, respectivamente, iguais a:","provas":[{"id":22120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745660,"hashId":"ebb23c96f619fcf5b75e4d235338c48f","enunciado":"A norma brasileira NBR 5410 estabelece condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para a previs\u00e3o de carga, aplic\u00e1veis a locais utilizados como\r\nresid\u00eancias. Segundo o que prescreve a NBR 5410, uma cozinha residencial com 6 m de comprimento e 2 m de largura ter\u00e1\r\npot\u00eancia m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o e pot\u00eancia m\u00ednima de tomadas, respectivamente, iguais a:","resposta":2561294,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 VA e 600 VA.","id":2561291,"corpo":"180 VA e 600 VA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"220 VA e 600 VA.","id":2561292,"corpo":"220 VA e 600 VA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"280 VA e 2.000 VA.","id":2561293,"corpo":"280 VA e 2.000 VA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"220 VA e 2.000 VA.","id":2561294,"corpo":"220 VA e 2.000 VA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"240 VA e 1.800 VA.","id":2561295,"corpo":"240 VA e 1.800 VA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322612,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas solu\u00e7\u00f5es utilizadas na excita\u00e7\u00e3o do enrolamento de campo dos geradores s\u00edncronos CA, de armadura estacion\u00e1ria e campo rotativo, s\u00e3o as utiliza\u00e7\u00f5es do sistema com excitatriz est\u00e1tica (com escovas) e do sistema brushless (sem escovas). Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema que usa a solu\u00e7\u00e3o brushless (sem escovas) \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":22120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745661,"hashId":"ef1a2d32a8566c95633b0c1ce484ebea","enunciado":"Algumas solu\u00e7\u00f5es utilizadas na excita\u00e7\u00e3o do enrolamento de campo dos geradores s\u00edncronos CA, de armadura estacion\u00e1ria e\r\ncampo rotativo, s\u00e3o as utiliza\u00e7\u00f5es do sistema com excitatriz est\u00e1tica (com escovas) e do sistema brushless (sem escovas). Em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao sistema que usa a solu\u00e7\u00e3o brushless (sem escovas) \u00e9 INCORRETO afirmar que:","resposta":2561298,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui o menor custo de manuten\u00e7\u00e3o.","id":2561296,"corpo":"Possui o menor custo de manuten\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicado para ambientes com atmosfera explosiva.","id":2561297,"corpo":"\u00c9 indicado para ambientes com atmosfera explosiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui resposta mais r\u00e1pida que o sistema est\u00e1tico, devido ao campo do excitador.","id":2561298,"corpo":"Possui resposta mais r\u00e1pida que o sistema est\u00e1tico, devido ao campo do excitador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em geral \u00e9 mais caro que o sistema est\u00e1tico.","id":2561299,"corpo":"Em geral \u00e9 mais caro que o sistema est\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser usado para aplica\u00e7\u00f5es em \u00e1reas especiais.","id":2561300,"corpo":"Pode ser usado para aplica\u00e7\u00f5es em \u00e1reas especiais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322612,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a exist\u00eancia do telejornalismo \u00e9 uma exig\u00eancia legal. Segundo o decreto-lei 52.795, de 31 de outubro de 1963, as emissoras de televis\u00e3o devem dedicar certa porcentagem de seu tempo di\u00e1rio de programa\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o noticioso. Essa porcentagem \u00e9 de","provas":[{"id":22123,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":745665,"hashId":"eb5abdcb9abbdc99ef72a418e8ca40bf","enunciado":"No Brasil, a exist\u00eancia do telejornalismo \u00e9 uma exig\u00eancia legal. Segundo o decreto-lei 52.795, de 31 de outubro de 1963, as\r\nemissoras de televis\u00e3o devem dedicar certa porcentagem de seu tempo di\u00e1rio de programa\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o noticioso. Essa\r\nporcentagem \u00e9 de","resposta":2561317,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onze por cento (11%).","id":2561316,"corpo":"onze por cento (11%).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinco por cento (5%).","id":2561317,"corpo":"cinco por cento (5%).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dezoito por cento (18%).","id":2561318,"corpo":"dezoito por cento (18%).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dezessete por cento (17%).","id":2561319,"corpo":"dezessete por cento (17%).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quinze por cento (15%).","id":2561320,"corpo":"quinze por cento (15%).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322613,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Decretos n\u00ba 52.795\/1963, n\u00ba 4438\/2002 e n\u00ba 7670\/2012 - Regulamenta os Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 52.795\/1963, n\u00ba 4438\/2002 e n\u00ba 7670\/2012 - Regulamenta os Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418394,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-52-795-1963-no-4438-2002-e-no-7670-2012-regulamenta-os-servicos-de-radiodifusao"}],"slug":"comunicacao-social\/745665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lead, no jornalismo impresso, \u00e9 o come\u00e7o do texto, o n\u00facleo inicial de uma not\u00edcia. No telejornalismo, o equivalente ao lead \u00e9 a","provas":[{"id":22123,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":745673,"hashId":"c67ac4269780127d158d661b9ed45596","enunciado":"O lead, no jornalismo impresso, \u00e9 o come\u00e7o do texto, o n\u00facleo inicial de uma not\u00edcia. No telejornalismo, o equivalente ao\r\nlead \u00e9 a","resposta":2561357,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chamada.","id":2561356,"corpo":"chamada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a.","id":2561357,"corpo":"cabe\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"narra\u00e7\u00e3o.","id":2561358,"corpo":"narra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrevista.","id":2561359,"corpo":"entrevista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrada.","id":2561360,"corpo":"entrada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322613,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/745673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Publicado pela primeira vez em 1964, Os meios de comunica\u00e7\u00e3o como extens\u00e3o do homem, de Marshall Mcluhan, \u00e9 um cl\u00e1ssico da cr\u00edtica \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de massa. O livro lan\u00e7a as bases para uma reflex\u00e3o sobre uma sociedade onde a tecnologia j\u00e1 pode ser percebida como extens\u00e3o do homem. Ao comentar as rupturas e transforma\u00e7\u00f5es de seu tempo, Mcluhan dedica um cap\u00edtulo inteiro do livro a uma publica\u00e7\u00e3o que, segundo o autor, se destacava por uma est\u00e9tica que misturava elementos da fotografia, do cinema e do r\u00e1dio. Qual era o t\u00edtulo dessa publica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":22123,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":745676,"hashId":"ef38714bba0f5dcaf2233086103229d1","enunciado":"Publicado pela primeira vez em 1964, Os meios de comunica\u00e7\u00e3o como extens\u00e3o do homem, de Marshall Mcluhan, \u00e9 um\r\ncl\u00e1ssico da cr\u00edtica \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de massa. O livro lan\u00e7a as bases para uma reflex\u00e3o sobre uma sociedade onde a tecnologia\r\nj\u00e1 pode ser percebida como extens\u00e3o do homem. Ao comentar as rupturas e transforma\u00e7\u00f5es de seu tempo, Mcluhan dedica\r\num cap\u00edtulo inteiro do livro a uma publica\u00e7\u00e3o que, segundo o autor, se destacava por uma est\u00e9tica que misturava elementos\r\nda fotografia, do cinema e do r\u00e1dio. Qual era o t\u00edtulo dessa publica\u00e7\u00e3o?","resposta":2561372,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferdinando.","id":2561371,"corpo":"Ferdinando.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAD.","id":2561372,"corpo":"MAD.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The Magician.","id":2561373,"corpo":"The Magician.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dick Tracy.","id":2561374,"corpo":"Dick Tracy.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Vingadores.","id":2561375,"corpo":"Os Vingadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322614,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/745676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos telejornais, a figura do \u00e2ncora \u00e9 uma conjuga\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":22123,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":745680,"hashId":"0ff5d4051744227a6bafdbaf18aa2347","enunciado":"Nos telejornais, a figura do \u00e2ncora \u00e9 uma conjuga\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de","resposta":2561392,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtor, apresentador, comentador.","id":2561391,"corpo":"produtor, apresentador, comentador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentador, comentarista, entrevistador.","id":2561392,"corpo":"apresentador, comentarista, entrevistador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentador, produtor, entrevistador.","id":2561393,"corpo":"apresentador, produtor, entrevistador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pauteiro, comentarista, apresentador.","id":2561394,"corpo":"pauteiro, comentarista, apresentador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrevistador, irradiador, comentarista.","id":2561395,"corpo":"entrevistador, irradiador, comentarista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322614,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/745680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do ambiente virtual, um troll \u00e9","provas":[{"id":22123,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":745683,"hashId":"40a51466e1173b27bc47965adcaabbf2","enunciado":"No contexto do ambiente virtual, um troll \u00e9","resposta":2561407,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usu\u00e1rio que cria v\u00eddeo de seus artistas favoritos.","id":2561406,"corpo":"usu\u00e1rio que cria v\u00eddeo de seus artistas favoritos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rio que posta coment\u00e1rios provocativos e provoca discuss\u00f5es .","id":2561407,"corpo":"usu\u00e1rio que posta coment\u00e1rios provocativos e provoca discuss\u00f5es .","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rio que espalha v\u00edrus via mensagens.","id":2561408,"corpo":"usu\u00e1rio que espalha v\u00edrus via mensagens.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rio membro de redes sociais.","id":2561409,"corpo":"usu\u00e1rio membro de redes sociais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rio com interesse exacerbado em um assunto.","id":2561410,"corpo":"usu\u00e1rio com interesse exacerbado em um assunto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322614,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/745683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica onde se inicia a drenagem linf\u00e1tica das mamas.","provas":[{"id":22124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-mamografia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":745686,"hashId":"ecd0dcf33fd8838e5e61b85f28e62ee6","enunciado":"Assinale a alternativa que indica onde se inicia a drenagem\r\nlinf\u00e1tica das mamas.","resposta":2561424,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plexos subperitoniais.","id":2561421,"corpo":"Plexos subperitoniais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos linfonodos tor\u00e1cicos internos.","id":2561422,"corpo":"Nos linfonodos tor\u00e1cicos internos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na mama contralateral.","id":2561423,"corpo":"Na mama contralateral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos plexos perilobular e subareolar.","id":2561424,"corpo":"Nos plexos perilobular e subareolar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos membros peitorais.","id":2561425,"corpo":"Nos membros peitorais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322615,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/745686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento mais efetivo para os tumores filoides, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-mamografia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":745687,"hashId":"94be2daec35c680c437571d62a9aab0c","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento mais efetivo para os tumores\r\nfiloides, assinale a alternativa correta.","resposta":2561429,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quimioterapia.","id":2561426,"corpo":"Quimioterapia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radioterapia.","id":2561427,"corpo":"Radioterapia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quimioterapia e radioterapia.","id":2561428,"corpo":"Quimioterapia e radioterapia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hormonioterapia.","id":2561429,"corpo":"Hormonioterapia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":2561430,"corpo":"Ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322615,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/745687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica os locais mais comuns para o acometimento da met\u00e1stase do c\u00e2ncer de mama.","provas":[{"id":22124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-mamografia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":745689,"hashId":"3802ecbbb86c150f075d95e4e8c570a6","enunciado":"Assinale a alternativa que indica os locais mais comuns para\r\no acometimento da met\u00e1stase do c\u00e2ncer de mama.","resposta":2561440,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o e rins.","id":2561436,"corpo":"Cora\u00e7\u00e3o e rins.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edgado e p\u00e2ncreas.","id":2561437,"corpo":"F\u00edgado e p\u00e2ncreas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edgado, pulm\u00f5es, c\u00e9rebro e g\u00e2nglios linf\u00e1ticos.","id":2561438,"corpo":"F\u00edgado, pulm\u00f5es, c\u00e9rebro e g\u00e2nglios linf\u00e1ticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o, rins e p\u00e2ncreas.","id":2561439,"corpo":"Cora\u00e7\u00e3o, rins e p\u00e2ncreas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e9rebro e rins.","id":2561440,"corpo":"C\u00e9rebro e rins.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322615,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/745689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de qual a idade as mulheres de alto risco para c\u00e2ncer de mama devem ser submetidas \u00e0 mamografia, anualmente?","provas":[{"id":22125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":745697,"hashId":"db5620982ca8836024aabf58f29d9277","enunciado":"A partir de qual a idade as mulheres de alto risco para c\u00e2ncer\r\nde mama devem ser submetidas \u00e0 mamografia, anualmente?","resposta":2561479,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 anos.","id":2561476,"corpo":"30 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 anos.","id":2561477,"corpo":"35 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38 anos.","id":2561478,"corpo":"38 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 anos.","id":2561479,"corpo":"40 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 anos.","id":2561480,"corpo":"45 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322616,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/745697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as principais causas da LER\/DORT (les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo\/dist\u00farbio osteomuscular relacionado ao trabalho).","provas":[{"id":22126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":745709,"hashId":"2145881d11c08e2ba428235170245cec","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta as principais causas da\r\nLER\/DORT (les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo\/dist\u00farbio\r\nosteomuscular relacionado ao trabalho).","resposta":2561539,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sedentarismo e conte\u00fado do trabalho.","id":2561536,"corpo":"Sedentarismo e conte\u00fado do trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For\u00e7a excessiva e ilumin\u00e2ncia.","id":2561537,"corpo":"For\u00e7a excessiva e ilumin\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estresse e compress\u00e3o mec\u00e2nica.","id":2561538,"corpo":"Estresse e compress\u00e3o mec\u00e2nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Movimentos que causam atrito excessivo entre tend\u00f5es e ritmo acelerado de trabalho.","id":2561539,"corpo":"Movimentos que causam atrito excessivo entre\r\ntend\u00f5es e ritmo acelerado de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metas e estresse.","id":2561540,"corpo":"Metas e estresse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322617,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/745709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos empregados expostos \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, \u00e9 correto afirmar que se deve atentar, nos exames ocupacionais, para a presen\u00e7a de","provas":[{"id":22126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":745711,"hashId":"a575617d71bd1e5fcef104e80b443f57","enunciado":"Quanto aos empregados expostos \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, \u00e9\r\ncorreto afirmar que se deve atentar, nos exames ocupacionais,\r\npara a presen\u00e7a de","resposta":2561548,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do limiar auditivo.","id":2561546,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o do limiar auditivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de meni\u00e9re.","id":2561547,"corpo":"s\u00edndrome de meni\u00e9re.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de pele.","id":2561548,"corpo":"c\u00e2ncer de pele.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio.","id":2561549,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diarreia.","id":2561550,"corpo":"diarreia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322617,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/745711","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os avan\u00e7os da ci\u00eancia m\u00e9dica t\u00eam permitido o acompanhamento das etapas finais de m\u00faltiplas enfermidades cr\u00f4nicas. Nesse contexto, a abordagem assistencial que visa oferecer suporte vital para uma morte digna denomina-se","provas":[{"id":22127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":745716,"hashId":"fe3c519cdd8dc06156ff92284cce5d48","enunciado":"Os avan\u00e7os da ci\u00eancia m\u00e9dica t\u00eam permitido o acompanhamento das etapas finais de m\u00faltiplas enfermidades cr\u00f4nicas. Nesse\r\ncontexto, a abordagem assistencial que visa oferecer suporte vital para uma morte digna denomina-se","resposta":2561573,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eutan\u00e1sia passiva.","id":2561571,"corpo":"Eutan\u00e1sia passiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distan\u00e1sia.","id":2561572,"corpo":"Distan\u00e1sia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ortotan\u00e1sia.","id":2561573,"corpo":"Ortotan\u00e1sia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suic\u00eddio assistido.","id":2561574,"corpo":"Suic\u00eddio assistido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eutan\u00e1sia indireta.","id":2561575,"corpo":"Eutan\u00e1sia indireta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322618,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/745716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de hipotireoidismo sub cl\u00ednico exige","provas":[{"id":22127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":745718,"hashId":"fef52565452054b616a07230b5a83b2b","enunciado":"O diagn\u00f3stico de hipotireoidismo sub cl\u00ednico exige","resposta":2561584,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T3 reverso diminu\u00eddo.","id":2561581,"corpo":"T3 reverso diminu\u00eddo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sintomas compat\u00edveis e T3 e T4 normais.","id":2561582,"corpo":"Sintomas compat\u00edveis e T3 e T4 normais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TRH elevado e TSH normal.","id":2561583,"corpo":"TRH elevado e TSH normal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TSH elevado e T4 livre normal.","id":2561584,"corpo":"TSH elevado e T4 livre normal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TSH suprimido.","id":2561585,"corpo":"TSH suprimido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322618,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/745718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de anemia microc\u00edtica e hipocr\u00f4mica, exceto:","provas":[{"id":22127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":745723,"hashId":"a85a607e453e2ac0e41481387ca8e397","enunciado":"S\u00e3o causas de anemia microc\u00edtica e hipocr\u00f4mica, exceto:","resposta":2561610,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"car\u00eancia de ferro.","id":2561606,"corpo":"car\u00eancia de ferro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"talassemias.","id":2561607,"corpo":"talassemias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo.","id":2561608,"corpo":"intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas.","id":2561609,"corpo":"doen\u00e7as inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso abusivo de \u00e1lcool.","id":2561610,"corpo":"uso abusivo de \u00e1lcool.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322618,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/745723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as ocupacionais ligadas ao trabalho, \u00e9 correto afirmar que exposi\u00e7\u00e3o ao asbesto ocorreu entre os que trabalhavam na fabrica\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":22127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":745730,"hashId":"af042f833aa1fc17fd7d1eee3ca5c388","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as ocupacionais ligadas ao trabalho, \u00e9 correto afirmar que exposi\u00e7\u00e3o ao asbesto ocorreu entre os que\r\ntrabalhavam na fabrica\u00e7\u00e3o de","resposta":2561641,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revestimentos de freios e embreagens.","id":2561641,"corpo":"revestimentos de freios e embreagens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fertilizantes.","id":2561642,"corpo":"fertilizantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baterias.","id":2561643,"corpo":"baterias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alvejantes.","id":2561644,"corpo":"alvejantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subprodutos da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis.","id":2561645,"corpo":"subprodutos da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322619,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/745730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um idoso assintom\u00e1tico apresenta ausculta card\u00edaca que evidencia sopro de eje\u00e7\u00e3o mesossist\u00f3lico, +++\/++++++, rude, melhor aud\u00edvel no 2\u00ba espa\u00e7o intercostal direito e que se irradia para o pesco\u00e7o. As caracter\u00edsticas estetoac\u00fasticas descritas sugerem","provas":[{"id":22127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":745733,"hashId":"014c38c78964b6aefa59f4d8db2e9ff7","enunciado":"Um idoso assintom\u00e1tico apresenta ausculta card\u00edaca que evidencia sopro de eje\u00e7\u00e3o mesossist\u00f3lico, +++\/++++++, rude,\r\nmelhor aud\u00edvel no 2\u00ba espa\u00e7o intercostal direito e que se irradia para o pesco\u00e7o. As caracter\u00edsticas estetoac\u00fasticas descritas\r\nsugerem","resposta":2561657,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia mitral.","id":2561656,"corpo":"insufici\u00eancia mitral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose a\u00f3rtica.","id":2561657,"corpo":"estenose a\u00f3rtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o interatrial.","id":2561658,"corpo":"comunica\u00e7\u00e3o interatrial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estenose tric\u00faspide.","id":2561659,"corpo":"estenose tric\u00faspide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia pulmonar.","id":2561660,"corpo":"insufici\u00eancia pulmonar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322619,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/745733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A isquemia intestinal aguda por obstru\u00e7\u00e3o arterial \u00e9 normalmente causada pelo trombo arterial, que ocorre onde h\u00e1 uma estenose ou por embolia arterial. O tratamento endovascular, a angioplastia por bal\u00e3o e (ou) uso de stent podem ser considerados um tratamento definitivo do problema. Apesar do tratamento endovascular institu\u00eddo, ainda pode haver segmentos do intestino necrosado que requerem tratamento cir\u00fargico, por ressecar os segmentos comprometidos vitalmente. Acerca desse assunto, deve-se considerar a laparotomia, mesmo depois da angioplastia","provas":[{"id":22129,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-vascular-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":745736,"hashId":"380614180cc219b6ca0e67dc52e09bc1","enunciado":"<P>A isquemia intestinal aguda por obstru\u00e7\u00e3o arterial \u00e9 normalmente causada pelo trombo arterial, que ocorre onde h\u00e1 uma estenose ou por embolia arterial. O tratamento endovascular, a angioplastia por bal\u00e3o e (ou) uso de stent podem ser considerados um tratamento definitivo do problema. Apesar do tratamento endovascular institu\u00eddo, ainda pode haver segmentos do intestino necrosado que requerem tratamento cir\u00fargico, por ressecar os segmentos comprometidos vitalmente. <\/P>\r\n<P>Acerca desse assunto, deve-se considerar a laparotomia, mesmo depois da angioplastia<\/P>","resposta":2561671,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a arteriografia demonstrar uma oclus\u00e3o extensa da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior.","id":2561671,"corpo":"Quando a arteriografia demonstrar uma oclus\u00e3o\r\nextensa da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a tomografia abdominal demonstrar sinais de infarto intestinal.","id":2561672,"corpo":"Quando a tomografia abdominal demonstrar sinais\r\nde infarto intestinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando houver persist\u00eancia de dor abdominal ap\u00f3s a revasculariza\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea.","id":2561673,"corpo":"Quando houver persist\u00eancia de dor abdominal\r\nap\u00f3s a revasculariza\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em qualquer circunst\u00e2ncia, ap\u00f3s a revasculariza\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea.","id":2561674,"corpo":"Em qualquer circunst\u00e2ncia, ap\u00f3s a\r\nrevasculariza\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando se utilizar a dilata\u00e7\u00e3o por bal\u00e3o no tratamento da isquemia intestinal aguda.","id":2561675,"corpo":"Quando se utilizar a dilata\u00e7\u00e3o por bal\u00e3o no\r\ntratamento da isquemia intestinal aguda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322620,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/745736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de angiografias, podem ocorrer efeitos colaterais dos contrastes, tais como as rea\u00e7\u00f5es anafilact\u00f3ides, que podem ser menores, moderadas e graves. Acerca dos efeitos colaterais que ocorrem nas rea\u00e7\u00f5es moderadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22129,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-vascular-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":745740,"hashId":"a2b6b97cbdd4df0b16488371876d4465","enunciado":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de angiografias, podem ocorrer efeitos\r\ncolaterais dos contrastes, tais como as rea\u00e7\u00f5es anafilact\u00f3ides,\r\nque podem ser menores, moderadas e graves. Acerca dos\r\nefeitos colaterais que ocorrem nas rea\u00e7\u00f5es moderadas,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2561694,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema facial, urtic\u00e1ria, v\u00f4mitos e broncoespasmo.","id":2561691,"corpo":"Edema facial, urtic\u00e1ria, v\u00f4mitos e broncoespasmo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e1useas, prurido e sudorese.","id":2561692,"corpo":"N\u00e1useas, prurido e sudorese.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, choque e edema pulmonar.","id":2561693,"corpo":"Hipotens\u00e3o, choque e edema pulmonar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Angioedema, sudorese, fraqueza e debilidade.","id":2561694,"corpo":"Angioedema, sudorese, fraqueza e debilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Urtic\u00e1ria, broncoespasmo e arritmias.","id":2561695,"corpo":"Urtic\u00e1ria, broncoespasmo e arritmias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322620,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/745740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e1lcio \u00e9 usualmente liberado dos complexos na dieta durante a digest\u00e3o e \u00e9 lan\u00e7ado em solu\u00e7\u00e3o, provavelmente na forma ioniz\u00e1vel para ser absorvido. Diversos fatores afetam a sua absor\u00e7\u00e3o. Um fator que reduz a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio \u00e9 a defici\u00eancia de","provas":[{"id":22128,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":745755,"hashId":"a77057557f58105f36d0ec870c19496a","enunciado":"O c\u00e1lcio \u00e9 usualmente liberado dos complexos na dieta durante a digest\u00e3o e \u00e9 lan\u00e7ado em solu\u00e7\u00e3o, provavelmente na forma\r\nioniz\u00e1vel para ser absorvido. Diversos fatores afetam a sua absor\u00e7\u00e3o.\r\nUm fator que reduz a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio \u00e9 a defici\u00eancia de","resposta":2561768,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lcio.","id":2561766,"corpo":"c\u00e1lcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00f3sforo.","id":2561767,"corpo":"f\u00f3sforo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vitamina D.","id":2561768,"corpo":"vitamina D.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1cidos graxos de cadeia curta.","id":2561769,"corpo":"\u00e1cidos graxos de cadeia curta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ferro.","id":2561770,"corpo":"ferro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322622,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/745755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor fonte de ferro na alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o f\u00edgado, seguido de mariscos, ostras, v\u00edsceras, carnes, aves e peixe. Outros alimentos tamb\u00e9m possuem boas quantidades, mas sua biodisponibilidade \u00e9 menor. A absor\u00e7\u00e3o do ferro pode ser alterada por fatores fisiol\u00f3gicos e diet\u00e9ticos. Marque a alternativa que cita o que aumenta a absor\u00e7\u00e3o de ferro.","provas":[{"id":22128,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":745756,"hashId":"d0e95fc8ce29688074bd654dfc46b012","enunciado":"A melhor fonte de ferro na alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o f\u00edgado, seguido de mariscos, ostras, v\u00edsceras, carnes, aves e peixe. Outros\r\nalimentos tamb\u00e9m possuem boas quantidades, mas sua biodisponibilidade \u00e9 menor. A absor\u00e7\u00e3o do ferro pode ser alterada por\r\nfatores fisiol\u00f3gicos e diet\u00e9ticos.\r\nMarque a alternativa que cita o que aumenta a absor\u00e7\u00e3o de ferro.","resposta":2561771,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gravidez.","id":2561771,"corpo":"Gravidez.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acloridria.","id":2561772,"corpo":"Acloridria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gema de ovo.","id":2561773,"corpo":"Gema de ovo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00e2nsito intestinal acelerado.","id":2561774,"corpo":"Tr\u00e2nsito intestinal acelerado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de compostos anti\u00e1cidos.","id":2561775,"corpo":"Ingest\u00e3o de compostos anti\u00e1cidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322622,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/745756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pelagra cl\u00e1ssica \u00e9 uma doen\u00e7a nutricional debilitante caracterizada pela defici\u00eancia","provas":[{"id":22128,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":745762,"hashId":"798a0ba86af8ad97e94b97a7356ec1e8","enunciado":"A pelagra cl\u00e1ssica \u00e9 uma doen\u00e7a nutricional debilitante caracterizada pela defici\u00eancia","resposta":2561803,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da vitamina riboflavina.","id":2561801,"corpo":"da vitamina riboflavina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da vitamina Tiamina.","id":2561802,"corpo":"da vitamina Tiamina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da vitamina niacina e do amino\u00e1cido essencial triptofano.","id":2561803,"corpo":"da vitamina niacina e do amino\u00e1cido essencial triptofano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combinada da vitamina A e do amino\u00e1cido leucina.","id":2561804,"corpo":"combinada da vitamina A e do amino\u00e1cido leucina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"combinada de vitaminas do complexo B.","id":2561805,"corpo":"combinada de vitaminas do complexo B.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322622,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/745762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do curr\u00edculo se caracteriza por compreend\u00ea-lo intrinsecamente relacionado \u00e0s quest\u00f5es de:","provas":[{"id":22131,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":745780,"hashId":"d60987830763ec7bd4c6ec72b5357d15","enunciado":"A concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do curr\u00edculo se caracteriza por compreend\u00ea-lo intrinsecamente relacionado \u00e0s quest\u00f5es de:","resposta":2561892,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensino, aprendizagem, classe social, cultura e efici\u00eancia.","id":2561891,"corpo":"Ensino, aprendizagem, classe social, cultura e efici\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ideologia, poder, curr\u00edculo oculto, emancipa\u00e7\u00e3o e liberta\u00e7\u00e3o.","id":2561892,"corpo":"Ideologia, poder, curr\u00edculo oculto, emancipa\u00e7\u00e3o e liberta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identidade, objetivos, discurso, g\u00eanero e multiculturalismo.","id":2561893,"corpo":"Identidade, objetivos, discurso, g\u00eanero e multiculturalismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, objetivos, efic\u00e1cia e efici\u00eancia.","id":2561894,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, objetivos, efic\u00e1cia e efici\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento, poder, capitalismo, metodologia e meritocracia.","id":2561895,"corpo":"Planejamento, poder, capitalismo, metodologia e meritocracia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322625,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/745780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da doen\u00e7a de chagas e suas implica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da coloproctologia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22132,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-coloproctologia-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":745783,"hashId":"5bfb2307a881b7af8e3d004fe0a3dbff","enunciado":"Acerca da doen\u00e7a de chagas e suas implica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da\r\ncoloproctologia, assinale a alternativa correta.","resposta":2561907,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para confirma\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de exist\u00eancia de megac\u00f3lon chag\u00e1stico, o sinal de Gersuny deve estar ausente ao examinarmos o paciente.","id":2561906,"corpo":"Para confirma\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de exist\u00eancia de\r\nmegac\u00f3lon chag\u00e1stico, o sinal de Gersuny deve\r\nestar ausente ao examinarmos o paciente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de volvo \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais grave do megac\u00f3lon chag\u00e1stico.","id":2561907,"corpo":"A ocorr\u00eancia de volvo \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais grave\r\ndo megac\u00f3lon chag\u00e1stico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico do megac\u00f3lon chag\u00e1stico \u00e9 apenas cl\u00ednico, pois a sorologia para doen\u00e7a de Chagas (teste de Machado Guerreiro) \u00e9 positiva em menos de 10% dos casos.","id":2561908,"corpo":"O diagn\u00f3stico do megac\u00f3lon chag\u00e1stico \u00e9 apenas\r\ncl\u00ednico, pois a sorologia para doen\u00e7a de Chagas\r\n(teste de Machado Guerreiro) \u00e9 positiva em menos\r\nde 10% dos casos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento definitivo do megac\u00f3lon chag\u00e1stico \u00e9 a retirada total do c\u00f3lon por meio de cirurgia aberta, antes mesmo que os sintomas cl\u00ednicos se tornem claros ou pronunciados.","id":2561909,"corpo":"O tratamento definitivo do megac\u00f3lon chag\u00e1stico \u00e9\r\na retirada total do c\u00f3lon por meio de cirurgia aberta,\r\nantes mesmo que os sintomas cl\u00ednicos se tornem\r\nclaros ou pronunciados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de megac\u00f3lon chag\u00e1stico exclui a de megaes\u00f4fago chag\u00e1stico e vice-versa.","id":2561910,"corpo":"A presen\u00e7a de megac\u00f3lon chag\u00e1stico exclui a de\r\nmegaes\u00f4fago chag\u00e1stico e vice-versa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322624,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":"medicina\/745783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 2, DE 30 DE JANEIRO 2012, que define as diretrizes curriculares para o ensino m\u00e9dio, em seu T\u00edtulo II, cap\u00edtulo I, organiza o curr\u00edculo em quatro \u00e1reas de conhecimento, a saber:","provas":[{"id":22131,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":745784,"hashId":"f580ff74efc13f288de931cf7aaecba7","enunciado":"A RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 2, DE 30 DE JANEIRO 2012, que define as diretrizes curriculares para o ensino m\u00e9dio, em seu T\u00edtulo\r\nII, cap\u00edtulo I, organiza o curr\u00edculo em quatro \u00e1reas de conhecimento, a saber:","resposta":2561911,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias Humanas e Ci\u00eancias da Natureza","id":2561911,"corpo":"Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias Humanas e Ci\u00eancias da Natureza","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edngua portuguesa, Matem\u00e1tica, Estudos Sociais e Ci\u00eancias","id":2561912,"corpo":"L\u00edngua portuguesa, Matem\u00e1tica, Estudos Sociais e Ci\u00eancias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00edngua Portuguesa, Linguagem matem\u00e1tica, Linguagens da Natureza e Humanas","id":2561913,"corpo":"L\u00edngua Portuguesa, Linguagem matem\u00e1tica, Linguagens da Natureza e Humanas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linguagens, Estudos Sociais, Ci\u00eancias da Natureza e Filosofia","id":2561914,"corpo":"Linguagens, Estudos Sociais, Ci\u00eancias da Natureza e Filosofia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linguagens, Ci\u00eancias, Hist\u00f3ria e Geografia.","id":2561915,"corpo":"Linguagens, Ci\u00eancias, Hist\u00f3ria e Geografia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322625,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IFBA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IFBA","pai":400091,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400092,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ifba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/745784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Diretrizes Curriculares do Ensino T\u00e9cnico Profissional podemos afirmar que a educa\u00e7\u00e3o profissional observar\u00e1 as seguintes premissas: I - organiza\u00e7\u00e3o, por \u00e1reas profissionais, em fun\u00e7\u00e3o da estrutura s\u00f3cio-ocupacional e tecnol\u00f3gica II - articula\u00e7\u00e3o entre escola de n\u00edvel m\u00e9dio e empresas conveniadas III - interdisciplinaridade entre o mundo do trabalho e a escola IV \u2013 articula\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os das \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, do trabalho e emprego, e da ci\u00eancia e tecnologia Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":22131,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":745788,"hashId":"1d77fab30a9a250b2056ff65438c1407","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Diretrizes Curriculares do Ensino T\u00e9cnico Profissional podemos afirmar que a educa\u00e7\u00e3o profissional\r\nobservar\u00e1 as seguintes premissas:<\/p>\r\nI - organiza\u00e7\u00e3o, por \u00e1reas profissionais, em fun\u00e7\u00e3o da estrutura s\u00f3cio-ocupacional e tecnol\u00f3gica<\/p>\r\nII - articula\u00e7\u00e3o entre escola de n\u00edvel m\u00e9dio e empresas conveniadas<\/p>\r\nIII - interdisciplinaridade entre o mundo do trabalho e a escola<\/p>\r\nIV \u2013 articula\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os das \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, do trabalho e emprego, e da ci\u00eancia e tecnologia<\/p>\r\nEst\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es","resposta":2561939,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2561936,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2561937,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2561938,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2561939,"corpo":"I e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2561940,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322625,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/745788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto pedag\u00f3gico de um curso deve expressar: I. as inten\u00e7\u00f5es educativas do curso II. os anseios de estudantes e professores III. os planejamentos de aula IV. os rumos da sociedade a que serve V. os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de testes e provas Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":22131,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":745792,"hashId":"2b3e3a68cdea1311a7d42940ca9c3ecc","enunciado":"O Projeto pedag\u00f3gico de um curso deve expressar:<\/p>\r\nI. as inten\u00e7\u00f5es educativas do curso<\/p>\r\nII. os anseios de estudantes e professores<\/p>\r\nIII. os planejamentos de aula<\/p>\r\nIV. os rumos da sociedade a que serve<\/p>\r\nV. os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de testes e provas<\/p>\r\nEst\u00e3o corretas apenas as afirmativas","resposta":2561952,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2561951,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2561952,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2561953,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":2561954,"corpo":"I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2561955,"corpo":"III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322625,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/745792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia apresenta-se como meio, como instrumento para colaborar no desenvolvimento do processo ensinoaprendizagem. A tecnologia reveste-se de um valor relativo e dependente desse processo. Com a afirma\u00e7\u00e3o acima podemos dizer que a tecnologia:","provas":[{"id":22131,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":745793,"hashId":"58554e147b2ce4a3595d2a9aa43d1fe2","enunciado":"A tecnologia apresenta-se como meio, como instrumento para colaborar no desenvolvimento do processo ensinoaprendizagem.\r\nA tecnologia reveste-se de um valor relativo e dependente desse processo.\r\nCom a afirma\u00e7\u00e3o acima podemos dizer que a tecnologia:","resposta":2561959,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental para o desenvolvimento do processo de aprendizagem dos sujeitos.","id":2561956,"corpo":"\u00e9 fundamental para o desenvolvimento do processo de aprendizagem dos sujeitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garante, por si s\u00f3, um processo de ensino e aprendizagem exitoso e eficaz.","id":2561957,"corpo":"garante, por si s\u00f3, um processo de ensino e aprendizagem exitoso e eficaz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite que os avan\u00e7os nos processos de aprendizagens sejam compartilhados entre os diferentes sujeitos que dele participam.","id":2561958,"corpo":"permite que os avan\u00e7os nos processos de aprendizagens sejam compartilhados entre os diferentes sujeitos que dele\r\nparticipam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 um fim em si mesmo e a media\u00e7\u00e3o dos sujeitos em aprendizagem torna-se fundamental para garantir o sucesso do processo.","id":2561959,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 um fim em si mesmo e a media\u00e7\u00e3o dos sujeitos em aprendizagem torna-se fundamental para garantir o sucesso do\r\nprocesso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inexiste enquanto instrumento de media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica dos processos de ensino e aprendizagem.","id":2561960,"corpo":"inexiste enquanto instrumento de media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica dos processos de ensino e aprendizagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322625,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/745793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Densitometria \u00d3ssea","id":11692}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao sal cristalino que comp\u00f5e cerca de 70% do osso compacto m\u00e9dio.","provas":[{"id":22133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Densitometria \u00d3ssea","id":11692},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-densitometria-ossea-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Densitometria \u00d3ssea - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":745805,"hashId":"663ba41227c61ac5cba34b62702bf13c","enunciado":"Assinale a alternativa que corresponde ao sal cristalino que\r\ncomp\u00f5e cerca de 70% do osso compacto m\u00e9dio.","resposta":2562017,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condroitina.","id":2562016,"corpo":"Condroitina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidroxiapatita.","id":2562017,"corpo":"Hidroxiapatita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cloreto de c\u00e1lcio.","id":2562018,"corpo":"Cloreto de c\u00e1lcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permanganato de c\u00e1lcio.","id":2562019,"corpo":"Permanganato de c\u00e1lcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proteoglicano.","id":2562020,"corpo":"Proteoglicano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322627,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Densitometria \u00d3ssea","oab":false,"nome":"Densitometria \u00d3ssea","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400465,"slug":"medicina-densitometria-ossea"}],"slug":"medicina\/745805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Densitometria \u00d3ssea","id":11692}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca da rela\u00e7\u00e3o do uso de glicocortic\u00f3ides e da osteoporose.","provas":[{"id":22133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Densitometria \u00d3ssea","id":11692},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-densitometria-ossea-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Densitometria \u00d3ssea - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":745813,"hashId":"0e49f0f6e803d7423f49830efad4261f","enunciado":"Assinale a alternativa correta acerca da rela\u00e7\u00e3o do uso de\r\nglicocortic\u00f3ides e da osteoporose.","resposta":2562056,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando-se uma mesma densidade mineral \u00f3ssea, o risco de fratura \u00e9 maior na osteoporose induzida por glicocorticoide do que na osteoporose p\u00f3s-menopausa ou senil.","id":2562056,"corpo":"Considerando-se uma mesma densidade mineral\r\n\u00f3ssea, o risco de fratura \u00e9 maior na osteoporose\r\ninduzida por glicocorticoide do que na osteoporose\r\np\u00f3s-menopausa ou senil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prednisolona \u00e9 o \u00fanico f\u00e1rmaco desta classe que n\u00e3o interfere no desenvolvimento de osteoporose.","id":2562057,"corpo":"A prednisolona \u00e9 o \u00fanico f\u00e1rmaco desta classe que\r\nn\u00e3o interfere no desenvolvimento de osteoporose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O alto peso do paciente classifica-o como de alto risco para desenvolver osteoporose induzida por glicocortic\u00f3ides.","id":2562058,"corpo":"O alto peso do paciente classifica-o como de alto\r\nrisco para desenvolver osteoporose induzida por\r\nglicocortic\u00f3ides.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00fanica esp\u00e9cie de osso que n\u00e3o sofre perda de massa \u00f3ssea pelo uso prolongado de glicocortic\u00f3ides \u00e9 o osso trabecular.","id":2562059,"corpo":"A \u00fanica esp\u00e9cie de osso que n\u00e3o sofre perda de\r\nmassa \u00f3ssea pelo uso prolongado de\r\nglicocortic\u00f3ides \u00e9 o osso trabecular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso isolado de carbonato de c\u00e1lcio na dose de 250 mg\/dia previne perda de massa \u00f3ssea e fratura em pacientes que iniciam o uso cr\u00f4nico de glicocortic\u00f3ides, especialmente em mulheres na p\u00f3s-menopausa.","id":2562060,"corpo":"O uso isolado de carbonato de c\u00e1lcio na dose de\r\n250 mg\/dia previne perda de massa \u00f3ssea e fratura\r\nem pacientes que iniciam o uso cr\u00f4nico de\r\nglicocortic\u00f3ides, especialmente em mulheres na\r\np\u00f3s-menopausa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322627,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Densitometria \u00d3ssea","oab":false,"nome":"Densitometria \u00d3ssea","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400465,"slug":"medicina-densitometria-ossea"}],"slug":"medicina\/745813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na histopatologia das erup\u00e7\u00f5es vesicobolhosas, o p\u00eanfigo que pode apresentar p\u00fastula subc\u00f3rnea com raras c\u00e9lulas acantol\u00edcias, ou p\u00fastula intraepid\u00e9rmica \u00e9 o p\u00eanfigo","provas":[{"id":22134,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-dermatologia-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":745816,"hashId":"3eaad25cb48e5cbd42aea18bd04bb152","enunciado":"Na histopatologia das erup\u00e7\u00f5es vesicobolhosas, o p\u00eanfigo que\r\npode apresentar p\u00fastula subc\u00f3rnea com raras c\u00e9lulas\r\nacantol\u00edcias, ou p\u00fastula intraepid\u00e9rmica \u00e9 o p\u00eanfigo","resposta":2562071,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por IgA.","id":2562071,"corpo":"por IgA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"herpetiforme.","id":2562072,"corpo":"herpetiforme.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vegetante.","id":2562073,"corpo":"vegetante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eritematoso (Senear-Usher).","id":2562074,"corpo":"eritematoso (Senear-Usher).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paraneopl\u00e1sico.","id":2562075,"corpo":"paraneopl\u00e1sico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322628,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/745816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psor\u00edase artrop\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22134,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-dermatologia-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":745817,"hashId":"166f8ddb29d5ed5c1cb224c0cb437763","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psor\u00edase artrop\u00e1tica, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2562079,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma mono, ou oligoartrite sim\u00e9trica.","id":2562076,"corpo":"\u00c9 uma mono, ou oligoartrite sim\u00e9trica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de dif\u00edcil controle, com progn\u00f3stico ruim.","id":2562077,"corpo":"\u00c9 de dif\u00edcil controle, com progn\u00f3stico ruim.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afeta particularmente as grandes articula\u00e7\u00f5es.","id":2562078,"corpo":"Afeta particularmente as grandes articula\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A VHS est\u00e1 aumentada, por\u00e9m o fator reumat\u00f3ide e o FAN est\u00e3o ausentes.","id":2562079,"corpo":"A VHS est\u00e1 aumentada, por\u00e9m o fator reumat\u00f3ide e\r\no FAN est\u00e3o ausentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre, geralmente, em pacientes com les\u00f5es isoladas.","id":2562080,"corpo":"Ocorre, geralmente, em pacientes com les\u00f5es\r\nisoladas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322628,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/745817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas da sarcoidose, assinale a alternativa que apresenta a mais caracter\u00edstica.","provas":[{"id":22134,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-dermatologia-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":745819,"hashId":"8ddfddb8919343554a48e1bb1315338b","enunciado":"Considerando as manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas da sarcoidose,\r\nassinale a alternativa que apresenta a mais caracter\u00edstica.","resposta":2562088,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritema nodoso.","id":2562086,"corpo":"Eritema nodoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es em placa.","id":2562087,"corpo":"Les\u00f5es em placa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lupus p\u00e9rnio.","id":2562088,"corpo":"Lupus p\u00e9rnio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es maculopapulosas.","id":2562089,"corpo":"Les\u00f5es maculopapulosas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sarcoidose de Darier-Roussy.","id":2562090,"corpo":"Sarcoidose de Darier-Roussy.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322628,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/745819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que maligniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais s\u00e9ria da neurofibromatose tipo 1, assinale a alternativa que apresenta a neoplasia maligna mais comum.","provas":[{"id":22134,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-dermatologia-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":745821,"hashId":"682ac33e50f93bcf3897bcc730363042","enunciado":"Considerando que maligniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais s\u00e9ria da\r\nneurofibromatose tipo 1, assinale a alternativa que apresenta a\r\nneoplasia maligna mais comum.","resposta":2562098,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neurilemoma.","id":2562096,"corpo":"Neurilemoma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ganglioneuroblastoma.","id":2562097,"corpo":"Ganglioneuroblastoma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neurofibrossarcorma.","id":2562098,"corpo":"Neurofibrossarcorma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neuroblastoma maligno.","id":2562099,"corpo":"Neuroblastoma maligno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibroadenocarcinoma.","id":2562100,"corpo":"Fibroadenocarcinoma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322628,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/745821","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do question\u00e1rio McGill de avaliac&#807;\u00e3o da dor, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22135,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-dor-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":364,"descricao":"Medicina - F\u00edsica E Reabilita\u00e7\u00e3o"}],"id":745829,"hashId":"a1bc46a456c6c2669bed538dcdee556b","enunciado":"Acerca do question\u00e1rio McGill de avaliac&#807;\u00e3o da dor, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2562139,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o unidimensional.","id":2562136,"corpo":"Trata-se de m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o unidimensional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 \u00fatil na mensura\u00e7\u00e3o de procedimentos analg\u00e9sicos.","id":2562137,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 \u00fatil na mensura\u00e7\u00e3o de procedimentos\r\nanalg\u00e9sicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem aplica\u00e7\u00e3o bastante restrita por tratar-se de instrumento espec\u00edfico.","id":2562138,"corpo":"Tem aplica\u00e7\u00e3o bastante restrita por tratar-se de\r\ninstrumento espec\u00edfico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflete aspectos sensoriais, afetivos e avaliativos.","id":2562139,"corpo":"Reflete aspectos sensoriais, afetivos e avaliativos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia t\u00e3o somente a dimens\u00e3o sensorial da dor ou analgesia.","id":2562140,"corpo":"Avalia t\u00e3o somente a dimens\u00e3o sensorial da dor ou\r\nanalgesia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322629,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/745829","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre a neurofisiologia do sistema motor da fala. ( ) Se as altera\u00e7\u00f5es da fala podem ter origem muscular, de fibroses, atrofias musculares, perda ou diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade e altera\u00e7\u00e3o de forma, ent\u00e3o exerc\u00edcios miofuncionais na terapia s\u00e3o desnecess\u00e1rios. ( ) Para efetiva produ\u00e7\u00e3o de fonemas, nos diversos pontos articulat\u00f3rios, \u00e9 necess\u00e1rio que t\u00f4nus, mobilidade de l\u00e1bios, l\u00edngua e mand\u00edbula estejam adequados. ( ) Exerc\u00edcios isom\u00e9tricos, isot\u00f4nicos e isocin\u00e9ticos devem ser utilizados, considerando os pontos articulat\u00f3rios a serem trabalhados. ( ) Para avaliar matura\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o neuromotora a fim de promover \u00edndice ac\u00fastico da velocidade de movimento e do posicionamento articulat\u00f3rio, utiliza-se a diadococinesia, que \u00e9 a habilidade para realiza\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas de padr\u00f5es simples de contra\u00e7\u00f5es opostas. ( ) Na avalia\u00e7\u00e3o com diadococinesia, n\u00e3o se pode utilizar a repeti\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas para avaliar a fun\u00e7\u00e3o de l\u00e1bios e l\u00edngua. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":24167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":818113,"hashId":"2b8466a0bb46e32593ff7a3319b718c0","enunciado":"<P>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre a neurofisiologia do sistema motor da fala. <\/P>\r\n<P>( ) Se as altera\u00e7\u00f5es da fala podem ter origem muscular, de fibroses, atrofias musculares, perda ou diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade e altera\u00e7\u00e3o de forma, ent\u00e3o exerc\u00edcios miofuncionais na terapia s\u00e3o desnecess\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>( ) Para efetiva produ\u00e7\u00e3o de fonemas, nos diversos pontos articulat\u00f3rios, \u00e9 necess\u00e1rio que t\u00f4nus, mobilidade de l\u00e1bios, l\u00edngua e mand\u00edbula estejam adequados. <\/P>\r\n<P>( ) Exerc\u00edcios isom\u00e9tricos, isot\u00f4nicos e isocin\u00e9ticos devem ser utilizados, considerando os pontos articulat\u00f3rios a serem trabalhados. <\/P>\r\n<P>( ) Para avaliar matura\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o neuromotora a fim de promover \u00edndice ac\u00fastico da velocidade de movimento e do posicionamento articulat\u00f3rio, utiliza-se a diadococinesia, que \u00e9 a habilidade para realiza\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas de padr\u00f5es simples de contra\u00e7\u00f5es opostas. <\/P>\r\n<P>( ) Na avalia\u00e7\u00e3o com diadococinesia, n\u00e3o se pode utilizar a repeti\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas para avaliar a fun\u00e7\u00e3o de l\u00e1bios e l\u00edngua. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2818832,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":2818830,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":2818831,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":2818832,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":2818833,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":2818834,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337254,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/818113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos seus conhecimento de avalia\u00e7\u00e3o vocal, analise as afirmativas abaixo: 1. O objetivo de uma avalia\u00e7\u00e3o de voz \u00e9 descrever o perfil vocal b\u00e1sico de um indiv\u00edduo e verificar a influ\u00eancia do comportamento vocal na g\u00eanese de uma disfonia. 2. A correla\u00e7\u00e3o entre os dados auditivos, visuais e ac\u00fasticos \u00e9 a base do racioc\u00ednio cl\u00ednico diagn\u00f3stico e terap\u00eautico. 3. A avalia\u00e7\u00e3o perceptivo-auditiva \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o objetiva da voz que orienta o planejamento terap\u00eautico. 4. A escala Japonese GRBAS, amplamente divulgada, \u00e9 m\u00e9todo objetivo de avalia\u00e7\u00e3o da voz. 5. O tempo m\u00e1ximo de fona\u00e7\u00e3o pode ser tanto um meio de diagn\u00f3stico como de acompanhamento e evolu\u00e7\u00e3o de terapia de pacientes disf\u00f4nicos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":24167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":818124,"hashId":"a7e19f90f532072087ae3a73e7c4276c","enunciado":"<P>Com base nos seus conhecimento de avalia\u00e7\u00e3o vocal, analise as afirmativas abaixo: <\/P>\r\n<P>1. O objetivo de uma avalia\u00e7\u00e3o de voz \u00e9 descrever o perfil vocal b\u00e1sico de um indiv\u00edduo e verificar a influ\u00eancia do comportamento vocal na g\u00eanese de uma disfonia. <\/P>\r\n<P>2. A correla\u00e7\u00e3o entre os dados auditivos, visuais e ac\u00fasticos \u00e9 a base do racioc\u00ednio cl\u00ednico diagn\u00f3stico e terap\u00eautico. <\/P>\r\n<P>3. A avalia\u00e7\u00e3o perceptivo-auditiva \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o objetiva da voz que orienta o planejamento terap\u00eautico. <\/P>\r\n<P>4. A escala Japonese GRBAS, amplamente divulgada, \u00e9 m\u00e9todo objetivo de avalia\u00e7\u00e3o da voz. <\/P>\r\n<P>5. O tempo m\u00e1ximo de fona\u00e7\u00e3o pode ser tanto um meio de diagn\u00f3stico como de acompanhamento e evolu\u00e7\u00e3o de terapia de pacientes disf\u00f4nicos. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":2818886,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":2818885,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":2818886,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":2818887,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":2818888,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":2818889,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337255,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/818124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es vocais. ( ) Os tumores de laringe costumam estar acompanhados por uma disfonia de evolu\u00e7\u00e3o lenta e gradual. Podem ser benignos ou malignos. ( ) Cistos, Sulcos e Ponte de Mucosa s\u00e3o modifica\u00e7\u00f5es da mucosa n\u00e3o diretamente relacionadas ao abuso vocal. ( ) A paralisia de prega vocal \u00e9 um dos dist\u00farbios neurol\u00f3gicos mais comuns. H\u00e1 uma enorme varia\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas. ( ) O microdiafragma lar\u00edngeo \u00e9 uma membrana localizada na comissura posterior da laringe. Pode gerar v\u00e1rios graus de disfonias. ( ) Traumas externos da laringe s\u00e3o de f\u00e1cil diagn\u00f3stico e pouco comuns na cl\u00ednica di\u00e1ria. Os traumas internos s\u00e3o mais comuns e incluem tratamento cir\u00fargico e intuba\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":24167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":818125,"hashId":"4b5f10ece42abe959efeafa0d87081b7","enunciado":"<P>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es vocais. <\/P>\r\n<P>( ) Os tumores de laringe costumam estar acompanhados por uma disfonia de evolu\u00e7\u00e3o lenta e gradual. Podem ser benignos ou malignos. <\/P>\r\n<P>( ) Cistos, Sulcos e Ponte de Mucosa s\u00e3o modifica\u00e7\u00f5es da mucosa n\u00e3o diretamente relacionadas ao abuso vocal. <\/P>\r\n<P>( ) A paralisia de prega vocal \u00e9 um dos dist\u00farbios neurol\u00f3gicos mais comuns. H\u00e1 uma enorme varia\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas. <\/P>\r\n<P>( ) O microdiafragma lar\u00edngeo \u00e9 uma membrana localizada na comissura posterior da laringe. Pode gerar v\u00e1rios graus de disfonias. <\/P>\r\n<P>( ) Traumas externos da laringe s\u00e3o de f\u00e1cil diagn\u00f3stico e pouco comuns na cl\u00ednica di\u00e1ria. Os traumas internos s\u00e3o mais comuns e incluem tratamento cir\u00fargico e intuba\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2818890,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":2818890,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":2818891,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":2818892,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":2818893,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":2818894,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337255,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/818125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, quando se realiza o cadastramento das fam\u00edlias, a identifica\u00e7\u00e3o de micro\u00e1reas de risco e a identifica\u00e7\u00e3o de grupos priorit\u00e1rios como crian\u00e7as, adolescentes, gestantes e idosos, est\u00e1 se procedendo a um(a):","provas":[{"id":24168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico - 2014"},{"id":24169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Cardiologista - 2014"},{"id":24170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ginecologista - 2014"},{"id":24171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Infectologista - 2014"},{"id":24172,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Medico Neuropediatra - 2014"},{"id":24173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ortopedista - 2014"},{"id":24174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Pneumologista - 2014"},{"id":24175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Reumatologista - 2014"},{"id":24176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":818137,"hashId":"256200986e1a18192a62a68a636116a8","enunciado":"Na estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, quando se\r\nrealiza o cadastramento das fam\u00edlias, a identifica\u00e7\u00e3o\r\nde micro\u00e1reas de risco e a identifica\u00e7\u00e3o de grupos\r\npriorit\u00e1rios como crian\u00e7as, adolescentes, gestantes e\r\nidosos, est\u00e1 se procedendo a um(a):","resposta":2818950,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":2818950,"corpo":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da demanda.","id":2818951,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o da demanda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Levantamento demogr\u00e1fico.","id":2818952,"corpo":"Levantamento demogr\u00e1fico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estratifica\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":2818953,"corpo":"Estratifica\u00e7\u00e3o da comunidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mapeamento de \u00e1reas de risco.","id":2818954,"corpo":"Mapeamento de \u00e1reas de risco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337258,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/818137","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Sociedade Brasileira de Diabetes n\u00e3o pode ser considerado como crit\u00e9rio diagn\u00f3stico de Diabetes:","provas":[{"id":24168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":818147,"hashId":"312ac717b2c7af458c4565eceb4b81ba","enunciado":"Segundo a Sociedade Brasileira de Diabetes n\u00e3o\r\npode ser considerado como crit\u00e9rio diagn\u00f3stico de\r\nDiabetes:","resposta":2819000,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glicemia rand\u00f4mica maior ou igual a 200 mg\/dl, mesmo que assintom\u00e1tico.","id":2819000,"corpo":"Glicemia rand\u00f4mica maior ou igual a\r\n200 mg\/dl, mesmo que assintom\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemoglobina glicada A1C maior ou igual a 6%, repetido e confirmado.","id":2819001,"corpo":"Hemoglobina glicada A1C maior ou igual a\r\n6%, repetido e confirmado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glicemia de jejum maior ou igual a 126 mg\/dl, repetido e confirmado","id":2819002,"corpo":"Glicemia de jejum maior ou igual a 126 mg\/dl,\r\nrepetido e confirmado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de toler\u00e2ncia oral a glicose, maior ou igual a 200 mg\/dl, repetido e confirmado","id":2819003,"corpo":"Teste de toler\u00e2ncia oral a glicose, maior ou\r\nigual a 200 mg\/dl, repetido e confirmado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Glicemia rand\u00f4mica maior ou igual a 200 mg\/dl, na presen\u00e7a de sinais e sintomas caracter\u00edsticos de hiperglicemia.","id":2819004,"corpo":"Glicemia rand\u00f4mica maior ou igual a\r\n200 mg\/dl, na presen\u00e7a de sinais e sintomas\r\ncaracter\u00edsticos de hiperglicemia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337259,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/818147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta, quanto ao Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio.","provas":[{"id":24169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Cardiologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":818165,"hashId":"72210ad8a2422b08610bed581839004c","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta, quanto ao Infarto\r\nAgudo do Mioc\u00e1rdio.","resposta":2819087,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o de massa CK-MB para atividade de CK &#8805; 2,5 sugere les\u00e3o aguda do mioc\u00e1rdio.","id":2819085,"corpo":"Propor\u00e7\u00e3o de massa CK-MB para atividade de\r\nCK &#8805; 2,5 sugere les\u00e3o aguda do mioc\u00e1rdio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na ecocardiografia bidimensional anormalidades do movimento da parede est\u00e3o quase sempre presentes.","id":2819086,"corpo":"Na ecocardiografia bidimensional anormalidades\r\ndo movimento da parede est\u00e3o quase\r\nsempre presentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imagem da perfus\u00e3o mioc\u00e1rdica (t\u00e1lio201 ou tecn\u00e9cio99m sestamibi) n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel para regi\u00f5es de perfus\u00e3o diminu\u00edda, por isso, n\u00e3o- -espec\u00edfica de IAM.","id":2819087,"corpo":"Imagem da perfus\u00e3o mioc\u00e1rdica (t\u00e1lio201 ou\r\ntecn\u00e9cio99m sestamibi) n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel para\r\nregi\u00f5es de perfus\u00e3o diminu\u00edda, por isso, n\u00e3o-\r\n-espec\u00edfica de IAM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Troponinas T e I card\u00edacas s\u00e3o altamente espec\u00edficas de les\u00e3o mioc\u00e1rdica e seus n\u00edveis permanecem elevados por 7 a 10 dias ap\u00f3s o Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio com eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST (IMEST)","id":2819088,"corpo":"Troponinas T e I card\u00edacas s\u00e3o altamente\r\nespec\u00edficas de les\u00e3o mioc\u00e1rdica e seus n\u00edveis\r\npermanecem elevados por 7 a 10 dias ap\u00f3s o\r\nInfarto Agudo do Mioc\u00e1rdio com eleva\u00e7\u00e3o do\r\nsegmento ST (IMEST)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ecocardiografia n\u00e3o pode distinguir entre IMEST e cicatriz mioc\u00e1rdica antiga ou isquemia aguda grave, mas sua facilidade e sua seguran\u00e7a a tornam um recurso de triagem \u00fatil para ajudar a tomar decis\u00f5es terap\u00eauticas.","id":2819089,"corpo":"A ecocardiografia n\u00e3o pode distinguir entre\r\nIMEST e cicatriz mioc\u00e1rdica antiga ou isquemia\r\naguda grave, mas sua facilidade e sua\r\nseguran\u00e7a a tornam um recurso de triagem\r\n\u00fatil para ajudar a tomar decis\u00f5es terap\u00eauticas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337264,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/818165","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 o pulso paradoxal?","provas":[{"id":24169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Cardiologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":818172,"hashId":"ad34cf10885611ec044b7b0654aa4037","enunciado":"O que \u00e9 o pulso paradoxal?","resposta":2819121,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a ascens\u00e3o lenta da vertente anacr\u00f3tica e a c\u00faspide atrasada da onda de percuss\u00e3o.","id":2819120,"corpo":"\u00c9 a ascens\u00e3o lenta da vertente anacr\u00f3tica e a\r\nc\u00faspide atrasada da onda de percuss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Denomina-se pulso paradoxal ao pulso que desaparece ou diminui durante a inspira\u00e7\u00e3o.","id":2819121,"corpo":"Denomina-se pulso paradoxal ao pulso que\r\ndesaparece ou diminui durante a inspira\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o pulso filiforme ou impalp\u00e1vel, que ocorre no choque ou na art\u00e9ria femural de alguns casos de coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.","id":2819122,"corpo":"\u00c9 o pulso filiforme ou impalp\u00e1vel, que ocorre\r\nno choque ou na art\u00e9ria femural de alguns\r\ncasos de coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste em um pulso r\u00edtmico, de batimentos desiguais, alternando ondas grandes e pequenas.","id":2819123,"corpo":"Consiste em um pulso r\u00edtmico, de batimentos\r\ndesiguais, alternando ondas grandes e\r\npequenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um pulso de amplitude aumentada e forma caracter\u00edstica: s\u00fabita e vertical onda de percuss\u00e3o, c\u00faspide apiculada e colapso r\u00e1pido.","id":2819124,"corpo":"\u00c9 um pulso de amplitude aumentada e forma\r\ncaracter\u00edstica: s\u00fabita e vertical onda de percuss\u00e3o,\r\nc\u00faspide apiculada e colapso r\u00e1pido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/818172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante com 24 semanas apresenta hist\u00f3ria de m\u00e3e a irm\u00e3 com diabetes. Nos exames de rotina de primeiro trimestre, a glicemia de jejum era de 80 mg%. Diante da hist\u00f3ria e do resultado de exame, assinale a alternativa que corresponde ao diagn\u00f3stico e \u00e0 conduta corretos, segundo as atuais recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","provas":[{"id":24170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ginecologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":818176,"hashId":"578fff2ad05f6e1e87f02cc575b119e2","enunciado":"<P>Uma gestante com 24 semanas apresenta hist\u00f3ria de m\u00e3e a irm\u00e3 com diabetes. Nos exames de rotina de primeiro trimestre, a glicemia de jejum era de 80 mg%. <\/P>\r\n<P>Diante da hist\u00f3ria e do resultado de exame, assinale a alternativa que corresponde ao diagn\u00f3stico e \u00e0 conduta corretos, segundo as atuais recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/P>","resposta":2819144,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestante com rastreamento positivo para DMG \u2013 Iniciar tratamento com dieta e exerc\u00edcio f\u00edsico.","id":2819140,"corpo":"Gestante com rastreamento positivo para\r\nDMG \u2013 Iniciar tratamento com dieta e exerc\u00edcio\r\nf\u00edsico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gestante com rastreamento negativo para DMG \u2013 Solicitar TTG de 50 g.","id":2819141,"corpo":"Gestante com rastreamento negativo para\r\nDMG \u2013 Solicitar TTG de 50 g.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestante com rastreamento negativo para DMG \u2013 Solicitar nova glicemia de jejum e, se maior ou igual a 85, solicitar TTG 75 g.","id":2819142,"corpo":"Gestante com rastreamento negativo para\r\nDMG \u2013 Solicitar nova glicemia de jejum e, se\r\nmaior ou igual a 85, solicitar TTG 75 g.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gestante com rastreamento positivo para DMG \u2013 Solicitar nova glicemia de jejum e hemoglobina glicada.","id":2819143,"corpo":"Gestante com rastreamento positivo para\r\nDMG \u2013 Solicitar nova glicemia de jejum e\r\nhemoglobina glicada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gestante com rastreamento positivo para diabetes gestacional (DMG) \u2013 Solicitar teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose de 75 g (TTG 75 g).","id":2819144,"corpo":"Gestante com rastreamento positivo para\r\ndiabetes gestacional (DMG) \u2013 Solicitar teste\r\nde toler\u00e2ncia \u00e0 glicose de 75 g (TTG 75 g).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337266,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/818176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante com 14 semanas apresenta diagn\u00f3stico ultrassonogr\u00e1fico de anencefalia. O laudo foi assinado por dois m\u00e9dicos especialistas e a documenta\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica est\u00e1 de acordo com as atuais recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ginecologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":818179,"hashId":"dbb13420a3b950bede3990ebe5f0c929","enunciado":"<P>Uma gestante com 14 semanas apresenta diagn\u00f3stico ultrassonogr\u00e1fico de anencefalia. O laudo foi assinado por dois m\u00e9dicos especialistas e a documenta\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica est\u00e1 de acordo com as atuais recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2819156,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o est\u00e1 autorizada somente ap\u00f3s alvar\u00e1 judicial.","id":2819155,"corpo":"A interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o est\u00e1 autorizada\r\nsomente ap\u00f3s alvar\u00e1 judicial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gestante poder\u00e1 interromper a gesta\u00e7\u00e3o, sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":2819156,"corpo":"A gestante poder\u00e1 interromper a gesta\u00e7\u00e3o,\r\nsem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitida no Brasil nesta situa\u00e7\u00e3o.","id":2819157,"corpo":"A interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitida no\r\nBrasil nesta situa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 permitida se houver risco de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas maternas.","id":2819158,"corpo":"A interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 permitida\r\nse houver risco de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\nmaternas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gestante poder\u00e1 interromper a gesta\u00e7\u00e3o sem alvar\u00e1 judicial, mas obrigatoriamente dever\u00e1 apresentar solicita\u00e7\u00e3o por escrito, registrada em cart\u00f3rio.","id":2819159,"corpo":"A gestante poder\u00e1 interromper a gesta\u00e7\u00e3o\r\nsem alvar\u00e1 judicial, mas obrigatoriamente\r\ndever\u00e1 apresentar solicita\u00e7\u00e3o por escrito,\r\nregistrada em cart\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337267,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/818179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 25 anos procura atendimento na unidade de sa\u00fade com queixa de les\u00e3o vulvar. Ao exame observa-se les\u00e3o \u00fanica, indolor, com bordos endurecidos, fundo liso, brilhante e secre\u00e7\u00e3o serosa escassa. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e ao tratamento adequado.","provas":[{"id":24170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ginecologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":818182,"hashId":"1330f77dc0111deff0f9422f3118e9f7","enunciado":"<P>Uma mulher de 25 anos procura atendimento na unidade de sa\u00fade com queixa de les\u00e3o vulvar. Ao exame observa-se les\u00e3o \u00fanica, indolor, com bordos endurecidos, fundo liso, brilhante e secre\u00e7\u00e3o serosa escassa. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e ao tratamento adequado.<\/P>","resposta":2819172,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cancro Mole \u2013 Azitromicina 1 g, VO, dose \u00fanica.","id":2819170,"corpo":"Cancro Mole \u2013 Azitromicina 1 g, VO, dose \u00fanica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Herpes \u2013 Aciclovir, 200 mg, 5 vezes ao dia, por 7 dias.","id":2819171,"corpo":"Herpes \u2013 Aciclovir, 200 mg, 5 vezes ao dia, por\r\n7 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis prim\u00e1ria \u2013 Penicilina Cristalina 2.400.000 UI, IM, dose \u00fanica.","id":2819172,"corpo":"S\u00edfilis prim\u00e1ria \u2013 Penicilina Cristalina\r\n2.400.000 UI, IM, dose \u00fanica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis recente secund\u00e1ria \u2013 Penicilina Cristalina 2.400.000 UI, IM, semanal, por 2 semanas.","id":2819173,"corpo":"S\u00edfilis recente secund\u00e1ria \u2013 Penicilina Cristalina\r\n2.400.000 UI, IM, semanal, por 2 semanas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cancro mole \u2013 Metronidazol 500 mg, VO, de 12 em 12 horas, por 7 dias.","id":2819174,"corpo":"Cancro mole \u2013 Metronidazol 500 mg, VO, de\r\n12 em 12 horas, por 7 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337267,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/818182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na epidemiologia das doen\u00e7as infecciosas, a virul\u00eancia \u00e9 um atributo de um agente etiol\u00f3gico ou biopat\u00f3geno, na sua rela\u00e7\u00e3o com o hospedeiro, entendida como:","provas":[{"id":24171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Infectologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":818184,"hashId":"26561fc217e9ed4ab23d46b8958c8056","enunciado":"Na epidemiologia das doen\u00e7as infecciosas, a\r\nvirul\u00eancia \u00e9 um atributo de um agente etiol\u00f3gico ou\r\nbiopat\u00f3geno, na sua rela\u00e7\u00e3o com o hospedeiro, entendida\r\ncomo:","resposta":2819182,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade do agente de, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, induzir a imunidade no hospedeiro.","id":2819180,"corpo":"A capacidade do agente de, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o,\r\ninduzir a imunidade no hospedeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A capacidade de certos organismos de penetrar, se desenvolver e\/ou se multiplicar em um outro, ocasionando uma infec\u00e7\u00e3o.","id":2819181,"corpo":"A capacidade de certos organismos de penetrar,\r\nse desenvolver e\/ou se multiplicar em um\r\noutro, ocasionando uma infec\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacidade do agente de produzir efeitos graves ou fatais, como a capacidade de produzir toxinas e de se multiplicar.","id":2819182,"corpo":"A capacidade do agente de produzir efeitos\r\ngraves ou fatais, como a capacidade de produzir\r\ntoxinas e de se multiplicar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A capacidade de um agente, depois de ter invadido o hospedeiro, de produzir sinais e sintomas de uma determinada doen\u00e7a.","id":2819183,"corpo":"A capacidade de um agente, depois de ter\r\ninvadido o hospedeiro, de produzir sinais e\r\nsintomas de uma determinada doen\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade de um agente de se multiplicar rapidamente e desencadear epidemias e pandemias.","id":2819184,"corpo":"A capacidade de um agente de se multiplicar\r\nrapidamente e desencadear epidemias e\r\npandemias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337268,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/818184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a transmiss\u00edvel aguda, toxi-infecciosa, causada por bacilo toxig\u00eanico que frequentemente se aloja nas am\u00edgdalas, na faringe, na laringe, no nariz e, ocasionalmente, em outras mucosas e na pele. A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica t\u00edpica \u00e9 a presen\u00e7a de placas pseudomembranosas branco-acinzentadas aderentes que se instalam nas am\u00edgdalas e invadem estruturas vizinhas. Esse quadro cl\u00ednico caracteriza a:","provas":[{"id":24171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Infectologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":818190,"hashId":"4cdd2f925ce425a90fe23b953682de85","enunciado":"<P>Doen\u00e7a transmiss\u00edvel aguda, toxi-infecciosa, causada por bacilo toxig\u00eanico que frequentemente se aloja nas am\u00edgdalas, na faringe, na laringe, no nariz e, ocasionalmente, em outras mucosas e na pele. A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica t\u00edpica \u00e9 a presen\u00e7a de placas pseudomembranosas branco-acinzentadas aderentes que se instalam nas am\u00edgdalas e invadem estruturas vizinhas.<\/P>\r\n<P> Esse quadro cl\u00ednico caracteriza a:<\/P>","resposta":2819214,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escarlatina.","id":2819210,"corpo":"Escarlatina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faringite estreptoc\u00f3cica.","id":2819211,"corpo":"Faringite estreptoc\u00f3cica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mononucleose infecciosa.","id":2819212,"corpo":"Mononucleose infecciosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome m\u00e3o-p\u00e9-boca.","id":2819213,"corpo":"S\u00edndrome m\u00e3o-p\u00e9-boca.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Difteria.","id":2819214,"corpo":"Difteria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337269,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/818190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As convuls\u00f5es febris se constituem em uma das manifesta\u00e7\u00f5es neuropedi\u00e1tricas mais frequentes. Assinale a alternativa que apresenta os fatores predisponentes para essa condi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24172,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Medico Neuropediatra - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":818199,"hashId":"0250d64700a2718016d8c554d7c2837d","enunciado":"<P>As convuls\u00f5es febris se constituem em uma das manifesta\u00e7\u00f5es neuropedi\u00e1tricas mais frequentes.<\/P>\r\n<P> Assinale a alternativa que apresenta os fatores predisponentes para essa condi\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":2819257,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vertigem parox\u00edstica benigna","id":2819255,"corpo":"Vertigem parox\u00edstica benigna","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es epil\u00e9ticas pr\u00e9vias","id":2819256,"corpo":"Manifesta\u00e7\u00f5es epil\u00e9ticas pr\u00e9vias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idade, febre e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica","id":2819257,"corpo":"Idade, febre e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es do sistema nervoso central","id":2819258,"corpo":"Infec\u00e7\u00f5es do sistema nervoso central","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edncopes relacionadas a reflexos vagais","id":2819259,"corpo":"S\u00edncopes relacionadas a reflexos vagais","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337271,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/818199","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios parox\u00edsticos de natureza n\u00e3o epil\u00e9tica s\u00e3o causa frequente de consulta m\u00e9dica e necessitam de diagn\u00f3stico diferencial com fen\u00f4menos epil\u00e9ticos. As causas mais comuns s\u00e3o:","provas":[{"id":24172,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Medico Neuropediatra - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":818201,"hashId":"96c4baee9875d5a583178b48fe3e1942","enunciado":"<P>Os dist\u00farbios parox\u00edsticos de natureza n\u00e3o epil\u00e9tica s\u00e3o causa frequente de consulta m\u00e9dica e necessitam de diagn\u00f3stico diferencial com fen\u00f4menos epil\u00e9ticos.<\/P>\r\n<P>As causas mais comuns s\u00e3o:<\/P>","resposta":2819267,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mioclonias benignas da inf\u00e2ncia.","id":2819265,"corpo":"Mioclonias benignas da inf\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Discenesia parox\u00edstica e hiperekplexia.","id":2819266,"corpo":"Discenesia parox\u00edstica e hiperekplexia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crises de perda de folego e vertigem parox\u00edstica benigna.","id":2819267,"corpo":"Crises de perda de folego e vertigem parox\u00edstica\r\nbenigna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Torcicolo parox\u00edstico e ataxia familiar recorrente.","id":2819268,"corpo":"Torcicolo parox\u00edstico e ataxia familiar\r\nrecorrente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desvio parox\u00edstico do olhar vertical e coreoatetose parox\u00edstica.","id":2819269,"corpo":"Desvio parox\u00edstico do olhar vertical e coreoatetose\r\nparox\u00edstica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337271,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/818201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre cistos sinoviais de punho em adultos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ortopedista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":818204,"hashId":"04d1ab1e0498b7da31f668bfb9f1e9de","enunciado":"Sobre cistos sinoviais de punho em adultos, assinale\r\na alternativa correta.","resposta":2819280,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incis\u00e3o longitudinal, na ressec\u00e7\u00e3o dos cistos volares, \u00e9 prefer\u00edvel para evitar a les\u00e3o da art\u00e9ria radial.","id":2819280,"corpo":"A incis\u00e3o longitudinal, na ressec\u00e7\u00e3o dos cistos\r\nvolares, \u00e9 prefer\u00edvel para evitar a les\u00e3o da\r\nart\u00e9ria radial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fechamento criterioso da c\u00e1psula articular \u00e9 recomendada, para evitar recidivas e deve ser realizado ap\u00f3s a ligadura e ressec\u00e7\u00e3o do ped\u00edculo do cisto.","id":2819281,"corpo":"O fechamento criterioso da c\u00e1psula articular \u00e9\r\nrecomendada, para evitar recidivas e deve ser\r\nrealizado ap\u00f3s a ligadura e ressec\u00e7\u00e3o do ped\u00edculo\r\ndo cisto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A efetividade da aspira\u00e7\u00e3o do cisto, seguida de infiltra\u00e7\u00e3o com corticoide, n\u00e3o ultrapassa os 25%.","id":2819282,"corpo":"A efetividade da aspira\u00e7\u00e3o do cisto, seguida\r\nde infiltra\u00e7\u00e3o com corticoide, n\u00e3o ultrapassa\r\nos 25%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cistos volares s\u00e3o os de ocorr\u00eancia mais frequentes no punho, com uma taxa de 60 a 70% do total dos cistos.","id":2819283,"corpo":"Os cistos volares s\u00e3o os de ocorr\u00eancia mais\r\nfrequentes no punho, com uma taxa de 60 a\r\n70% do total dos cistos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na literatura m\u00e9dica fica evidente que o uso do artrosc\u00f3pio para resseca\u00e7\u00e3o dos cistos volares cursa com baixo \u00edndice de complica\u00e7\u00f5es, menos dor e volta precoce ao trabalho.","id":2819284,"corpo":"Na literatura m\u00e9dica fica evidente que o uso\r\ndo artrosc\u00f3pio para resseca\u00e7\u00e3o dos cistos\r\nvolares cursa com baixo \u00edndice de complica\u00e7\u00f5es,\r\nmenos dor e volta precoce ao trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337272,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/818204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s fraturas trans-trocanterianas do f\u00eamur em adultos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ortopedista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":818208,"hashId":"ca58d1fc4e81ec506bd9e8d8f46d3d56","enunciado":"Quanto \u00e0s fraturas trans-trocanterianas do f\u00eamur\r\nem adultos, assinale a alternativa correta.","resposta":2819302,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fraturas tipo I, II e III de Tronzo s\u00e3o consideradas est\u00e1veis, e as tipo IV e V s\u00e3o inst\u00e1veis.","id":2819300,"corpo":"As fraturas tipo I, II e III de Tronzo s\u00e3o consideradas\r\nest\u00e1veis, e as tipo IV e V s\u00e3o inst\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento conservador deve ser institu\u00eddo em fraturas de pacientes idosos, sem condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas para a cirurgia, mediante o uso de tra\u00e7\u00e3o esquel\u00e9tica.","id":2819301,"corpo":"O tratamento conservador deve ser institu\u00eddo\r\nem fraturas de pacientes idosos, sem condi\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas para a cirurgia, mediante o uso\r\nde tra\u00e7\u00e3o esquel\u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de utiliza\u00e7\u00e3o do DHS (dynamic hip screw), quando este n\u00e3o for apropriadamente centrado no colo, poder\u00e1 surgir como sequela deformidade em varo.","id":2819302,"corpo":"Em caso de utiliza\u00e7\u00e3o do DHS (dynamic hip\r\nscrew), quando este n\u00e3o for apropriadamente\r\ncentrado no colo, poder\u00e1 surgir como sequela\r\ndeformidade em varo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de Tronzo para essas fraturas leva em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de fragmentos e a estabilidade.","id":2819303,"corpo":"A classifica\u00e7\u00e3o de Tronzo para essas fraturas\r\nleva em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de fragmentos\r\ne a estabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fraturas intracapsulares, comuns nesta regi\u00e3o, e ocorrem principalmente em pacientes idosos, sendo a maioria mulheres.","id":2819304,"corpo":"S\u00e3o fraturas intracapsulares, comuns nesta\r\nregi\u00e3o, e ocorrem principalmente em pacientes\r\nidosos, sendo a maioria mulheres.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337272,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/818208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas do escafoide carpeano em adultos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ortopedista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":818209,"hashId":"2df7a9221922bfdb1cd7f92bdd9b13ce","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas do escafoide carpeano em\r\nadultos, assinale a alternativa correta.","resposta":2819308,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento conservador da fratura do escaf\u00f3ide carpeano deve ser feito inicialmente com gesso axilopalmar, mantendo-se o punho em discreta flex\u00e3o.","id":2819305,"corpo":"O tratamento conservador da fratura do escaf\u00f3ide\r\ncarpeano deve ser feito inicialmente\r\ncom gesso axilopalmar, mantendo-se o punho\r\nem discreta flex\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de osteoatrose, secund\u00e1ria a consolida\u00e7\u00e3o viciosa, ainda que limitada \u00e0 regi\u00e3o do processo estiloide do r\u00e1dio, a carpectomia proximal est\u00e1 indicada.","id":2819306,"corpo":"Na presen\u00e7a de osteoatrose, secund\u00e1ria a consolida\u00e7\u00e3o\r\nviciosa, ainda que limitada \u00e0 regi\u00e3o\r\ndo processo estiloide do r\u00e1dio, a carpectomia\r\nproximal est\u00e1 indicada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vasculariza\u00e7\u00e3o do escafoide \u00e9 \u201cinvertida\u201d, penetrando pelo seu polo distal, e fraturas distais \u00e0 entrada da \u00faltima art\u00e9ria causam a necrose do fragmento proximal.","id":2819307,"corpo":"A vasculariza\u00e7\u00e3o do escafoide \u00e9 \u201cinvertida\u201d,\r\npenetrando pelo seu polo distal, e fraturas\r\ndistais \u00e0 entrada da \u00faltima art\u00e9ria causam a\r\nnecrose do fragmento proximal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na consolida\u00e7\u00e3o viciosa do escafoide realiza- -se uma osteotomia trapezoidal de interposi\u00e7\u00e3o, para corrigir a deformidade em flex\u00e3o do fragmento distal.","id":2819308,"corpo":"Na consolida\u00e7\u00e3o viciosa do escafoide realiza-\r\n-se uma osteotomia trapezoidal de interposi\u00e7\u00e3o,\r\npara corrigir a deformidade em flex\u00e3o do\r\nfragmento distal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acesso dorsal e aposi\u00e7\u00e3o de enxerto \u00f3sseo esponjoso constitui a t\u00e9cnica de Matti-Russe, usada no tratamento da pseudoartrose do escafoide carpeano.","id":2819309,"corpo":"Acesso dorsal e aposi\u00e7\u00e3o de enxerto \u00f3sseo\r\nesponjoso constitui a t\u00e9cnica de Matti-Russe,\r\nusada no tratamento da pseudoartrose do\r\nescafoide carpeano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337273,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/818209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A DPOC e&#769; uma doen\u00e7a caracterizada por desenvolvimento progressivo de limita\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo que n\u00e3o e&#769; totalmente revers\u00edvel. Em nosso meio a principal causa dessa doen\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":24174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Pneumologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":818222,"hashId":"8a8f1777fb9d47a7133f985509208bb1","enunciado":"<P>A DPOC e&#769; uma doen\u00e7a caracterizada por desenvolvimento progressivo de limita\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo que n\u00e3o e&#769; totalmente revers\u00edvel. <\/P>\r\n<P>Em nosso meio a principal causa dessa doen\u00e7a \u00e9:<\/P>","resposta":2819374,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bronquiectasias.","id":2819370,"corpo":"Bronquiectasias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiper-reatividade br\u00f4nquica persistente.","id":2819371,"corpo":"Hiper-reatividade br\u00f4nquica persistente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o de quadros infecciosos pulmonares de repeti\u00e7\u00e3o.","id":2819372,"corpo":"Evolu\u00e7\u00e3o de quadros infecciosos pulmonares\r\nde repeti\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o de quadros de bronquite cr\u00f4nica.","id":2819373,"corpo":"Evolu\u00e7\u00e3o de quadros de bronquite cr\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tabagismo.","id":2819374,"corpo":"Tabagismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337275,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/818222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o achado que define o diagn\u00f3stico de tor\u00e7\u00e3o testicular ao ultrassom na fase aguda?","provas":[{"id":24176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":818236,"hashId":"fd1cc308baf74b45b43fb8e5707767ba","enunciado":"Qual o achado que define o diagn\u00f3stico de tor\u00e7\u00e3o\r\ntesticular ao ultrassom na fase aguda?","resposta":2819443,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"test\u00edculo de contornos irregulares","id":2819440,"corpo":"test\u00edculo de contornos irregulares","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"test\u00edculo com textura hipoecoica e heterog\u00eanea","id":2819441,"corpo":"test\u00edculo com textura hipoecoica e heterog\u00eanea","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"test\u00edculo com textura ecog\u00eanica e heterog\u00eanea","id":2819442,"corpo":"test\u00edculo com textura ecog\u00eanica e heterog\u00eanea","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de fluxo vascular ao Doppler colorido","id":2819443,"corpo":"aus\u00eancia de fluxo vascular ao Doppler colorido","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento de fluxo vascular ao Doppler colorido","id":2819444,"corpo":"aumento de fluxo vascular ao Doppler colorido","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337278,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/818236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as caracter\u00edsticas que mais sugerem malignidade em um n\u00f3dulo s\u00f3lido de mama ao ultrassom?","provas":[{"id":24176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":818239,"hashId":"eab783bf7dd848c0127b5b7629634530","enunciado":"Quais as caracter\u00edsticas que mais sugerem malignidade\r\nem um n\u00f3dulo s\u00f3lido de mama ao ultrassom?","resposta":2819456,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calcifica\u00e7\u00e3o, eixo \u00e2ntero-posterior maior que o l\u00e1tero-lateral e contornos irregulares","id":2819455,"corpo":"calcifica\u00e7\u00e3o, eixo \u00e2ntero-posterior maior que o\r\nl\u00e1tero-lateral e contornos irregulares","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eixo \u00e2ntero-posterior maior que o l\u00e1tero-lateral, contornos irregulares e sombra ac\u00fastica posterior","id":2819456,"corpo":"eixo \u00e2ntero-posterior maior que o l\u00e1tero-lateral,\r\ncontornos irregulares e sombra ac\u00fastica\r\nposterior","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eixo \u00e2ntero-posterior maior que o l\u00e1tero- -lateral, contornos regulares e refor\u00e7o ac\u00fastico posterior","id":2819457,"corpo":"eixo \u00e2ntero-posterior maior que o l\u00e1tero-\r\n-lateral, contornos regulares e refor\u00e7o ac\u00fastico\r\nposterior","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eixo l\u00e1tero-lateral maior que o \u00e2ntero-posterior, contornos irregulares e sombra ac\u00fastica posterior","id":2819458,"corpo":"eixo l\u00e1tero-lateral maior que o \u00e2ntero-posterior,\r\ncontornos irregulares e sombra ac\u00fastica\r\nposterior","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eixo l\u00e1tero-lateral igual ao \u00e2ntero-posterior, contornos regulares e refor\u00e7o ac\u00fastico posterior.","id":2819459,"corpo":"eixo l\u00e1tero-lateral igual ao \u00e2ntero-posterior,\r\ncontornos regulares e refor\u00e7o ac\u00fastico\r\nposterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337279,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/818239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor normal da transluc\u00eancia nucal e a t\u00e9cnica adequada para a sua medi\u00e7\u00e3o devem ser:","provas":[{"id":24176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":818242,"hashId":"d40293e8b0fda1d3ba1d5833f576d2e1","enunciado":"O valor normal da transluc\u00eancia nucal e a t\u00e9cnica\r\nadequada para a sua medi\u00e7\u00e3o devem ser:","resposta":2819474,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 2,5 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o sagital e pesco\u00e7o em flex\u00e3o.","id":2819470,"corpo":"at\u00e9 2,5 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o\r\nsagital e pesco\u00e7o em flex\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 2,3 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o coronal e pesco\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o neutra.","id":2819471,"corpo":"at\u00e9 2,3 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o\r\ncoronal e pesco\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o neutra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 2,3 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o sagital e pesco\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o neutra.","id":2819472,"corpo":"at\u00e9 2,3 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o\r\nsagital e pesco\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o neutra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 2,3 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o sagital e pesco\u00e7o em flex\u00e3o.","id":2819473,"corpo":"at\u00e9 2,3 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o\r\nsagital e pesco\u00e7o em flex\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"at\u00e9 2,5 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o sagital e pesco\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o neutra.","id":2819474,"corpo":"at\u00e9 2,5 mm de espessura, feto em situa\u00e7\u00e3o\r\nsagital e pesco\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o neutra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337279,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/818242","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes do periodonto de prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":24177,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":818244,"hashId":"c0aa6e2005f076ae305db3dfaa41bf15","enunciado":"S\u00e3o componentes do periodonto de prote\u00e7\u00e3o:","resposta":2819481,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ligamento periodontal e gengiva.","id":2819480,"corpo":"Ligamento periodontal e gengiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gengiva livre, gengiva inserida e gengiva papilar.","id":2819481,"corpo":"Gengiva livre, gengiva inserida e gengiva\r\npapilar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cemento radicular, tecido \u00f3sseo e ligamento periodontal.","id":2819482,"corpo":"Cemento radicular, tecido \u00f3sseo e ligamento\r\nperiodontal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gengiva livre, cemento radicular e gengiva inserida.","id":2819483,"corpo":"Gengiva livre, cemento radicular e gengiva\r\ninserida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecido conjuntivo, gengiva livre e gengiva inserida.","id":2819484,"corpo":"Tecido conjuntivo, gengiva livre e gengiva\r\ninserida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337280,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/818244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a patog\u00eanese da doen\u00e7a periodontal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24177,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":818261,"hashId":"f63d90288aef79fde1c8ef7d1af4f4b0","enunciado":"Sobre a patog\u00eanese da doen\u00e7a periodontal, assinale\r\na alternativa correta.","resposta":2819568,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui como fatores de defesa o sulco oral, os epit\u00e9lios e o fluido do sulco gengival.","id":2819565,"corpo":"Possui como fatores de defesa o sulco oral, os\r\nepit\u00e9lios e o fluido do sulco gengival.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possui como fatores de defesa o sulco gengival, os epit\u00e9lios estratificados e o fluido gengival.","id":2819566,"corpo":"Possui como fatores de defesa o sulco gengival,\r\nos epit\u00e9lios estratificados e o fluido\r\ngengival.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui como fatores de desenvolvimento o sulco oral, os epit\u00e9lios e o fluido do sulco gengival.","id":2819567,"corpo":"Possui como fatores de desenvolvimento\r\no sulco oral, os epit\u00e9lios e o fluido do sulco\r\ngengival.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a periodontal \u00e9 causada pelo biofilme dental e depende fundamentalmente da condi\u00e7\u00e3o geral de sa\u00fade do hospedeiro.","id":2819568,"corpo":"A doen\u00e7a periodontal \u00e9 causada pelo biofilme\r\ndental e depende fundamentalmente da condi\u00e7\u00e3o\r\ngeral de sa\u00fade do hospedeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a periodontal \u00e9 causada pelo biofilme dental e deve considerar a prote\u00e7\u00e3o que o uso de medicamentos pode dar ao paciente.","id":2819569,"corpo":"A doen\u00e7a periodontal \u00e9 causada pelo biofilme\r\ndental e deve considerar a prote\u00e7\u00e3o que o uso\r\nde medicamentos pode dar ao paciente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337282,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/818261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 2o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 12 anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre:","provas":[{"id":24178,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":818266,"hashId":"f14c6bee33b40744d3c98def76cf7823","enunciado":"De acordo com o artigo 2o do Estatuto da Crian\u00e7a\r\ne do Adolescente considera-se crian\u00e7a, para os efeitos\r\ndesta Lei, a pessoa at\u00e9 12 anos de idade incompletos,\r\ne adolescente aquela entre:","resposta":2819591,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 e 16 anos de idade.","id":2819590,"corpo":"12 e 16 anos de idade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 e 18 anos de idade.","id":2819591,"corpo":"12 e 18 anos de idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 e 21 anos de idade.","id":2819592,"corpo":"12 e 21 anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 e 16 anos de idade.","id":2819593,"corpo":"13 e 16 anos de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14 e 16 anos de idade.","id":2819594,"corpo":"14 e 16 anos de idade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337283,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/818266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, dentre as listadas abaixo, apareceu no Brasil nos fins dos anos de 1970 e destaca a necessidade de focar os conte\u00fados no seu confronto com as realidades sociais?","provas":[{"id":24178,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":818271,"hashId":"d8c2bd2f8962ee2593d71effeddae879","enunciado":"Qual das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, dentre as listadas\r\nabaixo, apareceu no Brasil nos fins dos anos de\r\n1970 e destaca a necessidade de focar os conte\u00fados\r\nno seu confronto com as realidades sociais?","resposta":2819619,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Libert\u00e1ria","id":2819615,"corpo":"Libert\u00e1ria","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecnicista","id":2819616,"corpo":"Tecnicista","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tradicional","id":2819617,"corpo":"Tradicional","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renovadora Progressiva","id":2819618,"corpo":"Renovadora Progressiva","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtico-social dos conte\u00fados","id":2819619,"corpo":"Cr\u00edtico-social dos conte\u00fados","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337284,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/818271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil o planejamento ainda \u00e9 alvo de in\u00fameras pesquisas. Sob a \u00f3tica de pesquisas mais recentes sobre o tema, analise as seguintes afirmativas: 1. \u00c9 importante que o professor seja aberto a fazer mudan\u00e7as em seu planejamento quando surgirem outros interesses das crian\u00e7as. 2. O planejamento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ser inflex\u00edvel, ou seja, n\u00e3o pode sofrer altera\u00e7\u00f5es na sua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de o professor n\u00e3o conseguir finalizar suas propostas pedag\u00f3gicas. 3. Ao planejar, o professor aprende a observar o grupo de crian\u00e7as de um modo que consegue perceber suas necessidades, os problemas e, consequentemente, buscar as causas que as originam. 4. O planejamento permite ao professor prever as necessidades das crian\u00e7as, o que requer que ele tenha um olhar atento \u00e0 realidade das mesmas. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":24178,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":818283,"hashId":"d3b0d3d0929861e80581f3a49dd48042","enunciado":"<P>Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil o planejamento ainda \u00e9 alvo de in\u00fameras pesquisas.<\/P>\r\n<P> Sob a \u00f3tica de pesquisas mais recentes sobre o tema, analise as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P>1. \u00c9 importante que o professor seja aberto a fazer mudan\u00e7as em seu planejamento quando surgirem outros interesses das crian\u00e7as. <\/P>\r\n<P>2. O planejamento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ser inflex\u00edvel, ou seja, n\u00e3o pode sofrer altera\u00e7\u00f5es na sua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de o professor n\u00e3o conseguir finalizar suas propostas pedag\u00f3gicas. <\/P>\r\n<P>3. Ao planejar, o professor aprende a observar o grupo de crian\u00e7as de um modo que consegue perceber suas necessidades, os problemas e, consequentemente, buscar as causas que as originam. <\/P>\r\n<P>4. O planejamento permite ao professor prever as necessidades das crian\u00e7as, o que requer que ele tenha um olhar atento \u00e0 realidade das mesmas. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":2819678,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":2819675,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":2819676,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":2819677,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":2819678,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":2819679,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337286,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/818283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21634,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2014-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2014"},{"id":21636,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2014-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729643,"hashId":"ae5d94447508808ba988d68a31dbf090","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21634\/42.gif>","resposta":2494911,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim \u00e9 que os investidores, tanto empresas como cidad\u00e3os comuns, tamb\u00e9m sejam respons\u00e1veis por atividades que visem superar as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade que criam.","id":2494909,"corpo":"Assim \u00e9 que os investidores, tanto empresas como\r\ncidad\u00e3os comuns, tamb\u00e9m sejam respons\u00e1veis\r\npor atividades que visem superar as situa\u00e7\u00f5es de\r\nvulnerabilidade que criam.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tais leis, quando seguidas e adequadamente fiscalizadas trazem al\u00e9m dessa tamb\u00e9m outras vantagens, como aquelas que o investidor se associa de forma estrat\u00e9gica.","id":2494910,"corpo":"Tais leis, quando seguidas e adequadamente\r\nfiscalizadas trazem al\u00e9m dessa tamb\u00e9m outras\r\nvantagens, como aquelas que o investidor se associa\r\nde forma estrat\u00e9gica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas n\u00e3o basta apenas destinar recursos: \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que as pessoas exer\u00e7am seu papel como cidad\u00e3s no acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos e de seus resultados em suas comunidades.","id":2494911,"corpo":"Mas n\u00e3o basta apenas destinar recursos: \u00e9 de extrema\r\nimport\u00e2ncia que as pessoas exer\u00e7am seu papel\r\ncomo cidad\u00e3s no acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos e de seus resultados em suas comunidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destarte, estrat\u00e9gias fiscais com objetivos claramente sociais, concretizados em ajuda financeira, comp\u00f5em o conjunto de leis que de forma complementar combatem situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade.","id":2494912,"corpo":"Destarte, estrat\u00e9gias fiscais com objetivos claramente\r\nsociais, concretizados em ajuda financeira, comp\u00f5em\r\no conjunto de leis que de forma complementar\r\ncombatem situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No entanto, toda vulnerabilidade surge de desigualdades sociais que compete tanto ao Estado quanto \u00e0 sociedade civil providenciar mecanismos de supera\u00e7\u00e3o, sob pena de onerar ainda mais as perspectivas de futuro.","id":2494913,"corpo":"No entanto, toda vulnerabilidade surge de\r\ndesigualdades sociais que compete tanto ao Estado\r\nquanto \u00e0 sociedade civil providenciar mecanismos\r\nde supera\u00e7\u00e3o, sob pena de onerar ainda mais as\r\nperspectivas de futuro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320119,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/729643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto. I. Ouvidorias tornaram poss\u00edvel a inser\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. II. A transpar\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os e entidades estatais \u00e9 ampliada com o direito \u00e0 peti\u00e7\u00e3o e com a aproxima\u00e7\u00e3o entre o gestor e os problemas da popula\u00e7\u00e3o. III. A diminui\u00e7\u00e3o na judicializa\u00e7\u00e3o de pleitos ordin\u00e1rios permite uma efetiva\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida dos direitos. Encontra(m) respaldo na argumenta\u00e7\u00e3o do texto","provas":[{"id":21634,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2014-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2014"},{"id":21636,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2014-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729646,"hashId":"b2561f0f283f3b0f979560044ed60a3d","enunciado":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do\r\ntexto.<\/p>\r\nI. Ouvidorias tornaram poss\u00edvel a inser\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio\r\nda dignidade da pessoa humana na Constitui\u00e7\u00e3o de\r\n1988.<\/p>\r\nII. A transpar\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os e entidades estatais \u00e9\r\nampliada com o direito \u00e0 peti\u00e7\u00e3o e com a aproxima\u00e7\u00e3o\r\nentre o gestor e os problemas da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nIII. A diminui\u00e7\u00e3o na judicializa\u00e7\u00e3o de pleitos ordin\u00e1rios\r\npermite uma efetiva\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida dos direitos.<\/p>\r\nEncontra(m) respaldo na argumenta\u00e7\u00e3o do texto","resposta":2494928,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":2494924,"corpo":"apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":2494925,"corpo":"apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":2494926,"corpo":"apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":2494927,"corpo":"apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":2494928,"corpo":"apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320120,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21634\/44.gif>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/729646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se \u00e9 verdade que alguns adultos s\u00e3o felizes e que nenhum aluno de matem\u00e1tica \u00e9 feliz, ent\u00e3o \u00e9 necessariamente verdade que:","provas":[{"id":21634,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2014-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2014"},{"id":21636,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2014-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729652,"hashId":"66eca635509bf401e11c8f97e9671e6d","enunciado":"Se \u00e9 verdade que alguns adultos s\u00e3o felizes e que nenhum\r\naluno de matem\u00e1tica \u00e9 feliz, ent\u00e3o \u00e9 necessariamente\r\nverdade que:","resposta":2494956,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algum adulto \u00e9 aluno de matem\u00e1tica.","id":2494954,"corpo":"algum adulto \u00e9 aluno de matem\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhum adulto \u00e9 aluno de matem\u00e1tica.","id":2494955,"corpo":"nenhum adulto \u00e9 aluno de matem\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"algum adulto n\u00e3o \u00e9 aluno de matem\u00e1tica.","id":2494956,"corpo":"algum adulto n\u00e3o \u00e9 aluno de matem\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"algum aluno de matem\u00e1tica \u00e9 adulto.","id":2494957,"corpo":"algum aluno de matem\u00e1tica \u00e9 adulto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhum aluno de matem\u00e1tica \u00e9 adulto.","id":2494958,"corpo":"nenhum aluno de matem\u00e1tica \u00e9 adulto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320123,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/729652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho extra\u00eddo do texto 1: \u201cExiste algu\u00e9m sem \u00e9tica, posso falar que algu\u00e9m n\u00e3o tem \u00e9tica? Ou eu devo dizer que aquilo \u00e9 anti\u00e9tico? Aquele que frauda o imposto, aquele que pratica corrup\u00e7\u00e3o, aquele que para o carro em fila dupla praticou um ato n\u00e3o \u00e9tico ou anti\u00e9tico? Posso eu dizer que algu\u00e9m n\u00e3o tem \u00e9tica? N\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque, se voc\u00ea tem princ\u00edpios e valores para decidir, avaliar e julgar, ent\u00e3o voc\u00ea est\u00e1 submetido ao campo da \u00e9tica.\u201d Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729663,"hashId":"89aae1bc78398cfaf9c0e42782641f46","enunciado":"<P>Considere o trecho extra\u00eddo do texto 1: <\/P>\r\n<P>\u201cExiste<U> algu\u00e9m<\/U> sem \u00e9tica, <U>posso falar<\/U> que <U>algu\u00e9m<\/U> n\u00e3o tem \u00e9tica? Ou <U>eu devo dizer<\/U> que aquilo \u00e9 anti\u00e9tico? Aquele que frauda o imposto, aquele que pratica corrup\u00e7\u00e3o, aquele que para o carro em fila dupla <U>praticou<\/U> um ato n\u00e3o \u00e9tico ou anti\u00e9tico? Posso <U>eu <\/U>dizer que algu\u00e9m n\u00e3o tem \u00e9tica? N\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque, se <U>voc\u00ea<\/U> tem princ\u00edpios e valores para decidir, avaliar e julgar, ent\u00e3o <U>voc\u00ea<\/U> est\u00e1 submetido ao campo da \u00e9tica.\u201d <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2495012,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronome \u201calgu\u00e9m\u201d, nas duas ocorr\u00eancias sublinhadas, exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto e de sujeito, respectivamente.","id":2495009,"corpo":"O pronome \u201calgu\u00e9m\u201d, nas duas ocorr\u00eancias sublinhadas, exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto e de sujeito, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As locu\u00e7\u00f5es verbais \u201cposso falar\u201d e \u201cdevo dizer\u201d s\u00e3o sin\u00f4nimas, podendo ser intercambi\u00e1veis sem preju\u00edzo do sentido dos enunciados.","id":2495010,"corpo":"As locu\u00e7\u00f5es verbais \u201cposso falar\u201d e \u201cdevo dizer\u201d s\u00e3o sin\u00f4nimas, podendo ser intercambi\u00e1veis sem preju\u00edzo do sentido dos enunciados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na terceira frase do trecho destacado, h\u00e1 um sujeito composto que requer que o verbo esteja obrigatoriamente no plural (\u201cpraticaram\u201d), seguindo a regra geral de concord\u00e2ncia verbal do portugu\u00eas.","id":2495011,"corpo":"Na terceira frase do trecho destacado, h\u00e1 um sujeito composto que requer que o verbo esteja obrigatoriamente no plural (\u201cpraticaram\u201d), seguindo a regra geral de concord\u00e2ncia verbal do portugu\u00eas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pronome \u201cvoc\u00ea\u201d est\u00e1 usado com sentido indeterminado, n\u00e3o se referindo a um interlocutor espec\u00edfico.","id":2495012,"corpo":"O pronome \u201cvoc\u00ea\u201d est\u00e1 usado com sentido indeterminado, n\u00e3o se referindo a um interlocutor espec\u00edfico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As duas ocorr\u00eancias do pronome \u201ceu\u201d se constituem em desvio gramatical, pois a express\u00e3o n\u00famero-pessoal n\u00e3o pode ser marcada de forma redundante, e a locu\u00e7\u00e3o verbal n\u00e3o pode ter sujeito intercalado.","id":2495013,"corpo":"As duas ocorr\u00eancias do pronome \u201ceu\u201d se constituem em desvio gramatical, pois a express\u00e3o n\u00famero-pessoal n\u00e3o pode ser marcada de forma redundante, e a locu\u00e7\u00e3o verbal n\u00e3o pode ter sujeito intercalado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320124,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21635\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/729663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho extra\u00eddo do texto 2. \u201cA a\u00e7\u00e3o do ca\u00e7ador repousa sobre a cren\u00e7a de que as coisas est\u00e3o no seu melhor est\u00e1gio quando n\u00e3o est\u00e3o com reparos; de que o mundo \u00e9 um sistema divino em que cada criatura tem seu lugar leg\u00edtimo e funcional; e de que mesmo os seres humanos t\u00eam habilidades mentais demasiado limitadas para compreender a sabedoria e harmonia da concep\u00e7\u00e3o de Deus.\u201d Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). ( ) O elemento de conex\u00e3o \u201cde que\u201d, em suas tr\u00eas ocorr\u00eancias, introduz informa\u00e7\u00f5es que complementam o sentido do nome \u201ccren\u00e7as\u201d. ( ) As tr\u00eas ocorr\u00eancias de ponto e v\u00edrgula se justificam por marcarem uma suspens\u00e3o do fluxo informacional a que se segue um coment\u00e1rio a t\u00edtulo de justificativa. ( ) A primeira ocorr\u00eancia do pronome possessivo \u201cseu\u201d faz refer\u00eancia a \u201cca\u00e7ador\u201d; e a segunda ocorr\u00eancia, a \u201ccada criatura\u201d. ( ) O pronome relativo acompanhado de preposi\u00e7\u00e3o \u201cem que\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo gramatical e de sentido, por \u201co qual\u201d. ( ) O adjetivo \u201cmentais\u201d especifica o sentido de \u201chabilidades\u201d; a palavra \u201cdemasiado\u201d intensifica o sentido do adjetivo \u201climitadas\u201d; e a express\u00e3o \u201cdemasiado limitadas\u201d caracteriza \u201chabilidades mentais\u201d. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729668,"hashId":"5e719099abf8a5f3893ff101c142c2fc","enunciado":"<P>Considere o trecho extra\u00eddo do texto 2.<\/P>\r\n<P> \u201cA a\u00e7\u00e3o do ca\u00e7ador repousa sobre a cren\u00e7a <U>de que<\/U> as coisas est\u00e3o no <U>seu <\/U>melhor est\u00e1gio quando n\u00e3o est\u00e3o com reparos; <U>de que<\/U> o mundo \u00e9 um sistema divino <U>em<\/U> <U>que <\/U>cada criatura tem seu lugar leg\u00edtimo e funcional; e <U>de que<\/U> mesmo os seres humanos t\u00eam habilidades <U>mentais demasiado limitadas<\/U> para compreender a sabedoria e harmonia da concep\u00e7\u00e3o de Deus.\u201d <\/P>\r\n<P>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). <\/P>\r\n<P>( ) O elemento de conex\u00e3o \u201cde que\u201d, em suas tr\u00eas ocorr\u00eancias, introduz informa\u00e7\u00f5es que complementam o sentido do nome \u201ccren\u00e7as\u201d. <\/P>\r\n<P>( ) As tr\u00eas ocorr\u00eancias de ponto e v\u00edrgula se justificam por marcarem uma suspens\u00e3o do fluxo informacional a que se segue um coment\u00e1rio a t\u00edtulo de justificativa. <\/P>\r\n<P>( ) A primeira ocorr\u00eancia do pronome possessivo \u201cseu\u201d faz refer\u00eancia a \u201cca\u00e7ador\u201d; e a segunda ocorr\u00eancia, a \u201ccada criatura\u201d. <\/P>\r\n<P>( ) O pronome relativo acompanhado de preposi\u00e7\u00e3o \u201cem que\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo gramatical e de sentido, por \u201co qual\u201d. <\/P>\r\n<P>( ) O adjetivo \u201cmentais\u201d especifica o sentido de \u201chabilidades\u201d; a palavra \u201cdemasiado\u201d intensifica o sentido do adjetivo \u201climitadas\u201d; e a express\u00e3o \u201cdemasiado limitadas\u201d caracteriza \u201chabilidades mentais\u201d. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2495036,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":2495034,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":2495035,"corpo":"V\u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":2495036,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":2495037,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":2495038,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320125,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21635\/Untitled.gif>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/729668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os trechos extra\u00eddos do texto 2. 1. \u201cA primeira \u00e9 a forte sensa\u00e7\u00e3o (ainda que difusa e inarticulada) de que o mundo n\u00e3o est\u00e1 funcionando adequadamente e deve ter seus fundamentos revistos para que se reajuste.\u201d (terceiro par\u00e1grafo) 2. \u201cJ\u00e1 no mundo moderno, a met\u00e1fora da humanidade \u00e9 a do jardineiro.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) 3. \u201cO jardineiro n\u00e3o assume que n\u00e3o haveria ordem no mundo, mas que ela depende da constante aten\u00e7\u00e3o e esfor\u00e7o de cada um.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) 4. \u201cSe ouvimos discursos que pregam o fim das utopias, \u00e9 porque o jardineiro est\u00e1 sendo trocado, novamente, pela ideia do ca\u00e7ador.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729670,"hashId":"dc0cf1e9edbec7544477ea97ede6e232","enunciado":"<P>Considere os trechos extra\u00eddos do texto 2. <\/P>\r\n<P>1. \u201cA primeira \u00e9 a forte sensa\u00e7\u00e3o (<U>ainda que<\/U> difusa e inarticulada) de que o mundo n\u00e3o est\u00e1 funcionando adequadamente e deve ter seus fundamentos revistos <U>para que<\/U> se reajuste.\u201d (terceiro par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P>2. \u201c<U>J\u00e1<\/U> no mundo moderno, a met\u00e1fora da humanidade \u00e9 a do jardineiro.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P>3. \u201cO jardineiro n\u00e3o assume que n\u00e3o haveria ordem no mundo,<U> mas que<\/U> ela depende da constante aten\u00e7\u00e3o e esfor\u00e7o de cada um.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P>4. \u201c<U>Se<\/U> ouvimos discursos que pregam o fim das utopias, \u00e9 <U>porque<\/U> o jardineiro est\u00e1 sendo trocado, novamente, pela ideia do ca\u00e7ador.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2495048,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 1, \u201cainda que\u201d \u00e9 um conector que introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada causal, cujo verbo est\u00e1 el\u00edptico.","id":2495044,"corpo":"Em 1, \u201cainda que\u201d \u00e9 um conector que introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada causal, cujo verbo est\u00e1 el\u00edptico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 2, o voc\u00e1bulo \u201cJ\u00e1\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adverbial de tempo.","id":2495045,"corpo":"Em 2, o voc\u00e1bulo \u201cJ\u00e1\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adverbial de tempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 3, \u201cmas que\u201d \u00e9 um conector que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de concessividade entre as informa\u00e7\u00f5es.","id":2495046,"corpo":"Em 3, \u201cmas que\u201d \u00e9 um conector que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de concessividade entre as informa\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 4, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cSe\u201d introduz uma condi\u00e7\u00e3o cuja realiza\u00e7\u00e3o incerta se projeta para o futuro.","id":2495047,"corpo":"Em 4, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cSe\u201d introduz uma condi\u00e7\u00e3o cuja realiza\u00e7\u00e3o incerta se projeta para o futuro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em 4, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cporque\u201d estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre as informa\u00e7\u00f5es.","id":2495048,"corpo":"Em 4, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cporque\u201d estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre as informa\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320125,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21635\/Untitled.gif>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/729670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa aplicou um capital em um investimento que rende 3% de juros compostos mensais. Se ap\u00f3s 2 meses o montante total (capital + juros) gerado \u00e9 de R$22.384,99, ent\u00e3o o capital inicial investido foi de:","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729687,"hashId":"4a8beea6b90dddb05e5c1613fc66d0aa","enunciado":"Uma pessoa aplicou um capital em um investimento\r\nque rende 3% de juros compostos mensais. Se\r\nap\u00f3s 2 meses o montante total (capital + juros) gerado\r\n\u00e9 de R$22.384,99, ent\u00e3o o capital inicial investido foi de:","resposta":2495132,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 21.000,00.","id":2495129,"corpo":"R$ 21.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 21.010,00.","id":2495130,"corpo":"R$ 21.010,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 21.090,00.","id":2495131,"corpo":"R$ 21.090,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 21.100,00.","id":2495132,"corpo":"R$ 21.100,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 21.110,00.","id":2495133,"corpo":"R$ 21.110,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320128,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/729687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de juros simples mensais de 4,25% \u00e9 equivalente \u00e0 taxa de:","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729690,"hashId":"9ee5958e279c66e92687bd63833b2b52","enunciado":"A taxa de juros simples mensais de 4,25% \u00e9 equivalente\r\n\u00e0 taxa de:","resposta":2495146,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,5% trimestral.","id":2495144,"corpo":"12,5% trimestral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16% quadrimestral.","id":2495145,"corpo":"16% quadrimestral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25,5% semestral.","id":2495146,"corpo":"25,5% semestral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36,0% anual.","id":2495147,"corpo":"36,0% anual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"52% anual.","id":2495148,"corpo":"52% anual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320128,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxas Proporcionais","oab":false,"nome":"Taxas Proporcionais","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408948,"slug":"matematica-financeira-taxas-proporcionais"}],"slug":"matematica-financeira\/729690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao crime falimentar de fraude contra credor.","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729711,"hashId":"be805ac65fb33b0e1e9ebbbdcae88fab","enunciado":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao crime falimentar de fraude contra credor.","resposta":2495250,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite concurso de pessoas no tipo penal de fraude contra credores.","id":2495249,"corpo":"N\u00e3o se admite concurso de pessoas no tipo penal de fraude contra credores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil com dados inexatos \u00e9 considerada causa de aumento de pena.","id":2495250,"corpo":"A elabora\u00e7\u00e3o de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil com dados inexatos \u00e9 considerada causa de aumento de pena.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fraude contra credores estar\u00e1 caracterizada quando o falido, depois da senten\u00e7a que decretar a fal\u00eancia, conceder a recupera\u00e7\u00e3o judicial ou homologar a recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial, executar ato fraudulento de que resulte ou possa resultar preju\u00edzo aos credores.","id":2495251,"corpo":"A fraude contra credores estar\u00e1 caracterizada quando o falido, depois da senten\u00e7a que decretar a fal\u00eancia, conceder a recupera\u00e7\u00e3o judicial ou homologar a recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial, executar ato fraudulento de que resulte ou possa resultar preju\u00edzo aos credores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz, n\u00e3o constatando ser pr\u00e1tica habitual de condutas fraudulentas por parte do falido, poder\u00e1 reduzir a pena aplicada no crime de fraude contra o credor.","id":2495252,"corpo":"O juiz, n\u00e3o constatando ser pr\u00e1tica habitual de condutas fraudulentas por parte do falido, poder\u00e1 reduzir a pena aplicada no crime de fraude contra o credor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o devedor manteve ou movimentou recursos ou valores paralelamente \u00e0 contabilidade exigida pela legisla\u00e7\u00e3o, a pena aplicada ser\u00e1 de deten\u00e7\u00e3o.","id":2495253,"corpo":"Se o devedor manteve ou movimentou recursos ou valores paralelamente \u00e0 contabilidade exigida pela legisla\u00e7\u00e3o, a pena aplicada ser\u00e1 de deten\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320131,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394481,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-101-2005-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-falencia-do-empresario-e-da-sociedade-empresaria"}],"slug":"legislacao-federal\/729711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729713,"hashId":"c6e6daad3ba372f158b25dace0ba57fa","enunciado":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.","resposta":2495263,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a estadual processar e julgar os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.","id":2495259,"corpo":"Compete \u00e0 justi\u00e7a estadual processar e julgar os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria s\u00e3o apenados com reclus\u00e3o e multa.","id":2495260,"corpo":"Os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria s\u00e3o apenados com reclus\u00e3o e multa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados crimes com sujeitos ativos pr\u00f3prios, porque as condutas descritas s\u00e3o praticadas por particulares contra o er\u00e1rio.","id":2495261,"corpo":"S\u00e3o considerados crimes com sujeitos ativos pr\u00f3prios, porque as condutas descritas s\u00e3o praticadas por particulares contra o er\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo para atendimento de exig\u00eancia administrativa fiscal \u00e9 de dez dias, sob pena de caracteriza\u00e7\u00e3o de crime de omissivo.","id":2495262,"corpo":"O prazo para atendimento de exig\u00eancia administrativa fiscal \u00e9 de dez dias, sob pena de caracteriza\u00e7\u00e3o de crime de omissivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que acarrete a supress\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o social \u00e9 considerada crime contra a ordem tribut\u00e1ria.","id":2495263,"corpo":"A omiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que acarrete a supress\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o social \u00e9 considerada crime contra a ordem tribut\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320131,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/729713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente, constitui:","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729715,"hashId":"716c6c975e9af8ff998cefa9aa2141e1","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente, constitui:","resposta":2495272,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato at\u00edpico.","id":2495269,"corpo":"fato at\u00edpico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o civil punida por meio de multa.","id":2495270,"corpo":"infra\u00e7\u00e3o civil punida por meio de multa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o administrativa sancionada por meio de veda\u00e7\u00e3o a direitos civis.","id":2495271,"corpo":"infra\u00e7\u00e3o administrativa sancionada por meio de veda\u00e7\u00e3o a direitos civis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crime apenado com pena de deten\u00e7\u00e3o e multa.","id":2495272,"corpo":"crime apenado com pena de deten\u00e7\u00e3o e multa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contraven\u00e7\u00e3o penal punida com pris\u00e3o simples ou multa.","id":2495273,"corpo":"contraven\u00e7\u00e3o penal punida com pris\u00e3o simples ou multa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320131,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Da indisponibilidade dos bens","oab":true,"nome":"Da indisponibilidade dos bens","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408426,"slug":"direito-administrativo-da-indisponibilidade-dos-bens"}],"slug":"direito-administrativo\/729715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes conceitos fixados nas disposi\u00e7\u00f5es preliminares do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis: 1. centros de servi\u00e7o especializados que comp\u00f5em as unidades administrativas da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es Municipais. 2. lugar institu\u00eddo na organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e estip\u00eandio correspondente pago pelo er\u00e1rio Municipal, para ser provido e exercido por um titular, na forma estabelecida em lei. 3. conjunto de cargos, do menor para o maior n\u00edvel de classe, de maneira ascendente, pertencentes ao quadro \u00fanico dos servidores p\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es Municipais. 4. conjunto de cargos da mesma complexidade e\/ou especifica\u00e7\u00f5es exigidas, de igual padr\u00e3o de vencimentos. Relacione tais conceitos, pela ordem, com as suas respectivas nomenclaturas fixadas pelo Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, conforme a Lei Complementar Municipal n \u00ba 63\/2003, em sua reda\u00e7\u00e3o atual:","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729719,"hashId":"becbb007d9bb7d3436eeefef8d48b893","enunciado":"<P>Considere os seguintes conceitos fixados nas disposi\u00e7\u00f5es preliminares do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis: <\/P>\r\n<P>1. centros de servi\u00e7o especializados que comp\u00f5em as unidades administrativas da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es Municipais. <\/P>\r\n<P>2. lugar institu\u00eddo na organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e estip\u00eandio correspondente pago pelo er\u00e1rio Municipal, para ser provido e exercido por um titular, na forma estabelecida em lei. <\/P>\r\n<P>3. conjunto de cargos, do menor para o maior n\u00edvel de classe, de maneira ascendente, pertencentes ao quadro \u00fanico dos servidores p\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es Municipais. <\/P>\r\n<P>4. conjunto de cargos da mesma complexidade e\/ou especifica\u00e7\u00f5es exigidas, de igual padr\u00e3o de vencimentos. <\/P>\r\n<P>Relacione tais conceitos, pela ordem, com as suas respectivas nomenclaturas fixadas pelo Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, conforme a Lei Complementar Municipal n \u00ba 63\/2003, em sua reda\u00e7\u00e3o atual:<\/P>","resposta":2495290,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Classe; 2. Cargo p\u00fablico; 3. \u00c1reas de atividade; 4. Carreira.","id":2495289,"corpo":"1. Classe; 2. Cargo p\u00fablico;\r\n3. \u00c1reas de atividade; 4. Carreira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. \u00c1reas de atividade; 2. Cargo p\u00fablico; 3. Carreira; 4. Classe.","id":2495290,"corpo":"1. \u00c1reas de atividade; 2. Cargo p\u00fablico;\r\n3. Carreira; 4. Classe.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. \u00c1reas de atividade; 2. Cargo p\u00fablico; 3. Classe; 4. Carreira.","id":2495291,"corpo":"1. \u00c1reas de atividade; 2. Cargo p\u00fablico;\r\n3. Classe; 4. Carreira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. Carreira; 2. \u00c1rea de atividade; 3. Classe; 4. Cargo p\u00fablico.","id":2495292,"corpo":"1. Carreira; 2. \u00c1rea de atividade;\r\n3. Classe; 4. Cargo p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. \u00c1reas de atividade; 2. Classe; 3. Carreira; 4. Cargo p\u00fablico.","id":2495293,"corpo":"1. \u00c1reas de atividade; 2. Classe;\r\n3. Carreira; 4. Cargo p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320132,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis- Lei Complementar Municipal n 63\/2003","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis- Lei Complementar Municipal n 63\/2003","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399871,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-florianopolis-lei-complementar-municipal-n-63-2003"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/729719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao direito de empresa.","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729727,"hashId":"c80f22e1d9d15843f0132941ab3324e3","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao direito de empresa.","resposta":2495333,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sociedade limitada \u00e9 vedada a administra\u00e7\u00e3o por pessoa n\u00e3o s\u00f3cia.","id":2495329,"corpo":"Na sociedade limitada \u00e9 vedada a administra\u00e7\u00e3o por pessoa n\u00e3o s\u00f3cia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o, de uma ou mais pessoa, para administrar a sociedade limitada deve estar no contrato social.","id":2495330,"corpo":"A designa\u00e7\u00e3o, de uma ou mais pessoa, para administrar a sociedade limitada deve estar no contrato social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete exclusivamente aos s\u00f3cios administrar a sociedade simples, sendo as delibera\u00e7\u00f5es tomadas por maioria de votos, contados segundo o valor das quotas de cada um.","id":2495331,"corpo":"Compete exclusivamente aos s\u00f3cios administrar a sociedade simples, sendo as delibera\u00e7\u00f5es tomadas por maioria de votos, contados segundo o valor das quotas de cada um.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da sociedade simples, nada dispondo o contrato social, compete ao s\u00f3cio que possuir o maior n\u00famero de cotas.","id":2495332,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o da sociedade simples, nada dispondo o contrato social, compete ao s\u00f3cio que possuir o maior n\u00famero de cotas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na sociedade limitada, a administra\u00e7\u00e3o atribu\u00edda no contrato a todos os s\u00f3cios n\u00e3o se estende de pleno direito aos que posteriormente adquiram essa qualidade.","id":2495333,"corpo":"Na sociedade limitada, a administra\u00e7\u00e3o atribu\u00edda no contrato a todos os s\u00f3cios n\u00e3o se estende de pleno direito aos que posteriormente adquiram essa qualidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320133,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/729727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com base na Lei Complementar 007\/1997.","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729740,"hashId":"9422a0c1b31fcf689882140b3fe5b417","enunciado":"Assinale a alternativa correta com base na Lei Complementar 007\/1997.","resposta":2495397,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Secretaria Municipal de Receita o controle e a execu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa.","id":2495394,"corpo":"Compete \u00e0 Secretaria Municipal de Receita o controle e a execu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A protocoliza\u00e7\u00e3o de consulta, quando formulada pelo sujeito passivo, n\u00e3o suspende o prazo para pagamento do tributo.","id":2495395,"corpo":"A protocoliza\u00e7\u00e3o de consulta, quando formulada pelo sujeito passivo, n\u00e3o suspende o prazo para pagamento do tributo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o cancelados por ato do Procurador-Geral do Munic\u00edpio os cr\u00e9ditos fiscais inscritos em d\u00edvida ativa quando legalmente prescritos.","id":2495396,"corpo":"Ser\u00e3o cancelados por ato do Procurador-Geral do Munic\u00edpio os cr\u00e9ditos fiscais inscritos em d\u00edvida ativa quando legalmente prescritos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A certid\u00e3o negativa de d\u00e9bitos ser\u00e1 fornecida dentro de cinco dias \u00fateis, no m\u00e1ximo, da data da entrada do requerimento.","id":2495397,"corpo":"A certid\u00e3o negativa de d\u00e9bitos ser\u00e1 fornecida dentro de cinco dias \u00fateis, no m\u00e1ximo, da data da entrada do requerimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe ao Secret\u00e1rio Municipal de Receita conceder desconto, abatimento ou perd\u00e3o da d\u00edvida ativa regularmente inscrita.","id":2495398,"corpo":"Cabe ao Secret\u00e1rio Municipal de Receita conceder desconto, abatimento ou perd\u00e3o da d\u00edvida ativa regularmente inscrita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320134,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399865,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/729740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto no 5156\/2007, no que se refere \u00e0 pedologia do lote, o terreno que estiver sujeito a inunda\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas considerar-se-\u00e1:","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729751,"hashId":"17928fb000a8281e9a0398fdd0f7cf27","enunciado":"Com base no Decreto no 5156\/2007, no que se refere \u00e0 pedologia do lote, o terreno que estiver sujeito a inunda\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas considerar-se-\u00e1:","resposta":2495452,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lodoso.","id":2495449,"corpo":"Lodoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mangue.","id":2495450,"corpo":"Mangue.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alagado.","id":2495451,"corpo":"Alagado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inund\u00e1vel.","id":2495452,"corpo":"Inund\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impr\u00f3prio.","id":2495453,"corpo":"Impr\u00f3prio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320134,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399865,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/729751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Conforme disp\u00f5e a LC 007\/1997, configura infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u201cdeixar de registrar, na escrita fiscal, documento fiscal relativo \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o tribut\u00e1vel\u201d, sujeitando o contribuinte \u00e0 multa de_______ do valor da presta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o inferior a_____________ . Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729753,"hashId":"9d2ccf0c4e33e75c9d70fd90a140a00b","enunciado":"<P>Analise o texto abaixo: <\/P>\r\n<P>Conforme disp\u00f5e a LC 007\/1997, configura infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u201cdeixar de registrar, na escrita fiscal, documento fiscal relativo \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o tribut\u00e1vel\u201d, sujeitando o contribuinte \u00e0 multa de_______ do valor da presta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o inferior a_____________ . <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.<\/P>","resposta":2495459,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30% ; R$ 100,00","id":2495459,"corpo":"30% ; R$ 100,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20% ; R$ 100,00","id":2495460,"corpo":"20% ; R$ 100,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10% ; R$ 300,00","id":2495461,"corpo":"10% ; R$ 300,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10% ; R$ 200,00","id":2495462,"corpo":"10% ; R$ 200,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5% ; R$ 200,00","id":2495463,"corpo":"5% ; R$ 200,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320134,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399865,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/729753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no Decreto Municipal no 2.154\/2003, que aprova o Regulamento do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (RISQN) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta a respeito do \u201cCadastro de Prestadores de Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CPSQN)\u201d:","provas":[{"id":21635,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-p1","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729757,"hashId":"99c78e342d22fd475f0e626b1a1f6fab","enunciado":"Conforme disposto no Decreto Municipal no 2.154\/2003, que aprova o Regulamento do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (RISQN) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta a respeito do \u201cCadastro de Prestadores de Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CPSQN)\u201d:","resposta":2495479,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o obrigados a se inscrever no CPSQN os servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos.","id":2495479,"corpo":"S\u00e3o obrigados a se inscrever no CPSQN os servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CPSQN compreende as informa\u00e7\u00f5es cadastrais apenas das pessoas jur\u00eddicas.","id":2495480,"corpo":"O CPSQN compreende as informa\u00e7\u00f5es cadastrais apenas das pessoas jur\u00eddicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui documento de entrada no CPSQN a Ficha de Inscri\u00e7\u00e3o e Atualiza\u00e7\u00e3o Cadastral (FIAC), enviada e assinada manualmente.","id":2495481,"corpo":"Constitui documento de entrada no CPSQN a Ficha de Inscri\u00e7\u00e3o e Atualiza\u00e7\u00e3o Cadastral (FIAC), enviada e assinada manualmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Diretoria de Tributos Imobili\u00e1rios (DTI) a administra\u00e7\u00e3o do CPSQN.","id":2495482,"corpo":"Compete \u00e0 Diretoria de Tributos Imobili\u00e1rios (DTI) a administra\u00e7\u00e3o do CPSQN.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no CPSQN ser\u00e1 representado por onze d\u00edgitos, sendo dez sequenciais e um verificador.","id":2495483,"corpo":"O n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no CPSQN ser\u00e1 representado por onze d\u00edgitos, sendo dez sequenciais e um verificador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320134,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399865,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/729757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}