{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163455,"perPage":"100","pages":21635,"page":13462,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":20702}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CaCO3 (principal componente das rochas calc\u00e1rias) \u00e9 utilizado para a produ\u00e7\u00e3o da cal extinta [Ca(OH)2], atrav\u00e9s de duas rea\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 a decomposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica do carbonato de c\u00e1lcio: CaCO3(s) \u2192 CaO(s) + CO2(g) e a segunda \u00e9 a hidrata\u00e7\u00e3o do \u00f3xido de c\u00e1lcio formado: CaO(s) + H2O(l) \u2192 Ca(OH)2(s). Qual a massa, em kg, de cal extinta que \u00e9 produzida atrav\u00e9s destas rea\u00e7\u00f5es, quando se utiliza uma tonelada de rocha calc\u00e1ria contendo 95% em massa de CaCO3 e 5% de impurezas? Considere que as impurezas presentes na rocha calc\u00e1ria n\u00e3o participam das rea\u00e7\u00f5es envolvidas no processo. Dados: massas at\u00f4micas, em g mol-1, do H = 1, C = 12, O = 16, Ca = 40.","provas":[{"id":59710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":20702},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-industrial-area-quimica","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 10:26:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1839218,"hashId":"28573f2a22d9ff9abb5e1e39b3d0514a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CaCO<sub>3<\/sub> (principal componente das rochas calc\u00e1rias) \u00e9 utilizado para a produ\u00e7\u00e3o da cal extinta [Ca(OH)<sub>2<\/sub>], atrav\u00e9s de duas rea\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 a decomposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica do carbonato de c\u00e1lcio: CaCO<sub>3<\/sub>(s) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> CaO(s) + CO<sub>2<\/sub>(g) e a segunda \u00e9 a hidrata\u00e7\u00e3o do \u00f3xido de c\u00e1lcio formado: CaO(s) + H<sub>2<\/sub>O(l) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Ca(OH)<sub>2<\/sub>(s). Qual a massa, em kg, de cal extinta que \u00e9 produzida atrav\u00e9s destas rea\u00e7\u00f5es, quando se utiliza uma tonelada de rocha calc\u00e1ria contendo 95% em massa de CaCO<sub>3<\/sub> e 5% de impurezas? Considere que as impurezas presentes na rocha calc\u00e1ria n\u00e3o participam das rea\u00e7\u00f5es envolvidas no processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: massas at\u00f4micas, em g mol<sup>-1<\/sup>, do H = 1, C = 12, O = 16, Ca = 40.<\/p>","resposta":7061660,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"532","id":7061659,"corpo":"<p>532<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"703","id":7061660,"corpo":"<p>703<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"740","id":7061661,"corpo":"<p>740<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"950","id":7061662,"corpo":"<p>950<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1284","id":7061663,"corpo":"<p>1284<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":23611}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando do SQL ANSI-99 para eliminar a tabela XY de um banco de dados KZ \u00e9 o:","provas":[{"id":60178,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":23611},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-seguranca-da-informacao-somente-o-gabarito-pos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 12:59:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1815067,"hashId":"3d1e1e9b6643ef564f6329e3d9071369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando do SQL ANSI-99 para eliminar a tabela XY de um banco de dados KZ \u00e9 o:<\/p>","resposta":6955272,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ERASE TABLE XY","id":6955268,"corpo":"<p>ERASE TABLE XY<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DELETE TABLE XY FROM KZ","id":6955269,"corpo":"<p>DELETE TABLE XY FROM KZ<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DESALOC TABLE XY","id":6955270,"corpo":"<p>DESALOC TABLE XY<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DISPOSE TABLE XY FROM KZ","id":6955271,"corpo":"<p>DISPOSE TABLE XY FROM KZ<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DROPTABLE XY","id":6955272,"corpo":"<p>DROPTABLE XY<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede","id":23802},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na declara\u00e7\u00e3o das classes Ajuda e Teste abaixo, utilizando a sintaxe de uma linguagem orientada a objeto denominada C++,class Ajuda { char j;\tpublic:\tAjuda (double);\t~Ajuda();};class Teste : public Ajuda{ _ ___ _ char c; int x,k;\tpublic:\tTeste (char, int, int);\tTeste (char, double);\t~ Teste();};uma declara\u00e7\u00e3o correta de um objeto \u00e9:","provas":[{"id":60657,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-negocios-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios - 2014"},{"id":60689,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede","id":23802},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-rede-nao-tem-gabarito-preliminar-o-gabarito-do-cargo-esta-na-pagina-7","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede - 2014"},{"id":60697,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-banco-de-dados-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 12:59:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1843366,"hashId":"f639c69c35b0f621258b3058421ca1e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na declara\u00e7\u00e3o das classes Ajuda e Teste abaixo, utilizando a sintaxe de uma linguagem orientada a objeto denominada C++,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 240px;\"><colgroup><col width=\"240\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t705\"><td data-row=\"row-t705\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">class Ajuda { char j;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 5em;\">\tpublic:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 6em;\">\tAjuda (double);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 7em;\">\t~Ajuda();<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">};<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">class Teste : public Ajuda<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">{ <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ ___ _ <\/span>char c; int x,k;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 5em;\">\tpublic:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 6em;\">\tTeste (char, int, int);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 6em;\">\tTeste (char, double);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 6em;\">\t~ Teste();<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t705\" data-cell=\"cell-fyg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">};<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>uma declara\u00e7\u00e3o correta de um objeto \u00e9:<\/p>","resposta":7081513,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajuda objeto('2',1,1);","id":7081509,"corpo":"<p>Ajuda objeto('2',1,1);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajuda objeto=~Teste();","id":7081510,"corpo":"<p>Ajuda objeto=~Teste();<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajuda objeto('2', 2.1);","id":7081511,"corpo":"<p>Ajuda objeto('2', 2.1);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste objeto(2.1);","id":7081512,"corpo":"<p>Teste objeto(2.1);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste objeto('2',1,1);","id":7081513,"corpo":"<p>Teste objeto('2',1,1);<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede","id":23802},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dom\u00ednio da orienta\u00e7\u00e3o a objetos, a ideia de exist\u00eancia de dados e funcionalidades acessados somente pelos objetos de uma classe, de forma interna, e de que deva existir alguma forma protegida de acesso a esses dados e funcionalidades, de modo que objetos de classes externas os enxerguem, est\u00e1 associada aos conceitos, respectivamente, de:","provas":[{"id":60657,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-negocios-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios - 2014"},{"id":60689,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede","id":23802},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-rede-nao-tem-gabarito-preliminar-o-gabarito-do-cargo-esta-na-pagina-7","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede - 2014"},{"id":60697,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-banco-de-dados-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 12:59:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1843363,"hashId":"04c1da2b8050cd8285935736c84cf506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dom\u00ednio da orienta\u00e7\u00e3o a objetos, a ideia de exist\u00eancia de dados e funcionalidades acessados somente pelos objetos de uma classe, de forma interna, e de que deva existir alguma forma protegida de acesso a esses dados e funcionalidades, de modo que objetos de classes externas os enxerguem, est\u00e1 associada aos conceitos, respectivamente, de:<\/p>","resposta":7081497,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o e heran\u00e7a.","id":7081494,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o e heran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atributo e m\u00e9todo.","id":7081495,"corpo":"<p>atributo e m\u00e9todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o.","id":7081496,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encapsulamento e interface.","id":7081497,"corpo":"<p>encapsulamento e interface.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"polimorfismo e virtualidade.","id":7081498,"corpo":"<p>polimorfismo e virtualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cResposta de eco\u201d, \u201cRede de destino inalcan\u00e7\u00e1vel\u201d e \u201cRede de destino desconhecida\u201d s\u00e3o poss\u00edveis mensagens de qual protocolo?","provas":[{"id":61298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1869715,"hashId":"b5c1fb6d4dc6ef0c61f6d5c993233f29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cResposta de eco\u201d, \u201cRede de destino inalcan\u00e7\u00e1vel\u201d e \u201cRede de destino desconhecida\u201d s\u00e3o poss\u00edveis mensagens de qual protocolo?<\/p>","resposta":7196445,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP.","id":7196444,"corpo":"<p>HTTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ICMP.","id":7196445,"corpo":"<p>ICMP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SMTP.","id":7196446,"corpo":"<p>SMTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SNMP.","id":7196447,"corpo":"<p>SNMP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TCP. ","id":7196448,"corpo":"<p>TCP. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha um cen\u00e1rio em que um atacante utiliza a rede para enviar grande volume de mensagens para um computador, at\u00e9 que este fique inoperante ou incapaz de se comunicar. De que tipo de ataque se trata?","provas":[{"id":61298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 09:09:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1869721,"hashId":"6853525b8fc0794eec36c05968f1da72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha um cen\u00e1rio em que um atacante utiliza a rede para enviar grande volume de mensagens para um computador, at\u00e9 que este fique inoperante ou incapaz de se comunicar. De que tipo de ataque se trata?<\/p>","resposta":7196474,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":7196474,"corpo":"<p>Nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o.","id":7196475,"corpo":"<p>Personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pharming scam.","id":7196476,"corpo":"<p>Pharming scam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Phishing scam. ","id":7196477,"corpo":"<p>Phishing scam. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varredura.","id":7196478,"corpo":"<p>Varredura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do referido Manual, \u00e0 Secretaria de Assuntos T\u00e9cnicos do Conselho Regional de Medicina cabe supervisionar e participar de todas as a\u00e7\u00f5es que envolvem:I. A sindic\u00e2ncia.II. O processo \u00e9tico-profissional.|II. O processo de inscri\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico no CREMERS.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":61298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 09:11:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1869700,"hashId":"79974d6de98317d58645f5fb7e9543b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do referido Manual, \u00e0 Secretaria de Assuntos T\u00e9cnicos do Conselho Regional de Medicina cabe supervisionar e participar de todas as a\u00e7\u00f5es que envolvem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sindic\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo \u00e9tico-profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">|II. O processo de inscri\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico no CREMERS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7196371,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7196369,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7196370,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7196371,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7196372,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7196373,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18, considere as disposi\u00e7\u00f5es constantes no cap\u00edtulo 3, do Manual T\u00e9cnico Disciplinar do CREMERS (2010), que trata das Secretarias do CREMERS.","id":471953,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18, considere as disposi\u00e7\u00f5es constantes no cap\u00edtulo 3, do Manual T\u00e9cnico Disciplinar do CREMERS (2010), que trata das Secretarias do CREMERS.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Web Designer","id":6931}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modos de V\u00eddeo: os monitores de v\u00eddeo s\u00e3o capazes de operar em diversos modos de v\u00eddeo. A respeito das siglas de modos de v\u00eddeo mais comuns, analise os seguintes itens: I \u2013 CGC: Color Graphics Adapter. II \u2013 EGA: Enhanced Graphics Adapter III \u2013 MCGA: Adaptador de V\u00eddeo Monocrom\u00e1tico IV \u2013 VGA: Video Graphics Array Est\u00e1(\u00e3o) incorreto(s):","provas":[{"id":61199,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-web-designer","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Web Designer - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 09:11:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":1862925,"hashId":"3043458354f39560b645e8fe6940746b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modos de V\u00eddeo: os monitores de v\u00eddeo s\u00e3o capazes de operar em diversos modos de v\u00eddeo. A respeito das siglas de modos de v\u00eddeo mais comuns, analise os seguintes itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 CGC: Color Graphics Adapter. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 EGA: Enhanced Graphics Adapter <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 MCGA: Adaptador de V\u00eddeo Monocrom\u00e1tico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 VGA: Video Graphics Array <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) incorreto(s):<\/p>","resposta":7168812,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e III.","id":7168811,"corpo":"<p>Somente I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II e IV.","id":7168812,"corpo":"<p>Somente II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":7168813,"corpo":"<p>Somente II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV.","id":7168814,"corpo":"<p>Somente I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"nome_clean":"Monitor","oab":false,"nome":"Monitor","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419775,"slug":"informatica-monitor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na NBC T 16, analise as afirmativas abaixo.I. O sistema cont\u00e1bil das entidades do setor p\u00fablico est\u00e1 estruturado nos subsistemas de informa\u00e7\u00f5es: Or\u00e7ament\u00e1rias, Financeiras, Patrimoniais, Custos e de Compensa\u00e7\u00f5es.II. As transa\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico s\u00e3o atos e fatos que promovem altera\u00e7\u00f5es qualitativas ou quantitativas no patrim\u00f4nio das entidades do setor p\u00fablico e podem ser classificadas em econ\u00f4mico-financeiras e administrativas.III. As varia\u00e7\u00f5es patrimoniais s\u00e3o transa\u00e7\u00f5es que promovem altera\u00e7\u00f5es nos elementos patrimoniais das entidades do setor p\u00fablico, podendo ou n\u00e3o afetar o seu resultado.Das afirmativas analisadas, constata-se que","provas":[{"id":61713,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2014-univasf-contador","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 09:18:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1884383,"hashId":"7714188c49f2554763efd8887ae6e1c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na NBC T 16, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sistema cont\u00e1bil das entidades do setor p\u00fablico est\u00e1 estruturado nos subsistemas de informa\u00e7\u00f5es: Or\u00e7ament\u00e1rias, Financeiras, Patrimoniais, Custos e de Compensa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As transa\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico s\u00e3o atos e fatos que promovem altera\u00e7\u00f5es qualitativas ou quantitativas no patrim\u00f4nio das entidades do setor p\u00fablico e podem ser classificadas em econ\u00f4mico-financeiras e administrativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As varia\u00e7\u00f5es patrimoniais s\u00e3o transa\u00e7\u00f5es que promovem altera\u00e7\u00f5es nos elementos patrimoniais das entidades do setor p\u00fablico, podendo ou n\u00e3o afetar o seu resultado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas analisadas, constata-se que<\/p>","resposta":7257441,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas est\u00e3o CORRETAS","id":7257439,"corpo":"<p>todas est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a I e a II est\u00e3o CORRETAS.","id":7257440,"corpo":"<p>apenas a<strong> I <\/strong>e a <strong>II <\/strong>est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a II e a III est\u00e3o CORRETAS.","id":7257441,"corpo":"<p>apenas a<strong> II<\/strong> e a <strong>III<\/strong> est\u00e3o <strong>CORRETAS.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas a I e a III est\u00e3o CORRETAS.","id":7257442,"corpo":"<p>apenas a<strong> I <\/strong>e a<strong> III<\/strong> est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o INCORRETAS.","id":7257443,"corpo":"<p>todas est\u00e3o <strong>INCORRETAS<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Natureza das Transa\u00e7\u00f5es no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Natureza das Transa\u00e7\u00f5es no Setor P\u00fablico","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412199,"slug":"contabilidade-publica-natureza-das-transacoes-no-setor-publico"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412199,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412200,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autentica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica ao usar op\u00e7\u00f5es como \u201cLembre-se de mim\u201d e \u201cContinuar conectado\u201d em s\u00edtios visitados pode representar um risco relacionado ao armazenamento de:","provas":[{"id":61298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 10:26:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1869723,"hashId":"f809797df5ae89e98e5d32a12d320c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autentica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica ao usar op\u00e7\u00f5es como \u201cLembre-se de mim\u201d e \u201cContinuar conectado\u201d em s\u00edtios visitados pode representar um risco relacionado ao armazenamento de:<\/p>","resposta":7196486,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivos de hashes de senhas.","id":7196484,"corpo":"<p>Arquivos de hashes de senhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivos de senhas cifradas.","id":7196485,"corpo":"<p>Arquivos de senhas cifradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cookies.","id":7196486,"corpo":"<p>Cookies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registros de log do sistema.","id":7196487,"corpo":"<p>Registros de log do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usu\u00e1rios.","id":7196488,"corpo":"<p>Usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Cookies","oab":false,"nome":"Cookies","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420027,"slug":"informatica-cookies"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Web Designer","id":6931}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O editor de imagens GIMP (GNU Image Manipulation Program) \u00e9 um software livre cujo formato padr\u00e3o de seus arquivos \u00e9:","provas":[{"id":61199,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-web-designer","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Web Designer - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 10:49:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":1862941,"hashId":"f3b4081738cb2d451e5a3b665db14ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O editor de imagens GIMP (GNU Image Manipulation Program) \u00e9 um software livre cujo formato padr\u00e3o de seus arquivos \u00e9:<\/p>","resposta":7168876,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".sh","id":7168875,"corpo":"<p>.sh<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".xcf","id":7168876,"corpo":"<p>.xcf<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".psd","id":7168877,"corpo":"<p>.psd<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".cdr","id":7168878,"corpo":"<p>.cdr<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":402256,"materia":true,"id":402256,"slug":"sistemas-de-informacao"},{"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":402256,"assunto_raiz":402256,"materia":false,"id":402268,"slug":"sistemas-de-informacao-software-livre"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Licen\u00e7a de Softwares","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Softwares","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405048,"slug":"informatica-licenca-de-softwares"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Sistemas de \u00c1udio, V\u00eddeo e Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Sistemas de \u00c1udio, V\u00eddeo e Multim\u00eddia","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405171,"slug":"informatica-sistemas-de-audio-video-e-multimidia"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":405048,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419847,"slug":"informatica-software-livre"},{"nome_clean":"Licen\u00e7a de Software","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Software","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428970,"slug":"tecnologia-da-informacao-licenca-de-software"},{"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":428970,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428975,"slug":"tecnologia-da-informacao-software-livre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Web Designer","id":6931}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UML \u00e9 uma tentativa de padronizar a modelagem orientada a objetos de forma que qualquer sistema, seja qual for o tipo, possa ser modelado corretamente, com consist\u00eancia, f\u00e1cil de comunicar com outras aplica\u00e7\u00f5es, simples de ser atualizado e compreens\u00edvel. Os relacionamentos ligam as classes\/objetos entre si, criando rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre essas entidades. Os relacionamentos podem ser dos seguintes tipos:I \u2013 Associa\u00e7\u00e3o: \u00c9 uma conex\u00e3o entre classes, e tamb\u00e9m significa que \u00e9 uma conex\u00e3o entre objetos daquelas classes. Em UML, uma associa\u00e7\u00e3o \u00e9 definida com um relacionamento que descreve uma s\u00e9rie de liga\u00e7\u00f5es, onde a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como a sem\u00e2ntica entre as duplas de objetos ligados. II \u2013 Generaliza\u00e7\u00e3o: \u00c9 um relacionamento de um elemento mais geral e outro mais espec\u00edfico. O elemento mais espec\u00edfico pode conter apenas informa\u00e7\u00f5es adicionais. Uma inst\u00e2ncia (um objeto \u00e9 uma inst\u00e2ncia de uma classe) do elemento mais espec\u00edfico pode ser usada onde o elemento mais geral seja permitido. III \u2013 Depend\u00eancia e Refinamentos: Depend\u00eancia \u00e9 um relacionamento entre elementos, um dependente de outro. Uma modifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento independente que afetar\u00e1 diretamente elementos dependentes do anterior. Refinamento \u00e9 um relacionamento entre duas descri\u00e7\u00f5es de uma mesma entidade, mas em n\u00edveis diferentes de abstra\u00e7\u00e3o. Das afirmativas elencadas, est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s).","provas":[{"id":61199,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-web-designer","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Web Designer - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 10:47:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":1862939,"hashId":"44b9748d6889a02bac3323bbe7c612b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A UML \u00e9 uma tentativa de padronizar a modelagem orientada a objetos de forma que qualquer sistema, seja qual for o tipo, possa ser modelado corretamente, com consist\u00eancia, f\u00e1cil de comunicar com outras aplica\u00e7\u00f5es, simples de ser atualizado e compreens\u00edvel. Os relacionamentos ligam as classes\/objetos entre si, criando rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre essas entidades. Os relacionamentos podem ser dos seguintes tipos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Associa\u00e7\u00e3o: \u00c9 uma conex\u00e3o entre classes, e tamb\u00e9m significa que \u00e9 uma conex\u00e3o entre objetos daquelas classes. Em UML, uma associa\u00e7\u00e3o \u00e9 definida com um relacionamento que descreve uma s\u00e9rie de liga\u00e7\u00f5es, onde a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como a sem\u00e2ntica entre as duplas de objetos ligados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Generaliza\u00e7\u00e3o: \u00c9 um relacionamento de um elemento mais geral e outro mais espec\u00edfico. O elemento mais espec\u00edfico pode conter apenas informa\u00e7\u00f5es adicionais. Uma inst\u00e2ncia (um objeto \u00e9 uma inst\u00e2ncia de uma classe) do elemento mais espec\u00edfico pode ser usada onde o elemento mais geral seja permitido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Depend\u00eancia e Refinamentos: Depend\u00eancia \u00e9 um relacionamento entre elementos, um dependente de outro. Uma modifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento independente que afetar\u00e1 diretamente elementos dependentes do anterior. Refinamento \u00e9 um relacionamento entre duas descri\u00e7\u00f5es de uma mesma entidade, mas em n\u00edveis diferentes de abstra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas elencadas, est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s).<\/p>","resposta":7168870,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I.","id":7168867,"corpo":"<p>Somente I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II.","id":7168868,"corpo":"<p>Somente II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III.","id":7168869,"corpo":"<p>Somente I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":7168870,"corpo":"<p>Nenhuma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"nome_clean":"UML - Unified Modeling Language","oab":false,"nome":"UML - Unified Modeling Language","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8033,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml-unified-modeling-language"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Web Designer","id":6931}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DHTML, ou HTML Din\u00e2mico, \u00e9 uma nova tecnologia da Web que torna os elementos da uma p\u00e1gina muito mais din\u00e2micos. O macro de mapa DHTMLEDITING_CMD_ENTRY faz qual comando de edi\u00e7\u00e3o DHTML?","provas":[{"id":61199,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-web-designer","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Web Designer - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 10:47:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":1862928,"hashId":"f67fa1c0ae55bd3b326e4175359d9a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">DHTML, ou HTML Din\u00e2mico, \u00e9 uma nova tecnologia da Web que torna os elementos da uma p\u00e1gina muito mais din\u00e2micos. O macro de mapa DHTMLEDITING_CMD_ENTRY faz qual comando de edi\u00e7\u00e3o DHTML?<\/p>","resposta":7168824,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marca o final de um mapa de comando de edi\u00e7\u00e3o DHTML.","id":7168823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marca o final de um mapa de comando de edi\u00e7\u00e3o DHTML.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mapeia uma ID de comando para um comando de edi\u00e7\u00e3o de HTML.","id":7168824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapeia uma ID de comando para um comando de edi\u00e7\u00e3o de HTML.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicia a defini\u00e7\u00e3o de um mapa de comando de edi\u00e7\u00e3o de DHTML dentro de uma classe.","id":7168825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia a defini\u00e7\u00e3o de um mapa de comando de edi\u00e7\u00e3o de DHTML dentro de uma classe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declara um mapa de comando de edi\u00e7\u00e3o de DHTML em uma classe.","id":7168826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara um mapa de comando de edi\u00e7\u00e3o de DHTML em uma classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de N\u00edvel Superior","id":22554}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No par\u00e1grafo 13, a palavra however, pode ser traduzida como:","provas":[{"id":61174,"cargo":{"descricao":"Fiscal de N\u00edvel Superior","id":22554},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-fiscal-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Fiscal de N\u00edvel Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:16:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1863543,"hashId":"8ff5cf0b3929c62087a91fe1cb3f346a","enunciado":"<p>No par\u00e1grafo 13, a palavra <em>however<\/em>, pode ser traduzida como:<\/p>","resposta":7171069,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no entanto.","id":7171069,"corpo":"<p>no entanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em resumo.","id":7171070,"corpo":"<p>em resumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalizando.","id":7171071,"corpo":"<p>finalizando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dessa maneira.","id":7171072,"corpo":"<p>dessa maneira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas cinco(5) quest\u00f5es:House of Representatives Approves Civil Right Framework for the Internet in Brazil 03\/26\/2014 - 09H081 After two years and seven months of struggles, negotiations and intense lobbying, the House of Representatives approved late on Tuesday (25) the main text in the Civil Right Framework for the Internet. The text now goes for Senate approval.2 The proposal is like a Constitution, with established principles, guarantees, rights and duties in the web. Deputies removed all suggested changes.3 The Civil Right Framework for the Internet became controversial because of contrary interests from thegovernment, telecommunications companies, Internet sites, Federal Police and Public Ministry, in addition to consumer protection entities.4 With so many fronts involved and far from a consensus, the issue blocked the vote and other proposals at the House of Representatives for five months.5 In recent weeks, the government gave in when it came to the priority points and negotiated positions, releasing funds for works sponsored by Congressmen in the budget in an attempt to empty the huge number of allies in the House and move forward with the discussion at hand, considered vital to strengthen Dilma Rousseff discourse against espionage.NEGOTIATION 6 The greatest resistance to the text was brought by PMDB, the political arty advocated changes in terms of web neutrality-a term used to indicate that the connection speed cannot vary according to the program or website accessed by the user.7 It is a popular measure for users, but contested by telephone companies since they would like to sell packages according to the level of consumption of each user.8 With this, telcos are required to maintain consumption out of the equation. Thus, users can navigate whenever they want in the limit of their data and speed package.9 The Brazilian Executive Power accepted to set standards for regulatory neutrality and established a presidential decree that will detail the concept of neutrality, without much change in the content. Behind the scenes, the move was interpreted as an honorable PMDB exit.10 Another modification sponsored by the government in order to avoid a defeat in the House was the removal of the requirement for nationalization of data users storage centers. That was one of the measures advocated by President Dilma Rousseff as a way to respond to news of U.S. spying against Brazilian authorities.11 The original version stated that an Executive decree would regulate the obligation of companies like Google and Facebook to keep user data storage structure in the country.12 To do this they would have to replicate in the country a structure that is similar to other countries including the United States. According to the government the measure would give greater protection to data from the country.13 It was decided, however, that the data will be submitted to Brazilian law. The project aso rejects contractual terms of any program that does not offer the user an alternative to appeal to the Brazilian forum if an user finds problems with the provision of services in Brazil.14 For months, technology companies have been lobbying Congress to overturn the requirement, with the argument that would represent exorbitant spending.15 Even without ensuring the implementation of data centers in the country, the president wants to use the framework as an international flag, to defend web communication, confronting allegations of violations of her electronic and telephone communications by the American security agency.16 The government will work to accelerate the vote on the proposal in the Senate since the project is vital to strengthen Dilma Rousseff discourse against espionage. In April, Brazil will host the international conference on Internet governance, and the government wants to introduce the new law during the event.Fonte:http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/internacional\/en\/brazil\/2014\/03\/1431053-house-of-representatives-approvescivil-right-framework-for-the-internet-in-brazil.shtml Acesso em: 17\/05\/2014","id":471156,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas cinco(5) quest\u00f5es:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>House of Representatives Approves Civil Right Framework for the Internet in Brazil <\/strong><\/p><p><strong>03\/26\/2014 - 09H08<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 After two years and seven months of struggles, negotiations and intense lobbying, the House of Representatives approved late on Tuesday (25) the main text in the Civil Right Framework for the Internet. The text now goes for Senate approval.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 The proposal is like a Constitution, with established principles, guarantees, rights and duties in the web. Deputies removed all suggested changes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 The Civil Right Framework for the Internet became controversial because of contrary interests from the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">government, telecommunications companies, Internet sites, Federal Police and Public Ministry, in addition to consumer protection entities.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 With so many fronts involved and far from a consensus, the issue blocked the vote and other proposals at the House of Representatives for five months.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 In recent weeks, the government gave in when it came to the priority points and negotiated positions, releasing funds for works sponsored by Congressmen in the budget in an attempt to empty the huge number of allies in the House and move forward with the discussion at hand, considered vital to strengthen Dilma Rousseff discourse against espionage.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>NEGOTIATION <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 The greatest resistance to the text was brought by PMDB, the political arty advocated changes in terms of web neutrality-a term used to indicate that the connection speed cannot vary according to the program or website accessed by the user.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 It is a popular measure for users, but contested by telephone companies since they would like to sell packages according to the level of consumption of each user.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 With this, telcos are required to maintain consumption out of the equation. Thus, users can navigate whenever they want in the limit of their data and speed package.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 The Brazilian Executive Power accepted to set standards for regulatory neutrality and established a presidential decree that will detail the concept of neutrality, without much change in the content. Behind the scenes, the move was interpreted as an honorable PMDB exit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Another modification sponsored by the government in order to avoid a defeat in the House was the removal of the requirement for nationalization of data users storage centers. That was one of the measures advocated by President Dilma Rousseff as a way to respond to news of U.S. spying against Brazilian authorities.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 The original version stated that an Executive decree would regulate the obligation of companies like Google and Facebook to keep user data storage structure in the country.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 To do this they would have to replicate in the country a structure that is similar to other countries including the United States. According to the government the measure would give greater protection to data from the country.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 It was decided, however, that the data will be submitted to Brazilian law. The project aso rejects contractual terms of any program that does not offer the user an alternative to appeal to the Brazilian forum if an user finds problems with the provision of services in Brazil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 For months, technology companies have been lobbying Congress to overturn the requirement, with the argument that would represent exorbitant spending.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Even without ensuring the implementation of data centers in the country, the president wants to use the framework as an international flag, to defend web communication, confronting allegations of violations of her electronic and telephone communications by the American security agency.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 The government will work to accelerate the vote on the proposal in the Senate since the project is vital to strengthen Dilma Rousseff discourse against espionage. In April, Brazil will host the international conference on Internet governance, and the government wants to introduce the new law during the event.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte:http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/internacional\/en\/brazil\/2014\/03\/1431053-house-of-representatives-approvescivil-right-framework-for-the-internet-in-brazil.shtml Acesso em: 17\/05\/2014<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The pronoun \u2018That\u2019 (l.01) refers to which idea?","provas":[{"id":61298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:15:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1869705,"hashId":"a477d0f5865760a9353e278b7a0fd27b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The pronoun \u2018That\u2019 (l.01) refers to which idea?<\/p>","resposta":7196394,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"You have to rethink your passwords in order to stay safe on the Internet.","id":7196394,"corpo":"<p>You have to rethink your passwords in order to stay safe on the Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"You should be a security researcher and an ethical hacker","id":7196395,"corpo":"<p>You should be a security researcher and an ethical hacker<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"You should remember just one password.","id":7196396,"corpo":"<p>You should remember just one password.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Your passwords should be 30 to 50 characters long.","id":7196397,"corpo":"<p>Your passwords should be 30 to 50 characters long.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"There is an encrypted database to store dozen of other passwords. ","id":7196398,"corpo":"<p>There is an encrypted database to store dozen of other passwords. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: Answer questions 19 to 23 based on the following text.Want to stay safe on the Internet? It's time to rethink all your passwords.asdasThat's what David Kennedy did. He's a security researcher and \"ethical hacker,\" and he remembers onlyone password: it unlocks a password vault, an encrypted database that stores dozens of his otherpasswords. Each one ranges from 30 to 50 characters long. \"Even if hackers got access, it's protected andencrypted and keeps it in encrypted format,\" said Kennedy, who has the tech skills to crack passwordseasily.asdasWeb security tools are increasingly in focus as people scramble to change their passwords after asoftware bug called Heartbleed, which enabled security holes on sites thought to be secure. Along withstrong passwords and safe password storage, Kennedy also says 2-factor verification is a must for anyonesigning in to a website. With this process, you enter your regular password, but that triggers a text messageor a phone call with an additional code you must enter before signing on.asdasRobert Hansen, Vice President of Labs, WhiteHat Security, advises people not to use the samepassword for different websites. As a security researcher who ________ hacker communities, Hansen isextreme when it comes to his own security. \"When I close my browser, the cache and cookies are removed...all third party cookies are removed,\" he said. \"All ads are removed. All tracking systems are disabled.\"asdasBoth Kennedy and Hansen agree: in an increasingly hackable web, passwords are antiquated. \"We needto move to different technologies that support something other than a password,\" Kennedy said. Onesolution: biometrics. Apple's iPhone 5s and Samsung Galaxy S5 ________ a fingerprint scanner. Othercompanies are also building out biometric technology. A company called Bionym recently created a wristband that _________ a user's cardiac rhythm for authentication purposes.asdasBut passwords aren't going anywhere any time soon, Kennedy said, and the impact of the Heartbleedbug will be felt for a long time. \"Heartbleed is probably one of the largest security exposures that we've everseen,\" he said. \"It's a big deal and it's not going away soon.\"(Source: Laurie Segall - http:\/\/money.cnn.com\/2014\/04\/21\/technology\/hackers-heartbleed\/index.html \u2013 Adapted)","id":471954,"enunciado":"<p><strong>Instruction: Answer questions 19 to 23 based on the following text.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Want to stay safe on the Internet? It's time to rethink all your passwords.<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>That's what David Kennedy did. He's a security researcher and \"ethical hacker,\" and he remembers only<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>one password: it unlocks a password vault, an encrypted database that stores dozens of his other<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passwords. Each one ranges from 30 to 50 characters long. \"Even if hackers got access, it's protected and<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encrypted and keeps it in encrypted format,\" said Kennedy, who has the tech skills to crack passwords<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>easily.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Web security tools are increasingly in focus as people scramble to change their passwords after a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>software bug called Heartbleed, which enabled security holes on sites thought to be secure. Along with<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>strong passwords and safe password storage, Kennedy also says 2-factor verification is a must for anyone<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>signing in to a website. With this process, you enter your regular password, but that triggers a text message<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or a phone call with an additional code you must enter before signing on.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Robert Hansen, Vice President of Labs, WhiteHat Security, advises people not to use the same<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>password for different websites. As a security researcher who ________ hacker communities, Hansen is<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extreme when it comes to his own security. \"When I close my browser, the cache and cookies are removed...<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>all third party cookies are removed,\" he said. \"All ads are removed. All tracking systems are disabled.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>Both Kennedy and Hansen agree: in an increasingly hackable web, passwords are antiquated. \"We need<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>to move to different technologies that support something other than a password,\" Kennedy said. One<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solution: biometrics. Apple's iPhone 5s and Samsung Galaxy S5 ________ a fingerprint scanner. Other<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>companies are also building out biometric technology. A company called Bionym recently created a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> wristband that _________ a user's cardiac rhythm for authentication purposes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdas<\/span>But passwords aren't going anywhere any time soon, Kennedy said, and the impact of the Heartbleed<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bug will be felt for a long time. \"Heartbleed is probably one of the largest security exposures that we've ever<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seen,\" he said. \"It's a big deal and it's not going away soon.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Source: Laurie Segall - http:\/\/money.cnn.com\/2014\/04\/21\/technology\/hackers-heartbleed\/index.html \u2013 Adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, o fato descrito no texto:","provas":[{"id":61016,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Programador de Computador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:17:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1856797,"hashId":"00fe7adfd5db4e2c95de61165aa31f1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo, o fato descrito no texto:<\/p>","resposta":7140256,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 ocorrendo nesse momento;","id":7140254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 ocorrendo nesse momento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"j\u00e1 aconteceu em tempos passados;","id":7140255,"corpo":"<p>j\u00e1 aconteceu em tempos passados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sendo previsto para acontecer;","id":7140256,"corpo":"<p>est\u00e1 sendo previsto para acontecer;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve acontecer no futuro pr\u00f3ximo.","id":7140257,"corpo":"<p>n\u00e3o deve acontecer no futuro pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ THE TEXT BELOW AND ANSWER QUESTIONS 11 to 15: Ocean Drones On the Lookout for Hurricanes Sep 12, 2013 04:04 AMAquatic drones, known as gliders, will soon surf the waves and dive into the deep from Nova Scotia to Georgia. The gliders will collect data during the peak of the Atlantic hurricane season. By recording conditions in the middle of a storm the gliders will help oceanographers forecast storm intensity during future storm seasons.The National Oceanic and Atmospheric Administration (NOAA), Rutgers University and their partners will release 12 to 16 gliders this month. The diving drones will stay at sea for three to eight weeks. While collecting data on sea conditions during storms, the research robots will also monitor aquatic animal migrations.(http:\/\/news.discovery.com\/earth\/weather-extreme-events\/ diving-drones-keep-an-eye-on-hurricanes-130912.htm)","id":470446,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>READ THE TEXT BELOW AND ANSWER QUESTIONS 11 to 15: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ocean Drones On the Lookout for Hurricanes <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Sep 12, 2013 04:04 AM<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61016\/grupo-questao\/470446-20210819110121000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 435px;\"><colgroup><col width=\"435\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-egy6\"><td data-row=\"row-egy6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egy6\" data-cell=\"cell-19vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aquatic drones, known as gliders, will soon surf the waves and dive into the deep from Nova Scotia to Georgia. The gliders will collect data during the peak of the Atlantic hurricane season. By recording conditions in the middle of a storm the gliders will help oceanographers forecast storm intensity during future storm seasons.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egy6\" data-cell=\"cell-19vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">The National Oceanic and Atmospheric Administration (NOAA), Rutgers University and their partners will release 12 to 16 gliders this month. The diving drones will stay at sea for three to eight weeks. While collecting data on sea conditions during storms, the research robots will also monitor aquatic animal migrations.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egy6\" data-cell=\"cell-19vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egy6\" data-cell=\"cell-19vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(http:\/\/news.discovery.com\/earth\/weather-extreme-events\/ diving-drones-keep-an-eye-on-hurricanes-130912.htm)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ve\u00edculo n\u00e3o tripulado mencionado no texto se destina a coletar dados:","provas":[{"id":61016,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Programador de Computador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:17:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1856802,"hashId":"bfee4276e9eb1b7bffb151fa352831be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ve\u00edculo n\u00e3o tripulado mencionado no texto se destina a coletar dados:<\/p>","resposta":7140274,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante tempestades;","id":7140274,"corpo":"<p>durante tempestades;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em dias de sol;","id":7140275,"corpo":"<p>em dias de sol;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sob granizo;","id":7140276,"corpo":"<p>sob granizo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na neve.","id":7140277,"corpo":"<p>na neve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ THE TEXT BELOW AND ANSWER QUESTIONS 11 to 15: Ocean Drones On the Lookout for Hurricanes Sep 12, 2013 04:04 AMAquatic drones, known as gliders, will soon surf the waves and dive into the deep from Nova Scotia to Georgia. The gliders will collect data during the peak of the Atlantic hurricane season. By recording conditions in the middle of a storm the gliders will help oceanographers forecast storm intensity during future storm seasons.The National Oceanic and Atmospheric Administration (NOAA), Rutgers University and their partners will release 12 to 16 gliders this month. The diving drones will stay at sea for three to eight weeks. While collecting data on sea conditions during storms, the research robots will also monitor aquatic animal migrations.(http:\/\/news.discovery.com\/earth\/weather-extreme-events\/ diving-drones-keep-an-eye-on-hurricanes-130912.htm)","id":470446,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>READ THE TEXT BELOW AND ANSWER QUESTIONS 11 to 15: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ocean Drones On the Lookout for Hurricanes <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Sep 12, 2013 04:04 AM<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61016\/grupo-questao\/470446-20210819110121000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 435px;\"><colgroup><col width=\"435\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-egy6\"><td data-row=\"row-egy6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egy6\" data-cell=\"cell-19vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aquatic drones, known as gliders, will soon surf the waves and dive into the deep from Nova Scotia to Georgia. The gliders will collect data during the peak of the Atlantic hurricane season. By recording conditions in the middle of a storm the gliders will help oceanographers forecast storm intensity during future storm seasons.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egy6\" data-cell=\"cell-19vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">The National Oceanic and Atmospheric Administration (NOAA), Rutgers University and their partners will release 12 to 16 gliders this month. The diving drones will stay at sea for three to eight weeks. While collecting data on sea conditions during storms, the research robots will also monitor aquatic animal migrations.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egy6\" data-cell=\"cell-19vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-egy6\" data-cell=\"cell-19vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(http:\/\/news.discovery.com\/earth\/weather-extreme-events\/ diving-drones-keep-an-eye-on-hurricanes-130912.htm)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Almoxarife","id":5589}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 essencial para todas as organiza\u00e7\u00f5es conseguirem resultados satisfat\u00f3rios e atuarem com estoques bem gerenciados. Assinale a alternativa que apresenta um princ\u00edpio da gest\u00e3o de estoques. ","provas":[{"id":59645,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Almoxarife","id":5589},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-tecnico-operacional-area-almoxarife-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Almoxarife - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 14:39:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1817641,"hashId":"0913d96405a0a868d6db6963ae8ec2c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 essencial para todas as organiza\u00e7\u00f5es conseguirem resultados satisfat\u00f3rios e atuarem com estoques bem gerenciados. Assinale a alternativa que apresenta um princ\u00edpio da gest\u00e3o de estoques. <\/p>","resposta":6967571,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o de temperatura ambiental.","id":6967567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o de temperatura ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede de distribui\u00e7\u00e3o.","id":6967568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualidade do fornecedor.","id":6967569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade do fornecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualidade das linhas de produ\u00e7\u00e3o.","id":6967570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade das linhas de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o de demanda. ","id":6967571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o de demanda. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos agentes p\u00fablicos e da improbidade administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24354,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2014-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824450,"hashId":"5e8dc5157fd7b47b48a1e0a484340b2e","enunciado":"<p>A respeito dos agentes p\u00fablicos e da improbidade administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2845077,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regra da aposentadoria compuls\u00f3ria por idade aplica-se ao servidor p\u00fablico que ocupe exclusivamente cargo em comiss\u00e3o.","id":2845073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra da aposentadoria compuls\u00f3ria por idade aplica-se ao servidor p\u00fablico que ocupe exclusivamente cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo entendimento do STJ, n\u00e3o configura ato de improbidade administrativa a conduta de professor da rede p\u00fablica de ensino que, aproveitando-se dessa condi\u00e7\u00e3o, assedie sexualmente seus alunos.","id":2845074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo entendimento do STJ, n\u00e3o configura ato de improbidade administrativa a conduta de professor da rede p\u00fablica de ensino que, aproveitando-se dessa condi\u00e7\u00e3o, assedie sexualmente seus alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os candidatos com a defici\u00eancia denominada p\u00e9 torto cong\u00eanito bilateral n\u00e3o t\u00eam direito a concorrer \u00e0s vagas em concurso p\u00fablico reservadas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, pois, segundo o STJ, tal anomalia constitui mero problema est\u00e9tico, que n\u00e3o produz dificuldade para o desempenho de fun\u00e7\u00f5es.","id":2845075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os candidatos com a defici\u00eancia denominada p\u00e9 torto cong\u00eanito bilateral n\u00e3o t\u00eam direito a concorrer \u00e0s vagas em concurso p\u00fablico reservadas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, pois, segundo o STJ, tal anomalia constitui mero problema est\u00e9tico, que n\u00e3o produz dificuldade para o desempenho de fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso se determine, no edital de concurso, que as comunica\u00e7\u00f5es com os candidatos devam ocorrer unicamente por meio da imprensa oficial, \u00e9 poss\u00edvel exigir que o candidato acompanhe diariamente, no di\u00e1rio oficial, qualquer refer\u00eancia ao seu nome durante a vig\u00eancia do concurso.","id":2845076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso se determine, no edital de concurso, que as comunica\u00e7\u00f5es com os candidatos devam ocorrer unicamente por meio da imprensa oficial, \u00e9 poss\u00edvel exigir que o candidato acompanhe diariamente, no di\u00e1rio oficial, qualquer refer\u00eancia ao seu nome durante a vig\u00eancia do concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico \u00e9 garantido o direito ao recebimento de aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de f\u00e9rias.","id":2845077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico \u00e9 garantido o direito ao recebimento de aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338231,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/824450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artes Marciais","id":11981},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artesenato","id":11982},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Biscuit","id":11983},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Corte e Costura","id":11984},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":11985},{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Viol\u00e3o","id":11986},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos","id":11987}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje, infelizmente, nosso planeta apresenta v\u00e1rios problemas ambientais, muitos deles provocados por diversas a\u00e7\u00f5es humanas, os quais afetam a fauna, a flora, o solo, as \u00e1guas, o ar etc. Diante dos problemas ambientais vividos em nossa sociedade, analise. I. A chuva \u00e1cida ocorre nos polos petroqu\u00edmicos, onde diversas subst\u00e2ncias t\u00f3xicas s\u00e3o lan\u00e7adas pr\u00f3ximas ao leito de um rio. II. As principais causas do desmatamento s\u00e3o a explora\u00e7\u00e3o da madeira e a expans\u00e3o da agropecu\u00e1ria, seguidas pelo crescimento das cidades, pela constru\u00e7\u00e3o de grandes obras, como estradas e barragens de hidrel\u00e9tricas, e pela minera\u00e7\u00e3o. III. O fen\u00f4meno da desertifica\u00e7\u00e3o ocorre na redu\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o e da capacidade produtiva do solo, principalmente em regi\u00f5es \u00e1ridas, semi\u00e1ridas e sub-\u00famidas, causadas apenas por mudan\u00e7as naturais. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":22908,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Agente Administrativo - 2014"},{"id":22920,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artes Marciais","id":11981},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-artes-marciais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artes Marciais - 2014"},{"id":22921,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artesenato","id":11982},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-artesenato","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Artesenato - 2014"},{"id":22922,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Biscuit","id":11983},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-biscuit","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Biscuit - 2014"},{"id":22923,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Corte e Costura","id":11984},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-corte-e-costura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Corte e Costura - 2014"},{"id":22924,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":11985},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-danca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2014"},{"id":22925,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Viol\u00e3o","id":11986},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-oficinas-area-violao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Oficinas - \u00c1rea Viol\u00e3o - 2014"},{"id":22926,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos","id":11987},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-servicos-diversos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768782,"hashId":"69b1adefdc5ea6d95c04a658d47074e7","enunciado":"<P>Hoje, infelizmente, nosso planeta apresenta v\u00e1rios problemas ambientais, muitos deles provocados por diversas a\u00e7\u00f5es humanas, os quais afetam a fauna, a flora, o solo, as \u00e1guas, o ar etc. Diante dos problemas ambientais vividos em nossa sociedade, analise. <\/P>\r\n<P>I. A chuva \u00e1cida ocorre nos polos petroqu\u00edmicos, onde diversas subst\u00e2ncias t\u00f3xicas s\u00e3o lan\u00e7adas pr\u00f3ximas ao leito de um rio. <\/P>\r\n<P>II. As principais causas do desmatamento s\u00e3o a explora\u00e7\u00e3o da madeira e a expans\u00e3o da agropecu\u00e1ria, seguidas pelo crescimento das cidades, pela constru\u00e7\u00e3o de grandes obras, como estradas e barragens de hidrel\u00e9tricas, e pela minera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. O fen\u00f4meno da desertifica\u00e7\u00e3o ocorre na redu\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o e da capacidade produtiva do solo, principalmente em regi\u00f5es \u00e1ridas, semi\u00e1ridas e sub-\u00famidas, causadas apenas por mudan\u00e7as naturais. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2665194,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2665193,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":2665194,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2665195,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III .","id":2665196,"corpo":"I e III .","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2665197,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325956,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/768782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea 3\u00aa Categoria","id":12020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os t\u00edtulos de cr\u00e9dito, considere: I. A exigibilidade do t\u00edtulo endossado pressup\u00f5e que necessariamente se escreva o nome do titular favorecido, isto \u00e9, do endossat\u00e1rio a quem transferido o t\u00edtulo. II. O possuidor de t\u00edtulo ao portador tem direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o nele indicada, mediante a sua simples apresenta\u00e7\u00e3o ao devedor, sendo devida a presta\u00e7\u00e3o ainda que o t\u00edtulo tenha entrado em circula\u00e7\u00e3o contra a vontade do emitente. III. O devedor s\u00f3 poder\u00e1 opor ao portador do t\u00edtulo exce\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal ou em nulidade de sua obriga\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":21051,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea 3\u00aa Categoria","id":12020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2014-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-3a-categoria-prova-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea 3\u00aa Categoria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773314,"hashId":"3c17e16b7812ddbad49d813dee1fb694","enunciado":"<P>Sobre os t\u00edtulos de cr\u00e9dito, considere: <\/P>\r\n<P>I. A exigibilidade do t\u00edtulo endossado pressup\u00f5e que necessariamente se escreva o nome do titular favorecido, isto \u00e9, do endossat\u00e1rio a quem transferido o t\u00edtulo. <\/P>\r\n<P>II. O possuidor de t\u00edtulo ao portador tem direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o nele indicada, mediante a sua simples apresenta\u00e7\u00e3o ao devedor, sendo devida a presta\u00e7\u00e3o ainda que o t\u00edtulo tenha entrado em circula\u00e7\u00e3o contra a vontade do emitente. <\/P>\r\n<P>III. O devedor s\u00f3 poder\u00e1 opor ao portador do t\u00edtulo exce\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal ou em nulidade de sua obriga\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":2682890,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":2682887,"corpo":"III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2682888,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2682889,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2682890,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":2682891,"corpo":"I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326864,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/773314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Estadual n\u00ba 5.427\/2009, aplica-se ao instituto da delega\u00e7\u00e3o o seguinte normativo:","provas":[{"id":59935,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-rj-rj-2014-cepeurj-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEAP RJ - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1805554,"hashId":"c5877e9dcd818aa98e6355216faa1a6f","enunciado":"<p>Nos termos da Lei Estadual n\u00ba 5.427\/2009, aplica-se ao instituto da delega\u00e7\u00e3o o seguinte normativo:<\/p>","resposta":6911629,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato de delega\u00e7\u00e3o e sua revoga\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser publicados no portal da transpar\u00eancia","id":6911627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de delega\u00e7\u00e3o e sua revoga\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser publicados no portal da transpar\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser admitida por meio de conv\u00eanio ou outros atos multilaterais.","id":6911628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser admitida por meio de conv\u00eanio ou outros atos multilaterais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o devem mencionar explicitamente esta qualidade e considerar-se-\u00e3o editadas pelo delegante.","id":6911629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o devem mencionar explicitamente esta qualidade e considerar-se-\u00e3o editadas pelo delegante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ato de delega\u00e7\u00e3o \u00e9 revog\u00e1vel em at\u00e9 30 dias de sua edi\u00e7\u00e3o por qualquer autoridade p\u00fablica estadual.","id":6911630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de delega\u00e7\u00e3o \u00e9 revog\u00e1vel em at\u00e9 30 dias de sua edi\u00e7\u00e3o por qualquer autoridade p\u00fablica estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A delega\u00e7\u00e3o ser\u00e1 admitida por tempo determinado somente nas situa\u00e7\u00f5es previstas em lei espec\u00edfica.","id":6911631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A delega\u00e7\u00e3o ser\u00e1 admitida por tempo determinado somente nas situa\u00e7\u00f5es previstas em lei espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Estadual 5.427\/2009 - ESTABELECE NORMAS SOBRE ATOS E PROCESSOS ADMINISTRATIVOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.","oab":false,"nome":"Lei Estadual 5.427\/2009 - ESTABELECE NORMAS SOBRE ATOS E PROCESSOS ADMINISTRATIVOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400366,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-5-427-2009-estabelece-normas-sobre-atos-e-processos-administrativos-no-ambito-do-estado-do-rio-de-janeiro-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1805554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Dois mil quil\u00f4metros ao sul, em Ara\u00e7atuba (SP), a prefeitura conseguiu terminar a reforma de um Restaurante Popular, capaz de servir at\u00e9 300 pratos de comida por dia. A obra custou R$ 1 milh\u00e3o. Atravessou longos 28 meses, na cad\u00eancia de fal\u00eancia de fornecedores, mudan\u00e7as no projeto e licita\u00e7\u00f5es refeitas. Est\u00e1 pronto, mas continuar\u00e1 fechado. At\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o federal\u201d.No par\u00e1grafo acima est\u00e3o sublinhadas algumas formas verbais; sobre essas formas, a afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855414,"hashId":"2e4ca5c064d15af3f52c17ae04ba0159","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Dois mil quil\u00f4metros ao sul, em Ara\u00e7atuba (SP), a prefeitura <u>conseguiu terminar<\/u> a reforma de um Restaurante Popular, <u>capaz de servir<\/u> at\u00e9 300 pratos de comida por dia. A obra <u>custou<\/u> R$ 1 milh\u00e3o. <u>Atravessou<\/u> longos 28 meses, na cad\u00eancia de fal\u00eancia de fornecedores, mudan\u00e7as no projeto e licita\u00e7\u00f5es refeitas. <u>Est\u00e1<\/u> pronto, mas <u>continuar\u00e1<\/u> fechado. At\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o federal\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No par\u00e1grafo acima est\u00e3o sublinhadas algumas formas verbais; sobre essas formas, a afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":7134857,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as formas \u201ccapaz de servir\u201d e \u201cest\u00e1\u201d se referem ao mesmo agente.","id":7134857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as formas \u201ccapaz de servir\u201d e \u201cest\u00e1\u201d se referem ao mesmo agente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as formas verbais \u201cest\u00e1\u201d e \u201ccontinuar\u00e1\u201d t\u00eam \u201cobra\u201d como agente.","id":7134858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as formas verbais \u201cest\u00e1\u201d e \u201ccontinuar\u00e1\u201d t\u00eam \u201cobra\u201d como agente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es verbais \u201ccustou\u201d e \u201catravessou\u201d possuem agentes diferentes.","id":7134859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es verbais \u201ccustou\u201d e \u201catravessou\u201d possuem agentes diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas primeiras s\u00e3o atribu\u00eddas ao mesmo agente.","id":7134860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas primeiras s\u00e3o atribu\u00eddas ao mesmo agente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PARA TUDO E PARA TODOS Jos\u00e9 Casado, O Globo, 21\/01\/2014\t\"Quando ronca, o motor do caminh\u00e3o ecoa trovoada. \u00c9 s\u00f3 lembran\u00e7a \u2013 esperan\u00e7a de sertanejo. S\u00e3o 8.558 \u201cpipeiros\u201d contratados pelo governo para levar \u00e1gua a 1.087 lugarejos, onde a caatinga estende-se \u201cde um vermelho indeciso salpicado de manchas brancas que eram ossadas\u201d \u2013 como descreveu o alagoano Graciliano Ramos 76 anos atr\u00e1s. A vida continua na seca.\tNos \u00faltimos tr\u00eas meses, os \u201cpipeiros\u201d desapareceram de algumas \u00e1reas do sert\u00e3o cearense. A Assembleia Legislativa recebeu relatos de quatro dezenas de casos e identificou a origem do problema: os contratados n\u00e3o prestaram contas ao governo. Seguiu-se um \u201crigoroso inqu\u00e9rito administrativo\u201d. At\u00e9 acabar, n\u00e3o sai pagamento. Muito menos \u201cpipa\u201d.\tFaz tempo que as \u00faltimas arriba\u00e7\u00f5es sumiram do c\u00e9u azul. Na vida em tempo de seca braba, fartura s\u00f3 de sede. E de burocracia.\tMais abaixo, em Natal (RN), o governo anuncia a devolu\u00e7\u00e3o de verbas federais (R$ 10 milh\u00f5es, com juros). O dinheiro n\u00e3o foi investido, como previsto, em seguran\u00e7a p\u00fablica estadual \u201cdevido a fatores burocr\u00e1ticos\u201d.\tDois mil quil\u00f4metros ao sul, em Ara\u00e7atuba (SP), a prefeitura conseguiu terminar a reforma de um Restaurante Popular, capaz de servir at\u00e9 300 pratos de comida por dia. A obra custou R$ 1 milh\u00e3o. Atravessou longos 28 meses, na cad\u00eancia de fal\u00eancia de fornecedores, mudan\u00e7as no projeto e licita\u00e7\u00f5es refeitas. Est\u00e1 pronto, mas continuar\u00e1 fechado. At\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o federal.\t(....) H\u00e1 47 anos, por decreto da ditadura, aboliu-se a exig\u00eancia de reconhecimento de firma em documentos. Agora, 17 mil dias depois a Receita Federal anuncia em portaria que, em oito semanas, vai cumprir essa regra de boa-f\u00e9 nas rela\u00e7\u00f5es com os contribuintes. Com uma exce\u00e7\u00e3o, ressalva: \u201cNos casos em que a lei determine\u201d.\tRegulamentos n\u00e3o faltam. Foram editados 4,7 milh\u00f5es desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, calcula o Instituto Brasileiro do Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 524 novos por dia. Na elei\u00e7\u00e3o presidencial de outubro o pa\u00eds dever\u00e1 somar 5 milh\u00f5es de leis e normas, para tudo e para todos. \u00c9 um caso de suic\u00eddio nacional por asfixia burocr\u00e1tica.","id":470277,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>PARA TUDO E PARA TODOS <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 Casado, O Globo, 21\/01\/2014<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Quando ronca, o motor do caminh\u00e3o ecoa trovoada. \u00c9 s\u00f3 lembran\u00e7a \u2013 esperan\u00e7a de sertanejo. S\u00e3o 8.558 \u201cpipeiros\u201d contratados pelo governo para levar \u00e1gua a 1.087 lugarejos, onde a caatinga estende-se \u201cde um vermelho indeciso salpicado de manchas brancas que eram ossadas\u201d \u2013 como descreveu o alagoano Graciliano Ramos 76 anos atr\u00e1s. A vida continua na seca.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNos \u00faltimos tr\u00eas meses, os \u201cpipeiros\u201d desapareceram de algumas \u00e1reas do sert\u00e3o cearense. A Assembleia Legislativa recebeu relatos de quatro dezenas de casos e identificou a origem do problema: os contratados n\u00e3o prestaram contas ao governo. Seguiu-se um \u201crigoroso inqu\u00e9rito administrativo\u201d. At\u00e9 acabar, n\u00e3o sai pagamento. Muito menos \u201cpipa\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFaz tempo que as \u00faltimas arriba\u00e7\u00f5es sumiram do c\u00e9u azul. Na vida em tempo de seca braba, fartura s\u00f3 de sede. E de burocracia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMais abaixo, em Natal (RN), o governo anuncia a devolu\u00e7\u00e3o de verbas federais (R$ 10 milh\u00f5es, com juros). O dinheiro n\u00e3o foi investido, como previsto, em seguran\u00e7a p\u00fablica estadual \u201cdevido a fatores burocr\u00e1ticos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDois mil quil\u00f4metros ao sul, em Ara\u00e7atuba (SP), a prefeitura conseguiu terminar a reforma de um Restaurante Popular, capaz de servir at\u00e9 300 pratos de comida por dia. A obra custou R$ 1 milh\u00e3o. Atravessou longos 28 meses, na cad\u00eancia de fal\u00eancia de fornecedores, mudan\u00e7as no projeto e licita\u00e7\u00f5es refeitas. Est\u00e1 pronto, mas continuar\u00e1 fechado. At\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o federal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t(....) H\u00e1 47 anos, por decreto da ditadura, aboliu-se a exig\u00eancia de reconhecimento de firma em documentos. Agora, 17 mil dias depois a Receita Federal anuncia em portaria que, em oito semanas, vai cumprir essa regra de boa-f\u00e9 nas rela\u00e7\u00f5es com os contribuintes. Com uma exce\u00e7\u00e3o, ressalva: \u201cNos casos em que a lei determine\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tRegulamentos n\u00e3o faltam. Foram editados 4,7 milh\u00f5es desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, calcula o Instituto Brasileiro do Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 524 novos por dia. Na elei\u00e7\u00e3o presidencial de outubro o pa\u00eds dever\u00e1 somar 5 milh\u00f5es de leis e normas, para tudo e para todos. \u00c9 um caso de suic\u00eddio nacional por asfixia burocr\u00e1tica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o de \u201cPaulo \u00e9 botafoguense e gosta de cinema\u201d \u00e9:","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855430,"hashId":"eadf0367160a0424f67ecd909a54bc14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o de \u201cPaulo \u00e9 botafoguense e gosta de cinema\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":7134932,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense e n\u00e3o gosta de cinema","id":7134930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense e n\u00e3o gosta de cinema<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense mas gosta de cinema","id":7134931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense mas gosta de cinema<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense ou n\u00e3o gosta de cinema ","id":7134932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense ou n\u00e3o gosta de cinema <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o gosta de cinema","id":7134933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo n\u00e3o gosta de cinema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o de \u201cse Joaquim passa no concurso ent\u00e3o faz uma viagem\u201d \u00e9:","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855434,"hashId":"dda1b508ce71aabb2783d165f5497c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o de \u201cse Joaquim passa no concurso ent\u00e3o faz uma viagem\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":7134949,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joaquim n\u00e3o passa no concurso e n\u00e3o viaja","id":7134948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim n\u00e3o passa no concurso e n\u00e3o viaja<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joaquim passa no concurso e n\u00e3o viaja","id":7134949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim passa no concurso e n\u00e3o viaja<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Joaquim n\u00e3o passa no concurso ou n\u00e3o viaja","id":7134950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim n\u00e3o passa no concurso ou n\u00e3o viaja<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se Joaquim n\u00e3o passa no concurso ent\u00e3o n\u00e3o viaja","id":7134951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Joaquim n\u00e3o passa no concurso ent\u00e3o n\u00e3o viaja<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banco de dados foi implementado utilizando o conceito de redund\u00e2ncia controlada. Para isso, precisou empregar o seguinte objeto: ","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855473,"hashId":"775774fdd38d3b1b9f7947dee6bb7e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um banco de dados foi implementado utilizando o conceito de redund\u00e2ncia controlada. Para isso, precisou empregar o seguinte objeto: <\/p>","resposta":7135130,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trigger","id":7135130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trigger<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tabela","id":7135131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tabela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edndice ","id":7135132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedure","id":7135133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedure<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um banco de dados que possui duas de suas tabelas com redund\u00e2ncia de dados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o banco de dados \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855475,"hashId":"6df0e00a1f3cb7f8cdbd6fa8c325c527","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um banco de dados que possui duas de suas tabelas com redund\u00e2ncia de dados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o banco de dados \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":7135141,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restrito","id":7135138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restrito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00f4mico","id":7135139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00f4mico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"replicado","id":7135140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">replicado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inconsistente","id":7135141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconsistente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A n\u00edvel de software, os sistemas operacionais Windows utilizam um recurso que permite a execu\u00e7\u00e3o concorrente de aplica\u00e7\u00f5es diferentes, cada uma \u201crodando\u201d numa \u00e1rea independente, de modo que se uma delas apresenta problemas, poder\u00e1 ser finalizada sem prejudicar a execu\u00e7\u00e3o das demais.Esse recurso \u00e9 conhecido por multitarefa:","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855505,"hashId":"d34505345c5d3c023e76f924910df1cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00edvel de <em>software<\/em>, os sistemas operacionais <em>Windows <\/em>utilizam um recurso que permite a execu\u00e7\u00e3o concorrente de aplica\u00e7\u00f5es diferentes, cada uma \u201crodando\u201d numa \u00e1rea independente, de modo que se uma delas apresenta problemas, poder\u00e1 ser finalizada sem prejudicar a execu\u00e7\u00e3o das demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse recurso \u00e9 conhecido por multitarefa:<\/p>","resposta":7135270,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cooperativa","id":7135269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cooperativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preemptiva","id":7135270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preemptiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"globalizada","id":7135271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">globalizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribu\u00edda","id":7135272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribu\u00edda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1855505","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um Sistema de Banco de Dados (SBD), ao executar um conjunto de opera\u00e7\u00f5es de atualiza\u00e7\u00e3o de dados nas tabelas de um banco de dados, a execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es dever\u00e1 estar em um estado v\u00e1lido, coerente e consistente. O conceito que determina que, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es, o banco de dados dever\u00e1 satisfazer todas as restri\u00e7\u00f5es especificadas no esquema do banco de dados e que o mesmo banco de dados dever\u00e1 estar em um estado consistente, \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855529,"hashId":"cc8f255cfae43dbb14af251387996aff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um Sistema de Banco de Dados (SBD), ao executar um conjunto de opera\u00e7\u00f5es de atualiza\u00e7\u00e3o de dados nas tabelas de um banco de dados, a execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es dever\u00e1 estar em um estado v\u00e1lido, coerente e consistente. O conceito que determina que, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es, o banco de dados dever\u00e1 satisfazer todas as restri\u00e7\u00f5es especificadas no esquema do banco de dados e que o mesmo banco de dados dever\u00e1 estar em um estado consistente, \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":7135369,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o","id":7135369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00e3o ","id":7135370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atualiza\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mapeamento","id":7135371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mapeamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normatiza\u00e7\u00e3o ","id":7135372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normatiza\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 8.666, de 21 de junho de 1993, que estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, a licita\u00e7\u00e3o destina-se ESTRITAMENTE a:","provas":[{"id":61116,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1858962,"hashId":"dc862e33e9af2f7cda7c6f9dd153ad3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei 8.666, de 21 de junho de 1993, que estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, a<em> licita\u00e7\u00e3o<\/em> destina-se ESTRITAMENTE a:<\/p>","resposta":7149846,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":7149844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":7149845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":7149846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":7149847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o.","id":7149848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A independ\u00eancia de dados n\u00e3o atinge 100% nas implementa\u00e7\u00f5es das aplica\u00e7\u00f5es que acessam e atualizam os dados no banco de dados. Sobre o conceito de independ\u00eancia de dados l\u00f3gica e f\u00edsica, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1855571,"hashId":"2fa0520582dc15942641e5db6e3b0878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A independ\u00eancia de dados n\u00e3o atinge 100% nas implementa\u00e7\u00f5es das aplica\u00e7\u00f5es que acessam e atualizam os dados no banco de dados. Sobre o conceito de independ\u00eancia de dados l\u00f3gica e f\u00edsica, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7135538,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A l\u00f3gica \u00e9 mais dif\u00edcil de ser alcan\u00e7ada que a f\u00edsica.","id":7135538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00f3gica \u00e9 mais dif\u00edcil de ser alcan\u00e7ada que a f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A f\u00edsica \u00e9 mais dif\u00edcil de ser alcan\u00e7ada que a l\u00f3gica.","id":7135539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A f\u00edsica \u00e9 mais dif\u00edcil de ser alcan\u00e7ada que a l\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A l\u00f3gica e a f\u00edsica t\u00eam o mesmo grau de dificuldade de serem alcan\u00e7adas.","id":7135540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00f3gica e a f\u00edsica t\u00eam o mesmo grau de dificuldade de serem alcan\u00e7adas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 compara\u00e7\u00e3o entre as duas independ\u00eancias de dados, l\u00f3gica e f\u00edsica, quanto \u00e1 capacidade de serem ou n\u00e3o alcan\u00e7adas.","id":7135541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 compara\u00e7\u00e3o entre as duas independ\u00eancias de dados, l\u00f3gica e f\u00edsica, quanto \u00e1 capacidade de serem ou n\u00e3o alcan\u00e7adas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns fatores podem afetar a oferta e a demanda de um produto ou servi\u00e7o. Marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61700,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2014-univasf-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1883826,"hashId":"caf1bccb785cfc617450a4d9ad385e86","enunciado":"<p>Alguns fatores podem afetar a oferta e a demanda de um produto ou servi\u00e7o. Marque a alternativa <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7254776,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da produtividade pela an\u00e1lise de processos representa uma alternativa \u00e0 necessidade de aumento de oferta de longo prazo.","id":7254776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da produtividade pela an\u00e1lise de processos representa uma alternativa \u00e0 necessidade de aumento de oferta de longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividades que estejam sujeitas a normas governamentais podem ter sua demanda alterada a qualquer momento.","id":7254777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades que estejam sujeitas a normas governamentais podem ter sua demanda alterada a qualquer momento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do cliente como coprodutor de um servi\u00e7o representa uma forma de aumentar a oferta da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7254778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do cliente como coprodutor de um servi\u00e7o representa uma forma de aumentar a oferta da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso a lucratividade de um neg\u00f3cio seja alta, novos competidores podem representar uma amea\u00e7a pelo aumento da oferta e distribui\u00e7\u00e3o da demanda.","id":7254779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a lucratividade de um neg\u00f3cio seja alta, novos competidores podem representar uma amea\u00e7a pelo aumento da oferta e distribui\u00e7\u00e3o da demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Barreiras \u00e0 entrada de novos concorrentes podem afetar a rela\u00e7\u00e3o oferta\/procura positivamente para organiza\u00e7\u00f5es j\u00e1 instaladas.","id":7254780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barreiras \u00e0 entrada de novos concorrentes podem afetar a rela\u00e7\u00e3o oferta\/procura positivamente para organiza\u00e7\u00f5es j\u00e1 instaladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a obra Arquivos Permanentes: tratamento documental, de Helo\u00edsa Liberalli Belloto, a dist\u00e2ncia entre a administra\u00e7\u00e3o e a hist\u00f3ria no que concerne aos documentos \u00e9, pois, apenas uma quest\u00e3o de tempo. Isso quer dizer que os arquivos administrativos guardam os documentos produzidos ou recebidos por cada uma das unidades governamentais durante o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, e que v\u00e3o sendo guardados org\u00e2nica e cumulativamente \u00e0 medida que se cumprem as finalidades para as quais foram criados. Esses documentos s\u00e3o, na realidade, os mesmos de que se valer\u00e3o os historiadores, posteriormente, para colherem dados referentes ao passado, j\u00e1 no recinto dos arquivos permanentes.Concernente a arquivos e documentos assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":61700,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2014-univasf-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1883842,"hashId":"8403be211ebeb1907c9974aa4b6a996f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a obra Arquivos Permanentes: tratamento documental, de Helo\u00edsa Liberalli Belloto, a dist\u00e2ncia entre a administra\u00e7\u00e3o e a hist\u00f3ria no que concerne aos documentos \u00e9, pois, apenas uma quest\u00e3o de tempo. Isso quer dizer que os arquivos administrativos guardam os documentos produzidos ou recebidos por cada uma das unidades governamentais durante o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, e que v\u00e3o sendo guardados org\u00e2nica e cumulativamente \u00e0 medida que se cumprem as finalidades para as quais foram criados. Esses documentos s\u00e3o, na realidade, os mesmos de que se valer\u00e3o os historiadores, posteriormente, para colherem dados referentes ao passado, j\u00e1 no recinto dos arquivos permanentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concernente a arquivos e documentos assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7254846,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os arquivos intermedi\u00e1rios abrigam os documentos durante seu uso funcional, administrativo, jur\u00eddico; sua tramita\u00e7\u00e3o legal; sua utiliza\u00e7\u00e3o ligada \u00e0s raz\u00f5es pelas quais foram criados.","id":7254844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos intermedi\u00e1rios abrigam os documentos durante seu uso funcional, administrativo, jur\u00eddico; sua tramita\u00e7\u00e3o legal; sua utiliza\u00e7\u00e3o ligada \u00e0s raz\u00f5es pelas quais foram criados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os documentos, na sua fase inicial, apresentam valor secund\u00e1rio.","id":7254845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos, na sua fase inicial, apresentam valor secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os arquivos permanentes s\u00e3o a mat\u00e9ria-prima da hist\u00f3ria. Neles est\u00e3o documentados direitos e deveres do Estado para com o cidad\u00e3o e do cidad\u00e3o para com o Estado: provas e testemunhos que ficar\u00e3o armazenados. ","id":7254846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos permanentes s\u00e3o a mat\u00e9ria-prima da hist\u00f3ria. Neles est\u00e3o documentados direitos e deveres do Estado para com o cidad\u00e3o e do cidad\u00e3o para com o Estado: provas e testemunhos que ficar\u00e3o armazenados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivo corrente \u00e9 aquele em que os pap\u00e9is j\u00e1 ultrapassaram seu prazo de validade jur\u00eddico\u2013 administrativa, mas ainda podem ser utilizados pelo produtor.","id":7254847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivo corrente \u00e9 aquele em que os pap\u00e9is j\u00e1 ultrapassaram seu prazo de validade jur\u00eddico\u2013 administrativa, mas ainda podem ser utilizados pelo produtor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valor prim\u00e1rio \u00e9 o valor atribu\u00eddo a um documento em fun\u00e7\u00e3o do interesse que possa ter para a entidade produtora e outros usu\u00e1rios, tendo em vista a sua utilidade para fins diferentes daqueles para os quais foi originariamente produzido.","id":7254848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor prim\u00e1rio \u00e9 o valor atribu\u00eddo a um documento em fun\u00e7\u00e3o do interesse que possa ter para a entidade produtora e outros usu\u00e1rios, tendo em vista a sua utilidade para fins diferentes daqueles para os quais foi originariamente produzido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual prevista na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61700,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2014-univasf-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1883883,"hashId":"3a5c08e1bac13a5ce1d5d94c31ad90ee","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual prevista na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7255023,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos de instru\u00e7\u00e3o que necessitem da atua\u00e7\u00e3o dos interessados devem realizar-se do modo menos oneroso para estes.","id":7255022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de instru\u00e7\u00e3o que necessitem da atua\u00e7\u00e3o dos interessados devem realizar-se do modo menos oneroso para estes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o inadmiss\u00edveis, no processo administrativo as provas obtidas por meios il\u00edcitos, exceto quando de sua utiliza\u00e7\u00e3o advier evidente benef\u00edcio para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":7255023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o inadmiss\u00edveis, no processo administrativo as provas obtidas por meios il\u00edcitos, exceto quando de sua utiliza\u00e7\u00e3o advier evidente benef\u00edcio para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o interessado declarar que fatos e dados est\u00e3o registrados em documentos existentes na pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo ou em outro \u00f3rg\u00e3o administrativo, o \u00f3rg\u00e3o competente para a instru\u00e7\u00e3o prover\u00e1, de of\u00edcio, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o dos documentos ou das respectivas c\u00f3pias.","id":7255024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o interessado declarar que fatos e dados est\u00e3o registrados em documentos existentes na pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo ou em outro \u00f3rg\u00e3o administrativo, o \u00f3rg\u00e3o competente para a instru\u00e7\u00e3o prover\u00e1, de of\u00edcio, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o dos documentos ou das respectivas c\u00f3pias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente poder\u00e3o ser recusadas, mediante decis\u00e3o fundamentada, as provas propostas pelos interessados caso elas sejam il\u00edcitas, impertinentes, desnecess\u00e1rias ou protelat\u00f3rias.","id":7255025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente poder\u00e3o ser recusadas, mediante decis\u00e3o fundamentada, as provas propostas pelos interessados caso elas sejam il\u00edcitas, impertinentes, desnecess\u00e1rias ou protelat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os interessados ser\u00e3o intimados de prova ou dilig\u00eancia ordenada, com anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis, mencionando-se data, hora e local de realiza\u00e7\u00e3o.","id":7255026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os interessados ser\u00e3o intimados de prova ou dilig\u00eancia ordenada, com anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis, mencionando-se data, hora e local de realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408458,"slug":"direito-administrativo-instrucao-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Da Instru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo X - Da Instru\u00e7\u00e3o","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422922,"slug":"direito-administrativo-capitulo-x-da-instrucao"}],"slug":"direito-administrativo\/1883883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica sobre a Ordem Social, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":61700,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2014-univasf-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1883884,"hashId":"d16869daefa9ce402b4be13c8fd2e457","enunciado":"<p>Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica sobre a Ordem Social, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":7255029,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As universidades gozam de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e obedecer\u00e3o ao princ\u00edpio da divis\u00e3o necess\u00e1ria entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o. ","id":7255027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As universidades gozam de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e obedecer\u00e3o ao princ\u00edpio da divis\u00e3o necess\u00e1ria entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento dos candidatos mais preparados, para atender \u00e0s demandas do mercado de trabalho.","id":7255028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento dos candidatos mais preparados, para atender \u00e0s demandas do mercado de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino ser\u00e1 ministrado com base, entre outros, no princ\u00edpio do pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.","id":7255029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino ser\u00e1 ministrado com base, entre outros, no princ\u00edpio do pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado garantir\u00e1 a todos o pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais e acesso \u00e0s fontes da cultura nacional, desde que adequadas aos padr\u00f5es estabelecidos pelo poder p\u00fablico.","id":7255030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado garantir\u00e1 a todos o pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais e acesso \u00e0s fontes da cultura nacional, desde que adequadas aos padr\u00f5es estabelecidos pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pesquisa tecnol\u00f3gica nas universidades voltar-se-\u00e1 preponderantemente para o aumento da produtividade e para a gera\u00e7\u00e3o de riquezas.","id":7255031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa tecnol\u00f3gica nas universidades voltar-se-\u00e1 preponderantemente para o aumento da produtividade e para a gera\u00e7\u00e3o de riquezas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/1883884","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa","id":23417}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas a seguir se relacionam ao empreendedorismo governamental, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":59597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa","id":23417},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-medio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 19:17:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1804574,"hashId":"b0761c8d9280ec0e51bef7efe990c8d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas a seguir se relacionam ao empreendedorismo governamental, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":6907042,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parcerias com o setor privado","id":6907039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parcerias com o setor privado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica","id":6907040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras burocr\u00e1ticas","id":6907041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras burocr\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o de autoridade","id":6907042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o de autoridade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle social","id":6907043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governo Empreendedor","oab":false,"nome":"Governo Empreendedor","pai":403767,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426321,"slug":"administracao-publica-governo-empreendedor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito","id":11363}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos Princ\u00edpios Constitucionais do Direito Administrativo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":20983,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito","id":11363},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-analista-juridico-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":705309,"hashId":"a4f898e53e84e1bc8d6e10d254f97a2d","enunciado":"No que se refere aos Princ\u00edpios Constitucionais do Direito\r\nAdministrativo, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2412469,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, por meio de simples ato administrativo, criar obriga\u00e7\u00f5es ou impor veda\u00e7\u00f5es, desde que a lei n\u00e3o as pro\u00edba.","id":2412467,"corpo":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, por meio de simples ato\r\nadministrativo, criar obriga\u00e7\u00f5es ou impor veda\u00e7\u00f5es,\r\ndesde que a lei n\u00e3o as pro\u00edba.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a moralidade, a transpar\u00eancia, a razoabilidade e a efici\u00eancia necessitam de regulamenta\u00e7\u00e3o legal para que sejam aplic\u00e1veis a casos concretos.","id":2412468,"corpo":"a moralidade, a transpar\u00eancia, a razoabilidade e a\r\nefici\u00eancia necessitam de regulamenta\u00e7\u00e3o legal para que\r\nsejam aplic\u00e1veis a casos concretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela motiva\u00e7\u00e3o, o administrador p\u00fablico justifica sua a\u00e7\u00e3o administrativa, indicando os fatos que ensejam o ato e os preceitos jur\u00eddicos que autorizam sua pr\u00e1tica.","id":2412469,"corpo":"pela motiva\u00e7\u00e3o, o administrador p\u00fablico justifica sua\r\na\u00e7\u00e3o administrativa, indicando os fatos que ensejam o\r\nato e os preceitos jur\u00eddicos que autorizam sua pr\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a finalidade permite a pr\u00e1tica de ato administrativo desprovido de interesse p\u00fablico ou conveni\u00eancia para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2412470,"corpo":"a finalidade permite a pr\u00e1tica de ato administrativo\r\ndesprovido de interesse p\u00fablico ou conveni\u00eancia para a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as leis administrativas s\u00e3o normalmente de ordem p\u00fablica, por\u00e9m seus preceitos podem ser relegados por acordo ou vontade conjunta de seus aplicadores ou destinat\u00e1rios.","id":2412471,"corpo":"as leis administrativas s\u00e3o normalmente de ordem\r\np\u00fablica, por\u00e9m seus preceitos podem ser relegados por\r\nacordo ou vontade conjunta de seus aplicadores ou\r\ndestinat\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315047,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/705309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no gr\u00e1fico sobre a varia\u00e7\u00e3o do PIB e da taxa de infla\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos na \u00faltima d\u00e9cada, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":37821,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2014-fgv-analista-bancario-i","tipo":1,"nome":"FGV - BNB - Analista Banc\u00e1rio I - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1088447,"hashId":"3e464baa4fe6cf92430ba95f058e30c7","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37821\/38.gif\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base no gr\u00e1fico sobre a varia\u00e7\u00e3o do PIB e da taxa de infla\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos na \u00faltima d\u00e9cada, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3839693,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre 2004 e 2007 houve uma tend\u00eancia de aumento do crescimento da economia americana, acompanhado por uma queda da infla\u00e7\u00e3o, que passou de 3,6 %, em 2004, para 1,9% no final deste per\u00edodo;","id":3839692,"corpo":"entre 2004 e 2007 houve uma tend\u00eancia de aumento do crescimento da economia americana, acompanhado por uma queda da infla\u00e7\u00e3o, que passou de 3,6 %, em 2004, para 1,9% no final deste per\u00edodo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crise econ\u00f4mica mundial de 2008 repercutiu fortemente na economia estadunidense, cuja taxa de crescimento caiu em 1,9% em 2008, em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, zerando o percentual de crescimento;","id":3839693,"corpo":"<p align=justify>a crise econ\u00f4mica mundial de 2008 repercutiu fortemente na economia estadunidense, cuja taxa de crescimento caiu em 1,9% em 2008, em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, zerando o percentual de crescimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e1pice da recess\u00e3o foi em 2009, quando a queda da produtividade econ\u00f4mica foi agravada pela crise internacional do petr\u00f3leo, desencadeada pela interven\u00e7\u00e3o americana no Golfo P\u00e9rsico;","id":3839694,"corpo":"<p align=justify>o \u00e1pice da recess\u00e3o foi em 2009, quando a queda da produtividade econ\u00f4mica foi agravada pela crise internacional do petr\u00f3leo, desencadeada pela interven\u00e7\u00e3o americana no Golfo P\u00e9rsico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde 2010 h\u00e1 uma tend\u00eancia de recupera\u00e7\u00e3o da economia norte-americana, mas n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de quando o PIB voltar\u00e1 a atingir as taxas de crescimento anteriores \u00e0 crise mundial de 2008;","id":3839695,"corpo":"<p align=justify>desde 2010 h\u00e1 uma tend\u00eancia de recupera\u00e7\u00e3o da economia norte-americana, mas n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de quando o PIB voltar\u00e1 a atingir as taxas de crescimento anteriores \u00e0 crise mundial de 2008;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pico inflacion\u00e1rio ocorrido em 2008 gerou uma eleva\u00e7\u00e3o constante dos pre\u00e7os no mercado americano, tendo um impacto direto na atual queda de exporta\u00e7\u00f5es e da taxa de emprego.","id":3839696,"corpo":"<p align=justify>o pico inflacion\u00e1rio ocorrido em 2008 gerou uma eleva\u00e7\u00e3o constante dos pre\u00e7os no mercado americano, tendo um impacto direto na atual queda de exporta\u00e7\u00f5es e da taxa de emprego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1088447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria","id":23416}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pai de Jos\u00e9 e de Marlene deixou uma heran\u00e7a de R$ 2.988.000,00 para ser repartida entre os dois. Entretanto, determinou, em seu testamento, que a parte que caberia a cada um deveria ser diretamente proporcional \u00e0 idade dele na data de sua morte e tamb\u00e9m diretamente proporcional \u00e0 sobrevida de cada um na mesma data. As idades e sobrevidas de Jos\u00e9 e de Marlene na data da morte do pai s\u00e3o apresentadas na tabela a seguir:IdadeSobrevidaJos\u00e95021Marlene4830Marlene recebeu de heran\u00e7a a quantia de","provas":[{"id":59588,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria","id":23416},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-auditor-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - Auditor - \u00c1rea: Auditoria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1802072,"hashId":"416952d0da4c1fac8281641d99c8e15c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai de Jos\u00e9 e de Marlene deixou uma heran\u00e7a de  R$ 2.988.000,00 para ser repartida entre os dois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, determinou, em seu testamento, que a parte que caberia a cada um deveria ser diretamente proporcional \u00e0 idade dele na data de sua morte e tamb\u00e9m diretamente proporcional \u00e0 sobrevida de cada um na mesma data. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As idades e sobrevidas de Jos\u00e9 e de Marlene na data da morte do pai s\u00e3o apresentadas na tabela a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 195px;\"><colgroup><col width=\"63\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"52\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"80\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Idade<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sobrevida<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">21<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Marlene<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">48<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">30<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marlene recebeu de heran\u00e7a a quantia de<\/p>","resposta":6895005,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.728.000,00.","id":6895005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.728.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.680.420,00.","id":6895006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.680.420,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.564.188,00.","id":6895007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.564.188,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.423.812,00.","id":6895008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.423.812,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.250.000,00.","id":6895009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.250.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do crime de estupro, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o atual, marque a assertiva correta.","provas":[{"id":60870,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-agente-tecnico-de-necropsia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Agente T\u00e9cnico de Necropsia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852573,"hashId":"05fff827d707425d461e3f0de1e4b87b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do crime de estupro, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o atual, marque a assertiva correta.<\/p>","resposta":7122112,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A v\u00edtima tem que ser mulher.","id":7122111,"corpo":"<p>A v\u00edtima tem que ser mulher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato libidinoso envolvido pode ser coito anal.","id":7122112,"corpo":"<p>O ato libidinoso envolvido pode ser coito anal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia presumida \u00e9 elemento do tipo penal.","id":7122113,"corpo":"<p>A viol\u00eancia presumida \u00e9 elemento do tipo penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O h\u00edmen complacente impede a per\u00edcia.","id":7122114,"corpo":"<p>O h\u00edmen complacente impede a per\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A idade da v\u00edtima n\u00e3o tem relev\u00e2ncia.","id":7122115,"corpo":"<p>A idade da v\u00edtima n\u00e3o tem relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"nome_clean":"Estupro","oab":true,"nome":"Estupro","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406372,"slug":"direito-penal-estupro"},{"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418870,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-liberdade-sexual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das estat\u00edsticas da atividade policial fornecida pelo ISP, observe as informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre a regi\u00e3o capital. Com base nos dados acima, podem ser feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I Considerando-se os n\u00fameros apresentados da atividade policial, a criminalidade cresceu em 2013, em rela\u00e7\u00e3o a 2010. II O aumento do n\u00famero de pris\u00f5es pode significar maior efici\u00eancia do trabalho policial. III A quantidade de pris\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes reduziu-se em 2013, em rela\u00e7\u00e3o a 2010. IV A recupera\u00e7\u00e3o de carros diminuiu em 2013; caso a estat\u00edstica de roubo\/furto de ve\u00edculo tamb\u00e9m tenha diminu\u00eddo, isso pode significar maior efici\u00eancia do trabalho policial. Dos itens acima, est\u00e3o corretos apenas:","provas":[{"id":35200,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-uff-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Niter\u00f3i - Guarda Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1035551,"hashId":"bb90e16d4df1c453cc19cd1f314930a0","enunciado":"<p>Acerca das estat\u00edsticas da atividade policial\r\nfornecida pelo ISP, observe as informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre\r\na regi\u00e3o capital. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35200\/21.gif\"><\/p><p>Com base nos dados acima, podem ser feitas as\r\nseguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I Considerando-se os n\u00fameros apresentados da\r\natividade policial, a criminalidade cresceu em 2013,\r\nem rela\u00e7\u00e3o a 2010.<\/p><p>\r\nII O aumento do n\u00famero de pris\u00f5es pode significar\r\nmaior efici\u00eancia do trabalho policial.<\/p><p>\r\nIII A quantidade de pris\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes\r\nreduziu-se em 2013, em rela\u00e7\u00e3o a 2010.\r\n<\/p><p>IV A recupera\u00e7\u00e3o de carros diminuiu em 2013; caso a\r\nestat\u00edstica de roubo\/furto de ve\u00edculo tamb\u00e9m tenha\r\ndiminu\u00eddo, isso pode significar maior efici\u00eancia do\r\ntrabalho policial.\r\n<\/p><p>Dos itens acima, est\u00e3o corretos apenas:<\/p>","resposta":3622457,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3622453,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3622454,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3622455,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3622456,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3622457,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375686,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Niter\u00f3i - RJ","oab":false,"nome":"Niter\u00f3i - RJ","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407510,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-niteroi-rj"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1035551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo unilateral, prec\u00e1rio e discricion\u00e1rio utilizado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para facultar a algu\u00e9m a pr\u00e1tica de uma atividade ou o uso de um bem \u00e9","provas":[{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730861,"hashId":"2e05f9005580285ec2174fed66d740eb","enunciado":"O ato administrativo unilateral, prec\u00e1rio e discricion\u00e1rio utilizado\r\npela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para facultar a algu\u00e9m a pr\u00e1tica de uma\r\natividade ou o uso de um bem \u00e9","resposta":2500821,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a admiss\u00e3o.","id":2500819,"corpo":"a admiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a.","id":2500820,"corpo":"a licen\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autoriza\u00e7\u00e3o.","id":2500821,"corpo":"a autoriza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o visto.","id":2500822,"corpo":"o visto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o.","id":2500823,"corpo":"a aprova\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320269,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/730861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e as normas sobre procedimento administrativo disciplinar, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Estado de Santa Catarina, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":38012,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2014-acafe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1098237,"hashId":"9620216e8a2bffe7dfe9c4b3925d38d3","enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\ne as normas sobre procedimento administrativo\r\ndisciplinar, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Direta e\r\nIndireta do Estado de Santa Catarina, \u00e9 correto\r\nafirmar, exceto:<\/p>","resposta":3884527,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O julgamento a ser efetuado pela autoridade competente \u00e9 dirigido pelo livre convencimento, a qual \u00e9 facultado divergir das conclus\u00f5es do relat\u00f3rio da comiss\u00e3o, podendo, motivadamente, agravar a penalidade proposta, abrand\u00e1-la ou isentar o servidor de responsabilidade.","id":3884523,"corpo":"<p align=justify>O julgamento a ser efetuado pela autoridade\r\ncompetente \u00e9 dirigido pelo livre convencimento, a\r\nqual \u00e9 facultado divergir das conclus\u00f5es do relat\u00f3rio\r\nda comiss\u00e3o, podendo, motivadamente, agravar\r\na penalidade proposta, abrand\u00e1-la ou isentar o\r\nservidor de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo administrativo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor est\u00e1vel, em est\u00e1gio probat\u00f3rio, com v\u00ednculo celetista e em cargos comissionados, por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.","id":3884524,"corpo":"<p align=justify>O processo administrativo disciplinar \u00e9 o instrumento\r\ndestinado a apurar responsabilidade de\r\nservidor est\u00e1vel, em est\u00e1gio probat\u00f3rio, com v\u00ednculo\r\nceletista e em cargos comissionados, por infra\u00e7\u00e3o\r\npraticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou\r\nque tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em\r\nque se encontre investido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.","id":3884525,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade administrativa do servidor\r\nser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que\r\nnegue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A falta de defesa t\u00e9cnica por Advogado no processo administrativo disciplinar n\u00e3o ofende a Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3884526,"corpo":"<p align=justify>A falta de defesa t\u00e9cnica por Advogado no\r\nprocesso administrativo disciplinar n\u00e3o ofende a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Procuradoria Geral do Estado, tendo ci\u00eancia de fatos noticiados que configurem il\u00edcito administrativo e, constatando a inexist\u00eancia de provid\u00eancias, dever\u00e1, obrigatoriamente, determinar ao \u00f3rg\u00e3o onde ocorreram os fatos a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo.","id":3884527,"corpo":"<p align=justify>A Procuradoria Geral do Estado, tendo ci\u00eancia\r\nde fatos noticiados que configurem il\u00edcito administrativo\r\ne, constatando a inexist\u00eancia de provid\u00eancias,\r\ndever\u00e1, obrigatoriamente, determinar ao\r\n\u00f3rg\u00e3o onde ocorreram os fatos a abertura de sindic\u00e2ncia\r\nou processo administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 491\/2010 -","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 491\/2010 -","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396641,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-491-2010"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1098237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23803},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede","id":23802}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word BESIDES in the first paragraph means:","provas":[{"id":60691,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23803},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-telecomunicacoes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":60697,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-banco-de-dados-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2014"},{"id":60657,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-negocios-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios - 2014"},{"id":60689,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede","id":23802},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-rede-nao-tem-gabarito-preliminar-o-gabarito-do-cargo-esta-na-pagina-7","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:15:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1843348,"hashId":"1ae70a8006fb14c44ef41c915b5e2e14","enunciado":"<p>The word BESIDES in the first paragraph means:<\/p>","resposta":7081423,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"after.","id":7081419,"corpo":"<p>after.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"during.","id":7081420,"corpo":"<p>during.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"before.","id":7081421,"corpo":"<p>before.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"because.","id":7081422,"corpo":"<p>because.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"in addition.","id":7081423,"corpo":"<p>in addition.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions that follow.Text:How to get the most enjoyment from your color TV setYour new color TV incorporates a host of features designed to give you excellent performance. Besides, this model utilizes a highly sophisticated control microprocessor that can give you unprecedented convenience and control in the areas of picture adjustment, channel tuning, monitor operation, on-screen information, and remote control.We therefore strongly urge that you read all of these instructions before using your TV for the first time.InstallationAntennaUnless your TV is connected to a cable TV system, or to a centralized antenna system, a good outdoor color TV antenna is recommended for the best performance. However, if you are located in a strong signal area that is free from interference and ghost conditions (multipath), an indoor antenna may be sufficient. The two pole antenna packed with this set is for your convenience only. It is not capable of providing you with the sharp detail and rich color that this television was designed to display.LocationSelect an area where sunlight or bright indoor illumination will not fall directly on the picture screen. Also, be sure that the location selected allows a free flow of air to and from the perforated back cover of the set.NoteNever remove the back cover of the set. This can expose you to very high voltage and other hazards.If the set does not operate properly, unplug it and call your dealer or service shop.(Fonte: Color Television \u2013 Operating Instructions.)","id":468993,"enunciado":"<p>Read the text below and answer the questions that follow.<\/p><p><br><\/p><p>Text:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>How to get the most enjoyment from your color TV set<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Your new color TV incorporates a host of features designed to give you excellent performance. Besides, this model utilizes a highly sophisticated control microprocessor that can give you unprecedented convenience and control in the areas of picture adjustment, channel tuning, monitor operation, on-screen information, and remote control.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">We therefore strongly urge that you read all of these instructions before using your TV for the first time.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Installation<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antenna<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Unless your TV is connected to a cable TV system, or to a centralized antenna system, a good outdoor color TV antenna is recommended for the best performance. However, if you are located in a strong signal area that is free from interference and ghost conditions (multipath), an indoor antenna may be sufficient. The two pole antenna packed with this set is for your convenience only. It is not capable of providing you with the sharp detail and rich color that this television was designed to display.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Location<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Select an area where sunlight or bright indoor illumination will not fall directly on the picture screen. Also, be sure that the location selected allows a free flow of air to and from the perforated back cover of the set.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Note<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Never remove the back cover of the set. This can expose you to very high voltage and other hazards.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If the set does not operate properly, unplug it and call your dealer or service shop.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Color Television \u2013 Operating Instructions.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23803},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede","id":23802}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read these sentences: 1. Please __________ the TV. I want to watch the news. 2. Don\u2019t forget to __________ the TV before you leave the room. 3. __________ the radio, please! It\u2019s too low. I can\u2019t hear the news. The verbs that complete the sentences correctly are, respectively:","provas":[{"id":60691,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23803},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-telecomunicacoes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":60697,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":23807},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-banco-de-dados-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2014"},{"id":60657,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios","id":23794},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-negocios-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Neg\u00f3cios - 2014"},{"id":60689,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede","id":23802},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-de-ti-area-analista-de-rede-nao-tem-gabarito-preliminar-o-gabarito-do-cargo-esta-na-pagina-7","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea: Analista de Rede - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:15:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1843354,"hashId":"4d564c2c68d9ea1b068a77254bd3f298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read these sentences: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Please __________ the TV. I want to watch the news. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Don\u2019t forget to __________ the TV before you leave the room. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. __________ the radio, please! It\u2019s too low. I can\u2019t hear the news. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The verbs that complete the sentences correctly are, respectively:<\/p>","resposta":7081450,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"turn up \/ turn on \/ Turn off","id":7081449,"corpo":"<p>turn up \/ turn on \/ Turn off<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"turn on \/ turn off \/ Turn up","id":7081450,"corpo":"<p>turn on \/ turn off \/ Turn up<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"turn off \/ turn on \/ Turn down","id":7081451,"corpo":"<p>turn off \/ turn on \/ Turn down<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"turn down \/ turn up \/ Turn on","id":7081452,"corpo":"<p>turn down \/ turn up \/ Turn on<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"turn up \/ turn off \/ Turn down","id":7081453,"corpo":"<p>turn up \/ turn off \/ Turn down<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions that follow.Text:How to get the most enjoyment from your color TV setYour new color TV incorporates a host of features designed to give you excellent performance. Besides, this model utilizes a highly sophisticated control microprocessor that can give you unprecedented convenience and control in the areas of picture adjustment, channel tuning, monitor operation, on-screen information, and remote control.We therefore strongly urge that you read all of these instructions before using your TV for the first time.InstallationAntennaUnless your TV is connected to a cable TV system, or to a centralized antenna system, a good outdoor color TV antenna is recommended for the best performance. However, if you are located in a strong signal area that is free from interference and ghost conditions (multipath), an indoor antenna may be sufficient. The two pole antenna packed with this set is for your convenience only. It is not capable of providing you with the sharp detail and rich color that this television was designed to display.LocationSelect an area where sunlight or bright indoor illumination will not fall directly on the picture screen. Also, be sure that the location selected allows a free flow of air to and from the perforated back cover of the set.NoteNever remove the back cover of the set. This can expose you to very high voltage and other hazards.If the set does not operate properly, unplug it and call your dealer or service shop.(Fonte: Color Television \u2013 Operating Instructions.)","id":468993,"enunciado":"<p>Read the text below and answer the questions that follow.<\/p><p><br><\/p><p>Text:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>How to get the most enjoyment from your color TV set<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Your new color TV incorporates a host of features designed to give you excellent performance. Besides, this model utilizes a highly sophisticated control microprocessor that can give you unprecedented convenience and control in the areas of picture adjustment, channel tuning, monitor operation, on-screen information, and remote control.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">We therefore strongly urge that you read all of these instructions before using your TV for the first time.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Installation<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antenna<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Unless your TV is connected to a cable TV system, or to a centralized antenna system, a good outdoor color TV antenna is recommended for the best performance. However, if you are located in a strong signal area that is free from interference and ghost conditions (multipath), an indoor antenna may be sufficient. The two pole antenna packed with this set is for your convenience only. It is not capable of providing you with the sharp detail and rich color that this television was designed to display.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Location<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Select an area where sunlight or bright indoor illumination will not fall directly on the picture screen. Also, be sure that the location selected allows a free flow of air to and from the perforated back cover of the set.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Note<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Never remove the back cover of the set. This can expose you to very high voltage and other hazards.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If the set does not operate properly, unplug it and call your dealer or service shop.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Color Television \u2013 Operating Instructions.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem da ISO 9001, vers\u00e3o 2008, a gest\u00e3o da qualidade engloba o conjunto de atividades desenvolvidas por uma organiza\u00e7\u00e3o, EXCLUSIVAMENTE no sentido de:","provas":[{"id":61116,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1858938,"hashId":"7376e2694212051539a4fa0d586a4b44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem da ISO 9001, vers\u00e3o 2008, a gest\u00e3o da qualidade engloba o conjunto de atividades desenvolvidas por uma organiza\u00e7\u00e3o, EXCLUSIVAMENTE no sentido de:<\/p>","resposta":7149724,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os atendam a clientes, satisfazendo-os plenamente, garantir que seus produtos ou servi\u00e7os estejam em conformidade com os regulamentos a eles aplic\u00e1veis e melhorar continuamente seu desempenho.","id":7149724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os atendam a clientes, satisfazendo-os plenamente, garantir que seus produtos ou servi\u00e7os estejam em conformidade com os regulamentos a eles aplic\u00e1veis e melhorar continuamente seu desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os atendam a clientes, satisfazendo-os plenamente sem, necessariamente, garantir que seus produtos ou servi\u00e7os estejam em conformidade com os regulamentos a eles aplic\u00e1veis e melhorar continuamente seu desempenho.","id":7149725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os atendam a clientes, satisfazendo-os plenamente sem, necessariamente, garantir que seus produtos ou servi\u00e7os estejam em conformidade com os regulamentos a eles aplic\u00e1veis e melhorar continuamente seu desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir que seus produtos ou servi\u00e7os estejam em conformidade com os regulamentos a eles aplic\u00e1veis e melhorar continuamente seu desempenho.","id":7149726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir que seus produtos ou servi\u00e7os estejam em conformidade com os regulamentos a eles aplic\u00e1veis e melhorar continuamente seu desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os atendam a clientes, considerando que a satisfa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser garantida pela organiza\u00e7\u00e3o porque depende da necessidade do cliente, e melhorar continuamente os processos.","id":7149727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os atendam a clientes, considerando que a satisfa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser garantida pela organiza\u00e7\u00e3o porque depende da necessidade do cliente, e melhorar continuamente os processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os atendam a clientes, satisfazendo-os plenamente, e garantir que seus produtos ou servi\u00e7os estejam em conformidade com os regulamentos a eles aplic\u00e1veis.","id":7149728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os atendam a clientes, satisfazendo-os plenamente, e garantir que seus produtos ou servi\u00e7os estejam em conformidade com os regulamentos a eles aplic\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"},{"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o uso do MS Excel na sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (em portugu\u00eas). Quando desejamos inserir, por meio de uma FUN\u00c7\u00c3O no MS Excel, SOMENTE a data atual do sistema em uma c\u00e9lula da planilha eletr\u00f4nica, devemos digitar:","provas":[{"id":61116,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 08:17:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1858863,"hashId":"1e9324ba89f8d8424fdc85b39322f53e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o uso do MS Excel na sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (em portugu\u00eas). Quando desejamos inserir, por meio de uma FUN\u00c7\u00c3O no MS Excel, SOMENTE a data atual do sistema em uma c\u00e9lula da planilha eletr\u00f4nica, devemos digitar:<\/p>","resposta":7149350,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"= DATA()","id":7149349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">= DATA()<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"= HOJE()","id":7149350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">= HOJE()<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"= DATE(NOW)","id":7149351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">= DATE(NOW)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"= AGORA()","id":7149352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">= AGORA()<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=DIA,M\u00caS,ANO","id":7149353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=DIA,M\u00caS,ANO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o extens\u00f5es de arquivo poss\u00edveis de serem utilizadas para salvar um documento do MS Word 2007\/2010 em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":61116,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 08:13:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1858844,"hashId":"616944ae8b63d7e1d1649278ab8f331c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o extens\u00f5es de arquivo poss\u00edveis de serem utilizadas para salvar um documento do MS Word 2007\/2010 em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7149258,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PDF.","id":7149254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PDF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XPS.","id":7149255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RTF.","id":7149256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RTF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DOCX.","id":7149257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOCX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XLSX.","id":7149258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XLSX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 11.697\/2008, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":53003,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603333,"hashId":"94ee4cf2e6e5fffdd03dd394a0d3732d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 11.697\/2008, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6020671,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para o julgamento de habeas corpus impetrado em face de constrangimento proveniente de ato praticado pelo governador do DF \u00e9 origin\u00e1ria do TJDFT.","id":6020667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para o julgamento de <em>habeas corpus<\/em> impetrado em face de constrangimento proveniente de ato praticado pelo governador do DF \u00e9 origin\u00e1ria do TJDFT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia da vara da fazenda p\u00fablica o julgamento no qual a Caixa Econ\u00f4mica Federal atue na condi\u00e7\u00e3o de opoente em face de a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia da vara de fal\u00eancia, acidente de trabalho e de meio ambiente, desenvolvimento urbano e fundi\u00e1rio.","id":6020668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 da compet\u00eancia da vara da fazenda p\u00fablica o julgamento no qual a Caixa Econ\u00f4mica Federal atue na condi\u00e7\u00e3o de opoente em face de a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia da vara de fal\u00eancia, acidente de trabalho e de meio ambiente, desenvolvimento urbano e fundi\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a militar do DF julgar representa\u00e7\u00e3o por indignidade para o oficialato contra capit\u00e3o pertencente aos quadros da Pol\u00edcia Militar do DF condenado por crime doloso contra a vida.","id":6020669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 justi\u00e7a militar do DF julgar representa\u00e7\u00e3o por indignidade para o oficialato contra capit\u00e3o pertencente aos quadros da Pol\u00edcia Militar do DF condenado por crime doloso contra a vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um juiz de direito substituto do TJDFT, residente e domiciliado na circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria de Taguatinga \u2013 DF, que conduzia ve\u00edculo automotor, a caminho do seu local de trabalho, na circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria de Sobradinho \u2013 DF, matou, culposamente, indiv\u00edduo que atravessava faixa exclusiva para pedestre.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o magistrado ser\u00e1 processado e julgado pelo ju\u00edzo do lugar onde o fato ocorreu.","id":6020670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um juiz de direito substituto do TJDFT, residente e domiciliado na circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria de Taguatinga \u2013 DF, que conduzia ve\u00edculo automotor, a caminho do seu local de trabalho, na circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria de Sobradinho \u2013 DF, matou, culposamente, indiv\u00edduo que atravessava faixa exclusiva para pedestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o magistrado ser\u00e1 processado e julgado pelo ju\u00edzo do lugar onde o fato ocorreu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades do deposit\u00e1rio p\u00fablico do f\u00f3rum da circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria de Ceil\u00e2ndia \u2013 DF s\u00e3o reguladas pelo corregedor do TJDFT.","id":6020671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades do deposit\u00e1rio p\u00fablico do f\u00f3rum da circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria de Ceil\u00e2ndia \u2013 DF s\u00e3o reguladas pelo corregedor do TJDFT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios - TJDFT","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios - TJDFT","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395412,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-distrito-federal-e-dos-territorios-tjdft"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1603333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisco, aposentado, com setenta e um anos de idade, prim\u00e1rio, foi preso em flagrante pela pr\u00e1tica do crime de embriaguez ao volante (art. 306, CTB \u2013 pena: deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a tr\u00eas anos, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor). Ap\u00f3s proceder \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do indiciado e arbitrar fian\u00e7a no valor de R$ 5.000, a autoridade policial providenciou o envio de c\u00f3pia integral do auto de pris\u00e3o em flagrante ao advogado indicado pelo detido, tendo, contudo, deixado de comunicar a pris\u00e3o \u00e0 DP. Em seguida, remeteu o auto ao juiz competente para an\u00e1lise. A fian\u00e7a n\u00e3o foi paga por Francisco em raz\u00e3o do valor fixado pela autoridade policial. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":53003,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603355,"hashId":"5e8775a1ec29999692608f32873f96d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Francisco, aposentado, com setenta e um anos de idade, prim\u00e1rio, foi preso em flagrante pela pr\u00e1tica do crime de embriaguez ao volante (art. 306, CTB \u2013 pena: deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a tr\u00eas anos, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor). Ap\u00f3s proceder \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do indiciado e arbitrar fian\u00e7a no valor de R$ 5.000, a autoridade policial providenciou o envio de c\u00f3pia integral do auto de pris\u00e3o em flagrante ao advogado indicado pelo detido, tendo, contudo, deixado de comunicar a pris\u00e3o \u00e0 DP. Em seguida, remeteu o auto ao juiz competente para an\u00e1lise. A fian\u00e7a n\u00e3o foi paga por Francisco em raz\u00e3o do valor fixado pela autoridade policial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6020776,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso decida aplicar medidas cautelares diversas da pris\u00e3o, o juiz dever\u00e1, necessariamente, cassar a fian\u00e7a arbitrada pela autoridade policial.","id":6020775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso decida aplicar medidas cautelares diversas da pris\u00e3o, o juiz dever\u00e1, necessariamente, cassar a fian\u00e7a arbitrada pela autoridade policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz, verificando a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de Francisco, poder\u00e1 conceder-lhe liberdade provis\u00f3ria sem fian\u00e7a, sujeitando-o \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de comparecer perante o ju\u00edzo todas as vezes que for intimado de atos da instru\u00e7\u00e3o criminal, bem como impor-lhe outras medidas cautelares, caso as julgue necess\u00e1rias.","id":6020776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz, verificando a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de Francisco, poder\u00e1 conceder-lhe liberdade provis\u00f3ria sem fian\u00e7a, sujeitando-o \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de comparecer perante o ju\u00edzo todas as vezes que for intimado de atos da instru\u00e7\u00e3o criminal, bem como impor-lhe outras medidas cautelares, caso as julgue necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz dever\u00e1 relaxar a pris\u00e3o de Francisco, j\u00e1 que n\u00e3o foi enviada c\u00f3pia do auto de pris\u00e3o em flagrante \u00e0 DP.","id":6020777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz dever\u00e1 relaxar a pris\u00e3o de Francisco, j\u00e1 que n\u00e3o foi enviada c\u00f3pia do auto de pris\u00e3o em flagrante \u00e0 DP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva.","id":6020778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sendo Francisco maior de setenta anos de idade, o juiz poder\u00e1 substituir a pris\u00e3o preventiva pela domiciliar.","id":6020779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo Francisco maior de setenta anos de idade, o juiz poder\u00e1 substituir a pris\u00e3o preventiva pela domiciliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a","oab":true,"nome":"Da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406677,"slug":"direito-processual-penal-da-liberdade-provisoria-com-ou-sem-fianca"},{"nome_clean":"Liberdade Provis\u00f3ria sem Fian\u00e7a","oab":false,"nome":"Liberdade Provis\u00f3ria sem Fian\u00e7a","pai":414770,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414771,"slug":"direito-processual-penal-liberdade-provisoria-sem-fianca"}],"slug":"direito-processual-penal\/1603355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":53003,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603421,"hashId":"91993da06b170ad6ad63920fbd0ba920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6021097,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora acumule compet\u00eancias legislativas estaduais e municipais, o DF n\u00e3o acumula fontes de receitas tribut\u00e1rias pr\u00f3prias dos estados com aquelas t\u00edpicas dos munic\u00edpios.","id":6021093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora acumule compet\u00eancias legislativas estaduais e municipais, o DF n\u00e3o acumula fontes de receitas tribut\u00e1rias pr\u00f3prias dos estados com aquelas t\u00edpicas dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Mesa da C\u00e2mara Legislativa do DF n\u00e3o se equipara \u00e0s mesas das assembleias legislativas estaduais no tocante \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o para a propositura de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":6021094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mesa da C\u00e2mara Legislativa do DF n\u00e3o se equipara \u00e0s mesas das assembleias legislativas estaduais no tocante \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o para a propositura de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O DF tem, assim como os munic\u00edpios, em plenitude, os tr\u00eas poderes org\u00e2nicos estatais","id":6021095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DF tem, assim como os munic\u00edpios, em plenitude, os tr\u00eas poderes org\u00e2nicos estatais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com a CF, o DF equipara-se, no que se refere \u00e0 interven\u00e7\u00e3o federal, aos munic\u00edpios.","id":6021096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CF, o DF equipara-se, no que se refere \u00e0 interven\u00e7\u00e3o federal, aos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O DF n\u00e3o custeia seu \u00f3rg\u00e3o judici\u00e1rio nem o ministerial p\u00fablico; tampouco as pol\u00edcias civil e militar e o corpo de bombeiros.","id":6021097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DF n\u00e3o custeia seu \u00f3rg\u00e3o judici\u00e1rio nem o ministerial p\u00fablico; tampouco as pol\u00edcias civil e militar e o corpo de bombeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/1603421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Eleitoral, compete aos ju\u00edzes eleitorais","provas":[{"id":53003,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603470,"hashId":"5ad3061a383e875bda97485f857c4b07","enunciado":"<p>De acordo com o C\u00f3digo Eleitoral, compete aos ju\u00edzes eleitorais<\/p>","resposta":6021325,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constituir as juntas eleitorais de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e designar a respectiva sede.","id":6021324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituir as juntas eleitorais de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e designar a respectiva sede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer as dilig\u00eancias que julgar necess\u00e1rias \u00e0 ordem e presteza do servi\u00e7o eleitoral.","id":6021325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer as dilig\u00eancias que julgar necess\u00e1rias \u00e0 ordem e presteza do servi\u00e7o eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apurar, no prazo de dez dias, as elei\u00e7\u00f5es realizadas nas zonas eleitorais sob a sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":6021326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apurar, no prazo de dez dias, as elei\u00e7\u00f5es realizadas nas zonas eleitorais sob a sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lidar com quaisquer incidentes ocorridos durante os trabalhos de contagem e apura\u00e7\u00e3o de votos.","id":6021327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lidar com quaisquer incidentes ocorridos durante os trabalhos de contagem e apura\u00e7\u00e3o de votos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expedir diploma aos eleitos para cargos municipais no prazo previsto em lei.","id":6021328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedir diploma aos eleitos para cargos municipais no prazo previsto em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-introducao"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403989,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-competencias"}],"slug":"direito-eleitoral\/1603470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos partidos pol\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":53003,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603473,"hashId":"a37010ab2e1072f2308105651cd4ac7d","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos partidos pol\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6021338,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o fim da verticaliza\u00e7\u00e3o, os estatutos partid\u00e1rios ostentam maior relevo, elencando os crit\u00e9rios de escolha e o regime de suas coliga\u00e7\u00f5es eleitorais, sem obrigatoriedade de vincula\u00e7\u00e3o entre as candidaturas em n\u00edveis nacional, estadual, distrital ou municipal, deixando que as regras internas estabele\u00e7am normas de disciplina.","id":6021338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o fim da verticaliza\u00e7\u00e3o, os estatutos partid\u00e1rios ostentam maior relevo, elencando os crit\u00e9rios de escolha e o regime de suas coliga\u00e7\u00f5es eleitorais, sem obrigatoriedade de vincula\u00e7\u00e3o entre as candidaturas em n\u00edveis nacional, estadual, distrital ou municipal, deixando que as regras internas estabele\u00e7am normas de disciplina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O candidato que for eleito para cargo no Poder Legislativo ser\u00e1 detentor de parcela da soberania popular que adv\u00e9m do voto e, por isso, a ele pertencer\u00e1 o mandato que passar\u00e1 a exercer.","id":6021339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato que for eleito para cargo no Poder Legislativo ser\u00e1 detentor de parcela da soberania popular que adv\u00e9m do voto e, por isso, a ele pertencer\u00e1 o mandato que passar\u00e1 a exercer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A justi\u00e7a eleitoral fiscaliza a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e a presta\u00e7\u00e3o de contas das campanhas eleitorais, que devem ser feitas no encerramento da campanha eleitoral pelos partidos que tiverem candidatos eleitos.","id":6021340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A justi\u00e7a eleitoral fiscaliza a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e a presta\u00e7\u00e3o de contas das campanhas eleitorais, que devem ser feitas no encerramento da campanha eleitoral pelos partidos que tiverem candidatos eleitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um partido pol\u00edtico tem direito a atua\u00e7\u00e3o parlamentar, nas casas legislativas para as quais tenha elegido representante, se, em cada elei\u00e7\u00e3o para a C\u00e2mara dos Deputados, obtiver o apoio de, no m\u00ednimo, 5% dos votos apurados.","id":6021341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um partido pol\u00edtico tem direito a atua\u00e7\u00e3o parlamentar, nas casas legislativas para as quais tenha elegido representante, se, em cada elei\u00e7\u00e3o para a C\u00e2mara dos Deputados, obtiver o apoio de, no m\u00ednimo, 5% dos votos apurados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o registro de seu estatuto no cart\u00f3rio de registro civil das pessoas jur\u00eddicas de Bras\u00edlia, o partido pol\u00edtico pode dispor do fundo partid\u00e1rio e fazer uso exclusivo da sigla que o identifica.","id":6021342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o registro de seu estatuto no cart\u00f3rio de registro civil das pessoas jur\u00eddicas de Bras\u00edlia, o partido pol\u00edtico pode dispor do fundo partid\u00e1rio e fazer uso exclusivo da sigla que o identifica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404018,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-096-95-partidos-politicos"}],"slug":"direito-eleitoral\/1603473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Tino, casado com Rita, esteja no exerc\u00edcio de seu segundo mandato consecutivo de prefeito do munic\u00edpio Y e que o casal se divorcie durante o segundo mandato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, consoante entendimento jurisprudencial do STF e do TSE acerca das hip\u00f3teses de inelegibilidade, caso Rita decida candidatar-se, na elei\u00e7\u00e3o imediatamente posterior ao segundo mandato de Tino, ao mesmo cargo no mesmo munic\u00edpio, ela ser\u00e1 considerada","provas":[{"id":53003,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603492,"hashId":"693cee7522ca7c2019bf56b000ed47ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que Tino, casado com Rita, esteja no exerc\u00edcio de seu segundo mandato consecutivo de prefeito do munic\u00edpio Y e que o casal se divorcie durante o segundo mandato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, consoante entendimento jurisprudencial do STF e do TSE acerca das hip\u00f3teses de inelegibilidade, caso Rita decida candidatar-se, na elei\u00e7\u00e3o imediatamente posterior ao segundo mandato de Tino, ao mesmo cargo no mesmo munic\u00edpio, ela ser\u00e1 considerada<\/p>","resposta":6021430,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eleg\u00edvel, desde que comprove que n\u00e3o receber\u00e1, em sua campanha, apoio pol\u00edtico do ex-marido.","id":6021427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleg\u00edvel, desde que comprove que n\u00e3o receber\u00e1, em sua campanha, apoio pol\u00edtico do ex-marido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ineleg\u00edvel, salvo se Tino se desincompatibilizar no prazo legal.","id":6021428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ineleg\u00edvel, salvo se Tino se desincompatibilizar no prazo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eleg\u00edvel, dado o div\u00f3rcio ter ocorrido durante o segundo mandato.","id":6021429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleg\u00edvel, dado o div\u00f3rcio ter ocorrido durante o segundo mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ineleg\u00edvel, uma vez que o div\u00f3rcio n\u00e3o afasta a inelegibilidade.","id":6021430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ineleg\u00edvel, uma vez que o div\u00f3rcio n\u00e3o afasta a inelegibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleg\u00edvel, dada a aus\u00eancia de hip\u00f3tese de inelegibilidade.","id":6021431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleg\u00edvel, dada a aus\u00eancia de hip\u00f3tese de inelegibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"Inelegibilidades Constitucionais","oab":true,"nome":"Inelegibilidades Constitucionais","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404032,"slug":"direito-eleitoral-inelegibilidades-constitucionais"}],"slug":"direito-eleitoral\/1603492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao contrato de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis n\u00e3o residenciais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":53003,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603502,"hashId":"085543172eb889fe16ba74d6cc8032fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao contrato de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis n\u00e3o residenciais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6021479,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma distribuidora de petr\u00f3leo que, legalmente impedida de comercializar diretamente seus produtos, subloque totalmente o im\u00f3vel de que seja locat\u00e1ria a um revendedor varejista, tem legitimidade, segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, para propor a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria da loca\u00e7\u00e3o.","id":6021475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma distribuidora de petr\u00f3leo que, legalmente impedida de comercializar diretamente seus produtos, subloque totalmente o im\u00f3vel de que seja locat\u00e1ria a um revendedor varejista, tem legitimidade, segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, para propor a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria da loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em se tratando de a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria de aluguel, \u00e9 necess\u00e1ria a cita\u00e7\u00e3o do fiador caso este tenha apresentado declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a peti\u00e7\u00e3o inicial da a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria, garantindo assumir os encargos do contrato que se pretende renovar.","id":6021476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria de aluguel, \u00e9 necess\u00e1ria a cita\u00e7\u00e3o do fiador caso este tenha apresentado declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a peti\u00e7\u00e3o inicial da a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria, garantindo assumir os encargos do contrato que se pretende renovar.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em se tratando de contesta\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria de aluguel, ao propriet\u00e1rio \u00e9 permitido alegar ter proposta de terceiro para a loca\u00e7\u00e3o, em condi\u00e7\u00f5es melhores, devendo juntar prova documental da referida proposta por este subscrita e por duas testemunhas, n\u00e3o havendo veda\u00e7\u00e3o legal ao fato de o terceiro ser do mesmo ramo de explora\u00e7\u00e3o do locat\u00e1rio.","id":6021477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de contesta\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria de aluguel, ao propriet\u00e1rio \u00e9 permitido alegar ter proposta de terceiro para a loca\u00e7\u00e3o, em condi\u00e7\u00f5es melhores, devendo juntar prova documental da referida proposta por este subscrita e por duas testemunhas, n\u00e3o havendo veda\u00e7\u00e3o legal ao fato de o terceiro ser do mesmo ramo de explora\u00e7\u00e3o do locat\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrato de loca\u00e7\u00e3o empresarial celebrado com autarquia, na condi\u00e7\u00e3o de locadora, \u00e9 regido pela Lei n.\u00ba 8.245\/1991, que trata das loca\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos, com a possibilidade de previs\u00e3o de cl\u00e1usulas exorbitantes, conforme a Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":6021478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato de loca\u00e7\u00e3o empresarial celebrado com autarquia, na condi\u00e7\u00e3o de locadora, \u00e9 regido pela Lei n.\u00ba 8.245\/1991, que trata das loca\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos, com a possibilidade de previs\u00e3o de cl\u00e1usulas exorbitantes, conforme a Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria busca assegurar n\u00e3o apenas os valores praticados segundo o contrato de loca\u00e7\u00e3o celebrado entre as partes, mas tamb\u00e9m a juris locato e o direito de iner\u00eancia.","id":6021479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria busca assegurar n\u00e3o apenas os valores praticados segundo o contrato de loca\u00e7\u00e3o celebrado entre as partes, mas tamb\u00e9m a <em>juris locato<\/em> e o direito de iner\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/1603502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entesopatia por uso excessivo, que acomete a origem dos m\u00fasculos extensores e supinadores de punho \u00e9 uma doen\u00e7a ocupacional denominada","provas":[{"id":52633,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590925,"hashId":"643d402354e3a942b88b6fb3bb641201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A entesopatia por uso excessivo, que acomete a origem dos m\u00fasculos extensores e supinadores de punho \u00e9 uma doen\u00e7a ocupacional denominada<\/p>","resposta":5969230,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.","id":5969227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epicondilite medial.","id":5969228,"corpo":"<p>Epicondilite medial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contratura de Dupuytren.","id":5969229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contratura de Dupuytren.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epicondilite lateral.","id":5969230,"corpo":"<p>Epicondilite lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tenossinovite de De Quervain.","id":5969231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenossinovite de De Quervain.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1590925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o do f\u00eamur descreve o \u00e2ngulo no plano frontal entre o colo do f\u00eamur e o lado medial da di\u00e1fise femural. Esse \u00e2ngulo altera o alinhamento entre a cabe\u00e7a do f\u00eamur e o acet\u00e1bulo, e modifica a biomec\u00e2nica do quadril. O valor de normalidade desse \u00e2ngulo, na idade adulta, \u00e9","provas":[{"id":52633,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590939,"hashId":"eb0966a80c8f93c7c9970ddbf1bcafea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o do f\u00eamur descreve o \u00e2ngulo no plano frontal entre o colo do f\u00eamur e o lado medial da di\u00e1fise femural. Esse \u00e2ngulo altera o alinhamento entre a cabe\u00e7a do f\u00eamur e o acet\u00e1bulo, e modifica a biomec\u00e2nica do quadril. O valor de normalidade desse \u00e2ngulo, na idade adulta, \u00e9<\/p>","resposta":5969294,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"140\u00b0.","id":5969292,"corpo":"<p>140\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"105\u00b0.","id":5969293,"corpo":"<p>105\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125\u00b0.","id":5969294,"corpo":"<p>125\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150\u00b0.","id":5969295,"corpo":"<p>150\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"115\u00b0.","id":5969296,"corpo":"<p>115\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1590939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos Eduardo, 35 anos, apresenta cervicalgia h\u00e1 cerca de 24 meses. Ontem acordou com torcicolo. O tratamento na primeira semana consiste em:","provas":[{"id":52633,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590962,"hashId":"99fa5e98845cc7d2cf3355eb5d58c7bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos Eduardo, 35 anos, apresenta cervicalgia h\u00e1 cerca de 24 meses. Ontem acordou com torcicolo. O tratamento na primeira semana consiste em:<\/p>","resposta":5969388,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcios passivo, ativo-assistido e ativo livre para manter a amplitude de movimento e flexibilidade; exerc\u00edcios de relaxamento; exerc\u00edcios resistidos para a musculatura agonista.","id":5969386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcios passivo, ativo-assistido e ativo livre para manter a amplitude de movimento e flexibilidade; exerc\u00edcios de relaxamento; exerc\u00edcios resistidos para a musculatura agonista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas exerc\u00edcios passivo, ativo-assistido e ativo livre para manter a amplitude de movimento e flexibilidade.","id":5969387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas exerc\u00edcios passivo, ativo-assistido e ativo livre para manter a amplitude de movimento e flexibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios passivo, ativo-assistido e ativo livre para manter a amplitude de movimento e flexibilidade; exerc\u00edcios de relaxamento; exerc\u00edcios resistidos para a musculatura antagonista.","id":5969388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcios passivo, ativo-assistido e ativo livre para manter a amplitude de movimento e flexibilidade; exerc\u00edcios de relaxamento; exerc\u00edcios resistidos para a musculatura antagonista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas exerc\u00edcios resistidos para a musculatura antagonista.","id":5969389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas exerc\u00edcios resistidos para a musculatura antagonista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas exerc\u00edcios de relaxamento.","id":5969390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas exerc\u00edcios de relaxamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1590962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiz Carlos, 36 anos, durante a deambula\u00e7\u00e3o apresenta queda do membro inferior que se encontra na fase de balan\u00e7o ou oscila\u00e7\u00e3o. A partir dessa inspe\u00e7\u00e3o, a suspeita e o teste especial que dever\u00e1 ser realizado s\u00e3o, respectivamente, fraqueza da musculatura","provas":[{"id":52633,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590967,"hashId":"ef9f02ca5180dcf8b02ef8faa0758d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luiz Carlos, 36 anos, durante a deambula\u00e7\u00e3o apresenta queda do membro inferior que se encontra na fase de balan\u00e7o ou oscila\u00e7\u00e3o. A partir dessa inspe\u00e7\u00e3o, a suspeita e o teste especial que dever\u00e1 ser realizado s\u00e3o, respectivamente, fraqueza da musculatura<\/p>","resposta":5969411,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adutora de quadril e teste de Trendelenburg.","id":5969408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adutora de quadril e teste de Trendelenburg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abdutora de quadril e teste de Ober.","id":5969409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abdutora de quadril e teste de Ober.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adutora de quadril e teste de Ober.","id":5969410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adutora de quadril e teste de Ober.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abdutora de quadril e teste de Trendelenburg.","id":5969411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abdutora de quadril e teste de Trendelenburg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abdutora de quadril e teste de c\u00e2mbio.","id":5969412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abdutora de quadril e teste de c\u00e2mbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1590967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Carlos, 45 anos, apresentou diagn\u00f3stico de tumor no forame jugular. Os pares cranianos que podem apresentar les\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":52633,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590981,"hashId":"4b2bed9bc8ef33bc17d179c7bb898c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Carlos, 45 anos, apresentou diagn\u00f3stico de tumor no forame jugular. Os pares cranianos que podem apresentar les\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":5969454,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glossofar\u00edngeo, vago e acess\u00f3rio.","id":5969454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glossofar\u00edngeo, vago e acess\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipoglosso, vago e acess\u00f3rio.","id":5969455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoglosso, vago e acess\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facial, vestibulococlear e glossofar\u00edngeo.","id":5969456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facial, vestibulococlear e glossofar\u00edngeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glossofaringeo, hipoglosso e acess\u00f3rio.","id":5969457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glossofaringeo, hipoglosso e acess\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vestibulococlear, glossofar\u00edngeo e vago.","id":5969458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vestibulococlear, glossofar\u00edngeo e vago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1590981","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as abaixo e indique a incorreta:","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1962930,"hashId":"7ff473a4b1d1efbc5082530bca773d71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as abaixo e indique a incorreta:<\/p>","resposta":7605843,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao cuidar do tema das terras ind\u00edgenas ou tradicionalmente ocupada pelos \u00edndios o STF editou a S\u00famula n\u00ba 650\/STF que em seu verbete estabelece que os incisos I e XI do art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o alcan\u00e7am terras de aldeamentos extintos, ainda que ocupadas por ind\u00edgenas em passado remoto;","id":7605840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao cuidar do tema das terras ind\u00edgenas ou tradicionalmente ocupada pelos \u00edndios o STF editou a S\u00famula n\u00ba 650\/STF que em seu verbete estabelece que os incisos I e XI do art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o alcan\u00e7am terras de aldeamentos extintos, ainda que ocupadas por ind\u00edgenas em passado remoto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na doutrina temos que o direito de peti\u00e7\u00e3o tanto pode envolver um direito de defesa (Abwehrrecht) quanto um direito prestacional em face dos \u00f3rg\u00e3os administrativos do Estado;","id":7605841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na doutrina temos que o direito de peti\u00e7\u00e3o tanto pode envolver um direito de defesa (<em>Abwehrrecht<\/em>) quanto um direito prestacional em face dos \u00f3rg\u00e3os administrativos do Estado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A regra do inciso XII do artigo 37 da CF que estabelece que os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo, segundo o STF (ADI n. 48), depende para sua aplica\u00e7\u00e3o de similitude de atribui\u00e7\u00f5es;","id":7605842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra do inciso XII do artigo 37 da CF que estabelece que os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo, segundo o STF (ADI n. 48), depende para sua aplica\u00e7\u00e3o de similitude de atribui\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na ADI n. 1182 o STF assentou o entendimento de que em mat\u00e9ria de reserva de iniciativa do Chefe do Executivo se inclui em sua iniciativa privativa a instaura\u00e7\u00e3o do processo legislativo relativo a tema tribut\u00e1rio, n\u00e3o se admitindo a iniciativa parlamentar, por for\u00e7a do contido na al\u00ednea \u201cb\u201d do inciso II do \u00a71\u00ba do artigo 61 da CF;","id":7605843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ADI n. 1182 o STF assentou o entendimento de que em mat\u00e9ria de reserva de iniciativa do Chefe do Executivo se inclui em sua iniciativa privativa a instaura\u00e7\u00e3o do processo legislativo relativo a tema tribut\u00e1rio, n\u00e3o se admitindo a iniciativa parlamentar, por for\u00e7a do contido na al\u00ednea \u201cb\u201d do inciso II do \u00a71\u00ba do artigo 61 da CF;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A iniciativa popular de lei se circunscreve ao dom\u00ednio das compet\u00eancias concorrentes e n\u00e3o \u00e9 admitida em mat\u00e9rias reservadas \u00e0 iniciativa exclusiva de outros titulares, conforme preleciona a doutrina constitucionalista.","id":7605844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa popular de lei se circunscreve ao dom\u00ednio das compet\u00eancias concorrentes e n\u00e3o \u00e9 admitida em mat\u00e9rias reservadas \u00e0 iniciativa exclusiva de outros titulares, conforme preleciona a doutrina constitucionalista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tramita\u00e7\u00e3o de projetos de lei no Legislativo indique a alternativa condizente com a jurisprud\u00eancia majorit\u00e1ria do STF:","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1962948,"hashId":"d22b2f64715ea779c87257fbd006a39f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tramita\u00e7\u00e3o de projetos de lei no Legislativo indique a alternativa condizente com a jurisprud\u00eancia majorit\u00e1ria do STF:<\/p>","resposta":7605933,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o manejo de mandado de seguran\u00e7a por parlamentar para suspender a tramita\u00e7\u00e3o de projeto de lei alegadamente violador de cl\u00e1usula p\u00e9trea;","id":7605930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o manejo de mandado de seguran\u00e7a por parlamentar para suspender a tramita\u00e7\u00e3o de projeto de lei alegadamente violador de cl\u00e1usula p\u00e9trea;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel o manejo de mandado de seguran\u00e7a por parlamentar quando o projeto de lei pretender impor interpreta\u00e7\u00e3o constitucional diametralmente oposta \u00e0 exarada no julgamento de ADI;","id":7605931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cab\u00edvel o manejo de mandado de seguran\u00e7a por parlamentar quando o projeto de lei pretender impor interpreta\u00e7\u00e3o constitucional diametralmente oposta \u00e0 exarada no julgamento de ADI;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel o controle de constitucionalidade preventivo universal no STF;","id":7605932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cab\u00edvel o controle de constitucionalidade preventivo universal no STF;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel o manejo de mandado de seguran\u00e7a por parlamentar para suspender projeto de lei alegadamente violador de cl\u00e1usula constitucional que discipline o correspondente processo legislativo; ","id":7605933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cab\u00edvel o manejo de mandado de seguran\u00e7a por parlamentar para suspender projeto de lei alegadamente violador de cl\u00e1usula constitucional que discipline o correspondente processo legislativo; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A celeridade com que determinado projeto de lei tramita no Legislativo \u00e9 ind\u00edcio de poss\u00edvel viola\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula constitucional que discipline o processo legislativo da esp\u00e9cie normativa em quest\u00e3o.","id":7605934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A celeridade com que determinado projeto de lei tramita no Legislativo \u00e9 ind\u00edcio de poss\u00edvel viola\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula constitucional que discipline o processo legislativo da esp\u00e9cie normativa em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Momentos de controle de constitucionalidade ou controle preventivo e repressivo de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Momentos de controle de constitucionalidade ou controle preventivo e repressivo de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407765,"slug":"direito-constitucional-momentos-de-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-preventivo-e-repressivo-de-constitucionalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao modelo cliente\/ servidor, analise as assertivas abaixo. I. Modelo mais usado para aplica\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas e n\u00e3o paralelas. II. Um processo servidor est\u00e1 sempre \u00e0 espera de comunica\u00e7\u00e3o. III. O processo cliente tem a iniciativa de come\u00e7ar a comunica\u00e7\u00e3o quando deseja algum servi\u00e7o. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1817410,"hashId":"b25bd0d00079712afad6d3bb88a50a78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao modelo cliente\/ servidor, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Modelo mais usado para aplica\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas e n\u00e3o paralelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um processo servidor est\u00e1 sempre \u00e0 espera de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O processo cliente tem a iniciativa de come\u00e7ar a comunica\u00e7\u00e3o quando deseja algum servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6966416,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":6966412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":6966413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6966414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":6966415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6966416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas cliente servidor","oab":false,"nome":"Sistemas cliente servidor","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397567,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-cliente-servidor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a sepse e o choque s\u00e9ptico: I. Em termos de s\u00edtio da infec\u00e7\u00e3o, observa-se que o trato respirat\u00f3rio, em especial os pulm\u00f5es, \u00e9 o local mais acometido, seguido pelo trato geniturin\u00e1rio. II. Mais de 90% dos casos de sepse s\u00e3o causados tanto por bact\u00e9rias Gram-positivas quanto por bact\u00e9rias Gram-negativas, mas tamb\u00e9m encontramos fungos como respons\u00e1veis pelo quadro. III. Nos pacientes com necessidade de suporte hemodin\u00e2mico por meio de drogas vasoativas, pode-se optar por dopamina ou noradrenalina. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1964412,"hashId":"2f861e67a3d5c8a8ce4666c2dd75b321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a sepse e o choque s\u00e9ptico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em termos de s\u00edtio da infec\u00e7\u00e3o, observa-se que o trato respirat\u00f3rio, em especial os pulm\u00f5es, \u00e9 o local mais acometido, seguido pelo trato geniturin\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mais de 90% dos casos de sepse s\u00e3o causados tanto por bact\u00e9rias Gram-positivas quanto por bact\u00e9rias Gram-negativas, mas tamb\u00e9m encontramos fungos como respons\u00e1veis pelo quadro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos pacientes com necessidade de suporte hemodin\u00e2mico por meio de drogas vasoativas, pode-se optar por dopamina ou noradrenalina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7612860,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7612856,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7612857,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7612858,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7612859,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7612860,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os enunciados: I \u2013 A dispensa de reexame necess\u00e1rio, quando o valor da condena\u00e7\u00e3o ou do direito controvertido for inferior a sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos, n\u00e3o se aplica a senten\u00e7as il\u00edquidas. II \u2013 \u00c9 impenhor\u00e1vel o \u00fanico im\u00f3vel residencial do devedor que esteja locado a terceiros, desde que a renda obtida com a loca\u00e7\u00e3o seja revertida para a subsist\u00eancia ou a moradia da sua fam\u00edlia. III \u2013 O Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 competente para processar e julgar, originariamente, mandado de seguran\u00e7a contra ato de \u00f3rg\u00e3o colegiado presidido por Ministro de Estado. IV \u2013 Faz jus ao benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita a pessoa jur\u00eddica com ou sem fins lucrativos que demonstrar sua impossibilidade de arcar com os encargos processuais. V - Na execu\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito relativo a cotas condominiais, este tem prefer\u00eancia sobre o hipotec\u00e1rio. Em termos de fidelidade dos enunciados das S\u00famulas do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 exato dizer:","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1964413,"hashId":"1990930958e1d1586f10d76d0fcb38fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os enunciados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A dispensa de reexame necess\u00e1rio, quando o valor da condena\u00e7\u00e3o ou do direito controvertido for inferior a sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos, n\u00e3o se aplica a senten\u00e7as il\u00edquidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 impenhor\u00e1vel o \u00fanico im\u00f3vel residencial do devedor que esteja locado a terceiros, desde que a renda obtida com a loca\u00e7\u00e3o seja revertida para a subsist\u00eancia ou a moradia da sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 competente para processar e julgar, originariamente, mandado de seguran\u00e7a contra ato de \u00f3rg\u00e3o colegiado presidido por Ministro de Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Faz jus ao benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita a pessoa jur\u00eddica com ou sem fins lucrativos que demonstrar sua impossibilidade de arcar com os encargos processuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Na execu\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito relativo a cotas condominiais, este tem prefer\u00eancia sobre o hipotec\u00e1rio. Em termos de fidelidade dos enunciados das S\u00famulas do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 exato dizer:<\/p>","resposta":7612861,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um enunciado est\u00e1 incorreto.","id":7612861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um enunciado est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois enunciados est\u00e3o incorretos.","id":7612862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois enunciados est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas enunciados est\u00e3o incorretos. ","id":7612863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas enunciados est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro enunciados est\u00e3o incorretos.","id":7612864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro enunciados est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os enunciados est\u00e3o incorretos.","id":7612865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os enunciados est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a afirmativa INCORRETA sobre a pericardite.","provas":[{"id":64105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1964420,"hashId":"5dd0e6c51d5cf54e10257936cf79e443","enunciado":"<p>Marque a afirmativa INCORRETA sobre a pericardite.<\/p>","resposta":7612896,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A causa mais comum \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o bacteriana.","id":7612896,"corpo":"<p>A causa mais comum \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o bacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atrito peric\u00e1rdico pode ou n\u00e3o estar presente.","id":7612897,"corpo":"<p>O atrito peric\u00e1rdico pode ou n\u00e3o estar presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na pericardite constritiva cr\u00f4nica, h\u00e1 turg\u00eancia jugular que aumenta na inspira\u00e7\u00e3o.","id":7612898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pericardite constritiva cr\u00f4nica, h\u00e1 turg\u00eancia jugular que aumenta na inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No tamponamento card\u00edaco e na pericardite constritiva cr\u00f4nica, h\u00e1 baixa voltagem do complexo QRS.","id":7612899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tamponamento card\u00edaco e na pericardite constritiva cr\u00f4nica, h\u00e1 baixa voltagem do complexo QRS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na radiografia de t\u00f3rax, h\u00e1 alargamento da silhueta card\u00edaca em derrames com mais de 250 mL.","id":7612900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na radiografia de t\u00f3rax, h\u00e1 alargamento da silhueta card\u00edaca em derrames com mais de 250 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas: I - O art. 456 do C\u00f3digo Civil de 2002 prev\u00ea que \u201cpara poder exercitar o direito que da evic\u00e7\u00e3o lhe resulta, o adquirente notificar\u00e1 do lit\u00edgio o alienante imediato, ou qualquer dos anteriores, quando e como lhe determinarem as leis do processo. Pode-se afirmar que introduziu a denuncia\u00e7\u00e3o da lide \u201cper saltum\u201d. II - A assist\u00eancia litisconsorcial \u00e9 hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio unit\u00e1rio facultativo ulterior. Trata-se de interven\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea pela qual o terceiro transforma-se em litisconsorte do assistido. III - Nos casos de recurso representativo de controv\u00e9rsia \u2013 se o recurso paradigma n\u00e3o tiver admissibilidade, os demais tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e3o. IV - No direito brasileiro, atualmente, h\u00e1 casos em que se admite a forma\u00e7\u00e3o de um litiscons\u00f3rcio passivo facultativo ulterior simples, por provoca\u00e7\u00e3o do autor, mesmo que j\u00e1 tenha havido a cita\u00e7\u00e3o de outro r\u00e9u, com a estabiliza\u00e7\u00e3o subjetiva do processo. V - Quando os litisconsortes tiverem diferentes procuradores, ser-lhes-\u00e3o contados em dobro os prazos para contestar, para recorrer e, de modo geral, para falar nos autos. Os prazos para contestar e recorrer s\u00e3o unos, come\u00e7am da juntada aos autos do \u00faltimo mandado de cita\u00e7\u00e3o cumprido. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1964526,"hashId":"5a033f5c3e896ab61b02ae82cbf1c53b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O art. 456 do C\u00f3digo Civil de 2002 prev\u00ea que \u201cpara poder exercitar o direito que da evic\u00e7\u00e3o lhe resulta, o adquirente notificar\u00e1 do lit\u00edgio o alienante imediato, ou qualquer dos anteriores, quando e como lhe determinarem as leis do processo. Pode-se afirmar que introduziu a denuncia\u00e7\u00e3o da lide \u201cper saltum\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A assist\u00eancia litisconsorcial \u00e9 hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio unit\u00e1rio facultativo ulterior. Trata-se de interven\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea pela qual o terceiro transforma-se em litisconsorte do assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Nos casos de recurso representativo de controv\u00e9rsia \u2013 se o recurso paradigma n\u00e3o tiver admissibilidade, os demais tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - No direito brasileiro, atualmente, h\u00e1 casos em que se admite a forma\u00e7\u00e3o de um litiscons\u00f3rcio passivo facultativo ulterior simples, por provoca\u00e7\u00e3o do autor, mesmo que j\u00e1 tenha havido a cita\u00e7\u00e3o de outro r\u00e9u, com a estabiliza\u00e7\u00e3o subjetiva do processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Quando os litisconsortes tiverem diferentes procuradores, ser-lhes-\u00e3o contados em dobro os prazos para contestar, para recorrer e, de modo geral, para falar nos autos. Os prazos para contestar e recorrer s\u00e3o unos, come\u00e7am da juntada aos autos do \u00faltimo mandado de cita\u00e7\u00e3o cumprido. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7613417,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva V est\u00e1 errada","id":7613413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva V est\u00e1 errada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas","id":7613414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A assertiva IV est\u00e1 errada","id":7613415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A assertiva IV est\u00e1 errada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas","id":7613416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas anteriores","id":7613417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das respostas anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Litiscons\u00f3rcio e assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Litiscons\u00f3rcio e assist\u00eancia","pai":3680,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3687,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-litisconsorcio-e-assistencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.A espira quadrada da figura acima faz um \u00e2ngulo \u03b8 com o plano xy e um fio infinito coincide com o eixo z. Deseja-se analisar a influ\u00eancia de \u03b8 na indut\u00e2ncia m\u00fatua entre o fio e a espira, definida por M(\u03b8). Sendo M(\u03b8=0\u00b0)=M1, M(\u03b8=45\u00b0)=M2, M(\u03b8=9O\u00b0)=M3, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":60608,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-fisica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1841917,"hashId":"3defb80a1b83d28e8ca56304bd6218d1","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60608\/questao\/1841917-20210810123849000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A espira quadrada da figura acima faz um \u00e2ngulo \u03b8 com o plano xy e um fio infinito coincide com o eixo z. Deseja-se analisar a influ\u00eancia de \u03b8 na indut\u00e2ncia m\u00fatua entre o fio e a espira, definida por M(\u03b8). Sendo M(\u03b8=0\u00b0)=M1, M(\u03b8=45\u00b0)=M2, M(\u03b8=9O\u00b0)=M3, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7074321,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M1=M2=M3","id":7074317,"corpo":"<p>M1=M2=M3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M1=M3&lt;M2","id":7074318,"corpo":"<p>M1=M3&lt;M2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M1&gt;M2&gt;M3","id":7074319,"corpo":"<p>M1&gt;M2&gt;M3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M1=M3&gt;M2","id":7074320,"corpo":"<p>M1=M3&gt;M2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ml&lt;M2&lt;M3","id":7074321,"corpo":"<p>Ml&lt;M2&lt;M3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":"fisica\/1841917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma luz monocrom\u00e1tica, com comprimento de onda 400nm, incide sobre um par de fendas id\u00eanticas, cada uma de largura a, separadas por uma dist\u00e2ncia d. O padr\u00e3o resultante \u00e9 observado em uma tela a 80cm de dist\u00e2ncia das fendas. Observa-se que a primeira franja de interfer\u00eancia dista 2mm do m\u00e1ximo central e que a oitava franja de interfer\u00eancia est\u00e1 ausente (estando as anteriores todas presentes). Qual \u00e9 a largura, em \u03bcm, de cada fenda?","provas":[{"id":60608,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-fisica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1842115,"hashId":"01796cf723e52f781bee3b4a61dca530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma luz monocrom\u00e1tica, com comprimento de onda 400nm, incide sobre um par de fendas id\u00eanticas, cada uma de largura <strong>a<\/strong>, separadas por uma dist\u00e2ncia <strong>d<\/strong>. O padr\u00e3o resultante \u00e9 observado em uma tela a 80cm de dist\u00e2ncia das fendas. Observa-se que a primeira franja de interfer\u00eancia dista 2mm do m\u00e1ximo central e que a oitava franja de interfer\u00eancia est\u00e1 ausente (estando as anteriores todas presentes). Qual \u00e9 a largura, em \u03bcm, de cada fenda?<\/p>","resposta":7075264,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":7075264,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":7075265,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":7075266,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80","id":7075267,"corpo":"<p>80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"160","id":7075268,"corpo":"<p>160<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/1842115","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um feixe de raios X com comprimento de onda \u03bbmch\u200b , onde h \u00e9 a constante de Planck, m a massa do el\u00e9tron e c a velocidade da luz, \u00e9 espalhado por um el\u00e9tron inicialmente em repouso, sendo detectado a um \u00e2ngulo de 60\u00b0 com a dire\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia. Sendo assim, pode-se afirmar que a energia cin\u00e9tica adquirida pelo el\u00e9tron ap\u00f3s o espalhamento \u00e9 :","provas":[{"id":60608,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-fisica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1842120,"hashId":"c5d1cc1dac379a331d836a8c3813d370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um feixe de raios X com comprimento de onda \u03bb<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{h}{mc}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , onde <strong>h<\/strong> \u00e9 a constante de Planck, <strong>m<\/strong> a massa do el\u00e9tron e <strong>c<\/strong> a velocidade da luz, \u00e9 espalhado por um el\u00e9tron inicialmente em repouso, sendo detectado a um \u00e2ngulo de 60\u00b0 com a dire\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia. Sendo assim, pode-se afirmar que a energia cin\u00e9tica adquirida pelo el\u00e9tron ap\u00f3s o espalhamento \u00e9 :<\/p>","resposta":7075289,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mc2\/3","id":7075289,"corpo":"<p>mc<sup>2<\/sup>\/3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2mc2\/3","id":7075290,"corpo":"<p>2mc<sup>2<\/sup>\/3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mc2","id":7075291,"corpo":"<p>mc<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3mc2\/2","id":7075292,"corpo":"<p>3mc<sup>2<\/sup>\/2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2mc2","id":7075293,"corpo":"<p>2mc<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/1842120","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica. I - A fun\u00e7\u00e3o de onda de uma part\u00edcula permite calcular o valor esperado de qualquer grandeza observ\u00e1vel. II - O deslocamento Compton devido ao n\u00facleo \u00e9 muito maior que o devido ao el\u00e9tron, III- A corrente fotoel\u00e9trica \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 frequ\u00eancia da luz incidente. IV - A fun\u00e7\u00e3o trabalho \u00e9 uma quantidade que depende apenas do metal considerado. V - \u00c9 poss\u00edvel medir simultaneamente, com precis\u00e3o arbitr\u00e1ria, as tr\u00eas componentes do vetor posi\u00e7\u00e3o de uma part\u00edcula. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60608,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-fisica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1842201,"hashId":"027a521db4fc9a4ae161243448286a5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A fun\u00e7\u00e3o de onda de uma part\u00edcula permite calcular o valor esperado de qualquer grandeza observ\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O deslocamento Compton devido ao n\u00facleo \u00e9 muito maior que o devido ao el\u00e9tron, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A corrente fotoel\u00e9trica \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 frequ\u00eancia da luz incidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A fun\u00e7\u00e3o trabalho \u00e9 uma quantidade que depende apenas do metal considerado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - \u00c9 poss\u00edvel medir simultaneamente, com precis\u00e3o arbitr\u00e1ria, as tr\u00eas componentes do vetor posi\u00e7\u00e3o de uma part\u00edcula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7075685,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7075684,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7075685,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7075686,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7075687,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7075688,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Qu\u00e2ntica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Qu\u00e2ntica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400876,"slug":"fisica-fisica-quantica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica e Mec\u00e2nica Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica e Mec\u00e2nica Estat\u00edstica","pai":400876,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400976,"slug":"fisica-mecanica-quantica-e-mecanica-estatistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Administrativa","id":22115},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":22116},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento Organizacional","id":22117},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de concord\u00e2ncia est\u00e3o plenamente respeitadas em:","provas":[{"id":55870,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Administrativa","id":22115},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Administrativa - 2014"},{"id":55871,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"},{"id":55872,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2014"},{"id":55873,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-conhecimento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento - 2014"},{"id":55874,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2014"},{"id":55875,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":22116},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2014"},{"id":55877,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento Organizacional","id":22117},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - 2014"},{"id":55878,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":55879,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1672752,"hashId":"4669d9656aefd1ade866ff350edc5b16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de concord\u00e2ncia est\u00e3o plenamente respeitadas em:<\/p>","resposta":6311817,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada uma das express\u00f5es dos produtos da ind\u00fastria cultural reproduzem as pessoas tais como foram estereotipadas pela ind\u00fastria como um todo.","id":6311816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das express\u00f5es dos produtos da ind\u00fastria cultural reproduzem as pessoas tais como foram estereotipadas pela ind\u00fastria como um todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na atual era da inform\u00e1tica, o uso de computadores pessoais e de diversos recursos interativos levanta novas quest\u00f5es para a ind\u00fastria cultural.","id":6311817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atual era da inform\u00e1tica, o uso de computadores pessoais e de diversos recursos interativos levanta novas quest\u00f5es para a ind\u00fastria cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o fim de preencherem todos os sentidos dos trabalhadores de modo \u00fatil ao capital, a cultura teria passado ao dom\u00ednio da racionalidade administrativa.","id":6311818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o fim de preencherem todos os sentidos dos trabalhadores de modo \u00fatil ao capital, a cultura teria passado ao dom\u00ednio da racionalidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria da ind\u00fastria cultural, nos pa\u00edses de industrializa\u00e7\u00e3o recente, confundem-se com as da pr\u00f3pria implanta\u00e7\u00e3o tardia da ind\u00fastria.","id":6311819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da ind\u00fastria cultural, nos pa\u00edses de industrializa\u00e7\u00e3o recente, confundem-se com as da pr\u00f3pria implanta\u00e7\u00e3o tardia da ind\u00fastria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como sistema mundial, a ind\u00fastria da cultura n\u00e3o se restringe ao centro e imp\u00f5em-se tamb\u00e9m em na\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas.","id":6311820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como sistema mundial, a ind\u00fastria da cultura n\u00e3o se restringe ao centro e imp\u00f5em-se tamb\u00e9m em na\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. O conceito de ind\u00fastria cultural foi criado por Adorno e Horkheimer, dois dos principais integrantes da Escola de Frankfurt. Em seu livro de 1947, Dial\u00e9tica do esclarecimento, eles conceberam o conceito a fim de pensar a quest\u00e3o da cultura no capitalismo recente. Na \u00e9poca, estavam impactados pela experi\u00eancia no pa\u00eds cuja ind\u00fastria cultural era a mais avan\u00e7ada, os Estados Unidos, local onde os dois pensadores alem\u00e3es refugiaram-se durante a Segunda Guerra. Segundo os autores, a cultura contempor\u00e2nea estaria submetida ao poder do capital, constituindo-se num sistema que englobaria o r\u00e1dio, o cinema, as revistas e outros meios \u2212 como a televis\u00e3o, a novidade daquele momento \u2212, que tenderia a conferir a todos os produtos culturais um formato semelhante, padronizado, num mundo em que tudo se transformava em mercadoria descart\u00e1vel, at\u00e9 mesmo a arte, que assim se desqualificaria como tal. Surgiria uma cultura de massas que n\u00e3o precisaria mais se apresentar como arte, pois seria caracterizada como um neg\u00f3cio de produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de mercadorias culturais de baixa qualidade. N\u00e3o que a cultura de massa fosse necessariamente igual para todos os estratos sociais; haveria tipos diferentes de produtos de massa para cada n\u00edvel socioecon\u00f4mico, conforme indica\u00e7\u00f5es de pesquisas de mercado. O controle sobre os consumidores seria mediado pela divers\u00e3o, cuja repeti\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas faria dela um prolongamento do trabalho no capitalismo tardio. Muito j\u00e1 se polemizou acerca dessa an\u00e1lise, que tenderia a estreitar demais o campo de possibilidades de mudan\u00e7a em sociedades compostas por consumidores supostamente resignados. O pr\u00f3prio Adorno chegou a matiz\u00e1-la depois. Mas o conceito passou a ser muito utilizado, at\u00e9 mesmo por quem diverge de sua formula\u00e7\u00e3o original. Poucos hoje discordariam de que o mundo todo passa pelo \"filtro da ind\u00fastria cultural\", no sentido de que se pode constatar a exist\u00eancia de uma vasta produ\u00e7\u00e3o de mercadorias culturais por setores especializados da ind\u00fastria. Feita a constata\u00e7\u00e3o da amplitude alcan\u00e7ada pela ind\u00fastria cultural contempor\u00e2nea, s\u00e3o v\u00e1rias as possibilidades de interpret\u00e1-la. H\u00e1 estudos que enfatizam o car\u00e1ter alienante das consci\u00eancias imposto pela l\u00f3gica capitalista no \u00e2mbito da cultura, a difundir padr\u00f5es culturais hegem\u00f4nicos. Outros frisam o aspecto da recep\u00e7\u00e3o do espectador, que poderia interpretar criativamente \u2212 e n\u00e3o de modo resignado \u2212 as mensagens que lhe seriam passadas, ademais, de modo n\u00e3o un\u00edvoco, mas com multiplicidades poss\u00edveis de sentido. (RIDENTI, Marcelo. Ind\u00fastria cultural: da era do r\u00e1dio \u00e0 era da inform\u00e1tica no Brasil. In: Agenda brasileira. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2011, p. 292 a 301)","id":451506,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O conceito de ind\u00fastria cultural foi criado por Adorno e Horkheimer, dois dos principais integrantes da Escola de Frankfurt. Em seu livro de 1947, Dial\u00e9tica do esclarecimento, eles conceberam o conceito a fim de pensar a quest\u00e3o da cultura no capitalismo recente. Na \u00e9poca, estavam impactados pela experi\u00eancia no pa\u00eds cuja ind\u00fastria cultural era a mais avan\u00e7ada, os Estados Unidos, local onde os dois pensadores alem\u00e3es refugiaram-se durante a Segunda Guerra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo os autores, a cultura contempor\u00e2nea estaria submetida ao poder do capital, constituindo-se num sistema que englobaria o r\u00e1dio, o cinema, as revistas e outros meios \u2212 como a televis\u00e3o, a novidade daquele momento \u2212, que tenderia a conferir a todos os produtos culturais um formato semelhante, padronizado, num mundo em que tudo se transformava em mercadoria descart\u00e1vel, at\u00e9 mesmo a arte, que assim se desqualificaria como tal. Surgiria uma cultura de massas que n\u00e3o precisaria mais se apresentar como arte, pois seria caracterizada como um neg\u00f3cio de produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de mercadorias culturais de baixa qualidade. N\u00e3o que a cultura de massa fosse necessariamente igual para todos os estratos sociais; haveria tipos diferentes de produtos de massa para cada n\u00edvel socioecon\u00f4mico, conforme indica\u00e7\u00f5es de pesquisas de mercado. O controle sobre os consumidores seria mediado pela divers\u00e3o, cuja repeti\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas faria dela um prolongamento do trabalho no capitalismo tardio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muito j\u00e1 se polemizou acerca dessa an\u00e1lise, que tenderia a estreitar demais o campo de possibilidades de mudan\u00e7a em sociedades compostas por consumidores supostamente resignados. O pr\u00f3prio Adorno chegou a matiz\u00e1-la depois. Mas o conceito passou a ser muito utilizado, at\u00e9 mesmo por quem diverge de sua formula\u00e7\u00e3o original. Poucos hoje discordariam de que o mundo todo passa pelo \"filtro da ind\u00fastria cultural\", no sentido de que se pode constatar a exist\u00eancia de uma vasta produ\u00e7\u00e3o de mercadorias culturais por setores especializados da ind\u00fastria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Feita a constata\u00e7\u00e3o da amplitude alcan\u00e7ada pela ind\u00fastria cultural contempor\u00e2nea, s\u00e3o v\u00e1rias as possibilidades de interpret\u00e1-la. H\u00e1 estudos que enfatizam o car\u00e1ter alienante das consci\u00eancias imposto pela l\u00f3gica capitalista no \u00e2mbito da cultura, a difundir padr\u00f5es culturais hegem\u00f4nicos. Outros frisam o aspecto da recep\u00e7\u00e3o do espectador, que poderia interpretar criativamente \u2212 e n\u00e3o de modo resignado \u2212 as mensagens que lhe seriam passadas, ademais, de modo n\u00e3o un\u00edvoco, mas com multiplicidades poss\u00edveis de sentido. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(RIDENTI, Marcelo. Ind\u00fastria cultural: da era do r\u00e1dio \u00e0 era da inform\u00e1tica no Brasil. In: Agenda brasileira. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2011, p. 292 a 301)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio apurado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, em 31.12.2013, foi de, em reais,","provas":[{"id":55871,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1674787,"hashId":"e01ee53b7e5b61aa551ae01b303ae847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio apurado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, em 31.12.2013, foi de, em reais,<\/p>","resposta":6320452,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"950,00","id":6320451,"corpo":"<p>950,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"840,00","id":6320452,"corpo":"<p>840,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"400,00","id":6320453,"corpo":"<p>400,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600,00","id":6320454,"corpo":"<p>600,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"730,00","id":6320455,"corpo":"<p>730,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o Balan\u00e7o Patrimonial de 31.12.2012 de determinada entidade do setor p\u00fablico, e as transa\u00e7\u00f5es realizadas durante o exerc\u00edcio de 2013 (valores em reais), para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 93 a 95.Balan\u00e7o Patrimonial de 31.12.2012AtivoPassivoCaixa50Obriga\u00e7\u00f5es Trabalhistas90Bancos170Demais Obriga\u00e7\u00f5es de Curto Prazo100Almoxarifados180Saldo Patrimonial210Total do Ativo400Total do Passivo400Transa\u00e7\u00f5es Realizadas Durante o Exerc\u00edcio de 2013 Valor\u2212 Recebimento de ICMS e IPVA ............................................................................................................700,00\u2212 Recebimento em doa\u00e7\u00e3o do governo federal de dois terrenos ............................................................250,00\u2212 Despesa com a folha de pagamento de servidores efetivos ................................................................300,00\u2212 Recebimento de alugueis ....................................................................................................................80,00\u2212 Recebimento de contribui\u00e7\u00e3o de melhoria ...........................................................................................70,00\u2212 Deprecia\u00e7\u00e3o ........................................................................................................................................60,00\u2212 Doa\u00e7\u00e3o de dois tratores a uma entidade sem fins lucrativos ...............................................................70,00\u2212 Obten\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas de longo prazo ................................................................150,00\u2212 Pagamento (devolu\u00e7\u00e3o) de cau\u00e7\u00e3o recebida em 2012 ........................................................................60,00\u2212 Aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ..........................................................................................................................110,00\u2212 Recebimento de taxas de apreens\u00e3o e dep\u00f3sito .................................................................................50,00\u2212 Despesas com servi\u00e7os de terceiros \u2212 pessoa jur\u00eddica ........................................................................160,00\u2212 Recebimento de cota-parte do IPI .......................................................................................................30,00\u2212 Aliena\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados .............................................................................................................90,00\u2212 Consumo de material de almoxarifado ................................................................................................110,00\u2212 Recebimento de dividendos ................................................................................................................20,00Observa\u00e7\u00f5es:\u2212 Todas as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias foram, respectivamente, recebidas e pagas.\u2212 As aliena\u00e7\u00f5es de bens foram realizadas pelo valor cont\u00e1bil, ou seja, n\u00e3o houve ganho com aliena\u00e7\u00e3o.","id":451740,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o Balan\u00e7o Patrimonial de 31.12.2012 de determinada entidade do setor p\u00fablico, e as transa\u00e7\u00f5es realizadas durante o exerc\u00edcio de 2013 (valores em reais), para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 93 a 95.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><strong>Balan\u00e7o Patrimonial de 31.12.2012<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"243\"><col width=\"74\"><col width=\"220\"><col width=\"63\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Passivo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Obriga\u00e7\u00f5es Trabalhistas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">170<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Demais Obriga\u00e7\u00f5es de Curto Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Almoxarifados<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">180<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Saldo Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">210<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total do Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>400<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong>Total do Passivo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>400<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 753px;\"><colgroup><col width=\"653.9895935058594\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d0ou\"><td data-row=\"row-d0ou\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d0ou\" data-cell=\"cell-862o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Transa\u00e7\u00f5es Realizadas Durante o Exerc\u00edcio de 2013 <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-d0ou\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d0ou\" data-cell=\"cell-ex6s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uih6\"><td data-row=\"row-uih6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uih6\" data-cell=\"cell-2r8r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Recebimento de ICMS e IPVA ............................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-uih6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uih6\" data-cell=\"cell-3n8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">700,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t3ld\"><td data-row=\"row-t3ld\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t3ld\" data-cell=\"cell-cxbc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Recebimento em doa\u00e7\u00e3o do governo federal de dois terrenos ............................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-t3ld\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t3ld\" data-cell=\"cell-qnbo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lv18\"><td data-row=\"row-lv18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lv18\" data-cell=\"cell-5yj2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Despesa com a folha de pagamento de servidores efetivos ................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-lv18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lv18\" data-cell=\"cell-lhlj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-du2z\"><td data-row=\"row-du2z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-du2z\" data-cell=\"cell-iwqg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Recebimento de alugueis ....................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-du2z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-du2z\" data-cell=\"cell-yna8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">80,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wsix\"><td data-row=\"row-wsix\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wsix\" data-cell=\"cell-33id\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Recebimento de contribui\u00e7\u00e3o de melhoria ...........................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-wsix\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wsix\" data-cell=\"cell-1l4z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9p09\"><td data-row=\"row-9p09\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9p09\" data-cell=\"cell-h5q2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Deprecia\u00e7\u00e3o ........................................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-9p09\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9p09\" data-cell=\"cell-nji3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">60,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cd2h\"><td data-row=\"row-cd2h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cd2h\" data-cell=\"cell-ofry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Doa\u00e7\u00e3o de dois tratores a uma entidade sem fins lucrativos ...............................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-cd2h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cd2h\" data-cell=\"cell-er6c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-931e\"><td data-row=\"row-931e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-931e\" data-cell=\"cell-ewea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Obten\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas de longo prazo ................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-931e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-931e\" data-cell=\"cell-w1wt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">150,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-snts\"><td data-row=\"row-snts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-snts\" data-cell=\"cell-0geb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Pagamento (devolu\u00e7\u00e3o) de cau\u00e7\u00e3o recebida em 2012 ........................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-snts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-snts\" data-cell=\"cell-7123\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">60,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nm59\"><td data-row=\"row-nm59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nm59\" data-cell=\"cell-qn41\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ..........................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-nm59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nm59\" data-cell=\"cell-f0w2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">110,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sj5r\"><td data-row=\"row-sj5r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj5r\" data-cell=\"cell-3n0m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Recebimento de taxas de apreens\u00e3o e dep\u00f3sito .................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-sj5r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj5r\" data-cell=\"cell-axgn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b7e9\"><td data-row=\"row-b7e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b7e9\" data-cell=\"cell-uxms\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Despesas com servi\u00e7os de terceiros \u2212 pessoa jur\u00eddica ........................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-b7e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b7e9\" data-cell=\"cell-0es9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">160,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pcmx\"><td data-row=\"row-pcmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pcmx\" data-cell=\"cell-nktk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Recebimento de cota-parte do IPI .......................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-pcmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pcmx\" data-cell=\"cell-x10r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sj3s\"><td data-row=\"row-sj3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj3s\" data-cell=\"cell-20vz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Aliena\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados .............................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-sj3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sj3s\" data-cell=\"cell-77si\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">90,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-49tg\"><td data-row=\"row-49tg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-49tg\" data-cell=\"cell-z29q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Consumo de material de almoxarifado ................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-49tg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-49tg\" data-cell=\"cell-ivcp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">110,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8ia3\"><td data-row=\"row-8ia3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ia3\" data-cell=\"cell-l5c5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2212 Recebimento de dividendos ................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"row-8ia3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ia3\" data-cell=\"cell-91lp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Observa\u00e7\u00f5es:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Todas as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias foram, respectivamente, recebidas e pagas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 As aliena\u00e7\u00f5es de bens foram realizadas pelo valor cont\u00e1bil, ou seja, n\u00e3o houve ganho com aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1674787","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Uni\u00e3o e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, entre outros aspectos, a aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo","provas":[{"id":55871,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1674789,"hashId":"3a9b3deef2f666fe9f9a1081c6e93ff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Uni\u00e3o e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, entre outros aspectos, a aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo<\/p>","resposta":6320464,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Congresso Nacional, mediante controle externo, c om o aux\u00edlio da Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","id":6320461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, mediante controle externo, c om o aux\u00edlio da Controladoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":6320462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controladoria Geral da Uni\u00e3o, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, mediante controle interno, com o aux\u00edlio da Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","id":6320463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, mediante controle interno, com o aux\u00edlio da Controladoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":6320464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional, mediante controle interno, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":6320465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, mediante controle interno, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/1674789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio \u00e9 o documento pelo qual a Auditoria Interna apresenta o resultado dos seus trabalhos. Nos termos da NBC TI 01, entre os itens que devem ser abordados no relat\u00f3rio, est\u00e3oI. os principais procedimentos de auditoria aplicados e sua extens\u00e3o.II. os respons\u00e1veis por eventuais preju\u00edzos causados \u00e0 entidade.III. a capacidade financeira da entidade para honrar seus compromisso.IV. o objetivo e a extens\u00e3o dos trabalhos.V. os riscos associados aos fatos constatados.Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":55871,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1674795,"hashId":"6f830efb761ffda3bbec2b3ca8d9a851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio \u00e9 o documento pelo qual a Auditoria Interna apresenta o resultado dos seus trabalhos. Nos termos da NBC TI 01, entre os itens que devem ser abordados no relat\u00f3rio, est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. os principais procedimentos de auditoria aplicados e sua extens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. os respons\u00e1veis por eventuais preju\u00edzos causados \u00e0 entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a capacidade financeira da entidade para honrar seus compromisso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. o objetivo e a extens\u00e3o dos trabalhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. os riscos associados aos fatos constatados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":6320492,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6320491,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6320492,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6320493,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6320494,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6320495,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1674795","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos itens a serem inspecionados na execu\u00e7\u00e3o de revestimento de paredes externas e fachadas de uma edifica\u00e7\u00e3o com placas cer\u00e2micas e com utiliza\u00e7\u00e3o de argamassa colante \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o da ader\u00eancia com a remo\u00e7\u00e3o de uma placa a cada 5 m2, assentada no m\u00e1ximo h\u00e1 30 minutos e escolhida ao acaso, na qual o percentual do tardoz impregnado de argamassa colante deve ser de","provas":[{"id":55872,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1674820,"hashId":"a1e641982f69257bf25d93032d67ad0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos itens a serem inspecionados na execu\u00e7\u00e3o de revestimento de paredes externas e fachadas de uma edifica\u00e7\u00e3o com placas cer\u00e2micas e com utiliza\u00e7\u00e3o de argamassa colante \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o da ader\u00eancia com a remo\u00e7\u00e3o de uma placa a cada 5 m<sup>2<\/sup>, assentada no m\u00e1ximo h\u00e1 30 minutos e escolhida ao acaso, na qual o percentual do tardoz impregnado de argamassa colante deve ser de<\/p>","resposta":6320617,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30% a 40%.","id":6320613,"corpo":"<p>30% a 40%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%.","id":6320614,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55% a 65%.","id":6320615,"corpo":"<p>55% a 65%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75%.","id":6320616,"corpo":"<p>75%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100%.","id":6320617,"corpo":"<p>100%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1674820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Desenhista","id":11628},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Programador de Computador","id":11630}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rond\u00f4nia \u00e9 considerado, hoje, um mosaico de diversas culturas devido ao grande n\u00famero de migrantes de v\u00e1rias partes do Brasil que foram para o estado. Sobre estes processos migrat\u00f3rios, analise. I. Assim como o Acre, pertenceu a Bol\u00edvia e det\u00e9m ainda grande n\u00famero de imigrantes bolivianos que se dedicam \u00e0 extra\u00e7\u00e3o vegetal. II. Na d\u00e9cada de 1970, a regi\u00e3o atraiu milhares de migrantes com o objetivo de se fixarem em terras do estado e se dedicarem a atividades rurais. III. No final do s\u00e9culo XIX, nordestinos foram para terras do estado fugindo da seca e atra\u00eddos pela intensa borracha natural na Amaz\u00f4nia, muito visada na \u00e9poca pelos europeus. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":21938,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Agente Administrativo - 2014"},{"id":21939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Desenhista","id":11628},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-tecnico-administrativo-area-desenhista","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Desenhista - 2014"},{"id":21945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Programador de Computador","id":11630},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-tecnico-administrativo-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Programador de Computador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":737824,"hashId":"f54a1fc77057d615e233ebc64dc8a11f","enunciado":"<P>Rond\u00f4nia \u00e9 considerado, hoje, um mosaico de diversas culturas devido ao grande n\u00famero de migrantes de v\u00e1rias partes do Brasil que foram para o estado. Sobre estes processos migrat\u00f3rios, analise. <\/P>\r\n<P>I. Assim como o Acre, pertenceu a Bol\u00edvia e det\u00e9m ainda grande n\u00famero de imigrantes bolivianos que se dedicam \u00e0 extra\u00e7\u00e3o vegetal. <\/P>\r\n<P>II. Na d\u00e9cada de 1970, a regi\u00e3o atraiu milhares de migrantes com o objetivo de se fixarem em terras do estado e se dedicarem a atividades rurais. <\/P>\r\n<P>III. No final do s\u00e9culo XIX, nordestinos foram para terras do estado fugindo da seca e atra\u00eddos pela intensa borracha natural na Amaz\u00f4nia, muito visada na \u00e9poca pelos europeus.<\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2530026,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2530022,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2530023,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2530024,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2530025,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2530026,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321390,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/737824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sr. Jo\u00e3o Silva, de 77 anos, foi atendido na Unidade de Sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia com uma ferida contusa no superc\u00edlio. Sua filha relatou que o pai havia ca\u00eddo no banheiro e que estava confuso para fornecer mais informa\u00e7\u00f5es. De acordo com o disposto no Estatuto do Idoso, diante da situa\u00e7\u00e3o suspeita de agress\u00e3o ao idoso, deve o profissional de sa\u00fade comunicar o caso:","provas":[{"id":60577,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 17:26:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1835647,"hashId":"23785a28eb92af42d01f29ac3750113c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sr. Jo\u00e3o Silva, de 77 anos, foi atendido na Unidade de Sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia com uma ferida contusa no superc\u00edlio. Sua filha relatou que o pai havia ca\u00eddo no banheiro e que estava confuso para fornecer mais informa\u00e7\u00f5es. De acordo com o disposto no Estatuto do Idoso, diante da situa\u00e7\u00e3o suspeita de agress\u00e3o ao idoso, deve o profissional de sa\u00fade comunicar o caso:<\/p>","resposta":7045412,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Conselho Tutelar;","id":7045411,"corpo":"<p>ao Conselho Tutelar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 autoridade policial;","id":7045412,"corpo":"<p>\u00e0 autoridade policial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos outros parentes do idoso;","id":7045413,"corpo":"<p>aos outros parentes do idoso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao juiz com compet\u00eancia na mat\u00e9ria;","id":7045414,"corpo":"<p>ao juiz com compet\u00eancia na mat\u00e9ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao defensor p\u00fablico.","id":7045415,"corpo":"<p>ao defensor p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417519,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-estatuto-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o que consiste em descrever e caracterizar um documento com o aux\u00edlio da representa\u00e7\u00e3o dos conceitos nele contidos. Al\u00e9m da lista de cabe\u00e7alhos de assuntos, o instrumento usado para orientar e padronizar essa tradu\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892845,"hashId":"3d718d5e9d8663e752a041cb5bf7e0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o que consiste em descrever e caracterizar um documento com o aux\u00edlio da representa\u00e7\u00e3o dos conceitos nele contidos. Al\u00e9m da lista de cabe\u00e7alhos de assuntos, o instrumento usado para orientar e padronizar essa tradu\u00e7\u00e3o \u00e9 o:<\/p>","resposta":7292686,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia.","id":7292682,"corpo":"<p>guia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manual.","id":7292683,"corpo":"<p>manual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"almanaque.","id":7292684,"corpo":"<p>almanaque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comp\u00eandio.","id":7292685,"corpo":"<p>comp\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tesauro.","id":7292686,"corpo":"<p>tesauro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A excel\u00eancia no servi\u00e7o de refer\u00eancia \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o conceito da biblioteca junto aos usu\u00e1rios. Um dos objetivos desse servi\u00e7o \u00e9 o(a):","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892848,"hashId":"85bdefb7268b02932111a9b697d8a627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A excel\u00eancia no servi\u00e7o de refer\u00eancia \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o conceito da biblioteca junto aos usu\u00e1rios. Um dos objetivos desse servi\u00e7o \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":7292700,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00e3o do cadastramento de usu\u00e1rios da biblioteca.","id":7292697,"corpo":"<p>atualiza\u00e7\u00e3o do cadastramento de usu\u00e1rios da biblioteca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento de recursos materiais e humanos necess\u00e1rios para a institui\u00e7\u00e3o.","id":7292698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantamento de recursos materiais e humanos necess\u00e1rios para a institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de fluxos para os diferentes servi\u00e7os, com inclus\u00e3o de treinamento.","id":7292699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o de fluxos para os diferentes servi\u00e7os, com inclus\u00e3o de treinamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o para uso das fontes de informa\u00e7\u00e3o internas e externas.","id":7292700,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o para uso das fontes de informa\u00e7\u00e3o internas e externas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de listas contendo as publica\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para permuta.","id":7292701,"corpo":"<p>elabora\u00e7\u00e3o de listas contendo as publica\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para permuta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6027:2012 da ABNT, que especifica os princ\u00edpios gerais para elabora\u00e7\u00e3o de sum\u00e1rios em qualquer tipo de documento, quando uma monografia tiver tr\u00eas volumes, o sum\u00e1rio de toda a obra deve constar:","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892851,"hashId":"58d98f3da5cdee3dee21db5b5f7611f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 6027:2012 da ABNT, que especifica os princ\u00edpios gerais para elabora\u00e7\u00e3o de sum\u00e1rios em qualquer tipo de documento, quando uma monografia tiver tr\u00eas volumes, o sum\u00e1rio de toda a obra deve constar:<\/p>","resposta":7292714,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas no segundo volume.","id":7292712,"corpo":"<p>apenas no segundo volume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente no \u00faltimo volume.","id":7292713,"corpo":"<p>somente no \u00faltimo volume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em cada um dos volumes.","id":7292714,"corpo":"<p>em cada um dos volumes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas no primeiro volume.","id":7292715,"corpo":"<p>apenas no primeiro volume.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em um quarto volume, separado.","id":7292716,"corpo":"<p>em um quarto volume, separado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429818,"slug":"biblioteconomia-normas-abnt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Comuta\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica (COMUT), o servi\u00e7o que consiste em receber as solicita\u00e7\u00f5es por meio de formul\u00e1rio pr\u00f3prio do sistema, pesquisar, localizar, solicitar como mediador da informa\u00e7\u00e3o, receber e enviar ao cliente o documento demandado, em qualquer formato ou suporte, para qualquer lugar do Brasil e do mundo, chama-se busca:","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892872,"hashId":"7f610fa7a26d73be3119fc5536383375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de Comuta\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica (COMUT), o servi\u00e7o que consiste em receber as solicita\u00e7\u00f5es por meio de formul\u00e1rio pr\u00f3prio do sistema, pesquisar, localizar, solicitar como mediador da informa\u00e7\u00e3o, receber e enviar ao cliente o documento demandado, em qualquer formato ou suporte, para qualquer lugar do Brasil e do mundo, chama-se busca:<\/p>","resposta":7292805,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estruturada.","id":7292802,"corpo":"<p>estruturada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direcionada.","id":7292803,"corpo":"<p>direcionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"personalizada.","id":7292804,"corpo":"<p>personalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monitorada.","id":7292805,"corpo":"<p>monitorada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estratificada.","id":7292806,"corpo":"<p>estratificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","oab":false,"nome":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397813,"slug":"biblioteconomia-ferramentas-e-estrategias-de-busca"},{"nome_clean":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417029,"slug":"biblioteconomia-busca-e-recuperacao-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a publica\u00e7\u00e3o \u201cC\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional comentado\u201d, de L\u00e1udio Camargo Fabretti, a entrada correta \u00e9:","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892858,"hashId":"730b1b1d06ef2c9bcc7505a4aa150cbd","enunciado":"<p>Para a publica\u00e7\u00e3o \u201cC\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional comentado\u201d, de L\u00e1udio Camargo Fabretti, a entrada correta \u00e9:<\/p>","resposta":7292750,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil. [Leis, etc.].","id":7292747,"corpo":"<p>Brasil. [Leis, etc.].<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (Brasil).","id":7292748,"corpo":"<p>C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (Brasil).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brasil. C\u00f3digo Tribut\u00e1rio. ","id":7292749,"corpo":"<p>Brasil. C\u00f3digo Tribut\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fabretti, L\u00e1udio Camargo.","id":7292750,"corpo":"<p>Fabretti, L\u00e1udio Camargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Brasil. [C\u00f3digo Tribut\u00e1rio].","id":7292751,"corpo":"<p>Brasil. [C\u00f3digo Tribut\u00e1rio].<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, a lista alfab\u00e9tica dos seus termos e respectivos sin\u00f4nimos, indicando os s\u00edmbolos de classifica\u00e7\u00e3o que os representam \u00e9 comumente chamada de:","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892859,"hashId":"4f83dee262edf5dc99acedaaf1bdf910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, a lista alfab\u00e9tica dos seus termos e respectivos sin\u00f4nimos, indicando os s\u00edmbolos de classifica\u00e7\u00e3o que os representam \u00e9 comumente chamada de:<\/p>","resposta":7292756,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gloss\u00e1rio.","id":7292752,"corpo":"<p>gloss\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bibliografia.","id":7292753,"corpo":"<p>bibliografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vocabul\u00e1rio.","id":7292754,"corpo":"<p>vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modula\u00e7\u00e3o.","id":7292755,"corpo":"<p>modula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice.","id":7292756,"corpo":"<p>\u00edndice.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os materiais org\u00e2nicos, em espec\u00edfico o papel e outros suportes documentais, s\u00e3o extremamente fr\u00e1geis e facilmente deterior\u00e1veis. Na preserva\u00e7\u00e3o de documentos, os agentes f\u00edsicos degradantes dos materiais bibliogr\u00e1ficos s\u00e3o:","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892861,"hashId":"a10ff3a8e8f87e92111813757d550186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os materiais org\u00e2nicos, em espec\u00edfico o papel e outros suportes documentais, s\u00e3o extremamente fr\u00e1geis e facilmente deterior\u00e1veis. Na preserva\u00e7\u00e3o de documentos, os agentes f\u00edsicos degradantes dos materiais bibliogr\u00e1ficos s\u00e3o:<\/p>","resposta":7292765,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"micro-organismos, luz e poeira.","id":7292762,"corpo":"<p>micro-organismos, luz e poeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, fungos e insetos.","id":7292763,"corpo":"<p>polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, fungos e insetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncias colantes, poeira e umidade.","id":7292764,"corpo":"<p>subst\u00e2ncias colantes, poeira e umidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temperatura, umidade e luz.","id":7292765,"corpo":"<p>temperatura, umidade e luz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"micro-organismos, bact\u00e9rias e acidez.","id":7292766,"corpo":"<p>micro-organismos, bact\u00e9rias e acidez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de acervos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de acervos","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400655,"slug":"biblioteconomia-conservacao-de-acervos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na formula\u00e7\u00e3o do Planejamento Estrat\u00e9gico, a etapa que exprime a raz\u00e3o de ser de uma Unidade de Informa\u00e7\u00e3o e contribui para explicitar o neg\u00f3cio, os usu\u00e1rios, os produtos, servi\u00e7os e mercados, orientando e delimitando suas a\u00e7\u00f5es, denomina-se:","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892883,"hashId":"28336d837b795ec4ef92f971eabc07bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na formula\u00e7\u00e3o do Planejamento Estrat\u00e9gico, a etapa que exprime a raz\u00e3o de ser de uma Unidade de Informa\u00e7\u00e3o e contribui para explicitar o neg\u00f3cio, os usu\u00e1rios, os produtos, servi\u00e7os e mercados, orientando e delimitando suas a\u00e7\u00f5es, denomina-se:<\/p>","resposta":7292840,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00e3o.","id":7292839,"corpo":"<p>adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"miss\u00e3o.","id":7292840,"corpo":"<p>miss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandato.","id":7292841,"corpo":"<p>mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meta.","id":7292842,"corpo":"<p>meta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oportunidade.","id":7292843,"corpo":"<p>oportunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avali\u00e7\u00e3o de um software de automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas, s\u00e3o considerados requisitos imprescind\u00edveis relacionados ao processamento t\u00e9cnico dos documentos, EXCETO:","provas":[{"id":61836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":24043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-bibliotecario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:36:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1892900,"hashId":"a48c0e900141c2ee28f0a6a5adf749f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avali\u00e7\u00e3o de um software de automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas, s\u00e3o considerados requisitos imprescind\u00edveis relacionados ao processamento t\u00e9cnico dos documentos, EXCETO:<\/p>","resposta":7292901,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema de gerenciamento para constru\u00e7\u00e3o de tesauros.","id":7292897,"corpo":"<p>o sistema de gerenciamento para constru\u00e7\u00e3o de tesauros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a capacidade de armazenar informa\u00e7\u00e3o legislativa.","id":7292898,"corpo":"<p>a capacidade de armazenar informa\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de lista de autoridades a partir dos registros inclu\u00eddos.","id":7292899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de lista de autoridades a partir dos registros inclu\u00eddos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o processamento de materiais especiais, obras raras e outros.","id":7292900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processamento de materiais especiais, obras raras e outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a emiss\u00e3o de relat\u00f3rios de empr\u00e9stimos em determinados per\u00edodos.","id":7292901,"corpo":"<p>a emiss\u00e3o de relat\u00f3rios de empr\u00e9stimos em determinados per\u00edodos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento da automa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento da automa\u00e7\u00e3o","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397806,"slug":"biblioteconomia-planejamento-da-automacao"},{"nome_clean":"Principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o automatizados nacionais e internacionais.","oab":false,"nome":"Principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o automatizados nacionais e internacionais.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397807,"slug":"biblioteconomia-principais-sistemas-de-informacao-automatizados-nacionais-e-internacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as fun\u00e7\u00f5es gerenciais cl\u00e1ssicas, aquela que define hierarquia e desempenho, a partir do estabelecimento da estrutura e dos recursos necess\u00e1rios para o funcionamento de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a:","provas":[{"id":60565,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 08:58:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1835669,"hashId":"24fe8a4895d20abdc5cc73e7d9cedc66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as fun\u00e7\u00f5es gerenciais cl\u00e1ssicas, aquela que define hierarquia e desempenho, a partir do estabelecimento da estrutura e dos recursos necess\u00e1rios para o funcionamento de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a:<\/p>","resposta":7045519,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o;","id":7045517,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o;","id":7045518,"corpo":"<p>coordena\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o;","id":7045519,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supervis\u00e3o;","id":7045520,"corpo":"<p>supervis\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o.","id":7045521,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Comunica\u00e7\u00e3o e na Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o, o modelo de informa\u00e7\u00e3o de maior sucesso e ampla utiliza\u00e7\u00e3o foi a Teoria da Comunica\u00e7\u00e3o de Shannon &amp; Weaver, que para explicar a comunica\u00e7\u00e3o entre dois polos propuseram um modelo:","provas":[{"id":60565,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 08:58:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1835667,"hashId":"b99691a4684326fef70f65fcf23920fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Comunica\u00e7\u00e3o e na Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o, o modelo de informa\u00e7\u00e3o de maior sucesso e ampla utiliza\u00e7\u00e3o foi a Teoria da Comunica\u00e7\u00e3o de Shannon &amp; Weaver, que para explicar a comunica\u00e7\u00e3o entre dois polos propuseram um modelo:<\/p>","resposta":7045508,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matem\u00e1tico;","id":7045508,"corpo":"<p>matem\u00e1tico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estat\u00edstico;","id":7045509,"corpo":"<p>estat\u00edstico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lingu\u00edstico;","id":7045510,"corpo":"<p>lingu\u00edstico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cognitivo;","id":7045511,"corpo":"<p>cognitivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pragm\u00e1tico.","id":7045512,"corpo":"<p>pragm\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Biblioteconomia","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402303,"slug":"biblioteconomia-historia-da-biblioteconomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao examinar um documento jur\u00eddico, o bibliotec\u00e1rio verificou que seu conte\u00fado envolvia uma discuss\u00e3o t\u00e9cnica sobre quest\u00f5es legais. Diante disso, segundo a NBR 6023 da ABNT, a refer\u00eancia desse documento dever\u00e1:","provas":[{"id":60565,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 08:59:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1835687,"hashId":"64f11d398ab5ea962a5487f461a81709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao examinar um documento jur\u00eddico, o bibliotec\u00e1rio verificou que seu conte\u00fado envolvia uma discuss\u00e3o t\u00e9cnica sobre quest\u00f5es legais. Diante disso, segundo a NBR 6023 da ABNT, a refer\u00eancia desse documento dever\u00e1:<\/p>","resposta":7045609,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar, apenas, os elementos essenciais;","id":7045606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar, apenas, os elementos essenciais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incluir os elementos complementares;","id":7045607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluir os elementos complementares;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrar pela jurisdi\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o emissor;","id":7045608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrar pela jurisdi\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o emissor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser elaborada conforme o tipo de publica\u00e7\u00e3o;","id":7045609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser elaborada conforme o tipo de publica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especificar o suporte da informa\u00e7\u00e3o.","id":7045610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especificar o suporte da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429818,"slug":"biblioteconomia-normas-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acervo registrado na base de dados bibliogr\u00e1fica da RVBI abrange as \u00e1reas das Ci\u00eancias Humanas e Sociais e tem como prioridade tem\u00e1tica a \u00e1rea do Direito, especificamente:","provas":[{"id":60565,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 09:04:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1835728,"hashId":"80d4ecf2c598043bbeb0011e62de2d97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acervo registrado na base de dados bibliogr\u00e1fica da RVBI abrange as \u00e1reas das Ci\u00eancias Humanas e Sociais e tem como prioridade tem\u00e1tica a \u00e1rea do Direito, especificamente:<\/p>","resposta":7045805,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o;","id":7045804,"corpo":"<p>a legisla\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a doutrina;","id":7045805,"corpo":"<p>a doutrina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a jurisprud\u00eancia;","id":7045806,"corpo":"<p>a jurisprud\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os ac\u00f3rd\u00e3os;","id":7045807,"corpo":"<p>os ac\u00f3rd\u00e3os;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as normas.","id":7045808,"corpo":"<p>as normas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o de bibliotecas e as responsabilidades e obriga\u00e7\u00f5es do Prodasen, da biblioteca do Senado Federal e da biblioteca cooperante, na Rede de Bibliotecas Virtuais - Congresso Nacional (RVBI), est\u00e3o regulados pelo Termo de:","provas":[{"id":60565,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 09:04:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1835727,"hashId":"6fc5370aed3e00460321a2dfa52eccc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o de bibliotecas e as responsabilidades e obriga\u00e7\u00f5es do Prodasen, da biblioteca do Senado Federal e da biblioteca cooperante, na Rede de Bibliotecas Virtuais - Congresso Nacional (RVBI), est\u00e3o regulados pelo Termo de:<\/p>","resposta":7045801,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conv\u00eanio;","id":7045799,"corpo":"<p>Conv\u00eanio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajuste de Conduta;","id":7045800,"corpo":"<p>Ajuste de Conduta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica;","id":7045801,"corpo":"<p>Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ades\u00e3o;","id":7045802,"corpo":"<p>Ades\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrato de Coopera\u00e7\u00e3o.","id":7045803,"corpo":"<p>Contrato de Coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Redes de informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e n\u00e3o eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Redes de informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e n\u00e3o eletr\u00f4nica","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397811,"slug":"biblioteconomia-redes-de-informacao-eletronica-e-nao-eletronica"},{"nome_clean":"Redes de bibliotecas","oab":false,"nome":"Redes de bibliotecas","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400656,"slug":"biblioteconomia-redes-de-bibliotecas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Tesauro da RBVI, a rela\u00e7\u00e3o entre um descritor autorizado e um descritor n\u00e3o autorizado se caracteriza como uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60565,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 09:02:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1835713,"hashId":"449f48c6d4d9d4ba50e6c6077589c53e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Tesauro da RBVI, a rela\u00e7\u00e3o entre um descritor autorizado e um descritor n\u00e3o autorizado se caracteriza como uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7045736,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proced\u00eancia;","id":7045732,"corpo":"<p>proced\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hierarquia;","id":7045733,"corpo":"<p>hierarquia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o;","id":7045734,"corpo":"<p>subordina\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anton\u00edmia;","id":7045735,"corpo":"<p>anton\u00edmia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equival\u00eancia.","id":7045736,"corpo":"<p>equival\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402305,"slug":"biblioteconomia-tesauros-e-terminologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da aprendizagem social do psic\u00f3logo Albert Bandura, a modelagem \u00e9 definida como:","provas":[{"id":60577,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 10:48:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1835878,"hashId":"b48a9042cad68ff84ebffea1dd04c47a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria da aprendizagem social do psic\u00f3logo Albert Bandura, a modelagem \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":7046546,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a internaliza\u00e7\u00e3o inconsciente de padr\u00f5es de comportamento adquiridos atrav\u00e9s de transmiss\u00e3o intergeracional;","id":7046544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a internaliza\u00e7\u00e3o inconsciente de padr\u00f5es de comportamento adquiridos atrav\u00e9s de transmiss\u00e3o intergeracional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a imposi\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica de padr\u00f5es comportamentais socialmente aprovados;","id":7046545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imposi\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica de padr\u00f5es comportamentais socialmente aprovados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a de um comportamento a partir da observa\u00e7\u00e3o do comportamento de outra pessoa;","id":7046546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mudan\u00e7a de um comportamento a partir da observa\u00e7\u00e3o do comportamento de outra pessoa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o resultado do treinamento de habilidades sociais e de comunica\u00e7\u00e3o interpessoal;","id":7046547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o resultado do treinamento de habilidades sociais e de comunica\u00e7\u00e3o interpessoal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dilui\u00e7\u00e3o da identidade determinada pela massifica\u00e7\u00e3o da aprendizagem grupal escolar.","id":7046548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dilui\u00e7\u00e3o da identidade determinada pela massifica\u00e7\u00e3o da aprendizagem grupal escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"},{"nome_clean":"Pap\u00e9is Sociais e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is Sociais e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417530,"slug":"psicologia-papeis-sociais-e-relacoes-de-genero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Michael Balint (1896-1970), psicanalista h\u00fangaro radicado na Inglaterra, contribuiu para o campo te\u00f3rico da Psican\u00e1lise e desenvolveu o modelo de trabalho conhecido como Grupo Balint. Esse modelo \u00e9 focado em m\u00e9dicos e na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente, e tem o objetivo de:","provas":[{"id":60577,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 10:34:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1835876,"hashId":"9c670c8ff13b806b623606ff3c1e19da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Michael Balint (1896-1970), psicanalista h\u00fangaro radicado na Inglaterra, contribuiu para o campo te\u00f3rico da Psican\u00e1lise e desenvolveu o modelo de trabalho conhecido como Grupo Balint. Esse modelo \u00e9 focado em m\u00e9dicos e na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente, e tem o objetivo de:<\/p>","resposta":7046538,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar um espa\u00e7o terap\u00eautico para ensino e discuss\u00f5es cl\u00ednicas e diagn\u00f3sticas entre m\u00e9dicos experientes e m\u00e9dicos residentes;","id":7046534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar um espa\u00e7o terap\u00eautico para ensino e discuss\u00f5es cl\u00ednicas e diagn\u00f3sticas entre m\u00e9dicos experientes e m\u00e9dicos residentes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supervisionar m\u00e9dicos em forma\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica atrav\u00e9s do estudo do fen\u00f4meno da transfer\u00eancia em pacientes psicossom\u00e1ticos e poliqueixosos;","id":7046535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervisionar m\u00e9dicos em forma\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica atrav\u00e9s do estudo do fen\u00f4meno da transfer\u00eancia em pacientes psicossom\u00e1ticos e poliqueixosos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensinar t\u00e9cnicas para cuidados paliativos e para a abordagem psicol\u00f3gica de pacientes em estado terminal e suas fam\u00edlias;","id":7046536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensinar t\u00e9cnicas para cuidados paliativos e para a abordagem psicol\u00f3gica de pacientes em estado terminal e suas fam\u00edlias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encaminhar pacientes para os especialistas adequados, evitando o nomadismo m\u00e9dico que impede a consecu\u00e7\u00e3o dos tratamentos;","id":7046537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar pacientes para os especialistas adequados, evitando o nomadismo m\u00e9dico que impede a consecu\u00e7\u00e3o dos tratamentos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"buscar uma diferencia\u00e7\u00e3o na interlocu\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente, atrav\u00e9s do desenvolvimento da criatividade e da sensibilidade utilizadas como instrumentos de trabalho.","id":7046538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buscar uma diferencia\u00e7\u00e3o na interlocu\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente, atrav\u00e9s do desenvolvimento da criatividade e da sensibilidade utilizadas como instrumentos de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Entrevista Motivacional \u00e9 uma abordagem psicoter\u00e1pica desenvolvida por William Miller e Stephen Rollnick, na d\u00e9cada de 1980, a partir de estudos e pr\u00e1ticas cl\u00ednicas de profissionais que trabalhavam com usu\u00e1rios de \u00e1lcool e outras drogas. Essa entrevista fundamenta-se em princ\u00edpios das psicologias:","provas":[{"id":60577,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 11:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1835890,"hashId":"bb7d6693424b057e3bcc7df1e269388f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Entrevista Motivacional \u00e9 uma abordagem psicoter\u00e1pica desenvolvida por William Miller e Stephen Rollnick, na d\u00e9cada de 1980, a partir de estudos e pr\u00e1ticas cl\u00ednicas de profissionais que trabalhavam com usu\u00e1rios de \u00e1lcool e outras drogas. Essa entrevista fundamenta-se em princ\u00edpios das psicologias:<\/p>","resposta":7046604,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"social, cognitiva e motivacional;","id":7046604,"corpo":"<p>social, cognitiva e motivacional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"humanista, cognitiva e existencialista;","id":7046605,"corpo":"<p>humanista, cognitiva e existencialista;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamental cl\u00e1ssica, gestalt e motivacional;","id":7046606,"corpo":"<p>comportamental cl\u00e1ssica, gestalt e motivacional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"social, institucional e psicanal\u00edtica;","id":7046607,"corpo":"<p>social, institucional e psicanal\u00edtica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"social, psicodrama e motivacional.","id":7046608,"corpo":"<p>social, psicodrama e motivacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPoderes e prozacs s\u00e3o artefatos de uma mesma cultura em que todos os dom\u00ednios da experi\u00eancia humana est\u00e3o sendo radicalmente alterados. Ao mesmo tempo que \u00e9 poss\u00edvel reconstruir e remodelar corpos ao gosto do cliente, providencia-se para que sua alma seja aquietada com produtos psicofarmacol\u00f3gicos\u201d (VORRABER, Marisa. A educa\u00e7\u00e3o na cultura da m\u00eddia e do consumo. Lamparina: Rio de Janeiro, 2009, p.62).Esses fen\u00f4menos v\u00eam sendo estudados por diversos autores nas \u00e1reas da Psicologia Social e Psicologia Educacional e se articulam:","provas":[{"id":60577,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 11:20:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1835900,"hashId":"d417cb7dacab240a43705270b6ad9c91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPoderes e prozacs s\u00e3o artefatos de uma mesma cultura em que todos os dom\u00ednios da experi\u00eancia humana est\u00e3o sendo radicalmente alterados. Ao mesmo tempo que \u00e9 poss\u00edvel reconstruir e remodelar corpos ao gosto do cliente, providencia-se para que sua alma seja aquietada com produtos psicofarmacol\u00f3gicos\u201d (VORRABER, Marisa.<em> A educa\u00e7\u00e3o na cultura da m\u00eddia e do consumo.<\/em> Lamparina: Rio de Janeiro, 2009, p.62).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses fen\u00f4menos v\u00eam sendo estudados por diversos autores nas \u00e1reas da Psicologia Social e Psicologia Educacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e se articulam:<\/p>","resposta":7046657,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos impactos das novas m\u00eddias, ao desmonte das escolas com o espa\u00e7o formador de saber e \u00e0 resist\u00eancia das comunidades locais diante da globaliza\u00e7\u00e3o;","id":7046654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos impactos das novas m\u00eddias, ao desmonte das escolas com o espa\u00e7o formador de saber e \u00e0 resist\u00eancia das comunidades locais diante da globaliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 reconfigura\u00e7\u00e3o dos modelos familiares, aos apelos do marketing cultural e \u00e0 ascens\u00e3o dos discursos religiosos alternativos;","id":7046655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 reconfigura\u00e7\u00e3o dos modelos familiares, aos apelos do marketing cultural e \u00e0 ascens\u00e3o dos discursos religiosos alternativos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 comodifica\u00e7\u00e3o dos sujeitos nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, ao conservadorismo das fam\u00edlias e \u00e0 desvaloriza\u00e7\u00e3o do individualismo;","id":7046656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 comodifica\u00e7\u00e3o dos sujeitos nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, ao conservadorismo das fam\u00edlias e \u00e0 desvaloriza\u00e7\u00e3o do individualismo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o das estruturas referenciais tradicionais, \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do corpo como suporte identit\u00e1rio e \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o do capitalismo;","id":7046657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o das estruturas referenciais tradicionais, \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do corpo como suporte identit\u00e1rio e \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o do capitalismo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o dos relacionamentos pela m\u00eddia, ao consumismo exacerbado e aos conflitos b\u00e9licos internacionais.","id":7046658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o dos relacionamentos pela m\u00eddia, ao consumismo exacerbado e aos conflitos b\u00e9licos internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPensar a tarefa pedag\u00f3gica de formar profissionais e cidad\u00e3os aut\u00f4nomos, \u00e9ticos e criativos \u00e9 se defrontar com uma s\u00e9rie de quest\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas. Freud disse que \u2018educar, ao lado de governar e psicanalisar \u00e9 uma profiss\u00e3o imposs\u00edvel\u2019, tese tamb\u00e9m postulada por Castoriadis que defende que o car\u00e1ter imposs\u00edvel da pedagogia e da psican\u00e1lise decorre sobretudo da necessidade de ambas terem como elemento de suporte uma autonomia que ainda n\u00e3o existe e ao mesmo tempo contribuir para a pr\u00f3pria autonomia do sujeito\u201d (MACIEL, Ira Maria. Psicologia e Educa\u00e7\u00e3o: novos caminhos para forma\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Ci\u00eancia Moderna, 2001, p.16). Nesse contexto, o professor teria como meta:","provas":[{"id":60577,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 11:14:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1835895,"hashId":"97deeafa2e9367f8338e9db45ce513ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPensar a tarefa pedag\u00f3gica de formar profissionais e cidad\u00e3os aut\u00f4nomos, \u00e9ticos e criativos \u00e9 se defrontar com uma s\u00e9rie de quest\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas. Freud disse que \u2018educar, ao lado de governar e psicanalisar \u00e9 uma profiss\u00e3o imposs\u00edvel\u2019, tese tamb\u00e9m postulada por Castoriadis que defende que o car\u00e1ter imposs\u00edvel da pedagogia e da psican\u00e1lise decorre sobretudo da necessidade de ambas terem como elemento de suporte uma autonomia que ainda n\u00e3o existe e ao mesmo tempo contribuir para a pr\u00f3pria autonomia do sujeito\u201d (MACIEL, Ira Maria.<em> Psicologia e Educa\u00e7\u00e3o: novos caminhos para forma\u00e7\u00e3o. <\/em>Rio de Janeiro: Ci\u00eancia Moderna, 2001, p.16). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o professor teria como meta:<\/p>","resposta":7046631,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refor\u00e7ar a heteronomia social vigente, difundindo o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico institucional;","id":7046629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7ar a heteronomia social vigente, difundindo o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico institucional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirmar o psicol\u00f3gico frente ao pol\u00edtico, considerando a primazia da dimens\u00e3o subjetiva sobre o social;","id":7046630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirmar o psicol\u00f3gico frente ao pol\u00edtico, considerando a primazia da dimens\u00e3o subjetiva sobre o social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superar este paradoxo, criando um ambiente educacional que propicie a constru\u00e7\u00e3o gradual da autonomia;","id":7046631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superar este paradoxo, criando um ambiente educacional que propicie a constru\u00e7\u00e3o gradual da autonomia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conscientizar o p\u00fablico, assumindo a responsabilidade de transmiss\u00e3o do saber pela escola;","id":7046632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conscientizar o p\u00fablico, assumindo a responsabilidade de transmiss\u00e3o do saber pela escola;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legitimar a clivagem ps\u00edquico-social, validando os discursos e pr\u00e1ticas institucionais.","id":7046633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legitimar a clivagem ps\u00edquico-social, validando os discursos e pr\u00e1ticas institucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais Escolas da Teoria Sist\u00eamica surgiu na d\u00e9cada de 50 em Palo Alto, Calif\u00f3rnia. De acordo com essa Escola, cabe ao terapeuta a iniciativa de identificar os problemas a serem solucionados, estabelecer metas, planejar interven\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7\u00e1-las, examinar as respostas obtidas para, se necess\u00e1rio, corrigir a abordagem e, por fim, examinar os resultados da terapia para verificar se ela foi efetiva. Quanto melhor definido e quantificado for o problema, mais f\u00e1cil se torna a defini\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o esperada, ou seja, do objetivo da terapia. Tal abordagem denomina-se:","provas":[{"id":60577,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 11:09:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1835891,"hashId":"c14ac564261b89054d7be89737957c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais Escolas da Teoria Sist\u00eamica surgiu na d\u00e9cada de 50 em Palo Alto, Calif\u00f3rnia. De acordo com essa Escola, cabe ao terapeuta a iniciativa de identificar os problemas a serem solucionados, estabelecer metas, planejar interven\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7\u00e1-las, examinar as respostas obtidas para, se necess\u00e1rio, corrigir a abordagem e, por fim, examinar os resultados da terapia para verificar se ela foi efetiva. Quanto melhor definido e quantificado for o problema, mais f\u00e1cil se torna a defini\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o esperada, ou seja, do objetivo da terapia. Tal abordagem denomina-se:<\/p>","resposta":7046613,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutural;","id":7046609,"corpo":"<p>estrutural;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existencial;","id":7046610,"corpo":"<p>existencial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicanal\u00edtica;","id":7046611,"corpo":"<p>psicanal\u00edtica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cognitivo-comportamental;","id":7046612,"corpo":"<p>cognitivo-comportamental;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gica.","id":7046613,"corpo":"<p>estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia do Presidente da Rep\u00fablica ao projeto de lei aprovado nas casas legislativas denomina-se:","provas":[{"id":60565,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 11:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1835675,"hashId":"bbf307017d4ad4cdabe1ecfaeb61dd66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia do Presidente da Rep\u00fablica ao projeto de lei aprovado nas casas legislativas denomina-se:<\/p>","resposta":7045549,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emenda;","id":7045547,"corpo":"<p>emenda;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vota\u00e7\u00e3o;","id":7045548,"corpo":"<p>vota\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"san\u00e7\u00e3o;","id":7045549,"corpo":"<p>san\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promulga\u00e7\u00e3o;","id":7045550,"corpo":"<p>promulga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciativa.","id":7045551,"corpo":"<p>iniciativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}