{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163455,"perPage":"100","pages":21635,"page":13499,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 vedada \u00e0 Uni\u00e3o a cobran\u00e7a de imposto de renda sobre os rendimentos auferidos por t\u00edtulos p\u00fablicos estaduais em patamares superiores \u00e0queles cobrados sobre os rendimentos auferidos por t\u00edtulos p\u00fablicos da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725733,"hashId":"c94a5e6c41571f4467d32a1d50835c73","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 vedada \u00e0 Uni\u00e3o a\r\ncobran\u00e7a de imposto de renda sobre os rendimentos auferidos\r\npor t\u00edtulos p\u00fablicos estaduais em patamares superiores \u00e0queles\r\ncobrados sobre os rendimentos auferidos por t\u00edtulos p\u00fablicos\r\nda Uni\u00e3o.","resposta":2482779,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais tribut\u00e1rios e aos tributos federais, estaduais e municipais, julgue os seguintes itens.","id":319228,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais tribut\u00e1rios e aos tributos\r\nfederais, estaduais e municipais, julgue os seguintes itens.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/725733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DF, por ser um ente federativo h\u00edbrido, pode instituir contribui\u00e7\u00e3o social ou de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, desde que os seus valores, direta ou indiretamente, sejam revertidos aos servidores p\u00fablicos.","provas":[{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725734,"hashId":"26590371a022318e4e7896e4624d1ae1","enunciado":"O DF, por ser um ente federativo h\u00edbrido, pode instituir\r\ncontribui\u00e7\u00e3o social ou de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico,\r\ndesde que os seus valores, direta ou indiretamente, sejam\r\nrevertidos aos servidores p\u00fablicos.","resposta":2482782,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais tribut\u00e1rios e aos tributos federais, estaduais e municipais, julgue os seguintes itens.","id":319228,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais tribut\u00e1rios e aos tributos\r\nfederais, estaduais e municipais, julgue os seguintes itens.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405295,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-estados-e-do-distrito-federal-artigo-155-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/725734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Jos\u00e9, domiciliado em Curitiba \u2013 PR e propriet\u00e1rio de uma empresa que promove v\u00e1rios cursos no Brasil, tenha elaborado determinado curso no estado onde reside e, posteriormente, ministrou o referido curso no DF. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o tributo de ISS, referente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o no DF, dever\u00e1 ser recolhido ao munic\u00edpio de Curitiba \u2013 PR.","provas":[{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725737,"hashId":"d6c0e7f79fb5a6cdbb8ec28248636518","enunciado":"Considere que Jos\u00e9, domiciliado em Curitiba \u2013 PR e\r\npropriet\u00e1rio de uma empresa que promove v\u00e1rios cursos no\r\nBrasil, tenha elaborado determinado curso no estado onde\r\nreside e, posteriormente, ministrou o referido curso no DF.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o tributo de ISS, referente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o no DF, dever\u00e1 ser recolhido ao munic\u00edpio de Curitiba\r\n\u2013 PR.","resposta":2482788,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos tributos de ICMS e de ISS.","id":319229,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos tributos de ICMS e de\r\nISS.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","pai":417876,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417877,"slug":"direito-tributario-domicilio-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/725737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o pode definir expressamente a localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da execu\u00e7\u00e3o do contrato e desclassificar propostas que n\u00e3o atestem a viabilidade t\u00e9cnica para o cumprimento do contrato de acordo com a tal defini\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725740,"hashId":"6ec5558b9cd7eaab3d63c9524d215df6","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o pode definir expressamente a localiza\u00e7\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica da execu\u00e7\u00e3o do contrato e desclassificar propostas\r\nque n\u00e3o atestem a viabilidade t\u00e9cnica para o cumprimento do\r\ncontrato de acordo com a tal defini\u00e7\u00e3o.","resposta":2482793,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens a seguir.","id":319231,"enunciado":"Com base no disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/725740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel que haja previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no plano plurianual para que sejam realizados contratos de longo prazo, ou seja, contratos com prazo superior ao prazo de vig\u00eancia do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725745,"hashId":"5287ac6f06db42d1aeb0bdf1bb43fad5","enunciado":"\u00c9 imprescind\u00edvel que haja previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no plano\r\nplurianual para que sejam realizados contratos de longo prazo,\r\nou seja, contratos com prazo superior ao prazo de vig\u00eancia do\r\ncr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.","resposta":2482803,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, julgue os itens subsecutivos.","id":319232,"enunciado":"No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Contratos","oab":true,"nome":"Vig\u00eancia dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404494,"slug":"direito-administrativo-vigencia-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/725745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins legais, a infra\u00e7\u00e3o disciplinar de maior gravidade absorve a de menor gravidade.","provas":[{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725752,"hashId":"809a5e8087c2701d580f21f9cc9c0f35","enunciado":"Para fins legais, a infra\u00e7\u00e3o disciplinar de maior gravidade\r\nabsorve a de menor gravidade.","resposta":2482817,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores do DF, julgue os itens subsequentes.","id":319235,"enunciado":"No que se refere ao regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores do DF,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","pai":null,"assunto_raiz":406363,"materia":true,"id":406363,"slug":"lei-complementar-no-840-2011"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das San\u00e7\u00f5es Disciplinares","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das San\u00e7\u00f5es Disciplinares","pai":410220,"assunto_raiz":406363,"materia":false,"id":410235,"slug":"lei-complementar-no-840-2011-capitulo-iii-das-sancoes-disciplinares"},{"nome_clean":"Art. 196","oab":false,"nome":"Art. 196","pai":410235,"assunto_raiz":406363,"materia":false,"id":410388,"slug":"lei-complementar-no-840-2011-art-196"}],"slug":"lei-complementar-no-840-2011\/725752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico que arrecade diretamente parte dos recursos que utiliza em seu or\u00e7amento precise antecipar uma parcela dessas receitas para execu\u00e7\u00e3o imediata de despesas, o Tesouro Nacional estar\u00e1 autorizado a promover a antecipa\u00e7\u00e3o com disponibilidades da conta \u00fanica do Tesouro, desde que se observe o limite das respectivas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e que a antecipa\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudique a entrega de receitas vinculadas de outros \u00f3rg\u00e3os.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723459,"hashId":"6224b01d00f5f1b444a54eed56d7cc2b","enunciado":"Caso determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico que arrecade diretamente\r\nparte dos recursos que utiliza em seu or\u00e7amento precise\r\nantecipar uma parcela dessas receitas para execu\u00e7\u00e3o imediata\r\nde despesas, o Tesouro Nacional estar\u00e1 autorizado a promover\r\na antecipa\u00e7\u00e3o com disponibilidades da conta \u00fanica do Tesouro,\r\ndesde que se observe o limite das respectivas dota\u00e7\u00f5es\r\nor\u00e7ament\u00e1rias e que a antecipa\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudique a entrega de\r\nreceitas vinculadas de outros \u00f3rg\u00e3os.","resposta":2476969,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2476969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2476970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes aos sistemas integrados de administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, a conceitos b\u00e1sicos de receita e despesa p\u00fablica e ao uso da conta \u00fanica do Tesouro Nacional.","id":318661,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, referentes aos sistemas integrados de\r\nadministra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, a conceitos b\u00e1sicos de\r\nreceita e despesa p\u00fablica e ao uso da conta \u00fanica do Tesouro\r\nNacional.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/723459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 nulo de pleno direito o ato de que resulte aumento da despesa com pessoal expedido nos cento e oitenta dias anteriores ao final do mandato do titular do respectivo poder ou \u00f3rg\u00e3o.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723474,"hashId":"dd88dcadb4bb07f45c1aad31874cdf75","enunciado":"\u00c9 nulo de pleno direito o ato de que resulte aumento da\r\ndespesa com pessoal expedido nos cento e oitenta dias\r\nanteriores ao final do mandato do titular do respectivo poder\r\nou \u00f3rg\u00e3o.","resposta":2476999,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2476999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":318665,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito da Lei de Responsabilidade\r\nFiscal.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/723474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado do bem-estar, proposto na Alemanha no final do s\u00e9culo XIX, \u00e9 um modelo associado \u00e0 garantia de seguridade social dos cidad\u00e3os.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723479,"hashId":"c99a2eba216f9a21138bc7ae539bacab","enunciado":"O Estado do bem-estar, proposto na Alemanha no final do\r\ns\u00e9culo XIX, \u00e9 um modelo associado \u00e0 garantia de seguridade\r\nsocial dos cidad\u00e3os.","resposta":2477009,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":318666,"enunciado":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/723479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselhos de gest\u00e3o podem sugerir e deliberar acerca das pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado, por\u00e9m n\u00e3o possuem poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723485,"hashId":"0c7b102f069d61fb88c70d2f67ea2507","enunciado":"Os conselhos de gest\u00e3o podem sugerir e deliberar acerca das\r\npol\u00edticas p\u00fablicas do Estado, por\u00e9m n\u00e3o possuem poder de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":2477022,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos processos participativos de gest\u00e3o p\u00fablica.","id":318667,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos aos processos participativos de\r\ngest\u00e3o p\u00fablica.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es entre Pol\u00edticas P\u00fablicas, Democracia, Participa\u00e7\u00e3o Social, Governan\u00e7a, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Local","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es entre Pol\u00edticas P\u00fablicas, Democracia, Participa\u00e7\u00e3o Social, Governan\u00e7a, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Local","pai":426501,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426531,"slug":"administracao-publica-relacoes-entre-politicas-publicas-democracia-participacao-social-governanca-descentralizacao-e-gestao-local"}],"slug":"administracao-publica\/723485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado empreendedor \u00e9 aquele que assume o controle da economia do pa\u00eds e administra as empresas p\u00fablicas para gerar riqueza.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723487,"hashId":"6fe6a2988204086a8da6ad09dfd8acde","enunciado":"O Estado empreendedor \u00e9 aquele que assume o controle da\r\neconomia do pa\u00eds e administra as empresas p\u00fablicas para gerar\r\nriqueza.","resposta":2477026,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos processos participativos de gest\u00e3o p\u00fablica.","id":318667,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos aos processos participativos de\r\ngest\u00e3o p\u00fablica.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/723487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios da gest\u00e3o p\u00fablica por resultados s\u00e3o o m\u00e9rito, o desempenho, o reconhecimento e a transpar\u00eancia.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723488,"hashId":"e4d746431f01afc3c52c29f271a32759","enunciado":"Os princ\u00edpios da gest\u00e3o p\u00fablica por resultados s\u00e3o o m\u00e9rito, o\r\ndesempenho, o reconhecimento e a transpar\u00eancia.","resposta":2477027,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas recentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":318668,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas recentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/723488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de contas dos resultados das a\u00e7\u00f5es pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica diz respeito ao conceito de governan\u00e7a.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723490,"hashId":"00494dc43d1b42d6f56fe564bc84905e","enunciado":"A presta\u00e7\u00e3o de contas dos resultados das a\u00e7\u00f5es pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica diz respeito ao conceito de governan\u00e7a.","resposta":2477032,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas recentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":318668,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas recentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/723490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Accountability se refere \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de um Estado para uso de sua autoridade pol\u00edtica na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723491,"hashId":"66bd0feae4568fa2a00ba6501c8db084","enunciado":"Accountability se refere \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de um Estado para uso de\r\nsua autoridade pol\u00edtica na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","resposta":2477034,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas recentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":318668,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas recentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/723491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ONGs n\u00e3o possuem fins lucrativos e s\u00e3o formadas por pessoas que defendem seus pr\u00f3prios direitos.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723498,"hashId":"3c4918f3952582e93181316bf745f804","enunciado":"As ONGs n\u00e3o possuem fins lucrativos e s\u00e3o formadas por\r\npessoas que defendem seus pr\u00f3prios direitos.","resposta":2477048,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das ag\u00eancias reguladoras, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs) e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIPs), julgue os itens a seguir.","id":318670,"enunciado":"Acerca das ag\u00eancias reguladoras, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais\r\n(ONGs) e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico\r\n(OSCIPs), julgue os itens a seguir.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/723498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As isen\u00e7\u00f5es fiscais previstas no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 n\u00e3o s\u00e3o aplicadas a bens de consumo de origem estrangeira.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723507,"hashId":"36f05a38f1dd9a1613475e53b6ffb695","enunciado":"As isen\u00e7\u00f5es fiscais previstas no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 n\u00e3o\r\ns\u00e3o aplicadas a bens de consumo de origem estrangeira.","resposta":2477066,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no Decreto-Lei n.\u00ba 288\/1967, no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 e no Decreto n.\u00ba 61.244\/1967.","id":318672,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nno Decreto-Lei n.\u00ba 288\/1967, no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 e no\r\nDecreto n.\u00ba 61.244\/1967.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/723507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma empresa do estado de S\u00e3o Paulo tenha enviado determinada mercadoria \u00e0 Zona Franca de Manaus com a finalidade de reexport\u00e1-la para o estado de Goi\u00e1s. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o devidos todos os impostos em vigor para a produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de mercadorias no pa\u00eds.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723509,"hashId":"2e49030c09105fc12fc5b0081c0623ea","enunciado":"Considere que uma empresa do estado de S\u00e3o Paulo tenha\r\nenviado determinada mercadoria \u00e0 Zona Franca de Manaus\r\ncom a finalidade de reexport\u00e1-la para o estado de Goi\u00e1s. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o devidos todos os impostos em vigor para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de mercadorias no pa\u00eds.","resposta":2477069,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no Decreto-Lei n.\u00ba 288\/1967, no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 e no Decreto n.\u00ba 61.244\/1967.","id":318672,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nno Decreto-Lei n.\u00ba 288\/1967, no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 e no\r\nDecreto n.\u00ba 61.244\/1967.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/723509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prefeito do munic\u00edpio de Bel\u00e9m \u00e9 membro nato do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"},{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723511,"hashId":"18c9f562341acd4f4bbb1f45d5d03510","enunciado":"O prefeito do munic\u00edpio de Bel\u00e9m \u00e9 membro nato do Conselho\r\nde Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA.","resposta":2477074,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 110 a 113, com base na Lei Complementar n.\u00ba 134\/2010, no Decreto n.\u00ba 7.138\/2010 e no Decreto n.\u00ba 7.139\/2010.","id":318673,"enunciado":"Julgue os itens de 110 a 113, com base na Lei Complementar\r\nn.\u00ba 134\/2010, no Decreto n.\u00ba 7.138\/2010 e no Decreto\r\nn.\u00ba 7.139\/2010.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/723511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O superintendente da SUFRAMA \u00e9 assistido, no que se refere ao controle interno da legalidade administrativa de seus atos, pela Procuradoria Federal.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"},{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723513,"hashId":"ca8380d4fffc702306a02866841a8cf1","enunciado":"O superintendente da SUFRAMA \u00e9 assistido, no que se refere\r\nao controle interno da legalidade administrativa de seus atos,\r\npela Procuradoria Federal.","resposta":2477077,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 110 a 113, com base na Lei Complementar n.\u00ba 134\/2010, no Decreto n.\u00ba 7.138\/2010 e no Decreto n.\u00ba 7.139\/2010.","id":318673,"enunciado":"Julgue os itens de 110 a 113, com base na Lei Complementar\r\nn.\u00ba 134\/2010, no Decreto n.\u00ba 7.138\/2010 e no Decreto\r\nn.\u00ba 7.139\/2010.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/723513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente, as empresas fabricantes de produtos industrializados na Zona Franca de Manaus devem implantar sistema de qualidade baseado nas normas da s\u00e9rie 19000 da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723517,"hashId":"b6a87724e65b24158347dc23d0e07981","enunciado":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente, as empresas fabricantes de\r\nprodutos industrializados na Zona Franca de Manaus devem\r\nimplantar sistema de qualidade baseado nas normas da s\u00e9rie\r\n19000 da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas.","resposta":2477086,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Resolu\u00e7\u00e3o CAS n.\u00ba 203\/2012, no Decreto n.\u00ba 783\/1993 e na Portaria Interministerial n.\u00ba 170\/2010.","id":318675,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Resolu\u00e7\u00e3o CAS n.\u00ba 203\/2012,\r\nno Decreto n.\u00ba 783\/1993 e na Portaria Interministerial n.\u00ba 170\/2010.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/723517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada empresa possua projeto industrial, na Zona Franca de Manaus, para processamento de produtos de origem pecu\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, verifica-se hip\u00f3tese de isen\u00e7\u00e3o do IPI sobre os referidos produtos.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723518,"hashId":"3e16deb8dc0b2b2f7e9f9d6fbbc6d111","enunciado":"Considere que determinada empresa possua projeto industrial,\r\nna Zona Franca de Manaus, para processamento de produtos de\r\norigem pecu\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, verifica-se hip\u00f3tese de\r\nisen\u00e7\u00e3o do IPI sobre os referidos produtos.","resposta":2477088,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Resolu\u00e7\u00e3o CAS n.\u00ba 203\/2012, no Decreto n.\u00ba 783\/1993 e na Portaria Interministerial n.\u00ba 170\/2010.","id":318675,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Resolu\u00e7\u00e3o CAS n.\u00ba 203\/2012,\r\nno Decreto n.\u00ba 783\/1993 e na Portaria Interministerial n.\u00ba 170\/2010.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/723518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Medidas que combinam a\u00e7\u00f5es preventivas e de recupera\u00e7\u00e3o, as quais protegem os processos cr\u00edticos, no caso de alguma falha, devem estar inseridas nas estrat\u00e9gias e procedimentos do plano de continuidade do neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723527,"hashId":"d218546ffd72cf9ff833d05ec60f1daa","enunciado":"Medidas que combinam a\u00e7\u00f5es preventivas e de recupera\u00e7\u00e3o, as\r\nquais protegem os processos cr\u00edticos, no caso de alguma falha,\r\ndevem estar inseridas nas estrat\u00e9gias e procedimentos do plano\r\nde continuidade do neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2477105,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":318678,"enunciado":"No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","pai":8158,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8160,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-acesso-fisico-e-logico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A publica\u00e7\u00e3o Planejar e Organizar orienta a maneira como as pol\u00edticas e os processos de gerenciamento de servi\u00e7o podem ser desenhados, desenvolvidos e implantados enquanto ativos estrat\u00e9gicos ao longo do ciclo de vida de servi\u00e7o.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723532,"hashId":"56e3f82af0b41a6021f2dd07c6a5be5b","enunciado":"A publica\u00e7\u00e3o Planejar e Organizar orienta a maneira como as\r\npol\u00edticas e os processos de gerenciamento de servi\u00e7o podem\r\nser desenhados, desenvolvidos e implantados enquanto ativos\r\nestrat\u00e9gicos ao longo do ciclo de vida de servi\u00e7o.","resposta":2477116,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca dos fundamentos da ITIL v3.","id":318680,"enunciado":"Julgue os itens a seguir acerca dos fundamentos da ITIL v3.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma especifica\u00e7\u00e3o de requisitos, deve-se evitar utilizar, com outro sentido, termo j\u00e1 definido em determinado caso de uso.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723543,"hashId":"7d1660a00f712197ef848a965f8b3117","enunciado":"Em uma especifica\u00e7\u00e3o de requisitos, deve-se evitar utilizar,\r\ncom outro sentido, termo j\u00e1 definido em determinado\r\ncaso de uso.","resposta":2477137,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir no que se refere \u00e0 engenharia de requisitos.","id":318683,"enunciado":"Julgue os itens a seguir no que se refere \u00e0 engenharia de requisitos.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a adequada identifica\u00e7\u00e3o de requisitos de software, deve-se utilizar apenas a documenta\u00e7\u00e3o escrita dos processos, prescindindo-se de entrevistas realizadas com as partes envolvidas.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723545,"hashId":"6c54bd615f48c2a337dc578169302ee4","enunciado":"Para a adequada identifica\u00e7\u00e3o de requisitos de software,\r\ndeve-se utilizar apenas a documenta\u00e7\u00e3o escrita dos processos,\r\nprescindindo-se de entrevistas realizadas com as partes\r\nenvolvidas.","resposta":2477142,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir no que se refere \u00e0 engenharia de requisitos.","id":318683,"enunciado":"Julgue os itens a seguir no que se refere \u00e0 engenharia de requisitos.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando os requisitos de um software se encontram em fase de levantamento e, portanto, ainda s\u00e3o pass\u00edveis de altera\u00e7\u00f5es, as metodologias \u00e1geis n\u00e3o s\u00e3o recomendadas.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723546,"hashId":"cd1b889432558b3abf5063df99891b73","enunciado":"Quando os requisitos de um software se encontram em fase de\r\nlevantamento e, portanto, ainda s\u00e3o pass\u00edveis de altera\u00e7\u00f5es, as\r\nmetodologias \u00e1geis n\u00e3o s\u00e3o recomendadas.","resposta":2477144,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca da engenharia de software.","id":318684,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca da engenharia de software.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de implanta\u00e7\u00e3o de computa\u00e7\u00e3o em nuvem do tipo h\u00edbrido \u00e9 executado por terceiros. Nesse modelo, as aplica\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios ficam misturadas nos sistemas de armazenamento e a exist\u00eancia de outras aplica\u00e7\u00f5es executadas na mesma nuvem permanece transparente para usu\u00e1rios e prestadores de servi\u00e7os.","provas":[{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723563,"hashId":"e1717523c6df738491994d86a0b248c4","enunciado":"O modelo de implanta\u00e7\u00e3o de computa\u00e7\u00e3o em nuvem do tipo\r\nh\u00edbrido \u00e9 executado por terceiros. Nesse modelo, as aplica\u00e7\u00f5es\r\ndos usu\u00e1rios ficam misturadas nos sistemas de armazenamento\r\ne a exist\u00eancia de outras aplica\u00e7\u00f5es executadas na mesma\r\nnuvem permanece transparente para usu\u00e1rios e prestadores de\r\nservi\u00e7os.","resposta":2477178,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em cluster e em nuvem, julgue os itens a seguir.","id":318692,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em cluster e em nuvem, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/723563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Maria, em seu depoimento, disse que Paulo \u00e9 inocente, e se Paulo for de fato inocente, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que Jair \u00e9 culpado.","provas":[{"id":22934,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":769398,"hashId":"56f4a7e36ab958b148439526935a6a99","enunciado":"Se Maria, em seu depoimento, disse que Paulo \u00e9 inocente, e se\r\nPaulo for de fato inocente, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que Jair \u00e9\r\nculpado.","resposta":2668091,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2668090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2668091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As seguintes premissas referem-se a uma argumenta\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: - Se Paulo \u00e9 inocente, ent\u00e3o Jo\u00e3o ou Jair \u00e9 culpado. - Se Jo\u00e3o \u00e9 culpado, ent\u00e3o Jair \u00e9 inocente. - Se Jair \u00e9 culpado, ent\u00e3o, no depoimento de Jos\u00e9 e no de Maria, todas as afirma\u00e7\u00f5es de Jos\u00e9 eram verdadeiras e todas as afirma\u00e7\u00f5es de Maria eram falsas. Com refer\u00eancia a essas premissas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":326032,"enunciado":"<P>As seguintes premissas referem-se a uma argumenta\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: <\/P>\r\n<P>- Se Paulo \u00e9 inocente, ent\u00e3o Jo\u00e3o ou Jair \u00e9 culpado. <\/P>\r\n<P>- Se Jo\u00e3o \u00e9 culpado, ent\u00e3o Jair \u00e9 inocente. <\/P>\r\n<P>- Se Jair \u00e9 culpado, ent\u00e3o, no depoimento de Jos\u00e9 e no de Maria, todas as afirma\u00e7\u00f5es de Jos\u00e9 eram verdadeiras e todas as afirma\u00e7\u00f5es de Maria eram falsas. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a essas premissas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/769398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que, ap\u00f3s concurso p\u00fablico, sejam admitidos novos policiais no batalh\u00e3o, de modo que a quantidade dos novos policiais do sexo masculino admitidos seja igual ao triplo da quantidade de novos policiais do sexo feminino, e que, devido a essas admiss\u00f5es, 0,7 passe a ser a probabilidade de se escolher, ao acaso, um policial do sexo masculino desse batalh\u00e3o, ent\u00e3o, no batalh\u00e3o haver\u00e1 mais de 15 policiais do sexo feminino.","provas":[{"id":22934,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":769404,"hashId":"28c4d75f10a774c9d7168106364257b0","enunciado":"Considerando que, ap\u00f3s concurso p\u00fablico, sejam admitidos\r\nnovos policiais no batalh\u00e3o, de modo que a quantidade dos\r\nnovos policiais do sexo masculino admitidos seja igual ao\r\ntriplo da quantidade de novos policiais do sexo feminino, e\r\nque, devido a essas admiss\u00f5es, 0,7 passe a ser a probabilidade\r\nde se escolher, ao acaso, um policial do sexo masculino desse\r\nbatalh\u00e3o, ent\u00e3o, no batalh\u00e3o haver\u00e1 mais de 15 policiais do\r\nsexo feminino.","resposta":2668102,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2668102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2668103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um batalh\u00e3o \u00e9 composto por 20 policiais: 12 do sexo masculino e 8 do sexo feminino. A regi\u00e3o atendida pelo batalh\u00e3o \u00e9 composta por 10 quadras e, em cada dia da semana, uma dupla de policiais policia cada uma das quadras. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":326034,"enunciado":"<P>Um batalh\u00e3o \u00e9 composto por 20 policiais: 12 do sexo masculino e 8 do sexo feminino. A regi\u00e3o atendida pelo batalh\u00e3o \u00e9 composta por 10 quadras e, em cada dia da semana, uma dupla de policiais policia cada uma das quadras. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/769404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Decreto-lei n.\u00ba 200\/1967, estatuto b\u00e1sico da reforma administrativa do governo militar, reafirmou a import\u00e2ncia do planejamento entendido sob uma \u00f3tica tecnicista.","provas":[{"id":22934,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":769409,"hashId":"3325cde4c182ef27f76dcad1fbe83c6b","enunciado":"O Decreto-lei n.\u00ba 200\/1967, estatuto b\u00e1sico da reforma\r\nadministrativa do governo militar, reafirmou a import\u00e2ncia do\r\nplanejamento entendido sob uma \u00f3tica tecnicista.","resposta":2668112,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2668112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2668113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil ap\u00f3s 1930, julgue os itens seguintes.","id":326036,"enunciado":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil ap\u00f3s\r\n1930, julgue os itens seguintes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","pai":422420,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422421,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-da-administracao-federal"}],"slug":"direito-administrativo\/769409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da universalidade, ao Poder Executivo \u00e9 permitido realizar quaisquer opera\u00e7\u00f5es de receita ou de despesa sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o parlamentar.","provas":[{"id":22934,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":769414,"hashId":"e7b2f4fdea782d2cbc63017a3615d6c6","enunciado":"Segundo o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da universalidade, ao Poder\r\nExecutivo \u00e9 permitido realizar quaisquer opera\u00e7\u00f5es de receita\r\nou de despesa sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o parlamentar.","resposta":2668123,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2668122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2668123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios e da receita p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":326038,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios e da receita p\u00fablica, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/769414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescimento da renda de um consumidor em determinado per\u00edodo provoca altera\u00e7\u00f5es na inclina\u00e7\u00e3o da reta de or\u00e7amento.","provas":[{"id":22934,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":769430,"hashId":"def6fa3ac711bbb41a04110fe5ca225f","enunciado":"O crescimento da renda de um consumidor em\r\ndeterminado per\u00edodo provoca altera\u00e7\u00f5es na inclina\u00e7\u00e3o da\r\nreta de or\u00e7amento.","resposta":2668155,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2668154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2668155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A microeconomia constitui um segmento da ci\u00eancia econ\u00f4mica voltado para as rela\u00e7\u00f5es entre os agentes econ\u00f4micos e seus efeitos sobre pre\u00e7os e n\u00edveis de equil\u00edbrio. A respeito de microeconomia, julgue os itens subsequentes.","id":326042,"enunciado":"A microeconomia constitui um segmento da ci\u00eancia econ\u00f4mica\r\nvoltado para as rela\u00e7\u00f5es entre os agentes econ\u00f4micos e seus efeitos\r\nsobre pre\u00e7os e n\u00edveis de equil\u00edbrio. A respeito de microeconomia,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o da Restri\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Inclina\u00e7\u00e3o da Restri\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412766,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412769,"slug":"economia-e-financas-inclinacao-da-restricao-orcamentaria"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es da Reta Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es da Reta Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412766,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412770,"slug":"economia-e-financas-alteracoes-da-reta-orcamentaria"}],"slug":"economia-e-financas\/769430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que S\u00edlvio, de vinte e cinco anos de idade, integrante de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, com a inten\u00e7\u00e3o de aliciar menores para a pr\u00e1tica de delitos, tenha acessado a sala de bate-papo em uma rede social na Internet e, ap\u00f3s longa conversa, tenha induzido um menor a subtrair ve\u00edculo de terceiro. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, para que S\u00edlvio possa responder por crime tipificado no ECA, \u00e9 necess\u00e1rio que seja provada a efetiva corrup\u00e7\u00e3o do menor.","provas":[{"id":22934,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":769453,"hashId":"5532f8be6a5aa457945f6160b8aa6bcf","enunciado":"Considere que S\u00edlvio, de vinte e cinco anos de idade, integrante\r\nde uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, com a inten\u00e7\u00e3o de aliciar\r\nmenores para a pr\u00e1tica de delitos, tenha acessado a sala de\r\nbate-papo em uma rede social na Internet e, ap\u00f3s longa\r\nconversa, tenha induzido um menor a subtrair ve\u00edculo de\r\nterceiro. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, segundo entendimento do\r\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, para que S\u00edlvio possa responder\r\npor crime tipificado no ECA, \u00e9 necess\u00e1rio que seja provada a\r\nefetiva corrup\u00e7\u00e3o do menor.","resposta":2668201,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2668200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2668201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos penais e processuais penais do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e da Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00b0 9.605\/1998), julgue os seguintes itens.","id":326054,"enunciado":"A respeito de aspectos penais e processuais penais do Estatuto da\r\nCrian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e da Lei dos Crimes Ambientais\r\n(Lei n.\u00b0 9.605\/1998), julgue os seguintes itens.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/769453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante da ocorr\u00eancia dos crimes de sequestro, de c\u00e1rcere privado e contra a economia popular, caso haja repercuss\u00e3o interestadual, a Pol\u00edcia Federal, sem preju\u00edzo da responsabilidade dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica arrolados pela CF, poder\u00e1 investigar todas essas infra\u00e7\u00f5es, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o do ministro da Justi\u00e7a.","provas":[{"id":22934,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":769456,"hashId":"36878f4f4ef6c66d8a29fc589bad2e0d","enunciado":"Diante da ocorr\u00eancia dos crimes de sequestro, de c\u00e1rcere\r\nprivado e contra a economia popular, caso haja repercuss\u00e3o\r\ninterestadual, a Pol\u00edcia Federal, sem preju\u00edzo da\r\nresponsabilidade dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica arrolados\r\npela CF, poder\u00e1 investigar todas essas infra\u00e7\u00f5es,\r\nindependentemente de autoriza\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o do\r\nministro da Justi\u00e7a.","resposta":2668207,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2668206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2668207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00b0 11.343\/2006, que estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas, e \u00e0 Lei n.\u00b0 10.446\/2002, que disp\u00f5e a respeito de infra\u00e7\u00f5es penais de repercuss\u00e3o interestadual ou internacional que exijam repress\u00e3o uniforme, julgue os itens subsequentes.","id":326055,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00b0 11.343\/2006, que estabelece normas para\r\nrepress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas,\r\ne \u00e0 Lei n.\u00b0 10.446\/2002, que disp\u00f5e a respeito de infra\u00e7\u00f5es penais\r\nde repercuss\u00e3o interestadual ou internacional que exijam repress\u00e3o\r\nuniforme, julgue os itens subsequentes.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 10.446\/2002 - Atribui\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal","oab":false,"nome":"Lei 10.446\/2002 - Atribui\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421168,"slug":"direito-penal-lei-10-446-2002-atribuicoes-da-policia-federal"}],"slug":"direito-penal\/769456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos do Fundo Nacional da Cultura podem ser utilizados para a concess\u00e3o de pr\u00eamios e de bolsas de estudo, de pesquisa e de trabalho.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725895,"hashId":"db06b2727e0f55fcfdc5a30d1451dfb8","enunciado":"Os recursos do Fundo Nacional da Cultura podem ser\r\nutilizados para a concess\u00e3o de pr\u00eamios e de bolsas de estudo,\r\nde pesquisa e de trabalho.","resposta":2483103,"anulada":false,"rotulo":152,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas federais e do financiamento da cultura no Brasil, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla PRONAC, sempre que empregada, refere-se ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura.","id":319271,"enunciado":"Acerca das normas federais e do financiamento da cultura no Brasil,\r\njulgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla\r\nPRONAC, sempre que empregada, refere-se ao Programa Nacional\r\nde Apoio \u00e0 Cultura.","rotulo":148,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 152"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vive-se, na contemporaneidade, uma corrida fren\u00e9tica pela patrimonializa\u00e7\u00e3o de express\u00f5es culturais materiais e imateriais, no Brasil, pois isso possibilita o auferimento de novas rendas nos lugares favorecidos por essa patrimonializa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725900,"hashId":"dfc28648f1f4fd3db4334af8e6c7065e","enunciado":"Vive-se, na contemporaneidade, uma corrida fren\u00e9tica pela\r\npatrimonializa\u00e7\u00e3o de express\u00f5es culturais materiais e\r\nimateriais, no Brasil, pois isso possibilita o auferimento de\r\nnovas rendas nos lugares favorecidos por essa\r\npatrimonializa\u00e7\u00e3o.","resposta":2483113,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s dimens\u00f5es, \u00e0s concep\u00e7\u00f5es e \u00e0s linguagens da cultura.","id":319272,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s dimens\u00f5es, \u00e0s concep\u00e7\u00f5es\r\ne \u00e0s linguagens da cultura.","rotulo":153,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 153 a 157"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio do regionalismo postula o respeito e a valoriza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes e heran\u00e7as culturais como sinergias constitutivas do todo.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725905,"hashId":"f9413080450d6cbe675286abea0644ea","enunciado":"O princ\u00edpio do regionalismo postula o respeito e a valoriza\u00e7\u00e3o\r\ndas ra\u00edzes e heran\u00e7as culturais como sinergias constitutivas\r\ndo todo.","resposta":2483123,"anulada":false,"rotulo":162,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esporte educacional e seus princ\u00edpios, julgue os itens a seguir.","id":319274,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esporte educacional e seus princ\u00edpios, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":161,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 161 a 165"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/725905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assembleia geral do COB \u00e9 composta pelas quarenta e uma confedera\u00e7\u00f5es brasileiras ol\u00edmpicas, al\u00e9m de quatro membros natos e quatro membros eleitos.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725927,"hashId":"39a6b376bd380d55eb720752ad2d5aa4","enunciado":"A assembleia geral do COB \u00e9 composta pelas quarenta e uma\r\nconfedera\u00e7\u00f5es brasileiras ol\u00edmpicas, al\u00e9m de quatro membros\r\nnatos e quatro membros eleitos.","resposta":2483168,"anulada":false,"rotulo":184,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito ao Comit\u00ea Ol\u00edmpico Brasileiro (COB), julgue os itens subsecutivos.","id":319278,"enunciado":"Com respeito ao Comit\u00ea Ol\u00edmpico Brasileiro (COB), julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":182,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 182 a 185"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ME","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ME","pai":399915,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399916,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-me"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o do Estado quanto ao fomento ao desporto restringe-se \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas formais, cabendo \u00e0s entidades nacionais e regionais de administra\u00e7\u00e3o do desporto o apoio \u00e0s atividades desportivas n\u00e3o-formais.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725932,"hashId":"f6752ff4ddef289097079cb15963f23d","enunciado":"A obriga\u00e7\u00e3o do Estado quanto ao fomento ao desporto\r\nrestringe-se \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas formais, cabendo \u00e0s\r\nentidades nacionais e regionais de administra\u00e7\u00e3o do desporto\r\no apoio \u00e0s atividades desportivas n\u00e3o-formais.","resposta":2483178,"anulada":false,"rotulo":189,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pela primeira vez, em nossa hist\u00f3ria constitucional, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 dedicou uma se\u00e7\u00e3o ao tema do desporto. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":319279,"enunciado":"Pela primeira vez, em nossa hist\u00f3ria constitucional, a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988 dedicou uma se\u00e7\u00e3o ao tema do desporto. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":186,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 186 a 189"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do desporto (artigo 217 da CF)","oab":true,"nome":"Do desporto (artigo 217 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405313,"slug":"direito-constitucional-do-desporto-artigo-217-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/725932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerado uma iniciativa estrat\u00e9gica do governo federal e um dos mais importantes programas do Minist\u00e9rio do Esporte, o Programa Viv\u00eancia e Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva Educacional \u2014 Segundo Tempo tem como principal objetivo incentivar a pr\u00e1tica esportiva nas escolas com o prop\u00f3sito de identificar e orientar jovens talentos.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725940,"hashId":"a4c46325bc20ed0f60914ed4b1ee6868","enunciado":"Considerado uma iniciativa estrat\u00e9gica do governo federal e\r\num dos mais importantes programas do Minist\u00e9rio do Esporte,\r\no Programa Viv\u00eancia e Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva Educacional \u2014\r\nSegundo Tempo tem como principal objetivo incentivar a\r\npr\u00e1tica esportiva nas escolas com o prop\u00f3sito de identificar e\r\norientar jovens talentos.","resposta":2483194,"anulada":false,"rotulo":197,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, o Minist\u00e9rio do Esporte \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Esporte. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o desse \u00f3rg\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":319282,"enunciado":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, o Minist\u00e9rio do Esporte \u00e9 o\r\n\u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Esporte.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o desse \u00f3rg\u00e3o, julgue os seguintes itens.","rotulo":197,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 197 a 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ME","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ME","pai":399915,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399916,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-me"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desporto pode ser reconhecido nas manifesta\u00e7\u00f5es de desporto educacional, de participa\u00e7\u00e3o e de rendimento, sendo que nessas tr\u00eas formas pode ser organizado e praticado de modo profissional e de modo n\u00e3o-profissional.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725948,"hashId":"4027b55da56688564b5cedc33d6a1d03","enunciado":"O desporto pode ser reconhecido nas manifesta\u00e7\u00f5es de\r\ndesporto educacional, de participa\u00e7\u00e3o e de rendimento, sendo\r\nque nessas tr\u00eas formas pode ser organizado e praticado de\r\nmodo profissional e de modo n\u00e3o-profissional.","resposta":2483210,"anulada":false,"rotulo":205,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.615\/1998 \u2014 Lei Pel\u00e9 \u2014 \u00e9 o mais importante texto normativo sobre o esporte no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a essa lei e \u00e0s demais normas pertinentes, julgue os itens que se seguem.","id":319284,"enunciado":"A Lei n.\u00ba 9.615\/1998 \u2014 Lei Pel\u00e9 \u2014 \u00e9 o mais importante texto\r\nnormativo sobre o esporte no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a essa lei e \u00e0s\r\ndemais normas pertinentes, julgue os itens que se seguem.","rotulo":202,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 202 a 206"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394981,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-615-1998-institui-normas-gerais-sobre-desporto-e-da-outras-providencias-lei-pele"}],"slug":"legislacao-federal\/725948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0s entidades de administra\u00e7\u00e3o do desporto \u00e9 facultada a previs\u00e3o, em seus estatutos, de regras referentes \u00e0 inelegibilidade de seus dirigentes, quando condenados por crime doloso em senten\u00e7a definitiva, para o desempenho de cargos e fun\u00e7\u00f5es eletivas ou de livre nomea\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725949,"hashId":"fd47475d8a2a8d91684cce6b1ac20d4e","enunciado":"\u00c0s entidades de administra\u00e7\u00e3o do desporto \u00e9 facultada a\r\nprevis\u00e3o, em seus estatutos, de regras referentes \u00e0\r\ninelegibilidade de seus dirigentes, quando condenados por\r\ncrime doloso em senten\u00e7a definitiva, para o desempenho de\r\ncargos e fun\u00e7\u00f5es eletivas ou de livre nomea\u00e7\u00e3o.","resposta":2483212,"anulada":false,"rotulo":206,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.615\/1998 \u2014 Lei Pel\u00e9 \u2014 \u00e9 o mais importante texto normativo sobre o esporte no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a essa lei e \u00e0s demais normas pertinentes, julgue os itens que se seguem.","id":319284,"enunciado":"A Lei n.\u00ba 9.615\/1998 \u2014 Lei Pel\u00e9 \u2014 \u00e9 o mais importante texto\r\nnormativo sobre o esporte no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a essa lei e \u00e0s\r\ndemais normas pertinentes, julgue os itens que se seguem.","rotulo":202,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 202 a 206"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394981,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-615-1998-institui-normas-gerais-sobre-desporto-e-da-outras-providencias-lei-pele"}],"slug":"legislacao-federal\/725949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 11.438, de 29\/12\/2006, instituiu um importante sistema de apoio a projetos aprovados pelo Minist\u00e9rio do Esporte, mas aplica-se somente a pessoas jur\u00eddicas, n\u00e3o permitindo a contribui\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas.","provas":[{"id":21550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725951,"hashId":"96c2511bc9a00f508a8b269ecb783398","enunciado":"A Lei n.\u00ba 11.438, de 29\/12\/2006, instituiu um importante\r\nsistema de apoio a projetos aprovados pelo Minist\u00e9rio do\r\nEsporte, mas aplica-se somente a pessoas jur\u00eddicas, n\u00e3o\r\npermitindo a contribui\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas.","resposta":2483216,"anulada":false,"rotulo":208,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tema de financiamento do esporte no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":319285,"enunciado":"Acerca do tema de financiamento do esporte no Brasil, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":207,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 207 a 208"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.438\/2006. - Disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.438\/2006. - Disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395777,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-438-2006-dispoe-sobre-incentivos-e-beneficios-para-fomentar-as-atividades-de-carater-desportivo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/725951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A n\u00e3o-linearidade \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente a sistemas tecnol\u00f3gicos que demandam novas compet\u00eancias cognitivas e com elas novas estrat\u00e9gias de navega\u00e7\u00e3o, de pesquisa, de informa\u00e7\u00e3o e de compreens\u00e3o de conte\u00fados.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725964,"hashId":"2e6610e9c450d1b0f15c3daf33cb6d52","enunciado":"A n\u00e3o-linearidade \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente a sistemas\r\ntecnol\u00f3gicos que demandam novas compet\u00eancias cognitivas e\r\ncom elas novas estrat\u00e9gias de navega\u00e7\u00e3o, de pesquisa, de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e de compreens\u00e3o de conte\u00fados.","resposta":2483241,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 inter-rela\u00e7\u00e3o entre comunica\u00e7\u00e3o de massa, ind\u00fastria cultural, meios de comunica\u00e7\u00e3o e ambientes tecnol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":319291,"enunciado":"No que se refere \u00e0 inter-rela\u00e7\u00e3o entre comunica\u00e7\u00e3o de massa,\r\nind\u00fastria cultural, meios de comunica\u00e7\u00e3o e ambientes tecnol\u00f3gicos,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/725964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a base de assinantes de servi\u00e7os digitais de TV por assinatura \u00e9 superior \u00e0 base de assinantes de servi\u00e7os anal\u00f3gicos.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725971,"hashId":"69fd4ba5c3a0df342b2faf1f133da0c8","enunciado":"No Brasil, a base de assinantes de servi\u00e7os digitais de\r\nTV por assinatura \u00e9 superior \u00e0 base de assinantes de\r\nservi\u00e7os anal\u00f3gicos.","resposta":2483255,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hist\u00f3ria das comunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens subsecutivos.","id":319292,"enunciado":"A respeito da hist\u00f3ria das comunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/725971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o PEC 206\/12, que tramita na C\u00e2mara dos Deputados, reestabelece a obrigatoriedade do diploma de curso superior de comunica\u00e7\u00e3o social, habilita\u00e7\u00e3o jornalismo, para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista. O texto, aprovado no Senado Federal, mant\u00e9m a figura do colaborador sem v\u00ednculo empregat\u00edcio e valida os registros obtidos por profissionais sem diploma no per\u00edodo anterior \u00e0 mudan\u00e7a prevista pela referida PEC.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725978,"hashId":"fb982bbea596b8dd1fcdb32a89b80c0d","enunciado":"A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o PEC 206\/12, que tramita\r\nna C\u00e2mara dos Deputados, reestabelece a obrigatoriedade do\r\ndiploma de curso superior de comunica\u00e7\u00e3o social, habilita\u00e7\u00e3o\r\njornalismo, para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista. O texto,\r\naprovado no Senado Federal, mant\u00e9m a figura do colaborador\r\nsem v\u00ednculo empregat\u00edcio e valida os registros obtidos por\r\nprofissionais sem diploma no per\u00edodo anterior \u00e0 mudan\u00e7a\r\nprevista pela referida PEC.","resposta":2483269,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tr\u00e2mites nos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio que dizem respeito ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista, julgue os itens que se seguem.","id":319294,"enunciado":"Acerca dos tr\u00e2mites nos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio\r\nque dizem respeito ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":123,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/725978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O N\u00facleo de Informa\u00e7\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o do ponto BR (NIC.br) \u00e9 uma empresa de capital misto respons\u00e1vel pelo registro de nomes no dom\u00ednio de Internet .br.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725987,"hashId":"4bfbc33c4aa97d3033c93e4a6708f1b1","enunciado":"O N\u00facleo de Informa\u00e7\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o do ponto BR (NIC.br)\r\n\u00e9 uma empresa de capital misto respons\u00e1vel pelo registro de\r\nnomes no dom\u00ednio de Internet .br.","resposta":2483288,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 estrutura do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens de 133 a 138.","id":319297,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 estrutura do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no\r\nBrasil, julgue os itens de 133 a 138.","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 138"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es prestados em regime p\u00fablico est\u00e3o sujeitos a metas de universaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726000,"hashId":"e1c0e19abfc24fcfa969ff911cf237a7","enunciado":"Servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es prestados em regime p\u00fablico\r\nest\u00e3o sujeitos a metas de universaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":2483313,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, os servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es podem ser divididos em diferentes categorias. No que se refere a essa divis\u00e3o e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es legais dos provedores desses diferentes servi\u00e7os, julgue os itens subsecutivos.","id":319299,"enunciado":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, os servi\u00e7os de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es podem ser divididos em diferentes categorias. No\r\nque se refere a essa divis\u00e3o e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es legais dos provedores\r\ndesses diferentes servi\u00e7os, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Fundo para o Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico das Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUNTTEL), cuja receita prov\u00e9m da contribui\u00e7\u00e3o obtida por meio das vendas de equipamentos de telecomunica\u00e7\u00f5es, \u00e9 gerido pela ANATEL e objetiva estimular o desenvolvimento tecnol\u00f3gico na \u00e1rea de telecomunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726003,"hashId":"044ce25ae5cbcd2cea4184c51507431e","enunciado":"O Fundo para o Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico das\r\nTelecomunica\u00e7\u00f5es (FUNTTEL), cuja receita prov\u00e9m da\r\ncontribui\u00e7\u00e3o obtida por meio das vendas de equipamentos de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es, \u00e9 gerido pela ANATEL e objetiva estimular\r\no desenvolvimento tecnol\u00f3gico na \u00e1rea de telecomunica\u00e7\u00f5es.","resposta":2483320,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas governamentais direcionadas \u00e0 ind\u00fastria de telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":319300,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas governamentais direcionadas \u00e0 ind\u00fastria\r\nde telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":148,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoclassifica\u00e7\u00e3o ou an\u00e1lise pr\u00e9via \u00e9 a inscri\u00e7\u00e3o, por parte de pessoas jur\u00eddicas detentoras dos direitos de exibi\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica, obtidos mediante processo burocr\u00e1tico junto ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, informando a classifica\u00e7\u00e3o pretendida, sem a necessidade de envio, ao \u00f3rg\u00e3o classificador, da obra audiovisual.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726004,"hashId":"01ed0d68c431ed87e077b989a5268ae3","enunciado":"A autoclassifica\u00e7\u00e3o ou an\u00e1lise pr\u00e9via \u00e9 a inscri\u00e7\u00e3o, por parte de\r\npessoas jur\u00eddicas detentoras dos direitos de exibi\u00e7\u00e3o\r\ncinematogr\u00e1fica, obtidos mediante processo burocr\u00e1tico junto\r\nao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, informando a classifica\u00e7\u00e3o\r\npretendida, sem a necessidade de envio, ao \u00f3rg\u00e3o classificador,\r\nda obra audiovisual.","resposta":2483322,"anulada":false,"rotulo":151,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da classifica\u00e7\u00e3o indicativa de divers\u00f5es e espet\u00e1culos p\u00fablicos por faixas de idade e hor\u00e1rios correspondentes, julgue os itens a seguir.","id":319301,"enunciado":"A respeito da classifica\u00e7\u00e3o indicativa de divers\u00f5es e espet\u00e1culos\r\np\u00fablicos por faixas de idade e hor\u00e1rios correspondentes, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":151,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 153"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o para o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens depender\u00e1 da aprova\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, dois quintos do Congresso Nacional, em vota\u00e7\u00e3o nominal.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726013,"hashId":"5042e4c21ce065fd011c694ed5663a8c","enunciado":"A renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o para o servi\u00e7o de\r\nradiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens depender\u00e1 da\r\naprova\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, dois quintos do Congresso Nacional,\r\nem vota\u00e7\u00e3o nominal.","resposta":2483340,"anulada":false,"rotulo":160,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do exame de outorgas e das renova\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":319303,"enunciado":"Acerca do exame de outorgas e das renova\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de\r\nradiodifus\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":159,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 159 a 162"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418406,"slug":"comunicacao-social-lei-no-11-652-2008-e-lei-no-13-417-2017-servicos-de-radiodifusao-publica-ebc"}],"slug":"comunicacao-social\/726013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Produtores de bens de inform\u00e1tica dever\u00e3o garantir aos usu\u00e1rios a qualidade t\u00e9cnica dos seus servi\u00e7os, sendo respons\u00e1veis pelo \u00f4nus da prova dessa qualidade.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726024,"hashId":"872fc02f2e9a55e52a58b775dc819eb0","enunciado":"Produtores de bens de inform\u00e1tica dever\u00e3o garantir aos\r\nusu\u00e1rios a qualidade t\u00e9cnica dos seus servi\u00e7os, sendo\r\nrespons\u00e1veis pelo \u00f4nus da prova dessa qualidade.","resposta":2483361,"anulada":false,"rotulo":171,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que trata da pol\u00edtica e da ind\u00fastria de inform\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":319307,"enunciado":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que trata da pol\u00edtica e da ind\u00fastria de\r\ninform\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","rotulo":171,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 174"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.248\/1991 - Disp\u00f5e sobre a capacita\u00e7\u00e3o e competitividade do setor de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias (Lei da Inform\u00e1tica).","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.248\/1991 - Disp\u00f5e sobre a capacita\u00e7\u00e3o e competitividade do setor de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias (Lei da Inform\u00e1tica).","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395797,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-248-1991-dispoe-sobre-a-capacitacao-e-competitividade-do-setor-de-informatica-e-automacao-e-da-outras-providencias-lei-da-informatica"}],"slug":"legislacao-federal\/726024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o (CONIN) foi criado por lei que estabelece princ\u00edpios, objetivos e diretrizes da pol\u00edtica nacional de inform\u00e1tica, bem como seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726026,"hashId":"3097a7685b6e35989d82953b86ac3904","enunciado":"O Conselho Nacional de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o (CONIN)\r\nfoi criado por lei que estabelece princ\u00edpios, objetivos e\r\ndiretrizes da pol\u00edtica nacional de inform\u00e1tica, bem como seus\r\nfins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o.","resposta":2483365,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que trata da pol\u00edtica e da ind\u00fastria de inform\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":319307,"enunciado":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que trata da pol\u00edtica e da ind\u00fastria de\r\ninform\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","rotulo":171,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 174"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.248\/1991 - Disp\u00f5e sobre a capacita\u00e7\u00e3o e competitividade do setor de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias (Lei da Inform\u00e1tica).","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.248\/1991 - Disp\u00f5e sobre a capacita\u00e7\u00e3o e competitividade do setor de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias (Lei da Inform\u00e1tica).","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395797,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-248-1991-dispoe-sobre-a-capacitacao-e-competitividade-do-setor-de-informatica-e-automacao-e-da-outras-providencias-lei-da-informatica"}],"slug":"legislacao-federal\/726026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atingir todas as microempresas e 90% dos domic\u00edlios urbanos brasileiros \u00e9 a principal meta para o acesso individual urbano at\u00e9 2014.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726036,"hashId":"e7095aee19e77fc7f06dfeb7624c0ba1","enunciado":"Atingir todas as microempresas e 90% dos domic\u00edlios\r\nurbanos brasileiros \u00e9 a principal meta para o acesso individual\r\nurbano at\u00e9 2014.","resposta":2483386,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pol\u00edtica nacional de banda larga (PNBL), julgue os itens de 182 a 187.","id":319310,"enunciado":"No que se refere \u00e0 pol\u00edtica nacional de banda larga (PNBL), julgue\r\nos itens de 182 a 187.","rotulo":182,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 182 a 187"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria determinou, no ano de 2009, a isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS) nos estados de S\u00e3o Paulo, Par\u00e1 e no Distrito Federal, para planos de acesso a Internet por banda larga com pre\u00e7os de at\u00e9 R$ 30,00 mensais.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726039,"hashId":"410782ece19f131ab00f480c6b5e8da2","enunciado":"O Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria determinou, no\r\nano de 2009, a isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de\r\nMercadorias e Servi\u00e7os (ICMS) nos estados de S\u00e3o Paulo, Par\u00e1\r\ne no Distrito Federal, para planos de acesso a Internet por\r\nbanda larga com pre\u00e7os de at\u00e9 R$ 30,00 mensais.","resposta":2483391,"anulada":false,"rotulo":186,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pol\u00edtica nacional de banda larga (PNBL), julgue os itens de 182 a 187.","id":319310,"enunciado":"No que se refere \u00e0 pol\u00edtica nacional de banda larga (PNBL), julgue\r\nos itens de 182 a 187.","rotulo":182,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 182 a 187"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inova\u00e7\u00f5es modificam as estruturas produtivas de forma end\u00f3gena, por meio de um processo conhecido como destrui\u00e7\u00e3o criadora.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726048,"hashId":"092df73659712f439f30babd39cee823","enunciado":"Inova\u00e7\u00f5es modificam as estruturas produtivas de forma\r\nend\u00f3gena, por meio de um processo conhecido como\r\ndestrui\u00e7\u00e3o criadora.","resposta":2483409,"anulada":false,"rotulo":195,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da natureza das inova\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":319313,"enunciado":"Acerca da natureza das inova\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":191,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 191 a 195"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.973\/2004: Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no ambiente produtivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.973\/2004: Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no ambiente produtivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397376,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-973-2004-dispoe-sobre-incentivos-a-inovacao-e-a-pesquisa-cientifica-e-tecnologica-no-ambiente-produtivo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/726048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pesquisa de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (PINTEC) mede inova\u00e7\u00f5es em produtos e processos, al\u00e9m de inova\u00e7\u00f5es organizacionais e de marketing.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726050,"hashId":"440a49bdac1903f229679d1930418c3c","enunciado":"A Pesquisa de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (PINTEC) mede\r\ninova\u00e7\u00f5es em produtos e processos, al\u00e9m de inova\u00e7\u00f5es\r\norganizacionais e de marketing.","resposta":2483413,"anulada":false,"rotulo":197,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (CT&I), julgue os itens a seguir.","id":319314,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (CT&I), julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":196,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 196 a 201"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao construir medidas para CT&I, atende-se a necessidades de natureza cient\u00edfica, pol\u00edtica e pragm\u00e1tica.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726051,"hashId":"0d7e5002af5ae81c0af0dbf725ffd023","enunciado":"Ao construir medidas para CT&I, atende-se a necessidades de\r\nnatureza cient\u00edfica, pol\u00edtica e pragm\u00e1tica.","resposta":2483415,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (CT&I), julgue os itens a seguir.","id":319314,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (CT&I), julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":196,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 196 a 201"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira impede a oferta de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica p\u00fablica a empresas privadas.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726057,"hashId":"313bfa1f323008b01a2d16eb0e2cb4d1","enunciado":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira impede a oferta de subven\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica p\u00fablica a empresas privadas.","resposta":2483428,"anulada":false,"rotulo":204,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (CT&I).","id":319315,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento\r\n\u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (CT&I).","rotulo":202,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 202 a 207"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726057","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O financiamento p\u00fablico para empresas privadas \u00e9 uma forma de custear o risco inerente associado \u00e0s atividades de gest\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726060,"hashId":"5fd1375faead5dbefa088bd60dfd415c","enunciado":"O financiamento p\u00fablico para empresas privadas \u00e9 uma\r\nforma de custear o risco inerente associado \u00e0s atividades de\r\ngest\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o.","resposta":2483433,"anulada":false,"rotulo":207,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (CT&I).","id":319315,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento\r\n\u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (CT&I).","rotulo":202,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 202 a 207"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei de Inova\u00e7\u00e3o permite que um pesquisador p\u00fablico se afaste de suas atividades para colaborar com outra institui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica (ICT).","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726061,"hashId":"6c3fa671d8f3826d40d59c447ff24721","enunciado":"A Lei de Inova\u00e7\u00e3o permite que um pesquisador p\u00fablico se\r\nafaste de suas atividades para colaborar com outra institui\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica e tecnol\u00f3gica (ICT).","resposta":2483435,"anulada":false,"rotulo":208,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira de est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":319316,"enunciado":"No que concerne \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira de est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":208,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 208 a 210"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.973\/2004: Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no ambiente produtivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.973\/2004: Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no ambiente produtivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397376,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-973-2004-dispoe-sobre-incentivos-a-inovacao-e-a-pesquisa-cientifica-e-tecnologica-no-ambiente-produtivo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/726061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A navega\u00e7\u00e3o fluvial \u00e9 um importante fator de integra\u00e7\u00e3o nacional, pois muitos munic\u00edpios das regi\u00f5es Nordeste e Norte do Brasil dependem totalmente desse modal de transporte para o deslocamento de pessoas e mercadorias. Nesse sentido, o governo federal criou o programa de implanta\u00e7\u00e3o de terminais fluviais da regi\u00e3o Nordeste e da Amaz\u00f4nica para a constru\u00e7\u00e3o de terminais fluviais distribu\u00eddos nos estados do Piau\u00ed, Maranh\u00e3o, Cear\u00e1, Amazonas, Par\u00e1 e Rond\u00f4nia.","provas":[{"id":21552,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726077,"hashId":"63dee0194f712b26250bfa0aae81d19c","enunciado":"A navega\u00e7\u00e3o fluvial \u00e9 um importante fator de integra\u00e7\u00e3o\r\nnacional, pois muitos munic\u00edpios das regi\u00f5es Nordeste e Norte\r\ndo Brasil dependem totalmente desse modal de transporte para\r\no deslocamento de pessoas e mercadorias. Nesse sentido, o\r\ngoverno federal criou o programa de implanta\u00e7\u00e3o de terminais\r\nfluviais da regi\u00e3o Nordeste e da Amaz\u00f4nica para a constru\u00e7\u00e3o\r\nde terminais fluviais distribu\u00eddos nos estados do Piau\u00ed,\r\nMaranh\u00e3o, Cear\u00e1, Amazonas, Par\u00e1 e Rond\u00f4nia.","resposta":2483468,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao transporte de carga no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":319321,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao transporte de carga no Brasil, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTAQ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTAQ","pai":396111,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396112,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antaq"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/726077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00fasculo diafragma \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":22989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araquari-sc-2014-iobv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Araquari - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":770919,"hashId":"16380eb58894e14f3376e46410f268e0","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00fasculo diafragma \u00e9 INCORRETO:","resposta":2674362,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Principal m\u00fasculo da respira\u00e7\u00e3o.","id":2674361,"corpo":"Principal m\u00fasculo da respira\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se insere posteriormente no esterno e nas costelas e anteriormente na coluna.","id":2674362,"corpo":"Se insere posteriormente no esterno e nas costelas e\r\nanteriormente na coluna.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem forma de c\u00fapula e \u00e9 plano.","id":2674363,"corpo":"Tem forma de c\u00fapula e \u00e9 plano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Separa o t\u00f3rax do abdome.","id":2674364,"corpo":"Separa o t\u00f3rax do abdome.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326320,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema respirat\u00f3rio","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428489,"slug":"enfermagem-sistema-respiratorio"}],"slug":"enfermagem\/770919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente apresenta les\u00f5es de pele com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade, espessamento de nervos perif\u00e9ricos com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade e baciloscopia positiva para bacilo \u00e1lcool-\u00e1cido resistente, intracelular com predile\u00e7\u00e3o pela c\u00e9lula de Schwann e pele. Este tem como primeiro diagn\u00f3stico:","provas":[{"id":22989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araquari-sc-2014-iobv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Araquari - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":770923,"hashId":"d9d19c450573f2660590f4d027e416e9","enunciado":"Paciente apresenta les\u00f5es de pele com altera\u00e7\u00e3o de\r\nsensibilidade, espessamento de nervos perif\u00e9ricos com\r\naltera\u00e7\u00e3o de sensibilidade e baciloscopia positiva para bacilo\r\n\u00e1lcool-\u00e1cido resistente, intracelular com predile\u00e7\u00e3o pela\r\nc\u00e9lula de Schwann e pele. Este tem como primeiro\r\ndiagn\u00f3stico:","resposta":2674380,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edfilis.","id":2674377,"corpo":"S\u00edfilis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitiligo.","id":2674378,"corpo":"Vitiligo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pitir\u00edase versicolor.","id":2674379,"corpo":"Pitir\u00edase versicolor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":2674380,"corpo":"Hansen\u00edase.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326321,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/770923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) favorece o cuidado e a organiza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que ele seja realizado. Trata-se de um instrumento organizador do processo de trabalho. O Processo de Enfermagem \u00e9 um m\u00e9todo, cient\u00edfico, \u00fanico e individualizado de assist\u00eancia, \u00e9 a base de sustenta\u00e7\u00e3o da SAE e \u00e9 constitu\u00eddo por fases ou etapas inter-relacionadas que envolvem a identifica\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade do cliente, o delineamento do diagn\u00f3stico de enfermagem, a institui\u00e7\u00e3o de um plano de cuidados, a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es planejadas e a avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia. \u00c9 reconhecido como uma das mais importantes etapas do processo de enfermagem e como fonte de conhecimento espec\u00edfico da \u00e1rea, o diagn\u00f3stico de enfermagem tem merecido destaque na atualidade, tanto na pr\u00e1tica assistencial quanto no ensino e na pesquisa. O desenvolvimento de linguagem padronizada de enfermagem, bem como a tarefa de nomear e classificar os diagn\u00f3sticos constitui um processo desafiador para facilitar a comunica\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o dos julgamentos de enfermeiros sobre as respostas dos seres humanos aos problemas de sa\u00fade e processos vitais. A taxonomia da North American Nursing Diagnosis Association (NANDA) \u00e9 atualmente uma linguagem internacionalmente conhecida de terminologia de Diagn\u00f3stico de Enfermagem. A NANDA desenvolve uma terminologia para descrever os importantes julgamentos que os enfermeiros fazem para prover cuidados para indiv\u00edduos, fam\u00edlias, grupos ou comunidades. Em conformidade com a NANDA, os componentes estruturais dos diagn\u00f3sticos de enfermagem s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":22989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araquari-sc-2014-iobv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Araquari - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":770926,"hashId":"c563a1fe74e0740cec66906c5a5593ad","enunciado":"A Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE)\r\nfavorece o cuidado e a organiza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias para que ele seja realizado. Trata-se de um\r\ninstrumento organizador do processo de trabalho. O\r\nProcesso de Enfermagem \u00e9 um m\u00e9todo, cient\u00edfico, \u00fanico e\r\nindividualizado de assist\u00eancia, \u00e9 a base de sustenta\u00e7\u00e3o da\r\nSAE e \u00e9 constitu\u00eddo por fases ou etapas inter-relacionadas\r\nque envolvem a identifica\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade do\r\ncliente, o delineamento do diagn\u00f3stico de enfermagem, a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de um plano de cuidados, a implementa\u00e7\u00e3o das\r\na\u00e7\u00f5es planejadas e a avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia. \u00c9\r\nreconhecido como uma das mais importantes etapas do\r\nprocesso de enfermagem e como fonte de conhecimento\r\nespec\u00edfico da \u00e1rea, o diagn\u00f3stico de enfermagem tem\r\nmerecido destaque na atualidade, tanto na pr\u00e1tica\r\nassistencial quanto no ensino e na pesquisa. O\r\ndesenvolvimento de linguagem padronizada de enfermagem,\r\nbem como a tarefa de nomear e classificar os diagn\u00f3sticos\r\nconstitui um processo desafiador para facilitar a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o dos julgamentos de\r\nenfermeiros sobre as respostas dos seres humanos aos\r\nproblemas de sa\u00fade e processos vitais. A taxonomia da\r\nNorth American Nursing Diagnosis Association (NANDA) \u00e9\r\natualmente uma linguagem internacionalmente conhecida de\r\nterminologia de Diagn\u00f3stico de Enfermagem. A NANDA\r\ndesenvolve uma terminologia para descrever os importantes\r\njulgamentos que os enfermeiros fazem para prover cuidados\r\npara indiv\u00edduos, fam\u00edlias, grupos ou comunidades. Em\r\nconformidade com a NANDA, os componentes estruturais\r\ndos diagn\u00f3sticos de enfermagem s\u00e3o, EXCETO:","resposta":2674392,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fator de risco.","id":2674389,"corpo":"Fator de risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fatores Relacionados.","id":2674390,"corpo":"Fatores Relacionados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o.","id":2674391,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fatores distintivos.","id":2674392,"corpo":"Fatores distintivos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326321,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/770926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Diabetes mellitus \u2013 DM tipo 2 assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":22989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araquari-sc-2014-iobv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Araquari - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":770931,"hashId":"201a27fce915d3f88ee55bb21d2e1b5d","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a Diabetes mellitus \u2013 DM tipo 2 assinale a\r\nalternativa INCORRETA:","resposta":2674412,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 respons\u00e1vel pela maioria dos casos de diabetes.","id":2674409,"corpo":"\u00c9 respons\u00e1vel pela maioria dos casos de diabetes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obesidade \u00e9 um dos principais fatores de risco para o desenvolvimento da DM tipo 2.","id":2674410,"corpo":"A obesidade \u00e9 um dos principais fatores de risco para o\r\ndesenvolvimento da DM tipo 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Testes de rastreamento s\u00e3o indicados em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos que apresentem maior risco da doen\u00e7a, apesar de n\u00e3o haver ensaios cl\u00ednicos que documentem o benef\u00edcio resultante e a rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade ser question\u00e1vel.","id":2674411,"corpo":"Testes de rastreamento s\u00e3o indicados em indiv\u00edduos\r\nassintom\u00e1ticos que apresentem maior risco da doen\u00e7a,\r\napesar de n\u00e3o haver ensaios cl\u00ednicos que documentem o\r\nbenef\u00edcio resultante e a rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade ser\r\nquestion\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de um indiv\u00edduo n\u00e3o deve ser considerada para diagn\u00f3stico de DM tipo 2.","id":2674412,"corpo":"Hist\u00f3ria familiar de um indiv\u00edduo n\u00e3o deve ser\r\nconsiderada para diagn\u00f3stico de DM tipo 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326321,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/770931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 123\/2006 (Estatuto da ME e da EPP), o Simples Nacional implica o recolhimento mensal, mediante documento \u00fanico de arrecada\u00e7\u00e3o, dentre outros, dos seguintes tributos: I. Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS. II. Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria. III. Imposto sobre a Renda da Pessoa Jur\u00eddica. IV. Contribui\u00e7\u00e3o Patronal Previdenci\u00e1ria. V. Imposto territorial rural. VI. Contribui\u00e7\u00e3o sobre os servi\u00e7os de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":22990,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araquari-sc-2014-iobv-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Araquari - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":770941,"hashId":"0d7b0c887aa53043751651bbac94f8a5","enunciado":"<P>De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 123\/2006 (Estatuto da ME e da EPP), o Simples Nacional implica o recolhimento mensal, mediante documento \u00fanico de arrecada\u00e7\u00e3o, dentre outros, dos seguintes tributos: <\/P>\r\n<P>I. Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS. <\/P>\r\n<P>II. Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria.<\/P>\r\n<P>III. Imposto sobre a Renda da Pessoa Jur\u00eddica. <\/P>\r\n<P>IV. Contribui\u00e7\u00e3o Patronal Previdenci\u00e1ria. <\/P>\r\n<P>V. Imposto territorial rural. <\/P>\r\n<P>VI. Contribui\u00e7\u00e3o sobre os servi\u00e7os de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretos:<\/P>","resposta":2674450,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":2674449,"corpo":"I, III e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I , III e IV.","id":2674450,"corpo":"I , III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e VI.","id":2674451,"corpo":"II, IV e VI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":2674452,"corpo":"II, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326323,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416107,"slug":"direito-tributario-tributacao"}],"slug":"direito-tributario\/770941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos servidores p\u00fablicos \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22990,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araquari","sigla":"","id":3215,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araquari-sc-2014-iobv-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Araquari - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":770947,"hashId":"f151b4485ca7d3fd849e737ee643d890","enunciado":"No tocante aos servidores p\u00fablicos \u00e9 correto afirmar:","resposta":2674474,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos \u00e9 excepcionada, dentre outros, no caso de cargos de n\u00edvel de escolaridade distintos, em que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":2674473,"corpo":"A veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos \u00e9\r\nexcepcionada, dentre outros, no caso de cargos de n\u00edvel\r\nde escolaridade distintos, em que haja compatibilidade de\r\nhor\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As aposentadorias por invalidez permanente e compuls\u00f3ria, no servi\u00e7o p\u00fablico, independem de cumprimento de tempo m\u00ednimo no cargo, carreira ou servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2674474,"corpo":"As aposentadorias por invalidez permanente e\r\ncompuls\u00f3ria, no servi\u00e7o p\u00fablico, independem de\r\ncumprimento de tempo m\u00ednimo no cargo, carreira ou\r\nservi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As designa\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o poder\u00e1 recair sobre qualquer pessoa, independentemente de ocupar cargo de provimento efetivo, desde que n\u00e3o configure nepotismo.","id":2674475,"corpo":"As designa\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio de confian\u00e7a e cargos\r\nem comiss\u00e3o poder\u00e1 recair sobre qualquer pessoa,\r\nindependentemente de ocupar cargo de provimento\r\nefetivo, desde que n\u00e3o configure nepotismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel ser\u00e1 exonerado, fazendo jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2674476,"corpo":"Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o\r\nservidor est\u00e1vel ser\u00e1 exonerado, fazendo jus \u00e0\r\nindeniza\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326323,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/770947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do servi\u00e7o de refer\u00eancia, os dicion\u00e1rios pros\u00f3dicos ou orto\u00e9picos, que oferecem a pron\u00fancia das palavras, s\u00e3o considerados dicion\u00e1rios:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770951,"hashId":"2f72b542c588215a9cda56534d48d633","enunciado":"No \u00e2mbito do servi\u00e7o de refer\u00eancia, os dicion\u00e1rios pros\u00f3dicos ou orto\u00e9picos, que oferecem a pron\u00fancia das palavras, s\u00e3o considerados dicion\u00e1rios:","resposta":2674496,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerais;","id":2674492,"corpo":"gerais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especializados;","id":2674493,"corpo":"especializados;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicos;","id":2674494,"corpo":"t\u00e9cnicos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionais;","id":2674495,"corpo":"funcionais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especiais.","id":2674496,"corpo":"especiais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326324,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/770951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fontes, categorizadas segundo o seu conte\u00fado e prop\u00f3sitos, s\u00e3o identificadas como:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770952,"hashId":"afa1317ff26f369eb69095f01589efe1","enunciado":"As fontes, categorizadas segundo o seu conte\u00fado e prop\u00f3sitos, s\u00e3o identificadas como:","resposta":2674497,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1rias, secund\u00e1rias e terci\u00e1rias;","id":2674497,"corpo":"prim\u00e1rias, secund\u00e1rias e terci\u00e1rias;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informacionais e referenciais;","id":2674498,"corpo":"informacionais e referenciais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerais, especiais e especializadas;","id":2674499,"corpo":"gerais, especiais e especializadas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bibliogr\u00e1ficas e documentais;","id":2674500,"corpo":"bibliogr\u00e1ficas e documentais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"originais, digitais e virtuais.","id":2674501,"corpo":"originais, digitais e virtuais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326324,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397784,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-tipos-caracteristicas-e-aplicabilidade"}],"slug":"biblioteconomia\/770952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica do servi\u00e7o de refer\u00eancia, segundo o modelo de Taylor (1962), o n\u00edvel de necessidade de informa\u00e7\u00e3o em que o usu\u00e1rio consegue apresentar uma hip\u00f3tese, mas n\u00e3o sabe como encontrar uma resposta, \u00e9 o:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770957,"hashId":"60be2f44f136dc50bd5aab8f870636df","enunciado":"Na pr\u00e1tica do servi\u00e7o de refer\u00eancia, segundo o modelo de Taylor (1962), o n\u00edvel de necessidade de informa\u00e7\u00e3o em que o usu\u00e1rio consegue apresentar uma hip\u00f3tese, mas n\u00e3o sabe como encontrar uma resposta, \u00e9 o:","resposta":2674525,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"visceral;","id":2674522,"corpo":"visceral;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consciente;","id":2674523,"corpo":"consciente;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negociado;","id":2674524,"corpo":"negociado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formalizado;","id":2674525,"corpo":"formalizado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cognitivo.","id":2674526,"corpo":"cognitivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326324,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/770957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o AACR2R, quando um item n\u00e3o apresenta data de publica\u00e7\u00e3o ou de copirraite, a data de impress\u00e3o deve ser indicada como:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770962,"hashId":"8b9d549bda19edb43d37adc29ecfe0d7","enunciado":"Segundo o AACR2R, quando um item n\u00e3o apresenta data de publica\u00e7\u00e3o ou de copirraite, a data de impress\u00e3o deve ser indicada como:","resposta":2674548,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":", [impressa em 2014]","id":2674547,"corpo":", [impressa em 2014]","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":", impress\u00e3o 2014","id":2674548,"corpo":", impress\u00e3o 2014","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":", 2014 printing","id":2674549,"corpo":", 2014 printing","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":", [2014]","id":2674550,"corpo":", [2014]","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":", [s.d.; impr. 2014]","id":2674551,"corpo":", [s.d.; impr. 2014]","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326325,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/770962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Representa\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica de Documentos, os assuntos que encerram duas ou mais facetas de uma mesma classe b\u00e1sica s\u00e3o denominados assuntos:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770965,"hashId":"4c32d97e96f9a11e1a8783a2d326744b","enunciado":"No \u00e2mbito da Representa\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica de Documentos, os assuntos que encerram duas ou mais facetas de uma mesma classe b\u00e1sica s\u00e3o denominados assuntos:","resposta":2674566,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complexos;","id":2674562,"corpo":"complexos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b\u00e1sicos;","id":2674563,"corpo":"b\u00e1sicos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comp\u00f3sitos;","id":2674564,"corpo":"comp\u00f3sitos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simples;","id":2674565,"corpo":"simples;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compostos.","id":2674566,"corpo":"compostos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326325,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/770965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda na constru\u00e7\u00e3o de tesauros, a rela\u00e7\u00e3o conceitual existente entre medicamento\/cura de doen\u00e7as constitui-se em rela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770968,"hashId":"3b45862177a75beefaea9ea97e9ff3ec","enunciado":"Ainda na constru\u00e7\u00e3o de tesauros, a rela\u00e7\u00e3o conceitual existente entre medicamento\/cura de doen\u00e7as constitui-se em rela\u00e7\u00e3o:","resposta":2674580,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de oposi\u00e7\u00e3o;","id":2674577,"corpo":"de oposi\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"partitiva;","id":2674578,"corpo":"partitiva;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquica","id":2674579,"corpo":"hier\u00e1rquica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcional;","id":2674580,"corpo":"funcional;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de equival\u00eancia","id":2674581,"corpo":"de equival\u00eancia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326326,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/770968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"natureza de uma classe aplica-se a todas as classes subordinadas, inclusive aos temas logicamente subordinados que s\u00e3o classificados em n\u00fameros coordenados. Trata-se do seguinte fen\u00f4meno:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770969,"hashId":"ca6e133c22831994a2324ef9ef32d6bc","enunciado":"natureza de uma classe aplica-se a todas as classes subordinadas, inclusive aos temas logicamente subordinados que s\u00e3o classificados em n\u00fameros coordenados. Trata-se do seguinte fen\u00f4meno:","resposta":2674584,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o de assunto;","id":2674582,"corpo":"determina\u00e7\u00e3o de assunto;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00famero interdisciplinar;","id":2674583,"corpo":"n\u00famero interdisciplinar;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for\u00e7a hier\u00e1rquica;","id":2674584,"corpo":"for\u00e7a hier\u00e1rquica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem de prefer\u00eancia;","id":2674585,"corpo":"ordem de prefer\u00eancia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subdivis\u00f5es padr\u00e3o","id":2674586,"corpo":"subdivis\u00f5es padr\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326326,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/770969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos dos t\u00edtulos de notas do Manual da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey correspondem aos termos associados ao(s) mesmo(s) n\u00famero(s) nas tabelas e listagens. Os termos adicionais s\u00e3o acrescentados entre colchetes, para indicar:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770970,"hashId":"94a30489cd1ee37a7fcb326813bec613","enunciado":"Os termos dos t\u00edtulos de notas do Manual da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey correspondem aos termos associados ao(s) mesmo(s) n\u00famero(s) nas tabelas e listagens. Os termos adicionais s\u00e3o acrescentados entre colchetes, para indicar:","resposta":2674590,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o idioma;","id":2674587,"corpo":"o idioma;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado;","id":2674588,"corpo":"o conte\u00fado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a faceta;","id":2674589,"corpo":"a faceta;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o contexto;","id":2674590,"corpo":"o contexto;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a forma.","id":2674591,"corpo":"a forma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326326,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/770970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores ambientais que, quando combinados e em desequil\u00edbrio, podem se configurar como agentes de deteriora\u00e7\u00e3o de acervos bibliogr\u00e1ficos, evidenciada pela presen\u00e7a de fungos e pela distor\u00e7\u00e3o e ressecamento dos suportes, s\u00e3o:","provas":[{"id":22991,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":770974,"hashId":"dfd08f94f964e2a35dcbddef1a283872","enunciado":"Os fatores ambientais que, quando combinados e em desequil\u00edbrio, podem se configurar como agentes de deteriora\u00e7\u00e3o de acervos bibliogr\u00e1ficos, evidenciada pela presen\u00e7a de fungos e pela distor\u00e7\u00e3o e ressecamento dos suportes, s\u00e3o:","resposta":2674610,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os agentes biol\u00f3gicos e a radia\u00e7\u00e3o da luz;","id":2674607,"corpo":"os agentes biol\u00f3gicos e a radia\u00e7\u00e3o da luz;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ventila\u00e7\u00e3o e as sujidades do ambiente;","id":2674608,"corpo":"a ventila\u00e7\u00e3o e as sujidades do ambiente;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os poluentes atmosf\u00e9ricos e a luz solar;","id":2674609,"corpo":"os poluentes atmosf\u00e9ricos e a luz solar;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a temperatura e a umidade relativa;","id":2674610,"corpo":"a temperatura e a umidade relativa;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a luz natural e a luz artificial.","id":2674611,"corpo":"a luz natural e a luz artificial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326326,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/770974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa investiu R$ 20 milh\u00f5es na compra de equipamentos de engenharia. A alta administra\u00e7\u00e3o da empresa estima que tais equipamentos dar\u00e3o um retorno de R$ 11 milh\u00f5es no final do primeiro ano, R$ 12,1 milh\u00f5es no final do segundo e R$ 13,31 milh\u00f5es no final do horizonte de projeto, j\u00e1 considerando a venda dos equipamentos pelo valor residual. O investimento ser\u00e1 pago sob uma taxa de juros de 10% ao ano:","provas":[{"id":22992,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":770982,"hashId":"b0a46e25259960120d8fa9eabe2eadeb","enunciado":"Uma empresa investiu R$ 20 milh\u00f5es na compra de equipamentos de engenharia. A alta administra\u00e7\u00e3o da empresa estima que tais equipamentos dar\u00e3o um retorno de R$ 11 milh\u00f5es no final do primeiro ano, R$ 12,1 milh\u00f5es no final do segundo e R$ 13,31 milh\u00f5es no final do horizonte de projeto, j\u00e1 considerando a venda dos equipamentos pelo valor residual. O investimento ser\u00e1 pago sob uma taxa de juros de 10% ao ano:","resposta":2674649,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no final do primeiro ano;","id":2674647,"corpo":"no final do primeiro ano;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no in\u00edcio do segundo ano;","id":2674648,"corpo":"no in\u00edcio do segundo ano;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no final do segundo ano;","id":2674649,"corpo":"no final do segundo ano;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre o segundo e o terceiro ano;","id":2674650,"corpo":"entre o segundo e o terceiro ano;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no final do terceiro ano.","id":2674651,"corpo":"no final do terceiro ano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/770982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A curva S \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da evolu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e\/ou financeira de um projeto e tem essa denomina\u00e7\u00e3o devido ao seu formato, que lembra a letra \u201cS\u201d. \u00c9 formada pelo somat\u00f3rio acumulado f\u00edsico ou financeiro do projeto em cada unidade de tempo. Sobre a curva S, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":22992,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":770985,"hashId":"6701d73321ac10ec3977b6af8345996e","enunciado":"A curva S \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da evolu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e\/ou financeira de um projeto e tem essa denomina\u00e7\u00e3o devido ao seu formato, que lembra a letra \u201cS\u201d. \u00c9 formada pelo somat\u00f3rio acumulado f\u00edsico ou financeiro do projeto em cada unidade de tempo. Sobre a curva S, pode-se afirmar que:","resposta":2674665,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reflete um r\u00e1pido crescimento inicial;","id":2674662,"corpo":"reflete um r\u00e1pido crescimento inicial;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a execu\u00e7\u00e3o de atividades simult\u00e2neas no decorrer do projeto, a evolu\u00e7\u00e3o fica mais lenta;","id":2674663,"corpo":"com a execu\u00e7\u00e3o de atividades simult\u00e2neas no decorrer do projeto, a evolu\u00e7\u00e3o fica mais lenta;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reflete uma r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o da fase de acabamento;","id":2674664,"corpo":"reflete uma r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o da fase de acabamento;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre um \u201cpico\u201d de execu\u00e7\u00e3o nas fases intermedi\u00e1rias do projeto;","id":2674665,"corpo":"ocorre um \u201cpico\u201d de execu\u00e7\u00e3o nas fases intermedi\u00e1rias do projeto;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reflete um planejamento exageradamente c\u00e9lere.","id":2674666,"corpo":"reflete um planejamento exageradamente c\u00e9lere.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/770985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para executar 1,0 m3 de uma argamassa, s\u00e3o necess\u00e1rios 1,0 m3 de pedrisco; 350,0 kg de cimento Portland CPII-E32; 8h de servente. Sabe-se que: Pedrisco: R$ 80,00\/m3; Cimento Portland CPII-E32: R$ 30,00\/saco de 50 kg; Servente: R$ 10,00\/h; BDI: 30%; Encargos Sociais: estimados em 125%. O pre\u00e7o de venda, em reais, do metro c\u00fabico da argamassa \u00e9:","provas":[{"id":22992,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":770986,"hashId":"36afdbf2bf3aed0544ddda221bb3a907","enunciado":"<P>Para executar 1,0 m<SUP>3<\/SUP> de uma argamassa, s\u00e3o necess\u00e1rios 1,0 m<SUP>3<\/SUP> de pedrisco; 350,0 kg de cimento Portland CPII-E32; 8h de servente. Sabe-se que: <\/P>\r\n<P>Pedrisco: R$ 80,00\/m<SUP>3<\/SUP>; <\/P>\r\n<P>Cimento Portland CPII-E32: R$ 30,00\/saco de 50 kg; <\/P>\r\n<P>Servente: R$ 10,00\/h; <\/P>\r\n<P>BDI: 30%; <\/P>\r\n<P>Encargos Sociais: estimados em 125%. <\/P>\r\n<P>O pre\u00e7o de venda, em reais, do metro c\u00fabico da argamassa \u00e9:<\/P>","resposta":2674670,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"370,00;","id":2674667,"corpo":"370,00;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"423,00;","id":2674668,"corpo":"423,00;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"481,00;","id":2674669,"corpo":"481,00;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"611,00;","id":2674670,"corpo":"611,00;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.082,25.","id":2674671,"corpo":"1.082,25.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/770986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo de prova cil\u00edndrico de concreto est\u00e1 submetido a um carregamento de compress\u00e3o centrada. Sob um determinado carregamento no estado el\u00e1stico, apresenta deforma\u00e7\u00f5es axial e transversal iguais a 0,5.10-3 e 0,1.10-3. Logo, sua deforma\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica \u00e9:","provas":[{"id":22992,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":770990,"hashId":"227adc5161187c4f1d659c9a448bdba4","enunciado":"<P>Um corpo de prova cil\u00edndrico de concreto est\u00e1 submetido a um carregamento de compress\u00e3o centrada. Sob um determinado carregamento no estado el\u00e1stico, apresenta deforma\u00e7\u00f5es axial e transversal iguais a 0,5.10<SUP>-3<\/SUP> e 0,1.10<SUP>-3<\/SUP>. <\/P>\r\n<P>Logo, sua deforma\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica \u00e9:<\/P>","resposta":2674687,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,3.10-3;","id":2674687,"corpo":"0,3.10<SUP>-3<\/SUP>;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,4.10-3;","id":2674688,"corpo":"0,4.10<SUP>-3<\/SUP>;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5.10-3;","id":2674689,"corpo":"0,5.10<SUP>-3<\/SUP>;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,6.10-3;","id":2674690,"corpo":"0,6.10<SUP>-3<\/SUP>;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,7.10-3.","id":2674691,"corpo":"0,7.10<SUP>-3<\/SUP>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326328,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/770990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma laje com volume total de 4 m\u00b3 ser\u00e1 executada com concreto de tra\u00e7o 1:2:3 em massa seca de cimento, areia e brita, e com consumo de cimento de 450,0 kg\/m\u00b3. Sabe-se ainda que a areia a ser utilizada possui massa unit\u00e1ria seca de 1300 kg\/m\u00b3 e \u00e9 disponibilizada \u00famida no canteiro, com inchamento m\u00e9dio de 30%. Dessa forma, o volume de areia \u00famida necess\u00e1rio para a concretagem da laje \u00e9 de:","provas":[{"id":22992,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":770995,"hashId":"5998d8f5eaa14c9e8f162253b5d9a86a","enunciado":"Uma laje com volume total de 4 m\u00b3 ser\u00e1 executada com concreto de tra\u00e7o 1:2:3 em massa seca de cimento, areia e brita, e com consumo de cimento de 450,0 kg\/m\u00b3. Sabe-se ainda que a areia a ser utilizada possui massa unit\u00e1ria seca de 1300 kg\/m\u00b3 e \u00e9 disponibilizada \u00famida no canteiro, com inchamento m\u00e9dio de 30%. Dessa forma, o volume de areia \u00famida necess\u00e1rio para a concretagem da laje \u00e9 de:","resposta":2674714,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0 m\u00b3;","id":2674712,"corpo":"3,0 m\u00b3;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,2 m\u00b3;","id":2674713,"corpo":"3,2 m\u00b3;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,6 m\u00b3;","id":2674714,"corpo":"3,6 m\u00b3;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0 m\u00b3;","id":2674715,"corpo":"4,0 m\u00b3;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,8 m\u00b3.","id":2674716,"corpo":"4,8 m\u00b3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326328,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/770995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico da prefeitura de Florian\u00f3polis projetou uma calha \u00fanica para coletar as \u00e1guas de chuva de um galp\u00e3o seguindo a NBR 10.844\/89 e chegou a uma vaz\u00e3o de dimensionamento de 7,0 L\/s. Sabendo-se que a precipita\u00e7\u00e3o de projeto foi de 210 mm\/h, a \u00e1rea de contribui\u00e7\u00e3o do telhado \u00e9:","provas":[{"id":22992,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":771004,"hashId":"b77f495f331df2f258fd82292e161af5","enunciado":"<P>Um t\u00e9cnico da prefeitura de Florian\u00f3polis projetou uma calha \u00fanica para coletar as \u00e1guas de chuva de um galp\u00e3o seguindo a NBR 10.844\/89 e chegou a uma vaz\u00e3o de dimensionamento de 7,0 L\/s. <\/P>\r\n<P>Sabendo-se que a precipita\u00e7\u00e3o de projeto foi de 210 mm\/h, a \u00e1rea de contribui\u00e7\u00e3o do telhado \u00e9:<\/P>","resposta":2674758,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"140 m2;","id":2674757,"corpo":"140 m<SUP>2<\/SUP>;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 m2;","id":2674758,"corpo":"120 m<SUP>2<\/SUP>;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 m2;","id":2674759,"corpo":"60 m<SUP>2<\/SUP>;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 m2;","id":2674760,"corpo":"40 m<SUP>2<\/SUP>;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 m2.","id":2674761,"corpo":"30 m<SUP>2<\/SUP>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326329,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/771004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2012 a Empresadenada S.A. tinha cr\u00e9ditos a receber no valor de R$ 150.000,00 e mandou provisionar 3% deles para prevenir poss\u00edveis perdas na sua liquida\u00e7\u00e3o que, \u00e0quele momento, j\u00e1 era duvidosa. Entretanto, durante o exerc\u00edcio de 2013, s\u00f3 foram confi rmadas perdas de 2% daqueles cr\u00e9ditos. Em 31 de dezembro de 2013, a empresa possu\u00eda cr\u00e9ditos a receber no montante de 120% do valor anterior e mandou fazer a provis\u00e3o para perdas prov\u00e1veis em 2014 \u00e0 mesma taxa de 3%. Mesmo reconhecendo eventual revers\u00e3o ou complementa\u00e7\u00e3o, o saldo da provis\u00e3o para perdas, no balan\u00e7o de 2013, dever\u00e1 ser de","provas":[{"id":20933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2014-esaf-contador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":703883,"hashId":"e77626ee41a4ab7bf3cbf5ce0046aad5","enunciado":"<P>Em 2012 a Empresadenada S.A. tinha cr\u00e9ditos a receber no valor de R$ 150.000,00 e mandou provisionar 3% deles para prevenir poss\u00edveis perdas na sua liquida\u00e7\u00e3o que, \u00e0quele momento, j\u00e1 era duvidosa. Entretanto, durante o exerc\u00edcio de 2013, s\u00f3 foram confi rmadas perdas de 2% daqueles cr\u00e9ditos.<\/P>\r\n<P>Em 31 de dezembro de 2013, a empresa possu\u00eda cr\u00e9ditos a receber no montante de 120% do valor anterior e mandou fazer a provis\u00e3o para perdas prov\u00e1veis em 2014 \u00e0 mesma taxa de 3%. <\/P>\r\n<P>Mesmo reconhecendo eventual revers\u00e3o ou complementa\u00e7\u00e3o, o saldo da provis\u00e3o para perdas, no balan\u00e7o de 2013, dever\u00e1 ser de<\/P>","resposta":2407543,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.400,00","id":2407539,"corpo":"R$ 2.400,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.600,00","id":2407540,"corpo":"R$ 3.600,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.900,00","id":2407541,"corpo":"R$ 3.900,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4.500,00","id":2407542,"corpo":"R$ 4.500,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 5.400,00","id":2407543,"corpo":"R$ 5.400,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314720,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/703883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do registro cont\u00e1bil de transa\u00e7\u00f5es realizadas em moeda estrangeira, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":20933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2014-esaf-contador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":703909,"hashId":"4493165886b954fcda2a13dde4c2096b","enunciado":"A respeito do registro cont\u00e1bil de transa\u00e7\u00f5es realizadas\r\nem moeda estrangeira, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2407672,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registra-se a transa\u00e7\u00e3o em moeda nacional convertida pela taxa m\u00e9dia do c\u00e2mbio oficial do m\u00eas em que ocorrer a transa\u00e7\u00e3o.","id":2407669,"corpo":"registra-se a transa\u00e7\u00e3o em moeda nacional convertida\r\npela taxa m\u00e9dia do c\u00e2mbio oficial do m\u00eas em que\r\nocorrer a transa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registra-se a transa\u00e7\u00e3o em moeda nacional convertida pela taxa m\u00e9dia de c\u00e2mbio oficial anualizada.","id":2407670,"corpo":"registra-se a transa\u00e7\u00e3o em moeda nacional convertida\r\npela taxa m\u00e9dia de c\u00e2mbio oficial anualizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registra-se a opera\u00e7\u00e3o em moeda nacional convertida pela taxa de c\u00e2mbio oficial da data da transa\u00e7\u00e3o ajustando-se ao final do exerc\u00edcio pela taxa m\u00e9dia anual.","id":2407671,"corpo":"registra-se a opera\u00e7\u00e3o em moeda nacional convertida\r\npela taxa de c\u00e2mbio oficial da data da transa\u00e7\u00e3o\r\najustando-se ao final do exerc\u00edcio pela taxa m\u00e9dia\r\nanual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registra-se a opera\u00e7\u00e3o na moeda de origem, e, al\u00e9m disso, ela deve ser convertida em moeda nacional aplicando-se a taxa de c\u00e2mbio ofi cial e vigente na data da transa\u00e7\u00e3o.","id":2407672,"corpo":"registra-se a opera\u00e7\u00e3o na moeda de origem, e, al\u00e9m\r\ndisso, ela deve ser convertida em moeda nacional\r\naplicando-se a taxa de c\u00e2mbio ofi cial e vigente na data\r\nda transa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registra-se a transa\u00e7\u00e3o na moeda de origem e em moeda nacional convertendo-se seu valor pela taxa de c\u00e2mbio m\u00e9dia mensal ou pela taxa da data da transa\u00e7\u00e3o, valendo a que produzir menor valor para o ativo e menor para o passivo.","id":2407673,"corpo":"registra-se a transa\u00e7\u00e3o na moeda de origem e em\r\nmoeda nacional convertendo-se seu valor pela taxa\r\nde c\u00e2mbio m\u00e9dia mensal ou pela taxa da data da\r\ntransa\u00e7\u00e3o, valendo a que produzir menor valor para o\r\nativo e menor para o passivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Fluxos de Caixa em Moeda Estrangeira","oab":false,"nome":"Fluxos de Caixa em Moeda Estrangeira","pai":412379,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412380,"slug":"contabilidade-publica-fluxos-de-caixa-em-moeda-estrangeira"}],"slug":"contabilidade-publica\/703909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es financeiras do governo quanto \u00e0 possibilidade de ocorr\u00eancia classificam-se em:","provas":[{"id":20933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2014-esaf-contador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":703913,"hashId":"8e00ced3e7d1911069f82c1b048bafdc","enunciado":"As obriga\u00e7\u00f5es financeiras do governo quanto \u00e0\r\npossibilidade de ocorr\u00eancia classificam-se em:","resposta":2407691,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00fablicas, diretas e privadas.","id":2407689,"corpo":"P\u00fablicas, diretas e privadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sigilosas, p\u00fablicas e contingentes.","id":2407690,"corpo":"Sigilosas, p\u00fablicas e contingentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretas e contingentes.","id":2407691,"corpo":"Diretas e contingentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expl\u00edcitas e diretas.","id":2407692,"corpo":"Expl\u00edcitas e diretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contingentes e impl\u00edcitas.","id":2407693,"corpo":"Contingentes e impl\u00edcitas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Presente","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Presente","pai":412184,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412188,"slug":"contabilidade-publica-obrigacao-presente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Cr\u00e9ditos e Obriga\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Cr\u00e9ditos e Obriga\u00e7\u00f5es","pai":412428,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412431,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-dos-creditos-e-obrigacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/703913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o de Fluxo de Caixa, al\u00e9m de ser elaborada pelo m\u00e9todo direto e evidenciar as movimenta\u00e7\u00f5es havidas no caixa e seus equivalentes, deve abranger os seguintes fluxos:","provas":[{"id":20933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2014-esaf-contador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":703914,"hashId":"8fee182575545547cb78ff5580ebe125","enunciado":"A Demonstra\u00e7\u00e3o de Fluxo de Caixa, al\u00e9m de ser elaborada\r\npelo m\u00e9todo direto e evidenciar as movimenta\u00e7\u00f5es\r\nhavidas no caixa e seus equivalentes, deve abranger os\r\nseguintes fluxos:","resposta":2407695,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas, despesas e investimentos.","id":2407694,"corpo":"Receitas, despesas e investimentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es, investimentos e financiamentos.","id":2407695,"corpo":"Opera\u00e7\u00f5es, investimentos e financiamentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, despesa e investimentos.","id":2407696,"corpo":"Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, despesa e investimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, movimenta\u00e7\u00e3o extraor\u00e7ament\u00e1ria e patrim\u00f4nio\/capital.","id":2407697,"corpo":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, movimenta\u00e7\u00e3o extraor\u00e7ament\u00e1ria\r\ne patrim\u00f4nio\/capital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesa, receita e financiamentos.","id":2407698,"corpo":"Despesa, receita e financiamentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/703914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Foot S.A. \u00e9 fabricante de sapatos. S\u00e3o custos atribu\u00edveis ao produto:","provas":[{"id":20933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2014-esaf-contador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:40:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":703918,"hashId":"df6322d30f6366bd4169f84e9e6af722","enunciado":"A empresa Foot S.A. \u00e9 fabricante de sapatos. S\u00e3o custos atribu\u00edveis ao produto:","resposta":2407717,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deprecia\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio usado pela contabilidade e caixas para embalagem dos sapatos.","id":2407714,"corpo":"deprecia\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio usado pela contabilidade e caixas para embalagem dos sapatos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"couro curtido e aluguel de armaz\u00e9ns para guarda de produtos acabados.","id":2407715,"corpo":"couro curtido e aluguel de armaz\u00e9ns para guarda de produtos acabados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deprecia\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas da produ\u00e7\u00e3o e gastos de comercializa\u00e7\u00e3o.","id":2407716,"corpo":"deprecia\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas da produ\u00e7\u00e3o e gastos de comercializa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solado de borracha e aluguel de armaz\u00e9ns para guarda de couro.","id":2407717,"corpo":"solado de borracha e aluguel de armaz\u00e9ns para guarda de couro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perdas anormais na produ\u00e7\u00e3o e caixas para transportes e entrega dos sapatos.","id":2407718,"corpo":"perdas anormais na produ\u00e7\u00e3o e caixas para transportes e entrega dos sapatos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314724,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/703918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de participa\u00e7\u00e3o do capital de terceiros em rela\u00e7\u00e3o ao Capital Pr\u00f3prio, em 2012 \u00e9","provas":[{"id":20933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2014-esaf-contador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":703921,"hashId":"d4959c3293f3fd08c83fe3d0cd857dfa","enunciado":"O \u00edndice de participa\u00e7\u00e3o do capital de terceiros em rela\u00e7\u00e3o ao Capital Pr\u00f3prio, em 2012 \u00e9","resposta":2407731,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,19","id":2407729,"corpo":"1,19","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,92","id":2407730,"corpo":"0,92","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,52","id":2407731,"corpo":"1,52","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,84","id":2407732,"corpo":"1,84","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,63","id":2407733,"corpo":"0,63","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314725,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20933\/11.gif>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/703921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Infinitive Ltda., empresa de auditoria independente, recebeu uma resposta verbal a uma solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s obter essa confirma\u00e7\u00e3o, o auditor solicitou \u00e0 parte que formalizasse por escrito diretamente para ele e n\u00e3o obteve resposta. Nesta situa\u00e7\u00e3o o auditor","provas":[{"id":20933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2014-esaf-contador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:40:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":703922,"hashId":"fb3f330013789ecd8078ace22ce0d422","enunciado":"A empresa Infinitive Ltda., empresa de auditoria independente, recebeu uma resposta verbal a uma solicita\u00e7\u00e3o de\r\nconfirma\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s obter essa confirma\u00e7\u00e3o, o auditor solicitou \u00e0 parte que formalizasse por escrito diretamente para ele e\r\nn\u00e3o obteve resposta. Nesta situa\u00e7\u00e3o o auditor","resposta":2407737,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descarta definitivamente o procedimento, porque o mesmo n\u00e3o se enquadra na defini\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o externa direta.","id":2407734,"corpo":"descarta definitivamente o procedimento, porque o mesmo n\u00e3o se enquadra na defini\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o externa direta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceita o procedimento, uma vez que adotou procedimento de confirma\u00e7\u00e3o suficiente.","id":2407735,"corpo":"aceita o procedimento, uma vez que adotou procedimento de confirma\u00e7\u00e3o suficiente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica como confirma\u00e7\u00e3o negativa e valida a \u00e1rea auditada.","id":2407736,"corpo":"classifica como confirma\u00e7\u00e3o negativa e valida a \u00e1rea auditada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procura outra evid\u00eancia de auditoria para suportar as informa\u00e7\u00f5es da resposta verbal.","id":2407737,"corpo":"procura outra evid\u00eancia de auditoria para suportar as informa\u00e7\u00f5es da resposta verbal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ressalva o relat\u00f3rio de auditoria, evidenciando a falta de sucesso na circulariza\u00e7\u00e3o.","id":2407738,"corpo":"ressalva o relat\u00f3rio de auditoria, evidenciando a falta de sucesso na circulariza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314726,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o da Evid\u00eancia","oab":false,"nome":"Adequa\u00e7\u00e3o da Evid\u00eancia","pai":427006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427007,"slug":"auditoria-adequacao-da-evidencia"},{"nome_clean":"Problemas ou Fragilidades das Evid\u00eancias","oab":false,"nome":"Problemas ou Fragilidades das Evid\u00eancias","pai":409601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427017,"slug":"auditoria-problemas-ou-fragilidades-das-evidencias"}],"slug":"auditoria\/703922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2014-cepeurj-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":703927,"hashId":"100d20ff7e0aeb6d4f593231f8e3b946","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20955\/a1.gif>","resposta":2407759,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"611","id":2407759,"corpo":"611","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,11","id":2407760,"corpo":"6,11","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6110","id":2407761,"corpo":"6110","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1222","id":2407762,"corpo":"1222","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,22","id":2407763,"corpo":"12,22","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314727,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/703927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2014-cepeurj-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":703928,"hashId":"973b4013461eac452b2fce6678e9fd02","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20955\/a2.gif>","resposta":2407766,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1lcool, amida, \u00e9ter, \u00e9ster e cetona","id":2407764,"corpo":"\u00e1lcool, amida, \u00e9ter, \u00e9ster e cetona","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido carbox\u00edlico, amina, \u00e9ter, \u00e9ster e cetona","id":2407765,"corpo":"\u00e1cido carbox\u00edlico, amina, \u00e9ter, \u00e9ster e cetona","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool, amina, \u00e9ster, \u00e9ter e cetona","id":2407766,"corpo":"\u00e1lcool, amina, \u00e9ster, \u00e9ter e cetona","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool, fenol, amina, \u00e9ter, \u00e9ster e alde\u00eddo","id":2407767,"corpo":"\u00e1lcool, fenol, amina, \u00e9ter, \u00e9ster e alde\u00eddo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1cido carbox\u00edlico, amina, \u00e9ter, \u00e9ster e alde\u00eddo","id":2407768,"corpo":"\u00e1cido carbox\u00edlico, amina, \u00e9ter, \u00e9ster e alde\u00eddo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314727,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417332,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-nitrogenadas-amina-amida-nitrila-isonitrila-e-nitro-composto"}],"slug":"quimica\/703928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o de energia livre de Gibbs (&#916;G) \u00e9 uma medida da varia\u00e7\u00e3o total de entropia de um sistema e suas vizinhan\u00e7as, \u00e0 press\u00e3o e temperatura constantes e prev\u00ea a espontaneidade da ocorr\u00eancia de um processo, de acordo com a segunda Lei da Termodin\u00e2mica. Cinco rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, numeradas por I, II, III, IV e V, cujas varia\u00e7\u00f5es de entalpia (&#916;H) e entropia (&#916;S) s\u00e3o conhecidas, devem ser escolhidas para sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma temperatura. S\u00e3o mostrados a seguir os dados relativos a cada uma das rea\u00e7\u00f5es: Rea\u00e7\u00e3o I - &#916;H positivo e &#916;S negativo, sendo que o &#916;S multiplicado pela temperatura gera um valor num\u00e9rico menor que o do &#916;H. Rea\u00e7\u00e3o II - &#916;H positivo e &#916;S positivo, sendo que o &#916;S multiplicado pela temperatura gera um valor num\u00e9rico menor que o de &#916;H. Rea\u00e7\u00e3o III - &#916;H positivo e &#916;S negativo, sendo que o &#916;S multiplicado pela temperatura gera um valor num\u00e9rico maior que o de &#916;H. Rea\u00e7\u00e3o IV - &#916;H negativo e &#916;S negativo, sendo que o &#916;S multiplicado pela temperatura gera um valor num\u00e9rico maior que o de &#916;H. Rea\u00e7\u00e3o V - &#916;H positivo e &#916;S positivo, sendo que o &#916;S multiplicado pela temperatura gera um valor num\u00e9rico maior que o de &#916;H. Segundo dados exclusivamente termodin\u00e2micos, a rea\u00e7\u00e3o a ser escolhida \u00e9 a de n\u00famero:","provas":[{"id":20955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2014-cepeurj-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":703932,"hashId":"1486edb29dfa7eae6d0f76a94a840f12","enunciado":"A varia\u00e7\u00e3o de energia livre de Gibbs (&#916;G) \u00e9 uma medida da\r\nvaria\u00e7\u00e3o total de entropia de um sistema e suas vizinhan\u00e7as, \u00e0\r\npress\u00e3o e temperatura constantes e prev\u00ea a espontaneidade da\r\nocorr\u00eancia de um processo, de acordo com a segunda Lei da Termodin\u00e2mica.\r\nCinco rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, numeradas por I, II, III, IV e\r\nV, cujas varia\u00e7\u00f5es de entalpia (&#916;H) e entropia (&#916;S) s\u00e3o conhecidas,\r\ndevem ser escolhidas para sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma temperatura.\r\nS\u00e3o mostrados a seguir os dados relativos a cada uma das rea\u00e7\u00f5es:\r\nRea\u00e7\u00e3o I - &#916;H positivo e &#916;S negativo, sendo que o &#916;S multiplicado\r\npela temperatura gera um valor num\u00e9rico menor que o do &#916;H.\r\nRea\u00e7\u00e3o II - &#916;H positivo e &#916;S positivo, sendo que o &#916;S multiplicado\r\npela temperatura gera um valor num\u00e9rico menor que o de &#916;H.\r\nRea\u00e7\u00e3o III - &#916;H positivo e &#916;S negativo, sendo que o &#916;S multiplicado\r\npela temperatura gera um valor num\u00e9rico maior que o de &#916;H.\r\nRea\u00e7\u00e3o IV - &#916;H negativo e &#916;S negativo, sendo que o &#916;S multiplicado\r\npela temperatura gera um valor num\u00e9rico maior que o de &#916;H.\r\nRea\u00e7\u00e3o V - &#916;H positivo e &#916;S positivo, sendo que o &#916;S multiplicado\r\npela temperatura gera um valor num\u00e9rico maior que o de &#916;H.\r\nSegundo dados exclusivamente termodin\u00e2micos, a rea\u00e7\u00e3o a ser\r\nescolhida \u00e9 a de n\u00famero:","resposta":2407788,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2407784,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":2407785,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":2407786,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":2407787,"corpo":"IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":2407788,"corpo":"V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314727,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/703932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os quadrinhos apresentam uma situa\u00e7\u00e3o que pode ser traduzida pelo prov\u00e9rbio:","provas":[{"id":20956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":20957,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":703968,"hashId":"ed41c75462d3213c7633209ae63adc68","enunciado":"Os quadrinhos apresentam uma situa\u00e7\u00e3o que pode ser traduzida\r\npelo prov\u00e9rbio:","resposta":2407965,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pressa \u00e9 inimiga da perfei\u00e7\u00e3o.","id":2407964,"corpo":"A pressa \u00e9 inimiga da perfei\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a o que eu falo, mas n\u00e3o fa\u00e7a o que eu fa\u00e7o.","id":2407965,"corpo":"Fa\u00e7a o que eu falo, mas n\u00e3o fa\u00e7a o que eu fa\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua mole em pedra dura tanto bate at\u00e9 que fura.","id":2407966,"corpo":"\u00c1gua mole em pedra dura tanto bate at\u00e9 que fura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem fala o que quer, ouve o que n\u00e3o quer.","id":2407967,"corpo":"Quem fala o que quer, ouve o que n\u00e3o quer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o adianta chorar sobre o leite derramado.","id":2407968,"corpo":"N\u00e3o adianta chorar sobre o leite derramado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314733,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20956\/04.gif>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/703968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas t\u00e1buas de espessura igual a 3 cm, cujos comprimentos s\u00e3o iguais a 2,4 m, 3,6 m e 3 m, respectivamente, dever\u00e3o ser totalmente cortadas em peda\u00e7os iguais e do maior comprimento poss\u00edvel, de modo que n\u00e3o haja sobras. Os peda\u00e7os cortados devem ser sobrepostos, formando uma \u00fanica pilha, cuja altura, em cent\u00edmetros, dever\u00e1 ser igual a","provas":[{"id":20956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":20957,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:40:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":703977,"hashId":"485a5846dc98e7fb33cd40d6d6fcad48","enunciado":"Tr\u00eas t\u00e1buas de espessura igual a 3 cm, cujos comprimentos\r\ns\u00e3o iguais a 2,4 m, 3,6 m e 3 m, respectivamente, dever\u00e3o\r\nser totalmente cortadas em peda\u00e7os iguais e do maior comprimento\r\nposs\u00edvel, de modo que n\u00e3o haja sobras. Os peda\u00e7os\r\ncortados devem ser sobrepostos, formando uma \u00fanica pilha,\r\ncuja altura, em cent\u00edmetros, dever\u00e1 ser igual a","resposta":2408011,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":2408009,"corpo":"30.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35.","id":2408010,"corpo":"35.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.","id":2408011,"corpo":"45.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":2408012,"corpo":"50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55.","id":2408013,"corpo":"55.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314734,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/703977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":20957,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:40:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":703984,"hashId":"3fe3673a05dc9cda9acbf9a3971c7987","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20956\/08.gif>","resposta":2408048,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"49.","id":2408044,"corpo":"49.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"53.","id":2408045,"corpo":"53.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55.","id":2408046,"corpo":"55.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"59.","id":2408047,"corpo":"59.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64.","id":2408048,"corpo":"64.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314734,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/703984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":20957,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:40:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":703994,"hashId":"6c29972ff058418ebe1f035ad3406e58","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20956\/14.gif>","resposta":2408095,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a China.","id":2408094,"corpo":"a China.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as Filipinas.","id":2408095,"corpo":"as Filipinas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Indon\u00e9sia.","id":2408096,"corpo":"a Indon\u00e9sia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Jap\u00e3o.","id":2408097,"corpo":"o Jap\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Nova Zel\u00e2ndia.","id":2408098,"corpo":"a Nova Zel\u00e2ndia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314735,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/703994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft PowerPoint 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para mostrar um apontador de laser durante uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides, basta manter uma tecla pressionada junto com um bot\u00e3o do mouse. A tecla e o bot\u00e3o do mouse que efetuam essa opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":20956,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":20957,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:40:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":704002,"hashId":"445073066d947f12d0f706d5e71e9ed8","enunciado":"No Microsoft PowerPoint 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o,\r\npara mostrar um apontador de laser durante uma apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde slides, basta manter uma tecla pressionada junto com\r\num bot\u00e3o do mouse. A tecla e o bot\u00e3o do mouse que efetuam\r\nessa opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","resposta":2408135,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecla F1 e o bot\u00e3o direito do mouse.","id":2408134,"corpo":"Tecla F1 e o bot\u00e3o direito do mouse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecla Ctrl e o bot\u00e3o esquerdo do mouse.","id":2408135,"corpo":"Tecla Ctrl e o bot\u00e3o esquerdo do mouse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tecla Tab e o bot\u00e3o esquerdo do mouse.","id":2408136,"corpo":"Tecla Tab e o bot\u00e3o esquerdo do mouse.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tecla ESC e o bot\u00e3o direito do mouse.","id":2408137,"corpo":"Tecla ESC e o bot\u00e3o direito do mouse.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecla F2 e o bot\u00e3o direito do mouse.","id":2408138,"corpo":"Tecla F2 e o bot\u00e3o direito do mouse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314736,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/704002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Analista Administrativo, ao avaliar um investimento adquirido (compra de participa\u00e7\u00e3o em uma entidade jur\u00eddica), concluiu que a caracter\u00edstica desse investimento era de um controle conjunto, uma vez que","provas":[{"id":20958,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":704041,"hashId":"3e431f5db2f5a1709336e7a341462065","enunciado":"Um Analista Administrativo, ao avaliar um investimento adquirido\r\n(compra de participa\u00e7\u00e3o em uma entidade jur\u00eddica),\r\nconcluiu que a caracter\u00edstica desse investimento era de um\r\ncontrole conjunto, uma vez que","resposta":2408331,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os investidores compartilhavam da mesma localidade da f\u00e1brica e mesmos setores administrativos.","id":2408329,"corpo":"os investidores compartilhavam da mesma localidade\r\nda f\u00e1brica e mesmos setores administrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as participa\u00e7\u00f5es do capital eram muito pr\u00f3ximas, bem como a descentraliza\u00e7\u00e3o na tomada de decis\u00f5es.","id":2408330,"corpo":"as participa\u00e7\u00f5es do capital eram muito pr\u00f3ximas, bem\r\ncomo a descentraliza\u00e7\u00e3o na tomada de decis\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"havia compartilhamento, contratualmente convencionado, do controle de neg\u00f3cio, que existe somente quando decis\u00f5es sobre as atividades relevantes exigem o consentimento un\u00e2nime das partes que compartilham o controle.","id":2408331,"corpo":"havia compartilhamento, contratualmente convencionado,\r\ndo controle de neg\u00f3cio, que existe somente quando\r\ndecis\u00f5es sobre as atividades relevantes exigem o consentimento\r\nun\u00e2nime das partes que compartilham o\r\ncontrole.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o havia investidores majorit\u00e1rios sobre o capital da empresa, e as decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, financeiras e operacionais eram tomadas por um conselho deliberativo independente.","id":2408332,"corpo":"n\u00e3o havia investidores majorit\u00e1rios sobre o capital da\r\nempresa, e as decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, financeiras e operacionais\r\neram tomadas por um conselho deliberativo\r\nindependente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, financeiras e operacionais relativas \u00e0 atividade exigiam um conselho deliberativo independente dos empreendedores que compartilham o controle.","id":2408333,"corpo":"as decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, financeiras e operacionais relativas\r\n\u00e0 atividade exigiam um conselho deliberativo\r\nindependente dos empreendedores que compartilham o\r\ncontrole.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314743,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/704041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 4.320\/64 determina que o exerc\u00edcio financeiro coincida com o ano civil. Diante dessa determina\u00e7\u00e3o, pode- -se afirmar que pertence(m) ao exerc\u00edcio financeiro","provas":[{"id":20958,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":704051,"hashId":"1915a8a9a2fb731baacf2b8e34559b4f","enunciado":"A Lei n.\u00ba 4.320\/64 determina que o exerc\u00edcio financeiro coincida com o ano civil. Diante dessa determina\u00e7\u00e3o, pode-\r\n-se afirmar que pertence(m) ao exerc\u00edcio financeiro","resposta":2408381,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as receitas previstas e as despesas or\u00e7adas.","id":2408379,"corpo":"as receitas previstas e as despesas or\u00e7adas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as receitas or\u00e7adas e as despesas previstas.","id":2408380,"corpo":"as receitas or\u00e7adas e as despesas previstas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente empenhadas.","id":2408381,"corpo":"as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente\r\nempenhadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a provis\u00e3o dos Restos a Pagar e as despesas empenhadas.","id":2408382,"corpo":"a provis\u00e3o dos Restos a Pagar e as despesas empenhadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria superior aos quantitativos previamente fixados em resolu\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo para concess\u00e3o de aux\u00edlios e subven\u00e7\u00f5es.","id":2408383,"corpo":"a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria superior aos quantitativos previamente\r\nfixados em resolu\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo\r\npara concess\u00e3o de aux\u00edlios e subven\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314745,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/704051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}