{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13557,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre empres\u00e1rio, assinale a correta:","provas":[{"id":50095,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-ibfc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512960,"hashId":"e192777149ea9bb6719e135e14d23f4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre empres\u00e1rio, assinale a correta:<\/p>","resposta":5648763,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipara-se \u00e0 empres\u00e1rio quem exerce profiss\u00e3o intelectual de natureza liter\u00e1ria ou art\u00edstica.","id":5648760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipara-se \u00e0 empres\u00e1rio quem exerce profiss\u00e3o intelectual de natureza liter\u00e1ria ou art\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis, antes do in\u00edcio de sua atividade.","id":5648761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis, antes do in\u00edcio de sua atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio poder\u00e1 ser feita alternativamente ao registro P\u00fablico de Empresas Mercantis ou no registro de T\u00edtulos e Documentos, porque possuem a mesma finalidade, que \u00e9 dar publicidade dos atos.","id":5648762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio poder\u00e1 ser feita alternativamente ao registro P\u00fablico de Empresas Mercantis ou no registro de T\u00edtulos e Documentos, porque possuem a mesma finalidade, que \u00e9 dar publicidade dos atos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pessoa legalmente impedida de exercer a atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio, mas mesmo assim a exerce responder\u00e1 pelas obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas.","id":5648763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa legalmente impedida de exercer a atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio, mas mesmo assim a exerce responder\u00e1 pelas obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1512960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Munic\u00edpios, cabe \u00e0 Lei Org\u00e2nica disciplinar a iniciativa popular, segundo os par\u00e2metros estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o, que estabelece","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 21:43:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979314,"hashId":"af2e76975361c6c3a034c8002dd069ae","enunciado":"<p>Nos Munic\u00edpios, cabe \u00e0 Lei Org\u00e2nica disciplinar a iniciativa popular, segundo os par\u00e2metros estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o, que estabelece<\/p>","resposta":7680797,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 1% (um por cento) do eleitorado.","id":7680796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 1% (um por cento) do eleitorado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 5% (cinco por cento) do eleitorado.","id":7680797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 5% (cinco por cento) do eleitorado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a iniciativa popular de projetos de lei de interesse nacional com reflexo e compet\u00eancia do Munic\u00edpio, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 1% (um por cento) do eleitorado.","id":7680798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa popular de projetos de lei de interesse nacional com reflexo e compet\u00eancia do Munic\u00edpio, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 1% (um por cento) do eleitorado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a iniciativa popular e as audi\u00eancias p\u00fablicas, apenas para mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 1% (um por cento) do eleitorado.","id":7680799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa popular e as audi\u00eancias p\u00fablicas, apenas para mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 1% (um por cento) do eleitorado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a iniciativa popular apenas para mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, tr\u00eas d\u00e9cimos dos eleitores.","id":7680800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa popular apenas para mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, tr\u00eas d\u00e9cimos dos eleitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400359,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-dos-campos-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com os ditames da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos.","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 21:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979581,"hashId":"2363ff7bd02fe61e29d331f7dcd913d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com os ditames da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos.<\/p>","resposta":7682110,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal poder\u00e3o ser p\u00fablicas ou privadas.","id":7682108,"corpo":"<p>As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal poder\u00e3o ser p\u00fablicas ou privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal s\u00f3 poder\u00e3o ser abertas com a presen\u00e7a da maioria absoluta de seus membros.","id":7682109,"corpo":"<p>As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal s\u00f3 poder\u00e3o ser abertas com a presen\u00e7a da maioria absoluta de seus membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Presidente da C\u00e2mara ou seu substituto ter\u00e1 voto quando houver empate em qualquer vota\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.","id":7682110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da C\u00e2mara ou seu substituto ter\u00e1 voto quando houver empate em qualquer vota\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria da C\u00e2mara Municipal n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel no per\u00edodo de recesso.","id":7682111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria da C\u00e2mara Municipal n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel no per\u00edodo de recesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante a sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, a C\u00e2mara Municipal poder\u00e1 deliberar sobre mat\u00e9ria diversa para a qual foi convocada.","id":7682112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, a C\u00e2mara Municipal poder\u00e1 deliberar sobre mat\u00e9ria diversa para a qual foi convocada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400359,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-dos-campos-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das decis\u00f5es dos julgamentos, s\u00e3o admiss\u00edveis os seguintes recursos, quanto ao direito processual do trabalho, exceto:","provas":[{"id":54522,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-pericia-em-calculo-judicial","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1645930,"hashId":"4a4a0128f3b7d74ddc7835a34aebc6bc","enunciado":"<p>Das decis\u00f5es dos julgamentos, s\u00e3o admiss\u00edveis os seguintes recursos, quanto ao direito processual do trabalho, exceto:<\/p>","resposta":6199116,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando se tratar de recursos ordin\u00e1rios.","id":6199113,"corpo":"<p>quando se tratar de recursos ordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na acolhida dos recursos de revista.","id":6199114,"corpo":"<p>na acolhida dos recursos de revista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em se tratando de agravo.","id":6199115,"corpo":"<p>em se tratando de agravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em aten\u00e7\u00e3o aos recursos do perito oficial.","id":6199116,"corpo":"<p>em aten\u00e7\u00e3o aos recursos do perito oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratando-se de embargos.","id":6199117,"corpo":"<p>tratando-se de embargos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1645930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a chamada exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:55:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979378,"hashId":"55494037b30106a94e534b0cccb44d2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a chamada exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade<\/p>","resposta":7681116,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o enseja a condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, quando dela resultar a extin\u00e7\u00e3o apenas parcial da execu\u00e7\u00e3o.","id":7681114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o enseja a condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, quando dela resultar a extin\u00e7\u00e3o apenas parcial da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel no cumprimento de senten\u00e7a, porquanto a impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a n\u00e3o exige pr\u00e9via garantia do ju\u00edzo.","id":7681115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel no cumprimento de senten\u00e7a, porquanto a impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a n\u00e3o exige pr\u00e9via garantia do ju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, mas pode ser apresentada a qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":7681116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o admite dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, mas pode ser apresentada a qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilita ao devedor produzir prova oral dos fatos nos quais ampara sua defesa, desde que se trate de quest\u00e3o de ordem p\u00fablica.","id":7681117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita ao devedor produzir prova oral dos fatos nos quais ampara sua defesa, desde que se trate de quest\u00e3o de ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser apresentada no prazo de 15 dias, contados da cita\u00e7\u00e3o do executado, sob pena de preclus\u00e3o.","id":7681118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser apresentada no prazo de 15 dias, contados da cita\u00e7\u00e3o do executado, sob pena de preclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exce\u00e7\u00e3o de Pr\u00e9-Executividade","oab":false,"nome":"Exce\u00e7\u00e3o de Pr\u00e9-Executividade","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424231,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-excecao-de-pre-executividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a concess\u00e3o de liminar de reintegra\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o de posse, nas a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias de procedimento especial previstas no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:55:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979372,"hashId":"f25556d681da566c0220188a88d13e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a concess\u00e3o de liminar de reintegra\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o de posse, nas a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias de procedimento especial previstas no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7681085,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser negada pelo juiz, sob o argumento de car\u00eancia de prova da posse, sem que seja designada audi\u00eancia de justifica\u00e7\u00e3o.","id":7681085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser negada pelo juiz, sob o argumento de car\u00eancia de prova da posse, sem que seja designada audi\u00eancia de justifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser concedida contra as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico sem pr\u00e9via audi\u00eancia dos respectivos representantes judiciais.","id":7681086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser concedida contra as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico sem pr\u00e9via audi\u00eancia dos respectivos representantes judiciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a audi\u00eancia de justifica\u00e7\u00e3o se realiza, em regra, sem a presen\u00e7a do r\u00e9u, haja vista ocorrer antes da cita\u00e7\u00e3o.","id":7681087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a audi\u00eancia de justifica\u00e7\u00e3o se realiza, em regra, sem a presen\u00e7a do r\u00e9u, haja vista ocorrer antes da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o deferimento da liminar depende da demonstra\u00e7\u00e3o de fumus boni juris e de periculum in mora.","id":7681088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o deferimento da liminar depende da demonstra\u00e7\u00e3o de <em>fumus boni juris <\/em>e de <em>periculum in mora.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao juiz exigir a presta\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o pelo autor provisoriamente mantido ou reintegrado na posse por for\u00e7a de liminar.","id":7681089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado ao juiz exigir a presta\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o pelo autor provisoriamente mantido ou reintegrado na posse por for\u00e7a de liminar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402169,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acoes-possessorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao pagamento da pena de multa, disp\u00f5e o art. 687 do CPP que o juiz poder\u00e1, desde que o condenado o requeira e se as circunst\u00e2ncias justificarem essa prorroga\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979509,"hashId":"63e1f323ebc31ce88d77400e57a6623f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao pagamento da pena de multa, disp\u00f5e o art. 687 do CPP que o juiz poder\u00e1, desde que o condenado o requeira e se as circunst\u00e2ncias justificarem essa prorroga\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":7681760,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prorrogar o prazo do pagamento em, no m\u00e1ximo, 6 (seis) meses.","id":7681758,"corpo":"<p>prorrogar o prazo do pagamento em, no m\u00e1ximo, 6 (seis) meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituir o pagamento por pena de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade ou limita\u00e7\u00e3o de fim de semana.","id":7681759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir o pagamento por pena de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade ou limita\u00e7\u00e3o de fim de semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitir que o pagamento se fa\u00e7a em parcelas mensais, no prazo que fixar, mediante cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria, quando necess\u00e1rio.","id":7681760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir que o pagamento se fa\u00e7a em parcelas mensais, no prazo que fixar, mediante cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prorrogar indefinidamente o prazo para pagamento, at\u00e9 que ao condenado sobrevenha condi\u00e7\u00e3o financeira compat\u00edvel com o desembolso do valor estipulado.","id":7681761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prorrogar indefinidamente o prazo para pagamento, at\u00e9 que ao condenado sobrevenha condi\u00e7\u00e3o financeira compat\u00edvel com o desembolso do valor estipulado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declarar cumprida a pena, mesmo sem pagamento, se sobrevier ao condenado doen\u00e7a grave ou s\u00e9rio problema de sa\u00fade, ainda que n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00e3o com a infra\u00e7\u00e3o penal.","id":7681762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarar cumprida a pena, mesmo sem pagamento, se sobrevier ao condenado doen\u00e7a grave ou s\u00e9rio problema de sa\u00fade, ainda que n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00e3o com a infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a Condenat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a Condenat\u00f3ria","pai":406680,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415050,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-condenatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da Pena","oab":false,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da Pena","pai":415050,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415077,"slug":"direito-processual-penal-fixacao-da-pena"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da Pena de Multa","oab":false,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da Pena de Multa","pai":415077,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415085,"slug":"direito-processual-penal-fixacao-da-pena-de-multa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-casa-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o de um curto-circuito pode ser realizada de v\u00e1rias formas. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que, no aspecto dura\u00e7\u00e3o, o curto-circuito pode ser ","provas":[{"id":59630,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-casa-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-eletricista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 21:11:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1806728,"hashId":"8204fe6d0121a2cd97704a1e59431905","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracteriza\u00e7\u00e3o de um curto-circuito pode ser realizada de v\u00e1rias formas. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que, no aspecto dura\u00e7\u00e3o, o curto-circuito pode ser <\/p>","resposta":6917211,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fase-terra e fase-fase-terra. ","id":6917208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fase-terra e fase-fase-terra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trif\u00e1sico e trif\u00e1sico-terra.","id":6917209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trif\u00e1sico e trif\u00e1sico-terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de sobretens\u00e3o mec\u00e2nica.","id":6917210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de sobretens\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoextingu\u00edvel, transit\u00f3rio e estacion\u00e1rio.","id":6917211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoextingu\u00edvel, transit\u00f3rio e estacion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de falha de isolamento no interior ou exterior de equipamentos.","id":6917212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de falha de isolamento no interior ou exterior de equipamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-casa-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos geradores de corrente el\u00e9trica, a corrente sempre existe enquanto h\u00e1 diferen\u00e7a de potencial entre dois corpos ligados por um condutor. Existem diversos tipos de geradores el\u00e9tricos que s\u00e3o caracterizados por seu princ\u00edpio de funcionamento. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que a pilha \u00e9 um tipo de gerador el\u00e9trico","provas":[{"id":59630,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-casa-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-eletricista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 21:10:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1806712,"hashId":"79a2cd92693ebb264286656e99b92dc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos geradores de corrente el\u00e9trica, a corrente sempre existe enquanto h\u00e1 diferen\u00e7a de potencial entre dois corpos ligados por um condutor. Existem diversos tipos de geradores el\u00e9tricos que s\u00e3o caracterizados por seu princ\u00edpio de funcionamento. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que a pilha \u00e9 um tipo de gerador el\u00e9trico<\/p>","resposta":6917151,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luminoso.","id":6917149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">luminoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mec\u00e2nico. ","id":6917150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mec\u00e2nico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico.","id":6917151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qu\u00edmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9rmico.","id":6917152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"magn\u00e9tico.","id":6917153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-casa-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o de cargas, analise as assertivas abaixo. I. Esse princ\u00edpio afirma que toda a carga \u00e9 m\u00faltiplo inteiro de uma carga elementar, que \u00e9, em m\u00f3dulo, igual \u00e0 carga do el\u00e9tron. II. Em um processo de eletrifica\u00e7\u00e3o de corpos, as cargas s\u00e3o transferidas de um corpo ao outro, em vez de serem criadas ou destru\u00eddas. III. A carga total, que \u00e9 a soma alg\u00e9brica de todas as cargas, sejam elas positivas ou negativas, deve ser conservada. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59630,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-casa-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-eletricista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 21:09:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1806707,"hashId":"8c9e2fa780a257657ca3b2150bd13fa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o de cargas, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esse princ\u00edpio afirma que toda a carga \u00e9 m\u00faltiplo inteiro de uma carga elementar, que \u00e9, em m\u00f3dulo, igual \u00e0 carga do el\u00e9tron. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em um processo de eletrifica\u00e7\u00e3o de corpos, as cargas s\u00e3o transferidas de um corpo ao outro, em vez de serem criadas ou destru\u00eddas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A carga total, que \u00e9 a soma alg\u00e9brica de todas as cargas, sejam elas positivas ou negativas, deve ser conservada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6917131,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6917130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6917131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":6917132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6917133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6917134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","oab":false,"nome":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399206,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-campos-eletrico-e-magnetico-estacionario-e-variavel-no-tempo-e-potencial-eletrico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir correspondem aos pressupostos que definem a orienta\u00e7\u00e3o de municipaliza\u00e7\u00e3o do atendimento ao adolescente no \u00e2mbito do sistema socioeducativo, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale\u2010a.","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 23:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2162074,"hashId":"ce238cb98f6113c8c983951a18256152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas a seguir correspondem aos pressupostos que definem a orienta\u00e7\u00e3o de municipaliza\u00e7\u00e3o do atendimento ao adolescente no \u00e2mbito do sistema socioeducativo, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale\u2010a.<\/p>","resposta":8474059,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui para o fortalecimento do contato e protagonismo da comunidade e da fam\u00edlia junto ao adolescente.","id":8474056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o fortalecimento do contato e protagonismo da comunidade e da fam\u00edlia junto ao adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilita que as medidas socioeducativas tenham como l\u00f3cus privilegiado os espa\u00e7os e os equipamentos sociais do munic\u00edpio.","id":8474057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilita que as medidas socioeducativas tenham como l\u00f3cus privilegiado os espa\u00e7os e os equipamentos sociais do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem conte\u00fado program\u00e1tico e funciona como orienta\u00e7\u00e3o para os atores na \u00e1rea da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia.","id":8474058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem conte\u00fado program\u00e1tico e funciona como orienta\u00e7\u00e3o para os atores na \u00e1rea da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma estrat\u00e9gia que facilita a interna\u00e7\u00e3o do adolescente em conflito com a lei com maior celeridade e prontid\u00e3o.","id":8474059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma estrat\u00e9gia que facilita a interna\u00e7\u00e3o do adolescente em conflito com a lei com maior celeridade e prontid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sugere uma estrat\u00e9gia para possibilitar a proximidade do adolescente com seu contexto social, familiar e cultural.","id":8474060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugere uma estrat\u00e9gia para possibilitar a proximidade do adolescente com seu contexto social, familiar e cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trabalho profissional no \u00e2mbito escolar, a atua\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de evas\u00e3o escolar nas escolas municipais deve ser no sentido de","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 23:30:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2161995,"hashId":"41d432a6cb4c7ee41ddf4503aa9155a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trabalho profissional no \u00e2mbito escolar, a atua\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de evas\u00e3o escolar nas escolas municipais deve ser no sentido de<\/p>","resposta":8473661,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanhar a fam\u00edlia para assegurar as condi\u00e7\u00f5es de acesso e perman\u00eancia do aluno na educa\u00e7\u00e3o escolarizada.","id":8473661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar a fam\u00edlia para assegurar as condi\u00e7\u00f5es de acesso e perman\u00eancia do aluno na educa\u00e7\u00e3o escolarizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar o caso ao Conselho Tutelar do munic\u00edpio para o encaminhamento das provid\u00eancias cab\u00edveis.","id":8473662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar o caso ao Conselho Tutelar do munic\u00edpio para o encaminhamento das provid\u00eancias cab\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar os professores para encaminhar o caso \u00e0 Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude para acompanhamento da fam\u00edlia.","id":8473663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar os professores para encaminhar o caso \u00e0 Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude para acompanhamento da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar o comparecimento da fam\u00edlia e exigir o cumprimento de suas responsabilidades no acompanhamento escolar.","id":8473664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar o comparecimento da fam\u00edlia e exigir o cumprimento de suas responsabilidades no acompanhamento escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar os alunos para atendimento cl\u00ednico terap\u00eautico individual para a avalia\u00e7\u00e3o de inadequa\u00e7\u00e3o.","id":8473665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar os alunos para atendimento cl\u00ednico terap\u00eautico individual para a avalia\u00e7\u00e3o de inadequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho profissional do Assistente Social no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o pode se realizar segundo os procedimentos relacionados a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale\u2010o.","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 23:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2162003,"hashId":"788f81abdd0ac02e96104367bc5068cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho profissional do Assistente Social no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o pode se realizar segundo os procedimentos relacionados a seguir, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale\u2010o.<\/p>","resposta":8473702,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de estudos socioecon\u00f4micos vinculados \u00e0 concess\u00e3o de bolsas.","id":8473701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de estudos socioecon\u00f4micos vinculados \u00e0 concess\u00e3o de bolsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capta\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para financiamento das atividades.","id":8473702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capta\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para financiamento das atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de novas estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00e3o profissional no campo da educa\u00e7\u00e3o.","id":8473703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o de novas estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00e3o profissional no campo da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apreens\u00e3o cr\u00edtica da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o no processo de desigualdade social.","id":8473704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreens\u00e3o cr\u00edtica da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o no processo de desigualdade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de acesso a determinados estabelecimentos educacionais.","id":8473705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de acesso a determinados estabelecimentos educacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e ao cumprimento da pena, aponte a alternativa incorreta:","provas":[{"id":37860,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2014-mpe-go-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1090517,"hashId":"8b125c7fec03d486fc2f642f31365d5c","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e ao cumprimento da pena, aponte a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":3849815,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na infra\u00e7\u00e3o bagatelar impr\u00f3pria a tipicidade formal e a tipicidade material se fazem presentes, contudo, em momento posterior \u00e0 pr\u00e1tica do fato t\u00edpico, constata-se que a aplica\u00e7\u00e3o concreta da pena se torna desnecess\u00e1ria.","id":3849814,"corpo":"<p align=justify>Na infra\u00e7\u00e3o bagatelar impr\u00f3pria a tipicidade formal e a tipicidade material se fazem presentes, contudo, em\r\nmomento posterior \u00e0 pr\u00e1tica do fato t\u00edpico, constata-se que a aplica\u00e7\u00e3o concreta da pena se torna desnecess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pena de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade ser\u00e1 regredida em pena privativa de liberdade quando o condenado praticar falta grave.","id":3849815,"corpo":"<p align=justify>A pena de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade ser\u00e1 regredida em pena privativa de liberdade quando o\r\ncondenado praticar falta grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O preso impossibilitado, por acidente, de prosseguir no trabalho ou nos estudos continuar\u00e1 a beneficiar-se com a remi\u00e7\u00e3o.","id":3849816,"corpo":"<p align=justify>O preso impossibilitado, por acidente, de prosseguir no trabalho ou nos estudos continuar\u00e1 a beneficiar-se\r\ncom a remi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a permiss\u00e3o de sa\u00edda independe de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":3849817,"corpo":"<p align=justify>a permiss\u00e3o de sa\u00edda independe de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas restritivas de direitos","oab":true,"nome":"Penas restritivas de direitos","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406289,"slug":"direito-penal-penas-restritivas-de-direitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413847,"slug":"direito-penal-especies-e-cominacao-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o \u00e0 Comunidade ou a Entidades P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o \u00e0 Comunidade ou a Entidades P\u00fablicas","pai":406289,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413862,"slug":"direito-penal-prestacao-de-servico-a-comunidade-ou-a-entidades-publicas"}],"slug":"direito-penal\/1090517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao trabalho \u00e9 preconizado pelo ECA. Sobre essa quest\u00e3o, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2162036,"hashId":"af603ef4703c7baa3441cb5a6dc306d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao trabalho \u00e9 preconizado pelo ECA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa quest\u00e3o, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":8473870,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, \u00e9 proibido qualquer trabalho a menores de 16 anos, salvo adolescentes oriundos de fam\u00edlias pobres.","id":8473866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, \u00e9 proibido qualquer trabalho a menores de 16 anos, salvo adolescentes oriundos de fam\u00edlias pobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aprendizagem profissional poder\u00e1 ser ministrada a qualquer tempo e se pautar\u00e1 segundo os interesses do empregador.","id":8473867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem profissional poder\u00e1 ser ministrada a qualquer tempo e se pautar\u00e1 segundo os interesses do empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como aprendiz, o adolescente n\u00e3o ter\u00e1 assegurado os direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios.","id":8473868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como aprendiz, o adolescente n\u00e3o ter\u00e1 assegurado os direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o de aprendiz n\u00e3o isenta o adolescente de quaisquer atividades laborais ou fun\u00e7\u00f5es profissionais.","id":8473869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o de aprendiz n\u00e3o isenta o adolescente de quaisquer atividades laborais ou fun\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico\u2010profissional voltada para adolescentes deve garantir o acesso e a frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino regular.","id":8473870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico\u2010profissional voltada para adolescentes deve garantir o acesso e a frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino regular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente em programa de acolhimento familiar ou institucional, de acordo com o ECA, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para falsa. (_) A reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta ter\u00e1 por base relat\u00f3rio elaborado por equipe multiprofissional, que fundamentar\u00e1 decis\u00e3o judici\u00e1ria. (_) A situa\u00e7\u00e3o de acolhimento ser\u00e1 reavaliada por profissionais competentes a cada dois anos ou a qualquer tempo, por demanda da autoridade judici\u00e1ria. (_) A perman\u00eancia da crian\u00e7a ou do adolescente em programa de acolhimento poder\u00e1 se prolongar por at\u00e9 cinco anos ou mais com autoriza\u00e7\u00e3o judicial. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:38:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2162050,"hashId":"1c885d01d02e523b7e7c617316d3d6c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente em programa de acolhimento familiar ou institucional, de acordo com o ECA, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta ter\u00e1 por base relat\u00f3rio elaborado por equipe multiprofissional, que fundamentar\u00e1 decis\u00e3o judici\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A situa\u00e7\u00e3o de acolhimento ser\u00e1 reavaliada por profissionais competentes a cada dois anos ou a qualquer tempo, por demanda da autoridade judici\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A perman\u00eancia da crian\u00e7a ou do adolescente em programa de acolhimento poder\u00e1 se prolongar por at\u00e9 cinco anos ou mais com autoriza\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8473938,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":8473936,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":8473937,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":8473938,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":8473939,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":8473940,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demanda trabalhista, em face da Fazenda P\u00fablica, cujo valor n\u00e3o excede 40 sal\u00e1rios-m\u00ednimos,","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:44:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979453,"hashId":"9fb9d756044c63a769c3ee7f762e315d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demanda trabalhista, em face da Fazenda P\u00fablica, cujo valor n\u00e3o excede 40 sal\u00e1rios-m\u00ednimos,<\/p>","resposta":7681484,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 sujeita ao procedimento sumar\u00edssimo.","id":7681484,"corpo":"<p>n\u00e3o est\u00e1 sujeita ao procedimento sumar\u00edssimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, na hip\u00f3tese de condena\u00e7\u00e3o da reclamada.","id":7681485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, na hip\u00f3tese de condena\u00e7\u00e3o da reclamada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inviabiliza a oitiva de tr\u00eas testemunhas pelo reclamante.","id":7681486,"corpo":"<p>inviabiliza a oitiva de tr\u00eas testemunhas pelo reclamante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ter o relat\u00f3rio da senten\u00e7a dispensado pelo magistrado.","id":7681487,"corpo":"<p>pode ter o relat\u00f3rio da senten\u00e7a dispensado pelo magistrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 sujeita a recurso ordin\u00e1rio.","id":7681488,"corpo":"<p>n\u00e3o est\u00e1 sujeita a recurso ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contra a decis\u00e3o proferida nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, perante a Justi\u00e7a do Trabalho, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 interpor","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:44:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979444,"hashId":"70a9bdcdccfa9545d4fd8a5c37d1aa25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra a decis\u00e3o proferida nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, perante a Justi\u00e7a do Trabalho, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 interpor<\/p>","resposta":7681441,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agravo de instrumento, no prazo de 20 dias.","id":7681440,"corpo":"<p>agravo de instrumento, no prazo de 20 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agravo de peti\u00e7\u00e3o, no prazo de 16 dias.","id":7681441,"corpo":"<p>agravo de peti\u00e7\u00e3o, no prazo de 16 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agravo de peti\u00e7\u00e3o, no prazo de 30 dias.","id":7681442,"corpo":"<p>agravo de peti\u00e7\u00e3o, no prazo de 30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agravo de instrumento, no prazo de 16 dias.","id":7681443,"corpo":"<p>agravo de instrumento, no prazo de 16 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recurso ordin\u00e1rio, no prazo de 16 dias.","id":7681444,"corpo":"<p>recurso ordin\u00e1rio, no prazo de 16 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1","sigla":"PGM Cuiaba","id":4248,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"pgm-cuiaba-mt"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o da parte perante a Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":48893,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1","sigla":"PGM Cuiaba","id":4248,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"pgm-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pgm-cuiaba-mt-2014-fcc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FCC - PGM - Cuiab\u00e1 - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:30:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1481199,"hashId":"8e1ba0964e166be70102bdeddb8c42d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o da parte perante a Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5509616,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o trabalhista do menor de 18 anos ser\u00e1 feita por seus representantes legais e, na falta destes, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, pelo sindicato, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual ou curador nomeado em ju\u00edzo.","id":5509613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o trabalhista do menor de 18 anos ser\u00e1 feita por seus representantes legais e, na falta destes, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, pelo sindicato, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual ou curador nomeado em ju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, quando representada em ju\u00edzo, ativa e passivamente, por seus procuradores, est\u00e1 dispensada da juntada de instrumento de mandato e de comprova\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o.","id":5509614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, quando representada em ju\u00edzo, ativa e passivamente, por seus procuradores, est\u00e1 dispensada da juntada de instrumento de mandato e de comprova\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, quando representada em ju\u00edzo, ativa e passivamente, por seus procuradores, \u00e9 essencial que o signat\u00e1rio ao menos declare-se exercente do cargo de procurador, n\u00e3o bastando a indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o na Ordem dos Advogados do Brasil.","id":5509615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, quando representada em ju\u00edzo, ativa e passivamente, por seus procuradores, \u00e9 essencial que o signat\u00e1rio ao menos declare-se exercente do cargo de procurador, n\u00e3o bastando a indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o na Ordem dos Advogados do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em toda a\u00e7\u00e3o trabalhista, o preposto deve ser empregado do reclamado.","id":5509616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em toda a\u00e7\u00e3o trabalhista, o preposto deve ser empregado do reclamado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O jus postulandi das partes limita-se \u00e0s Varas do Trabalho e aos Tribunais Regionais do Trabalho, n\u00e3o alcan\u00e7ando os recursos de compet\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho.","id":5509617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>jus postulandi<\/em> das partes limita-se \u00e0s Varas do Trabalho e aos Tribunais Regionais do Trabalho, n\u00e3o alcan\u00e7ando os recursos de compet\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peti\u00e7\u00e3o inicial e pedido","oab":true,"nome":"Peti\u00e7\u00e3o inicial e pedido","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406844,"slug":"direito-processual-do-trabalho-peticao-inicial-e-pedido"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1481199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1","sigla":"PGM Cuiaba","id":4248,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"pgm-cuiaba-mt"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos trabalhistas, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Os recursos ser\u00e3o interpostos por simples peti\u00e7\u00e3o e ter\u00e3o efeito meramente devolutivo. II. N\u00e3o se conhece de recurso para o TST, quando as raz\u00f5es do recorrente n\u00e3o impugnam os fundamentos da decis\u00e3o recorrida, nos termos em que fora proposta. III. Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias, nos casos de omiss\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame dos pressupostos extr\u00ednsecos do recurso. IV. Inexiste a deser\u00e7\u00e3o do recurso pelo recolhimento insuficiente das custas processuais, quando a diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao \u201cquantum\u201d devido seja \u00ednfima, referente a centavos, podendo o magistrado conceder prazo para sua complementa\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas APENAS","provas":[{"id":48893,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1","sigla":"PGM Cuiaba","id":4248,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"pgm-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pgm-cuiaba-mt-2014-fcc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FCC - PGM - Cuiab\u00e1 - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:29:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1481197,"hashId":"30b79afc88e2c3b57ab2f576dc45c35d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os recursos trabalhistas, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os recursos ser\u00e3o interpostos por simples peti\u00e7\u00e3o e ter\u00e3o efeito meramente devolutivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o se conhece de recurso para o TST, quando as raz\u00f5es do recorrente n\u00e3o impugnam os fundamentos da decis\u00e3o recorrida, nos termos em que fora proposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias, nos casos de omiss\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame dos pressupostos extr\u00ednsecos do recurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Inexiste a deser\u00e7\u00e3o do recurso pelo recolhimento insuficiente das custas processuais, quando a diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao \u201cquantum\u201d devido seja \u00ednfima, referente a centavos, podendo o magistrado conceder prazo para sua complementa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas APENAS<\/p>","resposta":5509605,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":5509603,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5509604,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5509605,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5509606,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5509607,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1481197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime, em conformidade com o art. 14 do CP, \u00e9 tentado quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 15:34:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979482,"hashId":"5cef3fca5fea18de90f41a016b58c1d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime, em conformidade com o art. 14 do CP, \u00e9 tentado quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":7681630,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o agente \u00e9 preso em flagrante e, consumado, quando o resultado natural\u00edstico previsto no tipo penal se realiza.","id":7681626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agente \u00e9 preso em flagrante e, consumado, quando o resultado natural\u00edstico previsto no tipo penal se realiza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o agente \u00e9 preso em flagrante e, consumado, quando nele se re\u00fanem todos os elementos de sua defini\u00e7\u00e3o legal.","id":7681627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agente \u00e9 preso em flagrante e, consumado, quando nele se re\u00fanem todos os elementos de sua defini\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se consuma por vontade do agente e, consumado, quando o resultado natural\u00edstico previsto no tipo penal se realiza.","id":7681628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se consuma por vontade do agente e, consumado, quando o resultado natural\u00edstico previsto no tipo penal se realiza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o agente desiste de prosseguir na execu\u00e7\u00e3o e, consumado, quando o resultado natural\u00edstico previsto no tipo penal se realiza.","id":7681629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agente desiste de prosseguir na execu\u00e7\u00e3o e, consumado, quando o resultado natural\u00edstico previsto no tipo penal se realiza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se consuma por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade do agente e, consumado, quando nele se re\u00fanem todos os elementos de sua defini\u00e7\u00e3o legal.","id":7681630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se consuma por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade do agente e, consumado, quando nele se re\u00fanem todos os elementos de sua defini\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipicidade","oab":false,"nome":"Tipicidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418533,"slug":"direito-penal-tipicidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 8.\u00ba do CP, a pena cumprida no estrangeiro atenua a pena imposta no Brasil, quando diversas, ou nela \u00e9 computada, quando id\u00eanticas, desde que as penas digam respeito","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 15:33:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1979477,"hashId":"34a6c91be71c495538908cfaecf2a8e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 8.\u00ba do CP, a pena cumprida no estrangeiro atenua a pena imposta no Brasil, quando diversas, ou nela \u00e9 computada, quando id\u00eanticas, desde que as penas digam respeito<\/p>","resposta":7681601,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao mesmo crime.","id":7681601,"corpo":"<p>ao mesmo crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crimes da mesma esp\u00e9cie.","id":7681602,"corpo":"<p>a crimes da mesma esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a condena\u00e7\u00f5es n\u00e3o transitadas em julgado.","id":7681603,"corpo":"<p>a condena\u00e7\u00f5es n\u00e3o transitadas em julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a crimes que n\u00e3o sejam classificados como atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da pessoa humana.","id":7681604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crimes que n\u00e3o sejam classificados como atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a crimes que n\u00e3o estejam inseridos no rol daqueles que, por conven\u00e7\u00e3o ou tratado internacional, o Brasil tenha se obrigado a combater.","id":7681605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crimes que n\u00e3o estejam inseridos no rol daqueles que, por conven\u00e7\u00e3o ou tratado internacional, o Brasil tenha se obrigado a combater.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal no Espa\u00e7o","oab":false,"nome":"Lei Penal no Espa\u00e7o","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418424,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-espaco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 45, de 30 de junho de 2003, a lei ser\u00e1 estruturada em tr\u00eas partes b\u00e1sicas: I. a parte preliminar, que compreende a ep\u00edgrafe e o pre\u00e2mbulo e o enunciado do objeto das disposi\u00e7\u00f5es normativas. II. a parte normativa, que compreende a ementa e o texto das normas de conte\u00fado substantivo relacionadas com a mat\u00e9ria regulada . III. a parte final, compreendendo as disposi\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o das normas de conte\u00fado substantivo, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias, se for o caso, a cl\u00e1usula de vig\u00eancia e a cl\u00e1usula de revoga\u00e7\u00e3o, quando couber. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":85972,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-oficial-area-atividades-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:51:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502507,"hashId":"6d48588dd8ce184e12f2531a18ed19ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 45, de 30 de junho de 2003, a lei ser\u00e1 estruturada em tr\u00eas partes b\u00e1sicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a parte preliminar, que compreende a ep\u00edgrafe e o pre\u00e2mbulo e o enunciado do objeto das disposi\u00e7\u00f5es normativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a parte normativa, que compreende a ementa e o texto das normas de conte\u00fado substantivo relacionadas com a mat\u00e9ria regulada . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a parte final, compreendendo as disposi\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o das normas de conte\u00fado substantivo, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias, se for o caso, a cl\u00e1usula de vig\u00eancia e a cl\u00e1usula de revoga\u00e7\u00e3o, quando couber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9950089,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas.","id":9950087,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":9950088,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III.","id":9950089,"corpo":"<p>somente III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":9950090,"corpo":"<p>somente I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I.","id":9950091,"corpo":"<p>somente I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.Segundo a Lei Org\u00e2nica Municipal, n\u00e3o perder\u00e1 o mandato o Vereador licenciado para tratar, sem remunera\u00e7\u00e3o, de interesse particular, desde que, neste caso, o afastamento n\u00e3o ultrapasse ______ dias por sess\u00e3o legislativa. ","provas":[{"id":85972,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-oficial-area-atividades-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:50:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502414,"hashId":"8d97171442a01c1191675f7051afe995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica Municipal, n\u00e3o perder\u00e1 o mandato o Vereador licenciado para tratar, sem remunera\u00e7\u00e3o, de interesse particular, desde que, neste caso, o afastamento n\u00e3o ultrapasse ______ dias por sess\u00e3o legislativa. <\/p>","resposta":9949695,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 (cento e vinte)","id":9949695,"corpo":"<p>120 (cento e vinte)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 (noventa)","id":9949696,"corpo":"<p>90 (noventa)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 (sessenta)","id":9949697,"corpo":"<p>60 (sessenta)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 (trinta)","id":9949698,"corpo":"<p>30 (trinta)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 (quinze)","id":9949699,"corpo":"<p>15 (quinze)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial","id":25860,"slug":"analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 45\/2003 disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o, a reda\u00e7\u00e3o, a altera\u00e7\u00e3o das leis, estabelece normas para a Consolida\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Municipal - CLM, determina a atualiza\u00e7\u00e3o e institui diretrizes e procedimentos para a padroniza\u00e7\u00e3o das leis e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Assinale a alternativa que est\u00e1 em desacordo com essa lei.","provas":[{"id":85971,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial","id":25860,"slug":"analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:52:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2502016,"hashId":"10a90505c4527ac3c23658a07f8fef2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 45\/2003 disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o, a reda\u00e7\u00e3o, a altera\u00e7\u00e3o das leis, estabelece normas para a Consolida\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Municipal - CLM, determina a atualiza\u00e7\u00e3o e institui diretrizes e procedimentos para a padroniza\u00e7\u00e3o das leis e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Assinale a alternativa que est\u00e1 em desacordo com essa lei.<\/p>","resposta":9948090,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observados os respectivos \u00e2mbitos de compet\u00eancias, os Poderes Legislativo e Executivo far\u00e3o disponibilizar vers\u00f5es atualizadas das leis de modo a consubstanciar o texto respectivo, especialmente quando as altera\u00e7\u00f5es promovidas ao diploma normativo matriz forem consider\u00e1veis ou em periodicidade anual, ao final de cada sess\u00e3o legislativa.","id":9948088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observados os respectivos \u00e2mbitos de compet\u00eancias, os Poderes Legislativo e Executivo far\u00e3o disponibilizar vers\u00f5es atualizadas das leis de modo a consubstanciar o texto respectivo, especialmente quando as altera\u00e7\u00f5es promovidas ao diploma normativo matriz forem consider\u00e1veis ou em periodicidade anual, ao final de cada sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo ou o Poder Legislativo proceder\u00e1 o levantamento da legisla\u00e7\u00e3o municipal em vigor e formular\u00e1 projeto de lei de consolida\u00e7\u00e3o de normas que tratem da mesma mat\u00e9ria ou de assuntos a ela vinculados, com a indica\u00e7\u00e3o precisa dos diplomas legais expressa ou implicitamente revogados.","id":9948089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo ou o Poder Legislativo proceder\u00e1 o levantamento da legisla\u00e7\u00e3o municipal em vigor e formular\u00e1 projeto de lei de consolida\u00e7\u00e3o de normas que tratem da mesma mat\u00e9ria ou de assuntos a ela vinculados, com a indica\u00e7\u00e3o precisa dos diplomas legais expressa ou implicitamente revogados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mesmo assunto poder\u00e1 ser disciplinado por mais de uma lei, exceto quando a subsequente se destine a complementar lei considerada b\u00e1sica, vinculando-se a esta por remiss\u00e3o expressa.","id":9948090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mesmo assunto poder\u00e1 ser disciplinado por mais de uma lei, exceto quando a subsequente se destine a complementar lei considerada b\u00e1sica, vinculando-se a esta por remiss\u00e3o expressa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na primeira sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria de cada legislatura, a Mesa da C\u00e2mara Municipal promover\u00e1 a atualiza\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Municipais, incorporando \u00e0s colet\u00e2neas que a integram as emendas \u00e0 lei org\u00e2nica municipal, leis e resolu\u00e7\u00f5es promulgadas durante a legislatura imediatamente anterior, ordenados e indexados sistematicamente.","id":9948091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria de cada legislatura, a Mesa da C\u00e2mara Municipal promover\u00e1 a atualiza\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Municipais, incorporando \u00e0s colet\u00e2neas que a integram as emendas \u00e0 lei org\u00e2nica municipal, leis e resolu\u00e7\u00f5es promulgadas durante a legislatura imediatamente anterior, ordenados e indexados sistematicamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contagem do prazo para entrada em vigor das leis que estabele\u00e7am per\u00edodo de vac\u00e2ncia far-se-\u00e1 com a inclus\u00e3o da data da publica\u00e7\u00e3o e do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia subsequente \u00e0 sua consuma\u00e7\u00e3o integral.","id":9948092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem do prazo para entrada em vigor das leis que estabele\u00e7am per\u00edodo de vac\u00e2ncia far-se-\u00e1 com a inclus\u00e3o da data da publica\u00e7\u00e3o e do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia subsequente \u00e0 sua consuma\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2502016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial","id":25860,"slug":"analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 3\/91, que cont\u00e9m o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Una\u00ed Minas Gerais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":85971,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial","id":25860,"slug":"analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:52:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2502011,"hashId":"37d1671dd5bcb8dcbf93fe3c7b1c06f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 3\/91, que cont\u00e9m o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Una\u00ed Minas Gerais, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9948064,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 50% (cinquenta por cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho.","id":9948063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 50% (cinquenta por cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio do cargo em comiss\u00e3o, bem como a referente \u00e0s gratifica\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 incorporada ao vencimento ou \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do servidor.","id":9948064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio do cargo em comiss\u00e3o, bem como a referente \u00e0s gratifica\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 incorporada ao vencimento ou \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Gratifica\u00e7\u00e3o de Natal ser\u00e1 calculada somente sobre o vencimento do servidor, nele n\u00e3o inclu\u00eddas as vantagens, exceto no caso de cargo em comiss\u00e3o, quando a Gratifica\u00e7\u00e3o de Natal ser\u00e1 paga tomando-se por base o vencimento desse cargo.","id":9948065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gratifica\u00e7\u00e3o de Natal ser\u00e1 calculada somente sobre o vencimento do servidor, nele n\u00e3o inclu\u00eddas as vantagens, exceto no caso de cargo em comiss\u00e3o, quando a Gratifica\u00e7\u00e3o de Natal ser\u00e1 paga tomando-se por base o vencimento desse cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor que, a servi\u00e7o, se afastar do Munic\u00edpio em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, para cobrir as despesas de pousada, alimenta\u00e7\u00e3o ou locomo\u00e7\u00e3o.","id":9948066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor que, a servi\u00e7o, se afastar do Munic\u00edpio em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, para cobrir as despesas de pousada, alimenta\u00e7\u00e3o ou locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ajuda de custo \u00e9 calculada sobre a remunera\u00e7\u00e3o do servidor, conforme se dispuser em regulamento, n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente a 3 (tr\u00eas) meses do respectivo vencimento.","id":9948067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ajuda de custo \u00e9 calculada sobre a remunera\u00e7\u00e3o do servidor, conforme se dispuser em regulamento, n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente a 3 (tr\u00eas) meses do respectivo vencimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto aos atos administrativos. ","provas":[{"id":85972,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-oficial-area-atividades-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:18:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502333,"hashId":"d5c16bba5b5e6ffbad4fd5fc20fdd7fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto aos atos administrativos. <\/p>","resposta":9949338,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos administrativos dotados de discricionariedade n\u00e3o devem observ\u00e2ncia ao interesse p\u00fablico. ","id":9949336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos dotados de discricionariedade n\u00e3o devem observ\u00e2ncia ao interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o de legitimidade do ato administrativo \u00e9 absoluta. ","id":9949337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presun\u00e7\u00e3o de legitimidade do ato administrativo \u00e9 absoluta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imperatividade ou coercibilidade dos atos administrativos deriva do poder extroverso da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9949338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imperatividade ou coercibilidade dos atos administrativos deriva do poder extroverso da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos de imp\u00e9rio s\u00e3o praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em situa\u00e7\u00e3o de igualdade com o particular.","id":9949339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de imp\u00e9rio s\u00e3o praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em situa\u00e7\u00e3o de igualdade com o particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atos administrativos restritivos ampliam a esfera privada dos particulares.","id":9949340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos restritivos ampliam a esfera privada dos particulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354,"slug":"assistente-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00edderes eloquentes aos quais se atribuem capacidades heroicas e extraordin\u00e1rias e que despertam admira\u00e7\u00e3o e encantamento em seus liderados s\u00e3o denominados l\u00edderes","provas":[{"id":43562,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354,"slug":"assistente-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conab"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conab-2014-iades-assistente-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"IADES - CONAB - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 12:49:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":1304721,"hashId":"a40271df44993f3f956def00414214e6","enunciado":"<p align=justify>L\u00edderes eloquentes aos quais se atribuem capacidades heroicas\r\ne extraordin\u00e1rias e que despertam admira\u00e7\u00e3o e encantamento\r\nem seus liderados s\u00e3o denominados l\u00edderes<\/p>","resposta":4758562,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carism\u00e1ticos.","id":4758562,"corpo":"<p align=justify>carism\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tradicionais.","id":4758563,"corpo":"<p align=justify>tradicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"democr\u00e1ticos.","id":4758564,"corpo":"<p align=justify>democr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autocr\u00e1ticos.","id":4758565,"corpo":"<p align=justify>autocr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"racionais.","id":4758566,"corpo":"<p align=justify>racionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1304721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354,"slug":"assistente-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo de lideran\u00e7a que utiliza a negocia\u00e7\u00e3o como principal ferramenta para a condu\u00e7\u00e3o de uma equipe \u00e9 a lideran\u00e7a","provas":[{"id":43562,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354,"slug":"assistente-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conab"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conab-2014-iades-assistente-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"IADES - CONAB - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 13:00:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":1304734,"hashId":"9c25ac251b22a5ced27cd9e2e430ea10","enunciado":"<p align=justify>O estilo de lideran\u00e7a que utiliza a negocia\u00e7\u00e3o como principal\r\nferramenta para a condu\u00e7\u00e3o de uma equipe \u00e9 a lideran\u00e7a<\/p>","resposta":4758627,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transacional.","id":4758627,"corpo":"<p align=justify>transacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transformacional.","id":4758628,"corpo":"<p align=justify>transformacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carism\u00e1tica.","id":4758629,"corpo":"<p align=justify>carism\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica.","id":4758630,"corpo":"<p align=justify>democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autocr\u00e1tica.","id":4758631,"corpo":"<p align=justify>autocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1304734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":11972,"slug":"administracao-e-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funarte"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lideran\u00e7a, entendida como a capacidade de um indiv\u00edduo influenciar outros com base em suas habilidades ou personalidade, \u00e9 uma caracter\u00edstica bastante estudada no campo da administra\u00e7\u00e3o e almejada pela maioria dos profissionais em cargos administrativos. Diversas teorias j\u00e1 foram propostas para buscar o entendimento de lideran\u00e7a. Nesse contexto, a \u201cTeoria da lideran\u00e7a transformacional\u201d destaca-se ao focar suas an\u00e1lises e propostas no tipo de recompensa oferecida pelo l\u00edder, em vez de analisar os comportamentos dos lideres com os seus subordinados. A teoria considera a exist\u00eancia de dois tipos de l\u00edderes, o transacional e o transformacional, sobre os quais \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":22885,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":11972,"slug":"administracao-e-planejamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funarte"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funarte-2014-fgv-administracao-e-planejamento","tipo":1,"nome":"FGV - Funarte - Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 13:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":768402,"hashId":"50665dca0532e2567042bcbea0341fa8","enunciado":"A lideran\u00e7a, entendida como a capacidade de um indiv\u00edduo\r\ninfluenciar outros com base em suas habilidades ou\r\npersonalidade, \u00e9 uma caracter\u00edstica bastante estudada no campo\r\nda administra\u00e7\u00e3o e almejada pela maioria dos profissionais em\r\ncargos administrativos. Diversas teorias j\u00e1 foram propostas para\r\nbuscar o entendimento de lideran\u00e7a. Nesse contexto, a \u201cTeoria\r\nda lideran\u00e7a transformacional\u201d destaca-se ao focar suas an\u00e1lises\r\ne propostas no tipo de recompensa oferecida pelo l\u00edder, em vez\r\nde analisar os comportamentos dos lideres com os seus\r\nsubordinados. A teoria considera a exist\u00eancia de dois tipos de\r\nl\u00edderes, o transacional e o transformacional, sobre os quais \u00e9\r\ncorreto afirmar que:","resposta":2663295,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o l\u00edder transacional \u00e9 definido por suas habilidades de manter o ambiente organizacional em ordem em \u00e9pocas de transi\u00e7\u00e3o de poder na organiza\u00e7\u00e3o;","id":2663293,"corpo":"o l\u00edder transacional \u00e9 definido por suas habilidades de manter\r\no ambiente organizacional em ordem em \u00e9pocas de transi\u00e7\u00e3o\r\nde poder na organiza\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o l\u00edder transformacional busca uma estrutura hier\u00e1rquica mais horizontal, em que os subordinados se veem no direito de participar das decis\u00f5es societ\u00e1rias da organiza\u00e7\u00e3o;","id":2663294,"corpo":"o l\u00edder transformacional busca uma estrutura hier\u00e1rquica\r\nmais horizontal, em que os subordinados se veem no direito\r\nde participar das decis\u00f5es societ\u00e1rias da organiza\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o l\u00edder transacional encara as rela\u00e7\u00f5es com os subordinados como uma troca, em que se v\u00ea como o respons\u00e1vel por tra\u00e7ar metas e atribuir recompensas por seu alcance;","id":2663295,"corpo":"o l\u00edder transacional encara as rela\u00e7\u00f5es com os subordinados\r\ncomo uma troca, em que se v\u00ea como o respons\u00e1vel por tra\u00e7ar\r\nmetas e atribuir recompensas por seu alcance;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o l\u00edder transformacional, por buscar um ambiente de constante mudan\u00e7a, \u00e9 associado a pior desempenho, alta rotatividade e baixa motiva\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o;","id":2663296,"corpo":"o l\u00edder transformacional, por buscar um ambiente de\r\nconstante mudan\u00e7a, \u00e9 associado a pior desempenho, alta\r\nrotatividade e baixa motiva\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o l\u00edder transacional \u00e9 um especialista em quest\u00f5es de transa\u00e7\u00f5es financeiras da organiza\u00e7\u00e3o, frequentemente fixando metas associadas a b\u00f4nus salarial aos funcion\u00e1rios.","id":2663297,"corpo":"o l\u00edder transacional \u00e9 um especialista em quest\u00f5es de\r\ntransa\u00e7\u00f5es financeiras da organiza\u00e7\u00e3o, frequentemente\r\nfixando metas associadas a b\u00f4nus salarial aos funcion\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325921,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 60","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a Transacional x Transformacional","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a Transacional x Transformacional","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425503,"slug":"administracao-geral-lideranca-transacional-x-transformacional"}],"slug":"administracao-geral\/768402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A economia A tem menos custo de oportunidade na produ\u00e7\u00e3o de tecidos que a economia B.","provas":[{"id":21466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 09:26:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":720835,"hashId":"feda854a5c75db78e888d6b9043a4558","enunciado":"A economia A tem menos custo de oportunidade na produ\u00e7\u00e3o\r\nde tecidos que a economia B.","resposta":2469100,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta os coeficientes t\u00e9cnicos de horas de trabalho da m\u00e3o de obra na produ\u00e7\u00e3o de uma unidade de alimento e de uma unidade de tecido em duas economias, identificadas como A e B. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":318016,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21466\/5.gif><\/P>\r\n<P>A tabela acima apresenta os coeficientes t\u00e9cnicos de horas de trabalho da m\u00e3o de obra na produ\u00e7\u00e3o de uma unidade de alimento e de uma unidade de tecido em duas economias, identificadas como A e B. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo de Oportunidade","oab":false,"nome":"Custo de Oportunidade","pai":411764,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":411766,"slug":"economia-e-financas-custo-de-oportunidade"}],"slug":"economia-e-financas\/720835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o 30 baseia-se nas Figuras 9(a) e 9(b). A Figura 9(a) mostra, intencionalmente, apenas parte da janela principal do Google Chrome, vers\u00e3o 34.0.1847.131 m. A Figura 9(b) mostra, apenas, parte de um menu, ativado a partir da Figura 9(a).Figura 9(a) \u2013 Janela principal do Google ChromeFigura 9(b) \u2013 Menu do Google ChromePara que fosse exibido o menu da Figura 9(b), bastou antes, na janela principal Google Chrome, mostrada na Figura 9(a), dar um clique, com o bot\u00e3o esquerdo do mouse, sobre o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba ","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 09:32:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879516,"hashId":"55c241092160de7e7ec67d8dd5a65081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o 30 baseia-se nas Figuras 9(a) e 9(b). A Figura 9(a) mostra, intencionalmente, apenas parte da janela principal do Google Chrome, vers\u00e3o 34.0.1847.131 m. A Figura 9(b) mostra, apenas, parte de um menu, ativado a partir da Figura 9(a).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/questao\/1879516-20210831143721000000-0.png\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 9(a) \u2013 Janela principal do Google Chrome<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/questao\/1879516-20210831143721000000-1.png\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 9(b) \u2013 Menu do Google Chrome<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que fosse exibido o menu da Figura 9(b), bastou antes, na janela principal Google Chrome, mostrada na Figura 9(a), dar um clique, com o bot\u00e3o esquerdo do mouse, sobre o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba <\/p>","resposta":7237148,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":7237144,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":7237145,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":7237146,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":7237147,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":7237148,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e, (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":473357,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e, (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a proposi\u00e7\u00e3o composta \"Se Ant\u00f4nio saiu de casa e est\u00e1 chovendo, ent\u00e3o ele est\u00e1 na empresa.\", identifique, dentre as alternativas a seguir, aquela que a torna FALSA.","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 09:32:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879537,"hashId":"0849b70bade2d2fecfb592bbb3981981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a proposi\u00e7\u00e3o composta \"Se Ant\u00f4nio saiu de casa e est\u00e1 chovendo, ent\u00e3o ele est\u00e1 na empresa.\", identifique, dentre as alternativas a seguir, aquela que a torna FALSA.<\/p>","resposta":7237243,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAnt\u00f4nio saiu de casa.\u201d \u00e9 verdadeira.","id":7237239,"corpo":"<p>\u201cAnt\u00f4nio saiu de casa.\u201d \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEst\u00e1 chovendo.\u201d \u00e9 falsa.","id":7237240,"corpo":"<p>\u201cEst\u00e1 chovendo.\u201d \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Ant\u00f4nio est\u00e1 na empresa.\u201d \u00e9 falsa","id":7237241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Ant\u00f4nio est\u00e1 na empresa.\u201d \u00e9 falsa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAnt\u00f4nio saiu de casa\u201d \u00e9 falsa, \u201cEst\u00e1 chovendo.\" \u00e9 verdadeira, e Ant\u00f4nio est\u00e1 na empresa.\u201d \u00e9 falsa.","id":7237242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAnt\u00f4nio saiu de casa\u201d \u00e9 falsa, \u201cEst\u00e1 chovendo.\" \u00e9 verdadeira, e Ant\u00f4nio est\u00e1 na empresa.\u201d \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAnt\u00f4nio saiu de casa\u201d \u00e9 verdadeira\u201d, \u201cEst\u00e1 chovendo.\" \u00e9 verdadeira, e \"Ant\u00f4nio est\u00e1 na empresa.\u201d \u00e9 falsa.","id":7237243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAnt\u00f4nio saiu de casa\u201d \u00e9 verdadeira\u201d, \u201cEst\u00e1 chovendo.\" \u00e9 verdadeira, e \"Ant\u00f4nio est\u00e1 na empresa.\u201d \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1879537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as propostas de altera\u00e7\u00e3o de express\u00f5es no texto, considerando as regras de concord\u00e2ncia verbal, a fim de manter a corre\u00e7\u00e3o gramatical. I. A altera\u00e7\u00e3o de \u2018tr\u00eas\u2019 (l.12) por \u2018um\u2019 acarreta necessidade de mudan\u00e7as. II. Ao colocar a express\u00e3o \u2018atividade el\u00e9trica\u2019 (l.20) no plural, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de altera\u00e7\u00f5es. III. Se coloc\u00e1ssemos \u2018o criminoso\u2019 (l.24) no plural, o verbo assumiria a forma \u2018t\u00eam\u2019 para fins de concord\u00e2ncia. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 09:32:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879267,"hashId":"54d1052b7b7efd85a519da6c86f39c37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as propostas de altera\u00e7\u00e3o de express\u00f5es no texto, considerando as regras de concord\u00e2ncia verbal, a fim de manter a corre\u00e7\u00e3o gramatical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A altera\u00e7\u00e3o de \u2018tr\u00eas\u2019 (l.12) por \u2018um\u2019 acarreta necessidade de mudan\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao colocar a express\u00e3o \u2018atividade el\u00e9trica\u2019 (l.20) no plural, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se coloc\u00e1ssemos \u2018o criminoso\u2019 (l.24) no plural, o verbo assumiria a forma \u2018t\u00eam\u2019 para fins de concord\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7236038,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7236035,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7236036,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7236037,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7236038,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7236039,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12 referem-se ao texto abaixo.Um rem\u00e9dio contra a viol\u00eancia01 __ Ou a medicina cuida do bandido ou o bandido vai acabar matando o m\u00e9dico. Explica-se: a quest\u00e3o02 penitenci\u00e1ria e tamb\u00e9m a criminalidade fora dos muros das institui\u00e7\u00f5es, uma a alimentar a outra e ambas03 a apavorar a sociedade, s\u00e3o acima de tudo quest\u00f5es da \u00e1rea da sa\u00fade mental \u2013 estabelecendo-se, aqui,04 que se est\u00e1 falando do transtorno da personalidade antissocial e n\u00e3o de enfermidades que classicamente05 j\u00e1 s\u00e3o vistas como tais e n\u00e3o t\u00eam a ver com a delinqu\u00eancia. O quadro __________ da viol\u00eancia nos dias06 de hoje, portanto, n\u00e3o \u00e9 um problema a ser resolvido exclusivamente no campo da seguran\u00e7a p\u00fablica,07 modelo exaustivamente praticado e que vem se mostrando ineficaz. Quem acaba de sugerir que08 psiquiatras, biopsic\u00f3logos e neurologistas se voltem para tratar criminosos como \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel,09 numa das mais pol\u00eamicas teses dos \u00faltimos tempos, s\u00e3o conceituados neurocientistas de todo o mundo.10 Enfiaram corajosamente a cabe\u00e7a num vespeiro, e esse vespeiro est\u00e1 na premissa que sustentam: n\u00e3o11 existe o livre-arb\u00edtrio.12 __ Existem tr\u00eas novos livros revolucion\u00e1rios. O neurocientista David Eagleman assina \u201cThe Secret Lives13 of the Brain\u201d, o ate\u00edsta Sam Harris lan\u00e7ou \u201cFree Will\u201d e o papa da neuroci\u00eancia, Michael Gazzaniga,14 escancarou a pol\u00eamica com o seu livro \u201cWho\u2019s in Charge\u201d. A essas obras soma-se a declara\u00e7\u00e3o de um15 dos principais professores da Universidade de Chicago, Jerry Coyne: \u201cNenhuma escolha \u00e9 livre e16 consciente. N\u00e3o h\u00e1 o livre-arb\u00edtrio\u201d. No in\u00edcio das pesquisas, buscavam eles estabelecer a sincronia17 temporal entre as fun\u00e7\u00f5es cerebrais e os atos humanos. Era inevit\u00e1vel, no entanto, que desembarcassem18 na criminologia, uma vez que a pondera\u00e7\u00e3o do livre-arb\u00edtrio pontua praticamente todas as decis\u00f5es19 judiciais. Estabeleceu-se ent\u00e3o um consenso, agora __________, mas que vinha tomando corpo desde20 2008 com as pesquisas do psic\u00f3logo Benjamin Libet: sempre h\u00e1 atividade el\u00e9trica cerebral, aut\u00f4noma,21 que precede e fixa um ato que imaginamos consciente e \u2026\u2026.. supomos, mas apenas supomos, ser22 donos. Segundo estudos, s\u00e3o exatamente sete segundos de atividade no hemisf\u00e9rio direito do c\u00e9rebro o23 tempo a separar o que o c\u00e9rebro manda fazer e os atos que julgamos ter escolhido praticar. Talvez por24 isso seja frequente ouvir-se nas institui\u00e7\u00f5es prisionais: \u201cQuando vi, j\u00e1 matei\u201d. Ou seja: o criminoso n\u00e3o tem25 tempo de _______ entre o certo e o errado. O livre-arb\u00edtrio, assim, n\u00e3o \u00e9 um padr\u00e3o para todos nem \u201cest\u00e126 solto no ar\u201d, mas somente pode se dar de acordo com a possibilidade da capacidade \u2026\u2026. cada pessoa27 tem para agir no recorte bioqu\u00edmico de seu pr\u00f3prio funcionamento neuronal.28 __ Tudo isso n\u00e3o significa que criminosos devam ser simplesmente libertados s\u00f3 porque n\u00e3o seriam29 donos de livre-arb\u00edtrio (ningu\u00e9m talvez seja, segundo essa tese). A proposta inovadora \u00e9 que sejam30 tratados para n\u00e3o ficarem realimentando a cadeia da viol\u00eancia. \u201cA mera puni\u00e7\u00e3o deve dar lugar \u00e0 cultura31 do tratamento\u201d, diz Eagleman. \u00c9 revolucion\u00e1rio demais, mas talvez valha a pena dar uma chance \u00e032 neuroci\u00eancia, j\u00e1 que outros modelos de coibir a viol\u00eancia est\u00e3o esgar\u00e7ados. Vale lembrar que Sigmund33 Freud (que era m\u00e9dico) viu-se atingido no ego e no bolso quando dizia, no in\u00edcio de sua carreira, que34 mulheres que se mantinham est\u00e1ticas eram enfermas, embora a medicina da \u00e9poca n\u00e3o detectasse 35 nenhuma disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica \u2013 ele se referia \u00e0 histeria, que n\u00e3o deveria ser tratada, mas que apontava36 como sintoma de doen\u00e7a da \u201calma\u201d. Freud perdeu sucessivos empregos porque polemizava com seus37 colegas tradicionais. Hoje ele dispensa apresenta\u00e7\u00f5es. Detalhe importante: Freud morreu pesquisando,38 com o minguado arsenal tecnol\u00f3gico \u2026\u2026\u2026 dispunha, a soberania dos comandos cerebrais que se d\u00e3o39 independentemente da nossa vontade. J\u00e1 ele, formulador do inconsciente, questionava o livre-arb\u00edtrio.Fonte: texto adaptado \u2013 &lt; http:\/\/www.istoe.com.br\/colunas-e-blogs\/coluna\/288431_UM+REMEDIO+CONTRA+A+VIOLENCIA&gt;.","id":473343,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um rem\u00e9dio contra a viol\u00eancia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Ou a medicina cuida do bandido ou o bandido vai acabar matando o m\u00e9dico. Explica-se: a quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 penitenci\u00e1ria e tamb\u00e9m a criminalidade fora dos muros das institui\u00e7\u00f5es, uma a alimentar a outra e ambas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 a apavorar a sociedade, s\u00e3o acima de tudo quest\u00f5es da \u00e1rea da sa\u00fade mental \u2013 estabelecendo-se, aqui,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 que se est\u00e1 falando do transtorno da personalidade antissocial e n\u00e3o de enfermidades que classicamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 j\u00e1 s\u00e3o vistas como tais e n\u00e3o t\u00eam a ver com a delinqu\u00eancia. O quadro __________ da viol\u00eancia nos dias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 de hoje, portanto, n\u00e3o \u00e9 um problema a ser resolvido exclusivamente no campo da seguran\u00e7a p\u00fablica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 modelo exaustivamente praticado e que vem se mostrando ineficaz. Quem acaba de sugerir que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 psiquiatras, biopsic\u00f3logos e neurologistas se voltem para tratar criminosos como \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 numa das mais pol\u00eamicas teses dos \u00faltimos tempos, s\u00e3o conceituados neurocientistas de todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Enfiaram corajosamente a cabe\u00e7a num vespeiro, e esse vespeiro est\u00e1 na premissa que sustentam: n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 existe o livre-arb\u00edtrio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Existem tr\u00eas novos livros revolucion\u00e1rios. O neurocientista David Eagleman assina \u201cThe Secret Lives<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 of the Brain\u201d, o ate\u00edsta Sam Harris lan\u00e7ou \u201cFree Will\u201d e o papa da neuroci\u00eancia, Michael Gazzaniga,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 escancarou a pol\u00eamica com o seu livro \u201cWho\u2019s in Charge\u201d. A essas obras soma-se a declara\u00e7\u00e3o de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 dos principais professores da Universidade de Chicago, Jerry Coyne: \u201cNenhuma escolha \u00e9 livre e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 consciente. N\u00e3o h\u00e1 o livre-arb\u00edtrio\u201d. No in\u00edcio das pesquisas, buscavam eles estabelecer a sincronia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 temporal entre as fun\u00e7\u00f5es cerebrais e os atos humanos. Era inevit\u00e1vel, no entanto, que desembarcassem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 na criminologia, uma vez que a pondera\u00e7\u00e3o do livre-arb\u00edtrio pontua praticamente todas as decis\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 judiciais. Estabeleceu-se ent\u00e3o um consenso, agora __________, mas que vinha tomando corpo desde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 2008 com as pesquisas do psic\u00f3logo Benjamin Libet: sempre h\u00e1 atividade el\u00e9trica cerebral, aut\u00f4noma,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 que precede e fixa um ato que imaginamos consciente e \u2026\u2026.. supomos, mas apenas supomos, ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 donos. Segundo estudos, s\u00e3o exatamente sete segundos de atividade no hemisf\u00e9rio direito do c\u00e9rebro o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 tempo a separar o que o c\u00e9rebro manda fazer e os atos que julgamos ter escolhido praticar. Talvez por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 isso seja frequente ouvir-se nas institui\u00e7\u00f5es prisionais: \u201cQuando vi, j\u00e1 matei\u201d. Ou seja: o criminoso n\u00e3o tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 tempo de _______ entre o certo e o errado. O livre-arb\u00edtrio, assim, n\u00e3o \u00e9 um padr\u00e3o para todos nem \u201cest\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 solto no ar\u201d, mas somente pode se dar de acordo com a possibilidade da capacidade \u2026\u2026. cada pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 tem para agir no recorte bioqu\u00edmico de seu pr\u00f3prio funcionamento neuronal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Tudo isso n\u00e3o significa que criminosos devam ser simplesmente libertados s\u00f3 porque n\u00e3o seriam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 donos de livre-arb\u00edtrio (ningu\u00e9m talvez seja, segundo essa tese). A proposta inovadora \u00e9 que sejam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 tratados para n\u00e3o ficarem realimentando a cadeia da viol\u00eancia. \u201cA mera puni\u00e7\u00e3o deve dar lugar \u00e0 cultura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 do tratamento\u201d, diz Eagleman. \u00c9 revolucion\u00e1rio demais, mas talvez valha a pena dar uma chance \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 neuroci\u00eancia, j\u00e1 que outros modelos de coibir a viol\u00eancia est\u00e3o esgar\u00e7ados. Vale lembrar que Sigmund<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Freud (que era m\u00e9dico) viu-se atingido no ego e no bolso quando dizia, no in\u00edcio de sua carreira, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 mulheres que se mantinham est\u00e1ticas eram enfermas, embora a medicina da \u00e9poca n\u00e3o detectasse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 nenhuma disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica \u2013 ele se referia \u00e0 histeria, que n\u00e3o deveria ser tratada, mas que apontava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 como sintoma de doen\u00e7a da \u201calma\u201d. Freud perdeu sucessivos empregos porque polemizava com seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 colegas tradicionais. Hoje ele dispensa apresenta\u00e7\u00f5es. Detalhe importante: Freud morreu pesquisando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 com o minguado arsenal tecnol\u00f3gico \u2026\u2026\u2026 dispunha, a soberania dos comandos cerebrais que se d\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 independentemente da nossa vontade. J\u00e1 ele, formulador do inconsciente, questionava o livre-arb\u00edtrio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: texto adaptado \u2013 &lt; http:\/\/www.istoe.com.br\/colunas-e-blogs\/coluna\/288431_UM+REMEDIO+CONTRA+A+VIOLENCIA&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es 23 e 24 baseiam-se na Figura 3, sobre a qual devem ser considerados os seguintes aspectos: (1) essa Figura mostra, intencionalmente, apenas parte da tela de um monitor de v\u00eddeo de um computador com o Windows 7 Professional; (2) nessa Figura, a seta n\u00ba 1 aponta para parte de um menu, no qual se inseriu, no seu lado esquerdo, um ret\u00e2ngulo, de modo a ocultar qualquer marca\u00e7\u00e3o existente nessa \u00e1rea da janela; e, (3) abaixo dessa janela, ampliou-se e destacou-se parte da barra de tarefas, de modo a facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.Figura 3 - Computador com o Windows 7 ProfessionalNa janela principal do Windows 7 Professional, mostrada na Figura 3, dando-se um clique, com o bot\u00e3o esquerdo do mouse, sobre o local apontado pela seta n\u00ba I. 7, pode-se afirmar que o computador ser\u00e1 desligado. II. 8, pode-se afirmar que ser\u00e3o exibidas as configura\u00e7\u00f5es de data e hora, que se encontram ativas, nesse computador. III. 9, pode-se afirmar que ser\u00e3o minimizadas todas as janelas que estiverem abertas e mostrado o ambiente de trabalho do Windows 7 Professional. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 09:32:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879411,"hashId":"9821ae85d4378e86b78088b03d132bac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 23 e 24 baseiam-se na Figura 3, sobre a qual devem ser considerados os seguintes aspectos: (1) essa Figura mostra, intencionalmente, apenas parte da tela de um monitor de v\u00eddeo de um computador com o Windows 7 Professional; (2) nessa Figura, a seta n\u00ba 1 aponta para parte de um menu, no qual se inseriu, no seu lado esquerdo, um ret\u00e2ngulo, de modo a ocultar qualquer marca\u00e7\u00e3o existente nessa \u00e1rea da janela; e, (3) abaixo dessa janela, ampliou-se e destacou-se parte da barra de tarefas, de modo a facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/questao\/1879411-20210831142102000000-0.png\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 3 - Computador com o Windows 7 Professional<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na janela principal do Windows 7 Professional, mostrada na Figura 3, dando-se um clique, com o bot\u00e3o esquerdo do mouse, sobre o local apontado pela seta n\u00ba <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 7, pode-se afirmar que o computador ser\u00e1 desligado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 8, pode-se afirmar que ser\u00e3o exibidas as configura\u00e7\u00f5es de data e hora, que se encontram ativas, nesse computador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 9, pode-se afirmar que ser\u00e3o minimizadas todas as janelas que estiverem abertas e mostrado o ambiente de trabalho do Windows 7 Professional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7236688,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7236685,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7236686,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":7236687,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7236688,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7236689,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e, (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":473357,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e, (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 11.343\/06, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas, analise as seguintes penas. I. Advert\u00eancia sobre os efeitos das drogas. II. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade. III. Deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos. Quais dessas penas s\u00e3o aplicadas ao crime de consumo de drogas?","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 09:32:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879920,"hashId":"3a78bc48b56127cf682b15fca50edef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 11.343\/06, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas, analise as seguintes penas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Advert\u00eancia sobre os efeitos das drogas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais dessas penas s\u00e3o aplicadas ao crime de consumo de drogas?<\/p>","resposta":7238940,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7238939,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7238940,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7238941,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7238942,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7238943,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/1879920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as rela\u00e7\u00f5es entre pronomes retirados do texto e palavras e express\u00f5es que eles retomam.I. la (l.32) \u2013 \u2018Casar com algu\u00e9m\u2019 (l.33).II. dela (l.12) \u2013 \u2018apertar um bot\u00e3o\u2019 (l.11).III. que (l.22 \u2013 2a ocorr\u00eancia) \u2013 \u2018as conclus\u00f5es\u2019 (l.22).Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 09:32:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879330,"hashId":"cca1de80e4f3c9873554655f1bf13e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as rela\u00e7\u00f5es entre pronomes retirados do texto e palavras e express\u00f5es que eles retomam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em><u>la<\/u> <\/em>(l.32) \u2013 \u2018Casar com algu\u00e9m\u2019 (l.33).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. d<em><u>ela<\/u> <\/em>(l.12) \u2013 \u2018apertar um bot\u00e3o\u2019 (l.11).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em><u>que<\/u> <\/em>(l.22 \u2013 2<sup>a<\/sup> ocorr\u00eancia) \u2013 \u2018as conclus\u00f5es\u2019 (l.22).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7236322,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7236320,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7236321,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7236322,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7236323,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7236324,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto abaixo.Pensando livremente sobre o livre-arb\u00edtrio01 __ Todo mundo quer ser livre; ou, ao menos, ter alguma liberdade de escolha na vida. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de02 que todos temos nossos compromissos, nossos v\u00ednculos familiares, sociais e profissionais. Por outro lado,03 a maioria das pessoas _______ ter tamb\u00e9m a liberdade de escolher o que fazer, do mais simples ao mais04 complexo: tomo caf\u00e9 com a\u00e7\u00facar ou ado\u00e7ante? Ponho dinheiro na poupan\u00e7a ou gasto tudo? Em quem05 vou votar na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o? Caso com a Maria ou n\u00e3o?06 __ A quest\u00e3o do livre-arb\u00edtrio, ligada na sua ess\u00eancia ao controle que temos sobre nossas vidas, \u00e907 tradicionalmente debatida por fil\u00f3sofos e te\u00f3logos. Mas avan\u00e7os nas neuroci\u00eancias est\u00e3o mudando isso08 de forma radical, questionando a pr\u00f3pria exist\u00eancia de nossa liberdade de escolha. Muitos neurocientistas09 consideram o livre-arb\u00edtrio uma ilus\u00e3o. Nos \u00faltimos anos, uma s\u00e9rie de experimentos _________ algo10 surpreendente: nossos c\u00e9rebros tomam decis\u00f5es antes de termos consci\u00eancia delas. Aparentemente, a11 atividade neuronal relacionada com alguma escolha (em geral, apertar um bot\u00e3o) ocorre antes de12 estarmos cientes dela. Em outras palavras, o c\u00e9rebro escolhe antes de a mente se dar conta disso.13 __ Se este for mesmo o caso, as escolhas que achamos fazer, express\u00f5es da nossa liberdade, s\u00e3o feitas14 inconscientemente, sem nosso controle expl\u00edcito.15 __ A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 complicada por v\u00e1rias raz\u00f5es. Uma delas \u00e9 que n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o universalmente16 aceita de livre-arb\u00edtrio. Alguns fil\u00f3sofos definem livre-arb\u00edtrio como sendo a habilidade de tomar decis\u00f5es17 racionais na aus\u00eancia de coer\u00e7\u00e3o. Outros consideram que o livre-arb\u00edtrio n\u00e3o \u00e9 exatamente livre, sendo18 condicionado por uma s\u00e9rie de fatores, desde a gen\u00e9tica do indiv\u00edduo at\u00e9 sua hist\u00f3ria pessoal, situa\u00e7\u00e3o19 pessoal, afinidade pol\u00edtica etc.20 __ Existe uma \u00f3bvia barreira disciplinar, j\u00e1 que fil\u00f3sofos e neurocientistas tendem a pensar de forma bem21 diferente sobre a quest\u00e3o. O cerne do problema parece estar ligado com o que significa estar ciente ou ter22 consci\u00eancia de um estado mental. Fil\u00f3sofos que criticam as conclus\u00f5es que os neurocientistas est\u00e3o23 tirando de seus resultados afirmam que a atividade neuronal medida por eletroencefalogramas,24 resson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional ou mesmo com o implante de eletrodos em neur\u00f4nios n\u00e3o ________ a25 complexidade do que \u00e9 uma escolha, apenas o in\u00edcio do processo mental que leva a ela.26 __ Por outro lado, \u00e9 poss\u00edvel que algumas de nossas decis\u00f5es sejam tomadas a um n\u00edvel profundo de27 consci\u00eancia que antecede o estado mental que associamos com estarmos cientes do que escolhemos.28 Por exemplo, se, num futuro distante, cientistas puderem mapear a atividade cerebral com tal precis\u00e3o a29 ponto de prever o que uma pessoa decidir\u00e1 antes de ela ter consci\u00eancia da sua decis\u00e3o, a quest\u00e3o do30 livre-arb\u00edtrio ter\u00e1 que ser repensada pelos fil\u00f3sofos.31 __ Mesmo assim, parece que existem n\u00edveis diferentes de complexidade relacionados com decis\u00f5es32 diferentes, e que, ao aumentar a complexidade da escolha, fica muito dif\u00edcil atribu\u00ed-la a um processo33 totalmente inconsciente. Casar com algu\u00e9m, cometer um crime e escolher uma profiss\u00e3o s\u00e3o34 pondera\u00e7\u00f5es longas, que envolvem muitas escolhas parciais no caminho que requerem um di\u00e1logo com35 n\u00f3s mesmos. Talvez a confus\u00e3o sobre o livre-arb\u00edtrio seja, no fundo, uma confus\u00e3o sobre o que \u00e9 a36 consci\u00eancia humana.Fonte: texto adaptado \u2013 http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/marcelogleiser\/2014\/01\/1396284-pensando-livremente-sobre-olivre-arbitrio.shtml.","id":473351,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pensando livremente sobre o livre-arb\u00edtrio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Todo mundo quer ser livre; ou, ao menos, ter alguma liberdade de escolha na vida. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 que todos temos nossos compromissos, nossos v\u00ednculos familiares, sociais e profissionais. Por outro lado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 a maioria das pessoas _______ ter tamb\u00e9m a liberdade de escolher o que fazer, do mais simples ao mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 complexo: tomo caf\u00e9 com a\u00e7\u00facar ou ado\u00e7ante? Ponho dinheiro na poupan\u00e7a ou gasto tudo? Em quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 vou votar na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o? Caso com a Maria ou n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>A quest\u00e3o do livre-arb\u00edtrio, ligada na sua ess\u00eancia ao controle que temos sobre nossas vidas, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tradicionalmente debatida por fil\u00f3sofos e te\u00f3logos. Mas avan\u00e7os nas neuroci\u00eancias est\u00e3o mudando isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 de forma radical, questionando a pr\u00f3pria exist\u00eancia de nossa liberdade de escolha. Muitos neurocientistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 consideram o livre-arb\u00edtrio uma ilus\u00e3o. Nos \u00faltimos anos, uma s\u00e9rie de experimentos _________ algo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 surpreendente: nossos c\u00e9rebros tomam decis\u00f5es antes de termos consci\u00eancia delas. Aparentemente, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 atividade neuronal relacionada com alguma escolha (em geral, apertar um bot\u00e3o) ocorre antes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 estarmos cientes dela. Em outras palavras, o c\u00e9rebro escolhe antes de a mente se dar conta disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Se este for mesmo o caso, as escolhas que achamos fazer, express\u00f5es da nossa liberdade, s\u00e3o feitas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 inconscientemente, sem nosso controle expl\u00edcito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 complicada por v\u00e1rias raz\u00f5es. Uma delas \u00e9 que n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o universalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 aceita de livre-arb\u00edtrio. Alguns fil\u00f3sofos definem livre-arb\u00edtrio como sendo a habilidade de tomar decis\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 racionais na aus\u00eancia de coer\u00e7\u00e3o. Outros consideram que o livre-arb\u00edtrio n\u00e3o \u00e9 exatamente livre, sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 condicionado por uma s\u00e9rie de fatores, desde a gen\u00e9tica do indiv\u00edduo at\u00e9 sua hist\u00f3ria pessoal, situa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 pessoal, afinidade pol\u00edtica etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Existe uma \u00f3bvia barreira disciplinar, j\u00e1 que fil\u00f3sofos e neurocientistas tendem a pensar de forma bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 diferente sobre a quest\u00e3o. O cerne do problema parece estar ligado com o que significa estar ciente ou ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 consci\u00eancia de um estado mental. Fil\u00f3sofos que criticam as conclus\u00f5es que os neurocientistas est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 tirando de seus resultados afirmam que a atividade neuronal medida por eletroencefalogramas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 resson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional ou mesmo com o implante de eletrodos em neur\u00f4nios n\u00e3o ________ a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 complexidade do que \u00e9 uma escolha, apenas o in\u00edcio do processo mental que leva a ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Por outro lado, \u00e9 poss\u00edvel que algumas de nossas decis\u00f5es sejam tomadas a um n\u00edvel profundo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 consci\u00eancia que antecede o estado mental que associamos com estarmos cientes do que escolhemos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Por exemplo, se, num futuro distante, cientistas puderem mapear a atividade cerebral com tal precis\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 ponto de prever o que uma pessoa decidir\u00e1 antes de ela ter consci\u00eancia da sua decis\u00e3o, a quest\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 livre-arb\u00edtrio ter\u00e1 que ser repensada pelos fil\u00f3sofos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Mesmo assim, parece que existem n\u00edveis diferentes de complexidade relacionados com decis\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 diferentes, e que, ao aumentar a complexidade da escolha, fica muito dif\u00edcil atribu\u00ed-la a um processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 totalmente inconsciente. Casar com algu\u00e9m, cometer um crime e escolher uma profiss\u00e3o s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 pondera\u00e7\u00f5es longas, que envolvem muitas escolhas parciais no caminho que requerem um di\u00e1logo com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 n\u00f3s mesmos. Talvez a confus\u00e3o sobre o livre-arb\u00edtrio seja, no fundo, uma confus\u00e3o sobre o que \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 consci\u00eancia humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: texto adaptado \u2013 http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/marcelogleiser\/2014\/01\/1396284-pensando-livremente-sobre-olivre-arbitrio.shtml.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1879330","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o 22 baseia-se na Figura 2, que mostra a janela principal do Excel 2007, na qual a coluna \"SOMA\", apontada pela seta n\u00ba 1, mostra a soma dos conte\u00fados das colunas \"ITEM 1\" e \"ITEM 2\". Por exemplo, no local apontado pela seta n\u00ba 2, \u00e9 mostrado o n\u00famero \"12\", que \u00e9 a soma dos n\u00fameros \"1\" e \"11\".Figura 2 \u2013 Janela principal do Excel 2007Na janela principal do Excel 2007, mostrada na Figura 2, para que fosse exibido, automaticamente, na c\u00e9lula apontada pela seta n\u00ba 2, o n\u00famero \"12\", bastou, antes, inserir, na c\u00e9lula","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 09:32:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879401,"hashId":"edebba41a485a39ee4fa147c5b0ba8f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o 22 baseia-se na Figura 2, que mostra a janela principal do Excel 2007, na qual a coluna \"SOMA\", apontada pela seta n\u00ba 1, mostra a soma dos conte\u00fados das colunas \"ITEM 1\" e \"ITEM 2\". Por exemplo, no local apontado pela seta n\u00ba 2, \u00e9 mostrado o n\u00famero \"12\", que \u00e9 a soma dos n\u00fameros \"1\" e \"11\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/questao\/1879401-20210831141820000000-0.png\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 2 \u2013 Janela principal do Excel 2007<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na janela principal do Excel 2007, mostrada na Figura 2, para que fosse exibido, automaticamente, na c\u00e9lula apontada pela seta n\u00ba 2, o n\u00famero \"12\", bastou, antes, inserir, na c\u00e9lula<\/p>","resposta":7236641,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D1, a seguinte f\u00f3rmula: = B3 + C3 + D3","id":7236637,"corpo":"<p>D1, a seguinte f\u00f3rmula: = B3 + C3 + D3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B3, a seguinte f\u00f3rmula: SOMA(1:11)","id":7236638,"corpo":"<p>B3, a seguinte f\u00f3rmula: SOMA(1:11)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B3, a seguinte f\u00f3rmula: = B3 + C3","id":7236639,"corpo":"<p>B3, a seguinte f\u00f3rmula: = B3 + C3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D3, a seguinte f\u00f3rmula: SOMA(1:11)","id":7236640,"corpo":"<p>D3, a seguinte f\u00f3rmula: SOMA(1:11)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D3, a seguinte f\u00f3rmula: =C3+B3","id":7236641,"corpo":"<p>D3, a seguinte f\u00f3rmula: =C3+B3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e, (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":473357,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e, (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio subtrai coisa alheia m\u00f3vel de M\u00e9lvio e, logo depois de subtra\u00edda a coisa, emprega viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra M\u00e9lvio, a fim de assegurar a impunidade do crime ou a deten\u00e7\u00e3o da coisa para si. O crime cometido por T\u00edcio foi:","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 09:32:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879928,"hashId":"9e3e58856e41671c0cf53381d7fc3ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio subtrai coisa alheia m\u00f3vel de M\u00e9lvio e, logo depois de subtra\u00edda a coisa, emprega viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra M\u00e9lvio, a fim de assegurar a impunidade do crime ou a deten\u00e7\u00e3o da coisa para si. O crime cometido por T\u00edcio foi:<\/p>","resposta":7238980,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extors\u00e3o.","id":7238977,"corpo":"<p>Extors\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Furto.","id":7238978,"corpo":"<p>Furto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extors\u00e3o indireta.","id":7238979,"corpo":"<p>Extors\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roubo.","id":7238980,"corpo":"<p>Roubo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o corporal grave.","id":7238981,"corpo":"<p>Les\u00e3o corporal grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"}],"slug":"direito-penal\/1879928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o 26 baseia-se na Figura 5, que mostra a janela principal do Word 2007. Nessa Figura, se observa que a palavra \"corrup\u00e7\u00e3o\", apontada pela seta n\u00ba 1, encontra-se selecionada. Abaixo dessa janela, ampliou-se e destacou-se uma de suas partes, de modo a facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.Figura 5 \u2013 Janela principal do Word 2007Na Figura 5, posicionando-se o cursor do mouse, sobre o local apontado pela seta n\u00ba 2, e, a seguir, dando-se dois cliques, com o bot\u00e3o esquerdo do mouse, sobre esse local, pode-se afirmar que a \u00e1rea de trabalho, do Word 2007, ser\u00e1 exibida da seguinte forma:","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 09:32:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879449,"hashId":"a53a98c9af08163fe199613163061ec7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o 26 baseia-se na Figura 5, que mostra a janela principal do Word 2007. Nessa Figura, se observa que a palavra \"corrup\u00e7\u00e3o\", apontada pela seta n\u00ba 1, encontra-se selecionada. Abaixo dessa janela, ampliou-se e destacou-se uma de suas partes, de modo a facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/questao\/1879449-20210831142815000000-0.png\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 5 \u2013 Janela principal do Word 2007<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Figura 5, posicionando-se o cursor do mouse, sobre o local apontado pela seta n\u00ba 2, e, a seguir, dando-se dois cliques, com o bot\u00e3o esquerdo do mouse, sobre esse local, pode-se afirmar que a \u00e1rea de trabalho, do Word 2007, ser\u00e1 exibida da seguinte forma:<\/p>","resposta":7236855,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7236853,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/item-questao\/7236853-20210831142815000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7236854,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/item-questao\/7236854-20210831142816000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7236855,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/item-questao\/7236855-20210831142816000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7236856,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/item-questao\/7236856-20210831142816000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7236857,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61607\/item-questao\/7236857-20210831142816000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e, (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":473357,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e, (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NEGA\u00c7\u00c3O da senten\u00e7a \u201cTodos os candidatos foram aprovados no concurso.\u201d \u00e9:","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio","id":21917,"slug":"agente-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 09:32:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879553,"hashId":"98fb8696b976cb517cafef337d82e390","enunciado":"<p>A NEGA\u00c7\u00c3O da senten\u00e7a \u201cTodos os candidatos foram aprovados no concurso.\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":7237314,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTodos os candidatos foram reprovados.\u201d","id":7237311,"corpo":"<p>\u201cTodos os candidatos foram reprovados.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNenhum candidato foi aprovado.\u201d","id":7237312,"corpo":"<p>\u201cNenhum candidato foi aprovado.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cExiste candidato que foi aprovado.\u201d","id":7237313,"corpo":"<p>\u201cExiste candidato que foi aprovado.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cExiste candidato que foi reprovado.\u201d","id":7237314,"corpo":"<p>\u201cExiste candidato que foi reprovado.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cTodos os candidatos s\u00e3o estudiosos.\u201d","id":7237315,"corpo":"<p>\u201cTodos os candidatos s\u00e3o estudiosos.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as proposi\u00e7\u00f5es, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso, para os valores l\u00f3gicos. ( ) 7 &gt; 4 e 3 + 7 = 8. ( ) 11 &gt; 3 ou 6 \u2013 1 = 3. ( ) Se 9 &gt; 3, ent\u00e3o 2 &gt; 7. ( ) Se 3 &gt; 7, ent\u00e3o 9 &gt; 3. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":61607,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2014-fundatec-agente-penitenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 09:32:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1879541,"hashId":"61287f31ebedcac92a65474de1cd712e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as proposi\u00e7\u00f5es, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso, para os valores l\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 7 &gt; 4 e 3 + 7 = 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 11 &gt; 3 ou 6 \u2013 1 = 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se 9 &gt; 3, ent\u00e3o 2 &gt; 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se 3 &gt; 7, ent\u00e3o 9 &gt; 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7237258,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7237258,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7237259,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7237260,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7237261,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7237262,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Compostas (f\u00f3rmulas proposicionais ou moleculares)","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Compostas (f\u00f3rmulas proposicionais ou moleculares)","pai":425266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425268,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-compostas-formulas-proposicionais-ou-moleculares"}],"slug":"raciocinio-logico\/1879541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUnicamente a aut\u00eantica e pura raz\u00e3o humana \u00e9 a que se torna necess\u00e1ria e aconselh\u00e1vel para servir de orienta\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o um suposto e misterioso sentido da verdade, uma exaltada intui\u00e7\u00e3o sob o nome de f\u00e9, na qual a tradi\u00e7\u00e3o ou a revela\u00e7\u00e3o podem ser enxertadas, sem o consentimento da raz\u00e3o.\u201d (Adaptado de KANT, Imanuel. O que significa orientar-se no pensamento?[1786]. In:Textos seletos. 2\u00aa ed. Petr\u00f3polis, RJ: Vozes, 1985, p. 72.)Com base no texto citado, assinale a alternativa que identifica corretamente o conceito kantiano de raz\u00e3o, um dos pilares do iluminismo filos\u00f3fico.","provas":[{"id":60748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:44:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1846709,"hashId":"f1053c7fdaae61ecf8a6e2e314371ea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cUnicamente a aut\u00eantica e pura raz\u00e3o humana \u00e9 a que se torna necess\u00e1ria e aconselh\u00e1vel para servir de orienta\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o um suposto e misterioso sentido da verdade, uma exaltada intui\u00e7\u00e3o sob o nome de f\u00e9, na qual a tradi\u00e7\u00e3o ou a revela\u00e7\u00e3o podem ser enxertadas, sem o consentimento da raz\u00e3o.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">KANT, Imanuel<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><em style=\"font-size: 11px;\"> O que significa orientar-se no pensamento?<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">[1786]. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>In:<\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Textos seletos.<\/em><span style=\"font-size: 11px;\"> 2\u00aa ed. Petr\u00f3polis, RJ: Vozes, 1985, p. 72.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto citado, assinale a alternativa que identifica corretamente o conceito kantiano de raz\u00e3o, um dos pilares do iluminismo filos\u00f3fico.<\/p>","resposta":7097110,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O car\u00e1ter especulativo da raz\u00e3o pura te\u00f3rica se justifica pelo imperativo categ\u00f3rico de conhecer a verdade cient\u00edfica.","id":7097106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter especulativo da raz\u00e3o pura te\u00f3rica se justifica pelo imperativo categ\u00f3rico de conhecer a verdade cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As coisas espirituais que se revelam aos sentidos s\u00e3o os objetos da raz\u00e3o orientada para o conhecimento objetivo.","id":7097107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As coisas espirituais que se revelam aos sentidos s\u00e3o os objetos da raz\u00e3o orientada para o conhecimento objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o te\u00f3rica \u00e9 dependente do reconhecimento, para sua orienta\u00e7\u00e3o, de um bem supremo transcendente entendido como puro ideal.","id":7097108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o te\u00f3rica \u00e9 dependente do reconhecimento, para sua orienta\u00e7\u00e3o, de um bem supremo transcendente entendido como puro ideal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A liberdade de pensar \u00e9 uma exig\u00eancia para a orienta\u00e7\u00e3o civil do homem, comandando suas cren\u00e7as pessoais e sua devo\u00e7\u00e3o religiosa.","id":7097109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade de pensar \u00e9 uma exig\u00eancia para a orienta\u00e7\u00e3o civil do homem, comandando suas cren\u00e7as pessoais e sua devo\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o, atrav\u00e9s da faculdade de conhecimento, deve subordinar o dado sens\u00edvel da experi\u00eancia, estabelecendo os limites do que podemos conhecer.","id":7097110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o, atrav\u00e9s da faculdade de conhecimento, deve subordinar o dado sens\u00edvel da experi\u00eancia, estabelecendo os limites do que podemos conhecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e seus Sentidos","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e seus Sentidos","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402900,"slug":"filosofia-razao-e-seus-sentidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iluminismo","oab":false,"nome":"Iluminismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413583,"slug":"filosofia-iluminismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Immanuel Kant","oab":false,"nome":"Immanuel Kant","pai":413583,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413584,"slug":"filosofia-immanuel-kant"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica normativa \u00e9 um dos campos de estudo da \u00c9tica, podendo ser dividida em duas categorias: a \u00e9tica teleol\u00f3gica e a \u00e9tica deontol\u00f3gica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza corretamente um exemplo de \u00e9tica normativa.","provas":[{"id":60748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:44:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1846790,"hashId":"060c82e25d95db4c27c2a99725e041db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica normativa \u00e9 um dos campos de estudo da \u00c9tica, podendo ser dividida em duas categorias: a \u00e9tica teleol\u00f3gica e a \u00e9tica deontol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza corretamente um exemplo de \u00e9tica normativa.<\/p>","resposta":7097449,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica das virtudes \u00e9 um exemplo de \u00e9tica deontol\u00f3gica, pois orienta a conduta moral para o cumprimento de a\u00e7\u00f5es consideradas boas para o conv\u00edvio social.","id":7097448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica das virtudes \u00e9 um exemplo de \u00e9tica deontol\u00f3gica, pois orienta a conduta moral para o cumprimento de a\u00e7\u00f5es consideradas boas para o conv\u00edvio social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica do discurso \u00e9 uma \u00e9tica deontol\u00f3gica, uma vez que formula como v\u00e1lidas as reivindica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas que possam ser aceitas racionalmente mediante argumentos.","id":7097449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica do discurso \u00e9 uma \u00e9tica deontol\u00f3gica, uma vez que formula como v\u00e1lidas as reivindica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas que possam ser aceitas racionalmente mediante argumentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O utilitarismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo de \u00e9tica deontol\u00f3gica, na medida em que defende a determina\u00e7\u00e3o de regras universais para se alcan\u00e7ar o maior benef\u00edcio para todos.","id":7097450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O utilitarismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo de \u00e9tica deontol\u00f3gica, na medida em que defende a determina\u00e7\u00e3o de regras universais para se alcan\u00e7ar o maior benef\u00edcio para todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contratualismo moral \u00e9 uma \u00e9tica consequencialista, j\u00e1 que advoga a justificabilidade das a\u00e7\u00f5es voltadas para a produ\u00e7\u00e3o do maior saldo de felicidade poss\u00edvel.","id":7097451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contratualismo moral \u00e9 uma \u00e9tica consequencialista, j\u00e1 que advoga a justificabilidade das a\u00e7\u00f5es voltadas para a produ\u00e7\u00e3o do maior saldo de felicidade poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comunitarismo \u00e9 uma \u00e9tica do dever, pois fundamenta as normas da comunidade na cren\u00e7a de que as pessoas t\u00eam o conhecimento imediato do que \u00e9 certo e do que \u00e9 errado.","id":7097452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comunitarismo \u00e9 uma \u00e9tica do dever, pois fundamenta as normas da comunidade na cren\u00e7a de que as pessoas t\u00eam o conhecimento imediato do que \u00e9 certo e do que \u00e9 errado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El texto abajo es un apartado del art\u00edculo de Francisco Moreno Fern\u00e1ndez, titulado \u201cEl espa\u00f1ol en la frontera amaz\u00f3nica (BrasilColombia)\u201d. Investigaci\u00f3n de frontera En febrero de 2001, tuvimos la oportunidad de conocer in situ un territorio de frontera y de llevar a cabo una recogida de materiales ling\u00fc\u00edsticos y socioling\u00fc\u00edsticos. El centro de la investigaci\u00f3n fue la ciudad brasile\u00f1a de Tabatinga y, de forma secundaria, las poblaciones de Benjamin Constant y Atalaia do Norte. En la misma campa\u00f1a, tambi\u00e9n recogimos materiales en la ciudad colombiana de Leticia, unida \u2014m\u00e1s que separada\u2014 a la de Tabatinga por una frontera poco perceptible con ojos ajenos. La intenci\u00f3n de estas l\u00edneas es anticipar algunos de los resultados de los an\u00e1lisis que se est\u00e1n realizando a partir de la informaci\u00f3n recogida. Concretamente, abordaremos la cuesti\u00f3n de las actitudes ling\u00fc\u00edsticas que se observan en el lado brasile\u00f1o de la frontera, tanto por parte de habitantes no ind\u00edgenas de Tabatinga, como por parte de ind\u00edgenas ticunas de Tabatinga, Benjamin Constant y Atalaia do Norte. El estudio de las actitudes ling\u00fc\u00edsticas es imprescindible para poder planificar con una m\u00ednima posibilidad de \u00e9xito cualquier acci\u00f3n que afecte a la difusi\u00f3n de una lengua: a su uso y a su ense\u00f1anza. En el caso de la frontera brasile\u00f1o-colombiana, ser\u00eda interesante saber cu\u00e1l es la mejor forma de tratar los m\u00faltiples aspectos relacionados con la ense\u00f1anza de la lengua espa\u00f1ola en el lado brasile\u00f1o, tanto para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena como para la no ind\u00edgena. Las conclusiones que de este tipo de an\u00e1lisis se obtengan pueden ser pertinentes a la hora de decidir si se debe ense\u00f1ar espa\u00f1ol, qui\u00e9n debe ense\u00f1arlo, qu\u00e9 espa\u00f1ol habr\u00eda que ense\u00f1ar o c\u00f3mo deber\u00edan ser los materiales de ense\u00f1anza de la lengua utilizados con los diferentes grupos de poblaci\u00f3n. (En: http:\/\/congresosdelalengua.es) De acuerdo con lo expuesto a lo largo del texto, es fundamental a la ense\u00f1anza de una lengua determinar:","provas":[{"id":60752,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1846454,"hashId":"6533b17c7336e063b5ad42584ec180e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">El texto abajo es un apartado del art\u00edculo de Francisco Moreno Fern\u00e1ndez, titulado <em>\u201cEl espa\u00f1ol en la frontera amaz\u00f3nica (BrasilColombia)<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Investigaci\u00f3n de frontera <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">En febrero de 2001, tuvimos la oportunidad de conocer in situ un territorio de frontera y de llevar a cabo una recogida de materiales ling\u00fc\u00edsticos y socioling\u00fc\u00edsticos. El centro de la investigaci\u00f3n fue la ciudad brasile\u00f1a de Tabatinga y, de forma secundaria, las poblaciones de Benjamin Constant y Atalaia do Norte. En la misma campa\u00f1a, tambi\u00e9n recogimos materiales en la ciudad colombiana de Leticia, unida \u2014m\u00e1s que separada\u2014 a la de Tabatinga por una frontera poco perceptible con ojos ajenos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">La intenci\u00f3n de estas l\u00edneas es anticipar algunos de los resultados de los an\u00e1lisis que se est\u00e1n realizando a partir de la informaci\u00f3n recogida. Concretamente, abordaremos la cuesti\u00f3n de las actitudes ling\u00fc\u00edsticas que se observan en el lado brasile\u00f1o de la frontera, tanto por parte de habitantes no ind\u00edgenas de Tabatinga, como por parte de ind\u00edgenas ticunas de Tabatinga, Benjamin Constant y Atalaia do Norte. El estudio de las actitudes ling\u00fc\u00edsticas es imprescindible para poder planificar con una m\u00ednima posibilidad de \u00e9xito cualquier acci\u00f3n que afecte a la difusi\u00f3n de una lengua: a su uso y a su ense\u00f1anza. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">En el caso de la frontera brasile\u00f1o-colombiana, ser\u00eda interesante saber cu\u00e1l es la mejor forma de tratar los m\u00faltiples aspectos relacionados con la ense\u00f1anza de la lengua espa\u00f1ola en el lado brasile\u00f1o, tanto para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena como para la no ind\u00edgena. Las conclusiones que de este tipo de an\u00e1lisis se obtengan pueden ser pertinentes a la hora de decidir si se debe ense\u00f1ar espa\u00f1ol, qui\u00e9n debe ense\u00f1arlo, qu\u00e9 espa\u00f1ol habr\u00eda que ense\u00f1ar o c\u00f3mo deber\u00edan ser los materiales de ense\u00f1anza de la lengua utilizados con los diferentes grupos de poblaci\u00f3n. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(En: http:\/\/congresosdelalengua.es) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con lo expuesto a lo largo del texto, es fundamental a la ense\u00f1anza de una lengua determinar:<\/p>","resposta":7095853,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"los materiales ling\u00fc\u00edsticos de la investigaci\u00f3n.","id":7095852,"corpo":"<p>los materiales ling\u00fc\u00edsticos de la investigaci\u00f3n.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"las actitudes ling\u00fc\u00edsticas de la comunidad.","id":7095853,"corpo":"<p>las actitudes ling\u00fc\u00edsticas de la comunidad.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"las reglas de control de las fronteras.","id":7095854,"corpo":"<p>las reglas de control de las fronteras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"los ritos religiosos de los ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos.","id":7095855,"corpo":"<p>los ritos religiosos de los ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"los rasgos dialectales del espa\u00f1ol colombiano.","id":7095856,"corpo":"<p>los rasgos dialectales del espa\u00f1ol colombiano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lea este otro trozo del art\u00edculo \u201cEl espa\u00f1ol en la frontera amaz\u00f3nica (Brasil-Colombia)\u201d, de Moreno Fern\u00e1ndez: Los informantes brasile\u00f1os de Tabatinga muestran, en general, una actitud muy favorable hacia la lengua espa\u00f1ola, su uso y su aprendizaje. Piensan que se debe ense\u00f1ar, en todas las escuelas (hombre, 56 a\u00f1os; mujer, 53 a\u00f1os), porque es el idioma m\u00e1s usado en Am\u00e9rica del Sur (mujer, 21 a\u00f1os) y porque viven en la frontera (mujer, 40 a\u00f1os), respetando la lengua madre (hombre, 23 a\u00f1os). Una mujer de 40 a\u00f1os afirmaba que en la frontera es importante que los brasile\u00f1os hablen espa\u00f1ol, as\u00ed como que los colombianos hablen portugu\u00e9s. Las ventajas que se aprecian en el espa\u00f1ol son muchas y variadas: abre campos y es \u00fatil en la frontera (hombre, 23; mujer, 24; mujer, 33), permite comunicarse y salir al extranjero (mujer, 21), es bueno para el trabajo (mujer, 33), a veces se pierde el empleo si no se habla espa\u00f1ol (hombre, 56), porque es bueno saber idiomas (mujer, 53), porque es una lengua para ense\u00f1ar, usar, traducir y ayudar a la gente (mujer, 40) y porque alrededor de Brasil todos hablan espa\u00f1ol (mujer, 24). Las impresiones subjetivas que provoca el espa\u00f1ol tambi\u00e9n son muy interesantes: se valora mucho su proximidad al portugu\u00e9s para el aprendizaje (hombre, 23; mujer, 21; mujer, 33; mujer, 24), su (aparente) facilidad (mujer, 21; hombre, 56; mujer, 33), su gran crecimiento (mujer, 40) y su importancia dentro del Mercosur (mujer, 24). En todos los casos, es una lengua que gusta y que parece bonita y agradable. (En: http:\/\/congresosdelalengua.es) En cuanto al estilo discursivo, se pueden asociar los fragmentos puestos en negrita, respectivamente, a la siguiente clasificaci\u00f3n:","provas":[{"id":60752,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1846464,"hashId":"3797ebdb1b97a004c41dbb038b386844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lea este otro trozo del art\u00edculo <em>\u201cEl espa\u00f1ol en la frontera amaz\u00f3nica (Brasil-Colombia)<\/em>\u201d, de Moreno Fern\u00e1ndez: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Los informantes brasile\u00f1os de Tabatinga muestran, en general, una actitud muy favorable hacia la lengua espa\u00f1ola, su uso y su aprendizaje. Piensan que se debe ense\u00f1ar, en todas las escuelas (hombre, 56 a\u00f1os; mujer, 53 a\u00f1os), porque es el idioma m\u00e1s usado en Am\u00e9rica del Sur (mujer, 21 a\u00f1os) y porque viven en la frontera (mujer, 40 a\u00f1os), respetando la lengua madre (hombre, 23 a\u00f1os). <strong>Una mujer de 40 a\u00f1os afirmaba que en la frontera es importante que los brasile\u00f1os hablen espa\u00f1ol, as\u00ed como que los colombianos hablen portugu\u00e9s.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Las ventajas que se aprecian en el espa\u00f1ol son muchas y variadas: <strong>abre campos y es \u00fatil en la frontera (hombre, 23; mujer, 24; mujer, 33)<\/strong>, permite comunicarse y salir al extranjero (mujer, 21), es bueno para el trabajo (mujer, 33), a veces se pierde el empleo si no se habla espa\u00f1ol (hombre, 56), porque es bueno saber idiomas (mujer, 53), porque es una lengua para ense\u00f1ar, usar, traducir y ayudar a la gente (mujer, 40) y porque alrededor de Brasil todos hablan espa\u00f1ol (mujer, 24). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Las impresiones subjetivas que provoca el espa\u00f1ol tambi\u00e9n son muy interesantes: se valora mucho su proximidad al portugu\u00e9s para el aprendizaje (hombre, 23; mujer, 21; mujer, 33; mujer, 24), su (aparente) facilidad (mujer, 21; hombre, 56; mujer, 33), su gran crecimiento (mujer, 40) y su importancia dentro del Mercosur (mujer, 24). En todos los casos, es una lengua que gusta y que parece bonita y agradable. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(En: http:\/\/congresosdelalengua.es) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">En cuanto al estilo discursivo, se pueden asociar los fragmentos puestos en negrita, respectivamente, a la siguiente clasificaci\u00f3n:<\/p>","resposta":7095902,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discurso Indirecto y Discurso Indirecto Libre.","id":7095902,"corpo":"<p>Discurso Indirecto y Discurso Indirecto Libre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Discurso Directo y Discurso Indirecto.","id":7095903,"corpo":"<p>Discurso Directo y Discurso Indirecto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discurso Indirecto y Discurso Indirecto.","id":7095904,"corpo":"<p>Discurso Indirecto y Discurso Indirecto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discurso Directo y Discurso Indirecto Libre.","id":7095905,"corpo":"<p>Discurso Directo y Discurso Indirecto Libre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Discurso Indirecto Libre y Discurso Directo.","id":7095906,"corpo":"<p>Discurso Indirecto Libre y Discurso Directo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os PCN\u2019s de Filosofia identificam uma s\u00e9rie de habilidades e compet\u00eancias necess\u00e1rias na realiza\u00e7\u00e3o do processo de ensinoaprendizagem do saber filos\u00f3fico. Nesse sentido, o professor que aborda um novo tema ainda n\u00e3o conhecido pelos alunos, em um primeiro momento, introduz o panorama hist\u00f3rico no qual a tem\u00e1tica se desenvolveu. Para essa abordagem inicial, pela orienta\u00e7\u00e3o dos PCNs, o professor realiza a habilidade\/compet\u00eancia de","provas":[{"id":60748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:44:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1846855,"hashId":"77079e03cb729a60a6e731809e9171bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCN\u2019s de Filosofia identificam uma s\u00e9rie de habilidades e compet\u00eancias necess\u00e1rias na realiza\u00e7\u00e3o do processo de ensinoaprendizagem do saber filos\u00f3fico. Nesse sentido, o professor que aborda um novo tema ainda n\u00e3o conhecido pelos alunos, em um primeiro momento, introduz o panorama hist\u00f3rico no qual a tem\u00e1tica se desenvolveu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para essa abordagem inicial, pela orienta\u00e7\u00e3o dos PCNs, o professor realiza a habilidade\/compet\u00eancia de<\/p>","resposta":7097768,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"articular diferentes conte\u00fados e modos discursivos da Filosofia com outras produ\u00e7\u00f5es culturais.","id":7097767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articular diferentes conte\u00fados e modos discursivos da Filosofia com outras produ\u00e7\u00f5es culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contextualizar conhecimentos filos\u00f3ficos, por exemplo, no plano de sua origem espec\u00edfica.","id":7097768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contextualizar conhecimentos filos\u00f3ficos, por exemplo, no plano de sua origem espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ler, de modo filos\u00f3fico, textos de diferentes estruturas e registros.","id":7097769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ler, de modo filos\u00f3fico, textos de diferentes estruturas e registros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaborar, por escrito, o que foi apropriado de modo reflexivo.","id":7097770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar, por escrito, o que foi apropriado de modo reflexivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"debater, assumindo e defendendo uma posi\u00e7\u00e3o argumentativa.","id":7097771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">debater, assumindo e defendendo uma posi\u00e7\u00e3o argumentativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a lideran\u00e7a \u00e9 o processo de dirigir e influenciar as atividades relacionadas \u00e0s tarefas dos membros de um grupo, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":22651,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763442,"hashId":"6264389354df9a261eaaae2f515b958c","enunciado":"Considerando que a lideran\u00e7a \u00e9 o processo de dirigir e influenciar as atividades relacionadas \u00e0s tarefas dos membros de um grupo, \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":2639599,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lideran\u00e7a envolve outras pessoas que s\u00e3o os liderados ou seguidores.","id":2639597,"corpo":"a lideran\u00e7a envolve outras pessoas que s\u00e3o os liderados ou seguidores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a consistem naquelas atividades de manuten\u00e7\u00e3o do grupo e relacionadas \u00e0s tarefas que devem ser realizadas pelo l\u00edder ou por outra pessoa para que o grupo tenha um desempenho eficaz.","id":2639598,"corpo":"as fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a consistem naquelas atividades de manuten\u00e7\u00e3o do grupo e relacionadas \u00e0s tarefas que devem ser realizadas pelo l\u00edder ou por outra pessoa para que o grupo tenha um desempenho eficaz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas dos colaboradores n\u00e3o precisam ser consideradas antes de o administrador escolher um estilo de lideran\u00e7a adequado.","id":2639599,"corpo":"as caracter\u00edsticas dos colaboradores n\u00e3o precisam ser consideradas antes de o administrador escolher um estilo de lideran\u00e7a adequado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os estilos de lideran\u00e7a s\u00e3o os v\u00e1rios padr\u00f5es de comportamento preferidos pelos l\u00edderes durante o processo de dirigir e influenciar os trabalhadores.","id":2639600,"corpo":"os estilos de lideran\u00e7a s\u00e3o os v\u00e1rios padr\u00f5es de comportamento preferidos pelos l\u00edderes durante o processo de dirigir e influenciar os trabalhadores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325373,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/763442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs variedades de uma l\u00edngua que podem chegar a ser padr\u00e3o s\u00e3o aquelas faladas por grupos poderosos do ponto de vista econ\u00f4mico, pol\u00edtico ou cultural. A l\u00edngua padr\u00e3o corresponde ao ideal de falar bem. Sendo assim, quando falamos de padroniza\u00e7\u00e3o devemos pensar em aspectos puramente sociais que se referem \u00e0 maneira como, dentro de uma sociedade, se escolhe uma variedade que servir\u00e1 como base para a l\u00edngua padr\u00e3o, de que maneira ela \u00e9 codificada (elabora\u00e7\u00e3o de dicion\u00e1rios, gram\u00e1ticas, normas ortogr\u00e1ficas), \u00e9 promovida e tem sua aceita\u00e7\u00e3o viabilizada. Esse processo chama-se normaliza\u00e7\u00e3o e reflete os diferentes graus de poder exercidos pelos diferentes grupos sociais.\u201d (FANJUL, Adri\u00e1n. La pr\u00e1ctica gramatical y el problema de la referencia en la ense\u00f1anza de ELE a brasile\u00f1os. En: BARROS, Cristiano; GOETTENAUER, Elzimar (orgs.). Cole\u00e7\u00e3o Explorando o Ensino - Espanhol: Ensino M\u00e9dio. Vol. 16. Bras\u00edlia: MEC\/SEB, 2010.) Compare el texto que sigue con los de las cuestiones 31 y 32. A continuaci\u00f3n leer\u00e1 algunas afirmaciones basadas en las cuestiones de los tres textos. I. Las variedades de una lengua se legitiman por grupos sociales poderosos y los hablantes se someten a dicho proceso. II. La comparaci\u00f3n entre los dos textos deja claro que muchas opiniones sobre el \u201chablar bien\u201d son equivocadas. III. En el texto de la cuesti\u00f3n 32 el autor afirma que todas las variedades de espa\u00f1ol son leg\u00edtimas. IV. Algunos fen\u00f3menos de variedades del espa\u00f1ol como el voseo son muy localizados y, por ello, no pueden considerarse como norma. Se\u00f1ale","provas":[{"id":60752,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1846336,"hashId":"6defd4f6782b68e72b0b883923ad539d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cAs variedades de uma l\u00edngua que podem chegar a ser padr\u00e3o s\u00e3o aquelas faladas por grupos poderosos do ponto de vista econ\u00f4mico, pol\u00edtico ou cultural. A l\u00edngua padr\u00e3o corresponde ao ideal de falar bem. Sendo assim, quando falamos de padroniza\u00e7\u00e3o devemos pensar em aspectos puramente sociais que se referem \u00e0 maneira como, dentro de uma sociedade, se escolhe uma variedade que servir\u00e1 como base para a l\u00edngua padr\u00e3o, de que maneira ela \u00e9 codificada (elabora\u00e7\u00e3o de dicion\u00e1rios, gram\u00e1ticas, normas ortogr\u00e1ficas), \u00e9 promovida e tem sua aceita\u00e7\u00e3o viabilizada. Esse processo chama-se normaliza\u00e7\u00e3o e reflete os diferentes graus de poder exercidos pelos diferentes grupos sociais.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>FANJUL, Adri\u00e1n<\/strong>. La pr\u00e1ctica gramatical y el problema de la referencia en la ense\u00f1anza de ELE a brasile\u00f1os. En: <strong>BARROS, Cristiano; GOETTENAUER<\/strong>, Elzimar (orgs.). Cole\u00e7\u00e3o Explorando o Ensino - Espanhol: Ensino M\u00e9dio. Vol. 16. Bras\u00edlia: MEC\/SEB, 2010.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compare el texto que sigue con los de las cuestiones 31 y 32. A continuaci\u00f3n leer\u00e1 algunas afirmaciones basadas en las cuestiones de los tres textos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Las variedades de una lengua se legitiman por grupos sociales poderosos y los hablantes se someten a dicho proceso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. La comparaci\u00f3n entre los dos textos deja claro que muchas opiniones sobre el \u201chablar bien\u201d son equivocadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. En el texto de la cuesti\u00f3n 32 el autor afirma que todas las variedades de espa\u00f1ol son leg\u00edtimas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Algunos fen\u00f3menos de variedades del espa\u00f1ol como el voseo son muy localizados y, por ello, no pueden considerarse como norma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se\u00f1ale<\/p>","resposta":7095265,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"si s\u00f3lo las afirmaciones I, II y III son correctas.","id":7095262,"corpo":"<p>si s\u00f3lo las afirmaciones I, II y III son correctas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"si s\u00f3lo las afirmaciones II y III son correctas.","id":7095263,"corpo":"<p>si s\u00f3lo las afirmaciones II y III son correctas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"si s\u00f3lo las afirmaciones I, II y IV son correctas","id":7095264,"corpo":"<p>si s\u00f3lo las afirmaciones I, II y IV son correctas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"si s\u00f3lo las afirmaciones I y III son correctas.","id":7095265,"corpo":"<p>si s\u00f3lo las afirmaciones I y III son correctas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"si s\u00f3lo las afirmaciones I y IV son correctas.","id":7095266,"corpo":"<p>si s\u00f3lo las afirmaciones I y IV son correctas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) con demasiada frecuencia se asocia la idea de evaluaci\u00f3n a las tareas de calificaci\u00f3n escolar de los alumnos y de las alumnas. Por radical, ingenuo o ut\u00f3pico que pueda parecer, calificar (y por tanto clasificar) no es un asunto de especial inter\u00e9s pedag\u00f3gico si en nuestra tarea cotidiana el acento se pone en los fines emancipadores de la educaci\u00f3n y no en los obvios fines selectivos que cumple en nuestras sociedades. De ah\u00ed que evaluar sea en este contexto un proceso orientado a conocer c\u00f3mo se han producido los aprendizajes en relaci\u00f3n con las finalidades que pretendemos, con la selecci\u00f3n de contenidos que hemos realizado y con las tareas que hemos desarrollado con los alumnos y con las alumnas.\u201d(LOMAS, Carlos. C\u00f3mo ense\u00f1ar a hacer cosas con las palabras. Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. Vol. I. Barcelona: Paid\u00f3s, 2001) La citaci\u00f3n de Carlos Lomas conlleva una concepci\u00f3n de evaluaci\u00f3n defendida tambi\u00e9n por los documentos que orientan la ense\u00f1anza de lenguas extranjeras en Brasil. Tal enfoque de la evaluaci\u00f3n, en lo que concierne a la ense\u00f1anza de espa\u00f1ol en la educaci\u00f3n b\u00e1sica brasile\u00f1a, requiere:","provas":[{"id":60752,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1846496,"hashId":"f1b187ce4f14061c75fa49043ec2878b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c(...) con demasiada frecuencia se asocia la idea de evaluaci\u00f3n a las tareas de calificaci\u00f3n escolar de los alumnos y de las alumnas. Por radical, ingenuo o ut\u00f3pico que pueda parecer, calificar (y por tanto clasificar) no es un asunto de especial inter\u00e9s pedag\u00f3gico si en nuestra tarea cotidiana el acento se pone en los fines emancipadores de la educaci\u00f3n y no en los obvios fines selectivos que cumple en nuestras sociedades. De ah\u00ed que evaluar sea en este contexto un proceso orientado a conocer c\u00f3mo se han producido los aprendizajes en relaci\u00f3n con las finalidades que pretendemos, con la selecci\u00f3n de contenidos que hemos realizado y con las tareas que hemos desarrollado con los alumnos y con las alumnas.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>LOMAS, Carlos<\/strong>. <em>C\u00f3mo ense\u00f1ar a hacer cosas con las palabras<\/em>. Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. Vol. I. Barcelona: Paid\u00f3s, 2001) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La citaci\u00f3n de Carlos Lomas conlleva una concepci\u00f3n de evaluaci\u00f3n defendida tambi\u00e9n por los documentos que orientan la ense\u00f1anza de lenguas extranjeras en Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal enfoque de la evaluaci\u00f3n, en lo que concierne a la ense\u00f1anza de espa\u00f1ol en la educaci\u00f3n b\u00e1sica brasile\u00f1a, requiere:<\/p>","resposta":7096064,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de materiales internacionales hechos para el aprendizaje de espa\u00f1ol lengua extranjera, independientemente de las pr\u00e1cticas y necesidades pedag\u00f3gicas locales","id":7096062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de materiales internacionales hechos para el aprendizaje de espa\u00f1ol lengua extranjera, independientemente de las pr\u00e1cticas y necesidades pedag\u00f3gicas locales<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicaci\u00f3n de ex\u00e1menes que verifiquen el nivel de aprendizaje y sirvan no m\u00e1s como par\u00e1metros de aprobaci\u00f3n.","id":7096063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicaci\u00f3n de ex\u00e1menes que verifiquen el nivel de aprendizaje y sirvan no m\u00e1s como par\u00e1metros de aprobaci\u00f3n.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empleo de distintos instrumentos de evaluaci\u00f3n como forma de diagnosticar procesos de aprendizaje heterog\u00e9neos y estimular el desarrollo de habilidades ling\u00fc\u00edsticas.","id":7096064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empleo de distintos instrumentos de evaluaci\u00f3n como forma de diagnosticar procesos de aprendizaje heterog\u00e9neos y estimular el desarrollo de habilidades ling\u00fc\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"calificaci\u00f3n de distintos niveles de fluidez idiom\u00e1tica en la escuela, con vistas a la separaci\u00f3n de grupos b\u00e1sicos, intermediarios y avanzados.","id":7096065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calificaci\u00f3n de distintos niveles de fluidez idiom\u00e1tica en la escuela, con vistas a la separaci\u00f3n de grupos b\u00e1sicos, intermediarios y avanzados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criterios de clasificaci\u00f3n que establezcan el nivel de los estudiantes a partir del conocimiento de reglas de conjugaci\u00f3n verbal.","id":7096066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criterios de clasificaci\u00f3n que establezcan el nivel de los estudiantes a partir del conocimiento de reglas de conjugaci\u00f3n verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lea el siguiente fragmento: \u201cSe ha discutido centenares de veces sobre la proximidad entre las lenguas espa\u00f1ola y portuguesa, pero esa cercan\u00eda parece ser, al menos en algunos aspectos, por lo menos moderada, sobre todo cuando se compara la variedad m\u00e1s est\u00e1ndar del espa\u00f1ol con el portugu\u00e9s de Brasil, incluso en el nivel de las variedades m\u00e1s informales de ambas lenguas. Por eso, en Kulikowski &amp; Gonz\u00e1lez (1999) habl\u00e1bamos de \u201cla justa medida de una cercan\u00eda\u201d, que merece atenci\u00f3n en varios sentidos, por los m\u00faltiples efectos que trae tanto para la intercomprensi\u00f3n como para los procesos de aprendizaje.\u201d (GONZ\u00c1LEZ, Neide. Portugu\u00e9s Brasile\u00f1o y Espa\u00f1ol: lenguas inversamente asim\u00e9tricas. En: M. T. Celada y N. Maia Gonz\u00e1lez (coords.). Gestos que trazan distinciones. En: http:\/\/www.salvador.edu.ar\/sitio\/signosele \/articuloanterior.asp?id=6#_citar) A continuaci\u00f3n leer\u00e1 algunas afirmaciones basadas en el fragmento le\u00eddo. I. Respecto al portugu\u00e9s y el espa\u00f1ol se puede afirmar que son la misma lengua. II. La autora defiende que el portugu\u00e9s de Brasil y el espa\u00f1ol tienen una proximidad relativa. III. En el fragmento se afirma que la cuesti\u00f3n de la proximidad no es relevante para el aprendizaje. IV. Los hablantes de portugu\u00e9s y los hablantes de espa\u00f1ol nunca tienen problemas de intercomprensi\u00f3n. Se\u00f1ale la opci\u00f3n que contiene la(s) afirmaci\u00f3n(es) correcta(s).","provas":[{"id":60752,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1846404,"hashId":"4bd965ad3034881ae624c43de310481c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lea el siguiente fragmento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cSe ha discutido centenares de veces sobre la proximidad entre las lenguas espa\u00f1ola y portuguesa, pero esa cercan\u00eda parece ser, al menos en algunos aspectos, por lo menos moderada, sobre todo cuando se compara la variedad m\u00e1s est\u00e1ndar del espa\u00f1ol con el portugu\u00e9s de Brasil, incluso en el nivel de las variedades m\u00e1s informales de ambas lenguas. Por eso, en Kulikowski &amp; Gonz\u00e1lez (1999) habl\u00e1bamos de \u201cla justa medida de una cercan\u00eda\u201d, que merece atenci\u00f3n en varios sentidos, por los m\u00faltiples efectos que trae tanto para la intercomprensi\u00f3n como para los procesos de aprendizaje.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(GONZ\u00c1LEZ, Neide. Portugu\u00e9s Brasile\u00f1o y Espa\u00f1ol: lenguas inversamente asim\u00e9tricas. En: M. T. Celada y N. Maia Gonz\u00e1lez (coords.). Gestos que trazan distinciones. En: http:\/\/www.salvador.edu.ar\/sitio\/signosele \/articuloanterior.asp?id=6#_citar) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n leer\u00e1 algunas afirmaciones basadas en el fragmento le\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Respecto al portugu\u00e9s y el espa\u00f1ol se puede afirmar que son la misma lengua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. La autora defiende que el portugu\u00e9s de Brasil y el espa\u00f1ol tienen una proximidad relativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. En el fragmento se afirma que la cuesti\u00f3n de la proximidad no es relevante para el aprendizaje. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Los hablantes de portugu\u00e9s y los hablantes de espa\u00f1ol nunca tienen problemas de intercomprensi\u00f3n. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se\u00f1ale la opci\u00f3n que contiene la(s) afirmaci\u00f3n(es) correcta(s).<\/p>","resposta":7095605,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I y III.","id":7095602,"corpo":"<p>I y III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II y IV.","id":7095603,"corpo":"<p>II y IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III y IV.","id":7095604,"corpo":"<p>I, II, III y IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3lo la II.","id":7095605,"corpo":"<p>S\u00f3lo la II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3lo la IV.","id":7095606,"corpo":"<p>S\u00f3lo la IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPersona que en toda cosa que habla, primero ella\u201d La cita arriba, entresacada del texto de la cuesti\u00f3n anterior, es la definici\u00f3n de la palabra adulto, presente en el libro Casa de las estrellas: el universo contado por los ni\u00f1os. Tal definici\u00f3n demuestra","provas":[{"id":60752,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1846438,"hashId":"614e36dd698a67d8145250ed2c394a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cPersona que en toda cosa que habla, primero ella\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La cita arriba, entresacada del texto de la cuesti\u00f3n anterior, es la definici\u00f3n de la palabra <strong>adulto<\/strong>, presente en el libro<em> Casa de las estrellas: el universo contado por los ni\u00f1os.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal definici\u00f3n demuestra<\/p>","resposta":7095774,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la fuerte interacci\u00f3n entre ni\u00f1os y adultos en la sociedad.","id":7095772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">la fuerte interacci\u00f3n entre ni\u00f1os y adultos en la sociedad.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"la influencia de la cultura letrada en las definiciones de los ni\u00f1os.","id":7095773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">la influencia de la cultura letrada en las definiciones de los ni\u00f1os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la percepci\u00f3n infantil sobre las formas de subjetivaci\u00f3n en el lenguaje.","id":7095774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">la percepci\u00f3n infantil sobre las formas de subjetivaci\u00f3n en el lenguaje.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"la importancia de la solidaridad en todas las franjas etarias.","id":7095775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">la importancia de la solidaridad en todas las franjas etarias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"la relevancia de la lectura de ese diccionario en escuelas primarias.","id":7095776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">la relevancia de la lectura de ese diccionario en escuelas primarias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cuando se menciona en el texto de la cuesti\u00f3n anterior que se valora la \u201c(aparente) facilidad\u201d del aprendizaje de espa\u00f1ol por los hablantes del portugu\u00e9s, se le nota por la elecci\u00f3n del adjetivo aparente y su colocaci\u00f3n entre par\u00e9ntesis, un intento de se\u00f1alar que tal opini\u00f3n","provas":[{"id":60752,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1846468,"hashId":"aae6c10a61ea14e8c202ff9167d728fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuando se menciona en el texto de la cuesti\u00f3n anterior que se valora la \u201c<em>(aparente) facilidad<\/em>\u201d del aprendizaje de espa\u00f1ol por los hablantes del portugu\u00e9s, se le nota por la elecci\u00f3n del adjetivo aparente y su colocaci\u00f3n entre par\u00e9ntesis, un intento de se\u00f1alar que tal opini\u00f3n<\/p>","resposta":7095925,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coincide con la opini\u00f3n del propio autor.","id":7095922,"corpo":"<p>coincide con la opini\u00f3n del propio autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"la comparten los expertos en lenguaje.","id":7095923,"corpo":"<p>la comparten los expertos en lenguaje.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constituye la visi\u00f3n de los pol\u00edticos suramericanos.","id":7095924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituye la visi\u00f3n de los pol\u00edticos suramericanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa un lugar com\u00fan sin base ling\u00fc\u00edstica.","id":7095925,"corpo":"<p>representa un lugar com\u00fan sin base ling\u00fc\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concierne solamente a las mujeres encuestadas.","id":7095926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concierne solamente a las mujeres encuestadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A l\u00f3gica fornece padr\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio. Dois de seus conceitos s\u00e3o a validade e a legitimidade: um argumento \u00e9 v\u00e1lido quando sua conclus\u00e3o segue logicamente suas premissas; um argumento \u00e9 leg\u00edtimo quando n\u00e3o \u00e9 apenas v\u00e1lido, como tamb\u00e9m possui premissas verdadeiras.Considere o seguinte argumento:\u201cTodos os patos s\u00e3o raposas; todas as raposas s\u00e3o animais; logo (conclus\u00e3o), todos os patos s\u00e3o animais\u201d.O argumento \u00e9","provas":[{"id":60748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:44:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1846840,"hashId":"d78a9083453af7d2132f6c5d71e0801a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00f3gica fornece padr\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio. Dois de seus conceitos s\u00e3o a validade e a legitimidade: um argumento \u00e9 v\u00e1lido quando sua conclus\u00e3o segue logicamente suas premissas; um argumento \u00e9 leg\u00edtimo quando n\u00e3o \u00e9 apenas v\u00e1lido, como tamb\u00e9m possui premissas verdadeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte argumento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cTodos os patos s\u00e3o raposas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>todas as raposas s\u00e3o animais; <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>logo (conclus\u00e3o), todos os patos s\u00e3o animais\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O argumento \u00e9<\/p>","resposta":7097694,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lido, pois sua premissa \u00e9 verdadeira.","id":7097692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lido, pois sua premissa \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leg\u00edtimo, pois sua conclus\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":7097693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leg\u00edtimo, pois sua conclus\u00e3o \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lido, mas n\u00e3o leg\u00edtimo, pois sua conclus\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas sua premissa \u00e9 falsa.","id":7097694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lido, mas n\u00e3o leg\u00edtimo, pois sua conclus\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas sua premissa \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lido e leg\u00edtimo, pois tanto a premissa quanto a conclus\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.","id":7097695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lido e leg\u00edtimo, pois tanto a premissa quanto a conclus\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nem v\u00e1lido nem leg\u00edtimo, pois sua conclus\u00e3o verdadeira adv\u00e9m de uma premissa falsa.","id":7097696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nem v\u00e1lido nem leg\u00edtimo, pois sua conclus\u00e3o verdadeira adv\u00e9m de uma premissa falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica: Nascimento e seus Elementos","oab":false,"nome":"L\u00f3gica: Nascimento e seus Elementos","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402901,"slug":"filosofia-logica-nascimento-e-seus-elementos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTodos os objetos da raz\u00e3o ou investiga\u00e7\u00e3o humana podem ser divididos naturalmente em duas esp\u00e9cies, a saber: rela\u00e7\u00f5es de ideias e quest\u00f5es de fato\u201d.(HUME, David. Investiga\u00e7\u00e3o sobre o entendimento humano. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural, 1980, p. 143 (Col. Os Pensadores).)A Filosofia humeana \u00e9 conhecida pelo princ\u00edpio segundo o qual todo conhecimento da natureza assenta na descoberta de algum tipo de rela\u00e7\u00e3o causal. Para Hume, rela\u00e7\u00f5es causais s\u00e3o","provas":[{"id":60748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:44:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1846874,"hashId":"d644fdd844fcb5df5b19052e21024722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Todos os objetos da raz\u00e3o ou investiga\u00e7\u00e3o humana podem ser divididos naturalmente em duas esp\u00e9cies, a saber: rela\u00e7\u00f5es de ideias e quest\u00f5es de fato<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>HUME, David<\/strong>. <em>Investiga\u00e7\u00e3o sobre o entendimento humano.<\/em> S\u00e3o Paulo: Abril Cultural, 1980, p. 143 (Col. Os Pensadores).)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Filosofia humeana \u00e9 conhecida pelo princ\u00edpio segundo o qual todo conhecimento da natureza assenta na descoberta de algum tipo de rela\u00e7\u00e3o causal. Para Hume, rela\u00e7\u00f5es causais s\u00e3o<\/p>","resposta":7097866,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quest\u00f5es de fato, na medida em que podem ser provadas demonstrativamente atrav\u00e9s das capacidades intuitivas da raz\u00e3o.","id":7097862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quest\u00f5es de fato, na medida em que podem ser provadas demonstrativamente atrav\u00e9s das capacidades intuitivas da raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es de ideias, pois cabe ao entendimento o papel de deduzir as regras de associa\u00e7\u00e3o entre eventos.","id":7097863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es de ideias, pois cabe ao entendimento o papel de deduzir as regras de associa\u00e7\u00e3o entre eventos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quest\u00f5es de fato, j\u00e1 que sua evid\u00eancia \u00e9 fornecida pela experi\u00eancia, embora sua necessidade e universalidade s\u00f3 sejam conferidas pelo entendimento.","id":7097864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quest\u00f5es de fato, j\u00e1 que sua evid\u00eancia \u00e9 fornecida pela experi\u00eancia, embora sua necessidade e universalidade s\u00f3 sejam conferidas pelo entendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es de ideias, uma vez que se explicam por princ\u00edpios de conex\u00e3o entre os diversos pensamentos ou ideias, que lhes imprimem certa regularidade.","id":7097865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es de ideias, uma vez que se explicam por princ\u00edpios de conex\u00e3o entre os diversos pensamentos ou ideias, que lhes imprimem certa regularidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quest\u00f5es de fato, pois fundam-se em rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito inteiramente originadas na experi\u00eancia.","id":7097866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quest\u00f5es de fato, pois fundam-se em rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito inteiramente originadas na experi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empirismo","oab":false,"nome":"Empirismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":416145,"slug":"filosofia-empirismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"David Hume","oab":false,"nome":"David Hume","pai":416145,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":416146,"slug":"filosofia-david-hume"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Supremo Tribunal Federal editou s\u00famula com efeito vinculante. Pedro, advogado, deseja pleitear o cancelamento da referida s\u00famula. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considerando a legitima\u00e7\u00e3o para propor aprova\u00e7\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula junto ao Supremo Tribunal Federal, Pedro poder\u00e1 provocar o seguinte legitimado:","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:15","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018829,"hashId":"606ea30c01a5981c79db99534ce2aa78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal editou s\u00famula com efeito vinculante. Pedro, advogado, deseja pleitear o cancelamento da referida s\u00famula. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considerando a legitima\u00e7\u00e3o para propor aprova\u00e7\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula junto ao Supremo Tribunal Federal, Pedro poder\u00e1 provocar o seguinte legitimado:<\/p>","resposta":3565823,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o interessado que tenha tido a repercuss\u00e3o geral de seu recurso extraordin\u00e1rio reconhecida pelo STF.","id":3565820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interessado que tenha tido a repercuss\u00e3o geral de seu recurso extraordin\u00e1rio reconhecida pelo STF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a seccional da Ordem dos Advogados do Brasil de qualquer estado da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3565821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seccional da Ordem dos Advogados do Brasil de qualquer estado da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Mesa de C\u00e2mara dos Vereadores de munic\u00edpio que tenha interesse direto na s\u00famula.","id":3565822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Mesa de C\u00e2mara dos Vereadores de munic\u00edpio que tenha interesse direto na s\u00famula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Partido Pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.","id":3565823,"corpo":"<p>o Partido Pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em atos de viol\u00eancia que provocam grande como\u00e7\u00e3o social, \u00e9 comum que setores da m\u00eddia, parte da opini\u00e3o p\u00fablica e algumas personalidades pol\u00edticas reclamem por mudan\u00e7as na ordem jur\u00eddica, a fim de que seja implantada a pena de morte como san\u00e7\u00e3o penal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pena de morte, segundo o Protocolo Adicional ao Pacto dos Direitos Civis e Pol\u00edticos, devidamente ratificado pelo Brasil, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:15","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018836,"hashId":"c10a37df5eed3f86884173c7cf460de7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em atos de viol\u00eancia que provocam grande como\u00e7\u00e3o social, \u00e9 comum que setores da m\u00eddia, parte da opini\u00e3o p\u00fablica e algumas personalidades pol\u00edticas reclamem por mudan\u00e7as na ordem jur\u00eddica, a fim de que seja implantada a pena de morte como san\u00e7\u00e3o penal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pena de morte, segundo o Protocolo Adicional ao Pacto dos Direitos Civis e Pol\u00edticos, devidamente ratificado pelo Brasil, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3565851,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitida apenas nos casos mais graves de extrema viol\u00eancia contra a pessoa, desde que respeitado o devido processo legal.","id":3565848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida apenas nos casos mais graves de extrema viol\u00eancia contra a pessoa, desde que respeitado o devido processo legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida em qualquer hip\u00f3tese, pois o direito \u00e0 vida \u00e9 inerente \u00e0 pessoa humana e tal direito deve ser respeitado e protegido pela lei.","id":3565849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida em qualquer hip\u00f3tese, pois o direito \u00e0 vida \u00e9 inerente \u00e0 pessoa humana e tal direito deve ser respeitado e protegido pela lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida apenas para os pa\u00edses que j\u00e1 haviam adotado a pena de morte antes de ratificarem o Protocolo, desde que reservada para os crimes mais graves e que a senten\u00e7a tenha sido proferida pelo Tribunal competente.","id":3565850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida apenas para os pa\u00edses que j\u00e1 haviam adotado a pena de morte antes de ratificarem o Protocolo, desde que reservada para os crimes mais graves e que a senten\u00e7a tenha sido proferida pelo Tribunal competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida de forma geral, admitindo, como exce\u00e7\u00e3o, apenas para o caso de infra\u00e7\u00e3o penal grave de natureza militar e cometida em tempo de guerra, desde que o Estado Parte tenha formulado tal reserva no ato da ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo.","id":3565851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida de forma geral, admitindo, como exce\u00e7\u00e3o, apenas para o caso de infra\u00e7\u00e3o penal grave de natureza militar e cometida em tempo de guerra, desde que o Estado Parte tenha formulado tal reserva no ato da ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto Internacional de Direitos Civis e Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Pacto Internacional de Direitos Civis e Pol\u00edticos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407087,"slug":"direitos-humanos-pacto-internacional-de-direitos-civis-e-politicos"}],"slug":"direitos-humanos\/1018836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fisco do estado \u201cX\u201d lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra a pessoa jur\u00eddica \u201cY\u201d para cobrar ICMS sobre a remessa de mercadorias entre a matriz e a filial dessa empresa, ambas localizadas no referido estado. A empresa \u201cY\u201d impetrou, ent\u00e3o, mandado de seguran\u00e7a objetivando ver reconhecido seu direito l\u00edquido e certo ao n\u00e3o recolhimento do ICMS naquela opera\u00e7\u00e3o. Pleiteou tamb\u00e9m medida liminar. Assinale a op\u00e7\u00e3o que pode, validamente, ser objeto do pedido de liminar formulado pela pessoa jur\u00eddica Y.","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:15","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018839,"hashId":"9dd8831ee45b1df1da688d308823b74a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fisco do estado \u201cX\u201d lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra a pessoa jur\u00eddica \u201cY\u201d para cobrar ICMS sobre a remessa de mercadorias entre a matriz e a filial dessa empresa, ambas localizadas no referido estado. A empresa \u201cY\u201d impetrou, ent\u00e3o, mandado de seguran\u00e7a objetivando ver reconhecido seu direito l\u00edquido e certo ao n\u00e3o recolhimento do ICMS naquela opera\u00e7\u00e3o. Pleiteou tamb\u00e9m medida liminar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que pode, validamente, ser objeto do pedido de liminar formulado pela pessoa jur\u00eddica Y.<\/p>","resposta":3565863,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":3565860,"corpo":"<p>Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":3565861,"corpo":"<p>Exclus\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":3565862,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":3565863,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1018839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 cometeu, em 10\/11\/2008, delito de roubo. Foi denunciado, processado e condenado, com senten\u00e7a condenat\u00f3ria publicada em 18\/10\/2009. A referida senten\u00e7a transitou definitivamente em julgado no dia 29\/08\/2010. No dia 15\/05\/2010, Jos\u00e9 cometeu novo delito, de furto, tendo sido condenado, por tal conduta, no dia 07\/04\/2012. Nesse sentido, levando em conta a situa\u00e7\u00e3o narrada e a disciplina acerca da reincid\u00eancia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:16","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018873,"hashId":"73f0973a8807f8d4ad79ab74c63de522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 cometeu, em 10\/11\/2008, delito de roubo. Foi denunciado, processado e condenado, com senten\u00e7a condenat\u00f3ria publicada em 18\/10\/2009. A referida senten\u00e7a transitou definitivamente em julgado no dia 29\/08\/2010. No dia 15\/05\/2010, Jos\u00e9 cometeu novo delito, de furto, tendo sido condenado, por tal conduta, no dia 07\/04\/2012. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, levando em conta a situa\u00e7\u00e3o narrada e a disciplina acerca da reincid\u00eancia, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3565998,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na senten\u00e7a relativa ao delito de roubo, Jos\u00e9 deveria ser considerado reincidente.","id":3565996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na senten\u00e7a relativa ao delito de roubo, Jos\u00e9 deveria ser considerado reincidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na senten\u00e7a relativa ao delito de furto, Jos\u00e9 deveria ser considerado reincidente.","id":3565997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na senten\u00e7a relativa ao delito de furto, Jos\u00e9 deveria ser considerado reincidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na senten\u00e7a relativa ao delito de furto, Jos\u00e9 deveria ser considerado prim\u00e1rio.","id":3565998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na senten\u00e7a relativa ao delito de furto, Jos\u00e9 deveria ser considerado prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se reincidente aquele que pratica crime ap\u00f3s publica\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a que, no Brasil ou no estrangeiro, o tenha condenado por crime anterior.","id":3565999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se reincidente aquele que pratica crime ap\u00f3s publica\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a que, no Brasil ou no estrangeiro, o tenha condenado por crime anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","oab":false,"nome":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413856,"slug":"direito-penal-segunda-fase-da-dosimetria-da-pena-agravantes-e-atenuantes-pena-intermediaria-ou-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravantes","oab":false,"nome":"Agravantes","pai":413856,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413857,"slug":"direito-penal-agravantes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reincid\u00eancia","oab":false,"nome":"Reincid\u00eancia","pai":413857,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418706,"slug":"direito-penal-reincidencia"}],"slug":"direito-penal\/1018873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 14 de setembro de 2014, por volta das 20h, Jos\u00e9, prim\u00e1rio e de bons antecedentes, tentou subtrair para si, mediante escalada de um muro de 1,70 metros de altura, v\u00e1rios peda\u00e7os de fios duplos de cobre da rede el\u00e9trica avaliados em, aproximadamente, R$ 100,00 (cem reais) \u00e0 \u00e9poca dos fatos. Sobre o caso apresentado, segundo entendimento sumulado do STJ, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018878,"hashId":"338d17c49fd599af9531164da0cf42d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 14 de setembro de 2014, por volta das 20h, Jos\u00e9, prim\u00e1rio e de bons antecedentes, tentou subtrair para si, mediante escalada de um muro de 1,70 metros de altura, v\u00e1rios peda\u00e7os de fios duplos de cobre da rede el\u00e9trica avaliados em, aproximadamente, R$ 100,00 (cem reais) \u00e0 \u00e9poca dos fatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso apresentado, segundo entendimento sumulado do STJ, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3566017,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o reconhecimento do furto qualificado privilegiado independentemente do preenchimento cumulativo dos requisitos previstos no Art. 155, 2\u00ba do CP.","id":3566016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o reconhecimento do furto qualificado privilegiado independentemente do preenchimento cumulativo dos requisitos previstos no Art. 155, 2\u00ba do CP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o reconhecimento do privil\u00e9gio previsto no Art. 155, \u00a7 2\u00ba, do CP nos casos de crime de furto qualificado se estiverem presentes a primariedade do agente e o pequeno valor da coisa, e se a qualificadora for de ordem objetiva.","id":3566017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o reconhecimento do privil\u00e9gio previsto no Art. 155, \u00a7 2\u00ba, do CP nos casos de crime de furto qualificado se estiverem presentes a primariedade do agente e o pequeno valor da coisa, e se a qualificadora for de ordem objetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o reconhecimento do privil\u00e9gio previsto no Art. 155, \u00a7 2\u00ba, do CP nos casos de crime de furto qualificado, mesmo que estejam presentes a primariedade do agente e o pequeno valor da coisa, e se a qualificadora for de ordem objetiva.","id":3566018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o reconhecimento do privil\u00e9gio previsto no Art. 155, \u00a7 2\u00ba, do CP nos casos de crime de furto qualificado, mesmo que estejam presentes a primariedade do agente e o pequeno valor da coisa, e se a qualificadora for de ordem objetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o reconhecimento do privil\u00e9gio previsto no Art. 155, \u00a7 2\u00ba, do CP nos casos de crime de furto qualificado se estiverem presentes a primariedade do agente, o pequeno valor da coisa, e se a qualificadora for de ordem subjetiva.","id":3566019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o reconhecimento do privil\u00e9gio previsto no Art. 155, \u00a7 2\u00ba, do CP nos casos de crime de furto qualificado se estiverem presentes a primariedade do agente, o pequeno valor da coisa, e se a qualificadora for de ordem subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto Qualificado","oab":false,"nome":"Furto Qualificado","pai":406361,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418808,"slug":"direito-penal-furto-qualificado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto qualificado privilegiado","oab":false,"nome":"Furto qualificado privilegiado","pai":418808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418809,"slug":"direito-penal-furto-qualificado-privilegiado"}],"slug":"direito-penal\/1018878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria \u201cV\u201d Ltda., executada em a\u00e7\u00e3o trabalhista, apresentou embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o arrolando testemunhas, o que foi indeferido pelo juiz, ao argumento de que n\u00e3o se tratava de processo de conhecimento. Sobre o caso apresentado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018891,"hashId":"c0a182aaf35d3a97fc89a03c5116291e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria \u201cV\u201d Ltda., executada em a\u00e7\u00e3o trabalhista, apresentou embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o arrolando testemunhas, o que foi indeferido pelo juiz, ao argumento de que n\u00e3o se tratava de processo de conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso apresentado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3566069,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta a decis\u00e3o do juiz, pois j\u00e1 fora ultrapassada a fase de conhecimento.","id":3566068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta a decis\u00e3o do juiz, pois j\u00e1 fora ultrapassada a fase de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Errada a decis\u00e3o do juiz, pois era cab\u00edvel a prova testemunhal em sede de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, podendo o juiz indeferir as testemunhas se desnecess\u00e1rios os depoimentos.","id":3566069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errada a decis\u00e3o do juiz, pois era cab\u00edvel a prova testemunhal em sede de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, podendo o juiz indeferir as testemunhas se desnecess\u00e1rios os depoimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Errada a decis\u00e3o do juiz, sendo cab\u00edvel a prova testemunhal, n\u00e3o podendo indeferir as testemunhas, cabendo, nesse caso, argui\u00e7\u00e3o de nulidade da decis\u00e3o.","id":3566070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errada a decis\u00e3o do juiz, sendo cab\u00edvel a prova testemunhal, n\u00e3o podendo indeferir as testemunhas, cabendo, nesse caso, argui\u00e7\u00e3o de nulidade da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta a decis\u00e3o do juiz, j\u00e1 que a mat\u00e9ria da execu\u00e7\u00e3o est\u00e1 restrita a valores.","id":3566071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta a decis\u00e3o do juiz, j\u00e1 que a mat\u00e9ria da execu\u00e7\u00e3o est\u00e1 restrita a valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1018891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mandado de Seguran\u00e7a \u00e9 a ferramenta jur\u00eddica h\u00e1bil para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou habeas data, quando, ilegalmente ou com abuso de poder, autoridade coatora praticar ato que viole ou cause justo receio de viola\u00e7\u00e3o daquele direito.-Com rela\u00e7\u00e3o ao Mandado de Seguran\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:10","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746648,"hashId":"e1926edddbaa96bd7c9927384f640f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mandado de Seguran\u00e7a \u00e9 a ferramenta jur\u00eddica h\u00e1bil para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por<em> habeas corpus<\/em> ou <em>habeas data<\/em>, quando, ilegalmente ou com abuso de poder, autoridade coatora praticar ato que viole ou cause justo receio de viola\u00e7\u00e3o daquele direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Mandado de Seguran\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565184,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser impetrado somente por pessoa f\u00edsica, n\u00e3o sendo cab\u00edvel para tutelar direito de pessoa jur\u00eddica de direito privado.","id":2565183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser impetrado somente por pessoa f\u00edsica, n\u00e3o sendo cab\u00edvel para tutelar direito de pessoa jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indeferida a peti\u00e7\u00e3o inicial pelo juiz de primeiro grau, o impetrante poder\u00e1 interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":2565184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeferida a peti\u00e7\u00e3o inicial pelo juiz de primeiro grau, o impetrante poder\u00e1 interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admite-se o ingresso de litisconsorte ativo at\u00e9 que se esgote o prazo para a autoridade coatora prestar informa\u00e7\u00f5es.","id":2565185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se o ingresso de litisconsorte ativo at\u00e9 que se esgote o prazo para a autoridade coatora prestar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite, em qualquer hip\u00f3tese, a impetra\u00e7\u00e3o de Mandado de Seguran\u00e7a por telegrama, radiograma, fax ou qualquer outro meio eletr\u00f4nico.","id":2565186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite, em qualquer hip\u00f3tese, a impetra\u00e7\u00e3o de Mandado de Seguran\u00e7a por telegrama, radiograma, fax ou qualquer outro meio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322750,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/746648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana e Marcos s\u00e3o casados sob o regime da comunh\u00e3o parcial de bens. Entretanto, tornada imposs\u00edvel a vida em comum e diante da exist\u00eancia de filhos menores do casal, ingressam com a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio perante a Vara de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es competente para a aprecia\u00e7\u00e3o do lit\u00edgio. No curso da demanda judicial, um dos c\u00f4njuges vem a falecer.-Considerando a hip\u00f3tese narrada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:10","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746650,"hashId":"f5f54aef7553d35592a3fa7672d89223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana e Marcos s\u00e3o casados sob o regime da comunh\u00e3o parcial de bens. Entretanto, tornada imposs\u00edvel a vida em comum e diante da exist\u00eancia de filhos menores do casal, ingressam com a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio perante a Vara de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es competente para a aprecia\u00e7\u00e3o do lit\u00edgio. No curso da demanda judicial, um dos c\u00f4njuges vem a falecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a hip\u00f3tese narrada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565191,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo ser\u00e1 extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, na forma do Art. 267, inciso IX, do C\u00f3digo de Processo Civil, pois, tratando-se de direito personal\u00edssimo, a a\u00e7\u00e3o \u00e9 intransmiss\u00edvel.","id":2565191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo ser\u00e1 extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, na forma do Art. 267, inciso IX, do C\u00f3digo de Processo Civil, pois, tratando-se de direito personal\u00edssimo, a a\u00e7\u00e3o \u00e9 intransmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo dever\u00e1 ser suspenso pelo prazo de 30 (trinta) dias, de modo a criar oportunidade \u00e0 sucess\u00e3o processual do c\u00f4njuge falecido por seus herdeiros leg\u00edtimos.","id":2565192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo dever\u00e1 ser suspenso pelo prazo de 30 (trinta) dias, de modo a criar oportunidade \u00e0 sucess\u00e3o processual do c\u00f4njuge falecido por seus herdeiros leg\u00edtimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diante do falecimento de um dos c\u00f4njuges no curso da a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio, dever\u00e1 o juiz efetuar o julgamento da lide no estado em que se encontra, acolhendo a pretens\u00e3o autoral.","id":2565193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do falecimento de um dos c\u00f4njuges no curso da a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio, dever\u00e1 o juiz efetuar o julgamento da lide no estado em que se encontra, acolhendo a pretens\u00e3o autoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com o falecimento de uma das partes na a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio, resolve-se o processo sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, operando-se o fen\u00f4meno processual da confus\u00e3o entre o autor e r\u00e9u, conforme Art. 267, X, do CPC.","id":2565194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o falecimento de uma das partes na a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio, resolve-se o processo sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, operando-se o fen\u00f4meno processual da confus\u00e3o entre o autor e r\u00e9u, conforme Art. 267, X, do CPC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322750,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do processo","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do processo","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3727,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-formacao-suspensao-e-extincao-do-processo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/746650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eduardo foi denunciado pelo crime de estupro de vulner\u00e1vel. Durante a instru\u00e7\u00e3o, negou a autoria do crime, afirmando estar, na \u00e9poca dos fatos, no munic\u00edpio \u201cC\u201d, distante dois quil\u00f4metros do local dos fatos. Como a afirmativa n\u00e3o foi corroborada por outros elementos de convic\u00e7\u00e3o, o Juiz entendeu que a palavra da v\u00edtima deveria ser considerada, condenando Eduardo. A defesa recorreu, mas ap\u00f3s longo debate nos Tribunais Superiores, a decis\u00e3o transitou em julgado desfavoravelmente ao r\u00e9u. Eduardo dirigiu-se, ent\u00e3o, ao munic\u00edpio \u201cC\u201d, em busca de provas que pudessem apontar a sua inoc\u00eancia, e, depois de muito procurar, conseguiu as filmagens de um estabelecimento comercial, que estavam esquecidas em um galp\u00e3o velho. Nas filmagens, Eduardo aparece comprando lanche em uma padaria. Com a prova em m\u00e3os, procura seu advogado.-Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a provid\u00eancia a ser adotada pelo advogado de Eduardo.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:10","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746660,"hashId":"54ff629627e64505dc85580ed32736ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eduardo foi denunciado pelo crime de estupro de vulner\u00e1vel. Durante a instru\u00e7\u00e3o, negou a autoria do crime, afirmando estar, na \u00e9poca dos fatos, no munic\u00edpio \u201cC\u201d, distante dois quil\u00f4metros do local dos fatos. Como a afirmativa n\u00e3o foi corroborada por outros elementos de convic\u00e7\u00e3o, o Juiz entendeu que a palavra da v\u00edtima deveria ser considerada, condenando Eduardo. A defesa recorreu, mas ap\u00f3s longo debate nos Tribunais Superiores, a decis\u00e3o transitou em julgado desfavoravelmente ao r\u00e9u. Eduardo dirigiu-se, ent\u00e3o, ao munic\u00edpio \u201cC\u201d, em busca de provas que pudessem apontar a sua inoc\u00eancia, e, depois de muito procurar, conseguiu as filmagens de um estabelecimento comercial, que estavam esquecidas em um galp\u00e3o velho. Nas filmagens, Eduardo aparece comprando lanche em uma padaria. Com a prova em m\u00e3os, procura seu advogado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a provid\u00eancia a ser adotada pelo advogado de Eduardo.<\/p>","resposta":2565232,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O advogado deve ingressar com agravo em execu\u00e7\u00e3o, pois Eduardo descobriu uma prova que atesta a sua inoc\u00eancia de forma inconteste.","id":2565231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado deve ingressar com agravo em execu\u00e7\u00e3o, pois Eduardo descobriu uma prova que atesta a sua inoc\u00eancia de forma inconteste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O advogado deve ingressar com revis\u00e3o criminal, pois Eduardo descobriu uma prova que atesta a sua inoc\u00eancia de forma inconteste.","id":2565232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado deve ingressar com revis\u00e3o criminal, pois Eduardo descobriu uma prova que atesta a sua inoc\u00eancia de forma inconteste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O advogado deve ingressar com reclama\u00e7\u00e3o constitucional, pois Eduardo descobriu uma prova que atesta a sua inoc\u00eancia de forma inconteste.","id":2565233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado deve ingressar com reclama\u00e7\u00e3o constitucional, pois Eduardo descobriu uma prova que atesta a sua inoc\u00eancia de forma inconteste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O advogado deve ingressar com a\u00e7\u00e3o de habeas corpus, pois Eduardo descobriu uma prova que atesta a sua inoc\u00eancia de forma inconteste.","id":2565234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado deve ingressar com a\u00e7\u00e3o de <em>habeas corpus<\/em>, pois Eduardo descobriu uma prova que atesta a sua inoc\u00eancia de forma inconteste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/746660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jefferson \u00e9 balconista numa loja e, por determina\u00e7\u00e3o do empregador e necessidade do servi\u00e7o, precisou trabalhar 8 horas em um domingo. Agora Jefferson far\u00e1, na mesma semana, a compensa\u00e7\u00e3o dessas horas.-Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:10","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746667,"hashId":"ebd0e6e47bcf97038f4bc49600285c01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jefferson \u00e9 balconista numa loja e, por determina\u00e7\u00e3o do empregador e necessidade do servi\u00e7o, precisou trabalhar 8 horas em um domingo. Agora Jefferson far\u00e1, na mesma semana, a compensa\u00e7\u00e3o dessas horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565264,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez que as horas foram prestadas no dia de domingo, a compensa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita em dobro, ou seja, em 16 horas.","id":2565262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que as horas foram prestadas no dia de domingo, a compensa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita em dobro, ou seja, em 16 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por imposi\u00e7\u00e3o legal, as horas devidas devem ser compensadas e pagas ao trabalhador, com acr\u00e9scimo de 100%, em fun\u00e7\u00e3o do seu sacrif\u00edcio.","id":2565263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por imposi\u00e7\u00e3o legal, as horas devidas devem ser compensadas e pagas ao trabalhador, com acr\u00e9scimo de 100%, em fun\u00e7\u00e3o do seu sacrif\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o deve ser feita pela hora simples (8 horas), pois n\u00e3o deve ser confundida com o pagamento, que, no caso, receberia acr\u00e9scimo de 100%.","id":2565264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compensa\u00e7\u00e3o deve ser feita pela hora simples (8 horas), pois n\u00e3o deve ser confundida com o pagamento, que, no caso, receberia acr\u00e9scimo de 100%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a empresa estivesse em dificuldade financeira e n\u00e3o quisesse realizar a compensa\u00e7\u00e3o, poderia criar um banco de horas extras diretamente com o empregado, e lan\u00e7ar nelas as horas extraordin\u00e1rias.","id":2565265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a empresa estivesse em dificuldade financeira e n\u00e3o quisesse realizar a compensa\u00e7\u00e3o, poderia criar um banco de horas extras diretamente com o empregado, e lan\u00e7ar nelas as horas extraordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-da-jornada-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/746667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o que tramitou sob o procedimento sumar\u00edssimo, o juiz decidiu determinado pedido de forma contr\u00e1ria ao disposto em orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do TST. Em sede de recurso ordin\u00e1rio, com o mesmo fundamento, o TRT manteve a decis\u00e3o de primeiro grau. Diante disso, a parte entendeu por bem interpor recurso de revista.-A partir do caso apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:10","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746676,"hashId":"045d00d108008402438333226b000cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em a\u00e7\u00e3o que tramitou sob o procedimento sumar\u00edssimo, o juiz decidiu determinado pedido de forma contr\u00e1ria ao disposto em orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do TST. Em sede de recurso ordin\u00e1rio, com o mesmo fundamento, o TRT manteve a decis\u00e3o de primeiro grau. Diante disso, a parte entendeu por bem interpor recurso de revista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do caso apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565300,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recurso de revista n\u00e3o dever\u00e1 ser admitido, pois o fundamento da decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou \u00e0 S\u00famula do TST.","id":2565300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso de revista n\u00e3o dever\u00e1 ser admitido, pois o fundamento da decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou \u00e0 S\u00famula do TST.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel o recurso, pois a decis\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria ao entendimento do TST.","id":2565301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cab\u00edvel o recurso, pois a decis\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria ao entendimento do TST.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recurso de revista \u00e9 incab\u00edvel no procedimento sumar\u00edssimo. Logo, n\u00e3o dever\u00e1 ser admitido.","id":2565302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso de revista \u00e9 incab\u00edvel no procedimento sumar\u00edssimo. Logo, n\u00e3o dever\u00e1 ser admitido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser admitido o recurso de revista, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":2565303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser admitido o recurso de revista, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/746676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria da Silva, advogada, apresenta requerimento ao Presidente da Seccional da OAB tendo o seu pleito sido indeferido.- Nos termos do Estatuto da Advocacia, cabe recurso ao","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:04","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743886,"hashId":"5f62e3215c4cb306952ac13fa37cb981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria da Silva, advogada, apresenta requerimento ao Presidente da Seccional da OAB tendo o seu pleito sido indeferido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nos termos do Estatuto da Advocacia, cabe recurso ao<\/p>","resposta":2553850,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Seccional da OAB.","id":2553850,"corpo":"<p>Conselho Seccional da OAB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Federal da OAB.","id":2553851,"corpo":"<p>Conselho Federal da OAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidente do Conselho Federal da OAB.","id":2553852,"corpo":"<p>Presidente do Conselho Federal da OAB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de \u00c9tica da OAB.","id":2553853,"corpo":"<p>Presidente do Tribunal de \u00c9tica da OAB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/743886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abel, por for\u00e7a de suas atividades como advogado, comparece \u00e0 audi\u00eancia designada para ocorrer \u00e0s 13 horas. Aguarda algum tempo, mas n\u00e3o recebe qualquer not\u00edcia do in\u00edcio dos trabalhos forenses.- Nesse caso, consoante o Estatuto da Advocacia, protocolizando comunica\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo, pode retirar-se do recinto passados","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:04","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743888,"hashId":"b15416780e8672789bb6c89d0f9792a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abel, por for\u00e7a de suas atividades como advogado, comparece \u00e0 audi\u00eancia designada para ocorrer \u00e0s 13 horas. Aguarda algum tempo, mas n\u00e3o recebe qualquer not\u00edcia do in\u00edcio dos trabalhos forenses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nesse caso, consoante o Estatuto da Advocacia, protocolizando comunica\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo, pode retirar-se do recinto passados<\/p>","resposta":2553859,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte minutos do hor\u00e1rio designado.","id":2553858,"corpo":"<p>vinte minutos do hor\u00e1rio designado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trinta minutos do hor\u00e1rio designado.","id":2553859,"corpo":"<p>trinta minutos do hor\u00e1rio designado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta minutos do hor\u00e1rio designado.","id":2553860,"corpo":"<p>quarenta minutos do hor\u00e1rio designado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinquenta minutos do hor\u00e1rio designado.","id":2553861,"corpo":"<p>cinquenta minutos do hor\u00e1rio designado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/743888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte informa\u00e7\u00e3o jurisprudencial: \u201cS\u00famula Vinculante n\u00ba 25 do STF: \u00c9 il\u00edcita a pris\u00e3o civil de deposit\u00e1rio infiel, qualquer que seja a modalidade do dep\u00f3sito.\u201d Os debates no STF que levaram \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da S\u00famula acima consagraram a preval\u00eancia do Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica e de sua proibi\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o civil (Artigo 7\u00ba, item 7, do Pacto).- Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a tese majorit\u00e1ria que fundamentou a decis\u00e3o do STF.","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:05","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743903,"hashId":"998027b5d447c333d30e6024e18dc1ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte informa\u00e7\u00e3o jurisprudencial: \u201c<em>S\u00famula Vinculante n\u00ba 25 do STF: \u00c9 il\u00edcita a pris\u00e3o civil de deposit\u00e1rio infiel, qualquer que seja a modalidade do dep\u00f3sito<\/em>.\u201d Os debates no STF que levaram \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da S\u00famula acima consagraram a preval\u00eancia do Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica e de sua proibi\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o civil (Artigo 7\u00ba, item 7, do Pacto).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a tese majorit\u00e1ria que fundamentou a decis\u00e3o do STF.<\/p>","resposta":2553920,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A natureza supraconstitucional das Conven\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos j\u00e1 que estas s\u00e3o universais e possuem for\u00e7a vinculante.","id":2553918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza supraconstitucional das Conven\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos j\u00e1 que estas s\u00e3o universais e possuem for\u00e7a vinculante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A natureza constitucional das Conven\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos que no Brasil decorre do Artigo 5\u00ba, \u00a7 2\u00b0, da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":2553919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza constitucional das Conven\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos que no Brasil decorre do Artigo 5\u00ba, \u00a7 2\u00b0, da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A natureza supralegal das Conven\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos que faz com que elas sejam hierarquicamente superiores ao c\u00f3digo civil e ao de processo civil.","id":2553920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza supralegal das Conven\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos que faz com que elas sejam hierarquicamente superiores ao c\u00f3digo civil e ao de processo civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A natureza de lei ordin\u00e1ria das Conven\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos, considerando que lei posterior revoga lei anterior.","id":2553921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza de lei ordin\u00e1ria das Conven\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos, considerando que lei posterior revoga lei anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":"direitos-humanos\/743903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 recebeu auto de infra\u00e7\u00e3o pelo inadimplemento de determinado tributo institu\u00eddo por lei ordin\u00e1ria. Jos\u00e9 contesta a exig\u00eancia fiscal sob o argumento, correto, de que o tributo em quest\u00e3o deveria ter sido institu\u00eddo por lei complementar.- A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tributo exigido no referido auto de infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:05","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743909,"hashId":"405664ef2b148e00dbf4493e0d8894cc","enunciado":"<p>Jos\u00e9 recebeu auto de infra\u00e7\u00e3o pelo inadimplemento de determinado tributo institu\u00eddo por lei ordin\u00e1ria. Jos\u00e9 contesta a exig\u00eancia fiscal sob o argumento, correto, de que o tributo em quest\u00e3o deveria ter sido institu\u00eddo por lei complementar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p> A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tributo exigido no referido auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2553945,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de Interesse de Categoria Profissional.","id":2553942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de Interesse de Categoria Profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria.","id":2553943,"corpo":"<p>Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico.","id":2553944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimo Compuls\u00f3rio.","id":2553945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empr\u00e9stimo Compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar","oab":false,"nome":"Lei Complementar","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417595,"slug":"direito-tributario-lei-complementar"}],"slug":"direito-tributario\/743909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:05","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743915,"hashId":"4518989cf6adccd37741154f917b200d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da <em>desapropria\u00e7\u00e3o<\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":2553968,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social, o expropriante tem o prazo de cinco anos, contados da edi\u00e7\u00e3o do decreto, para iniciar as provid\u00eancias de aproveitamento do bem expropriado.","id":2553966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social, o expropriante tem o prazo de cinco anos, contados da edi\u00e7\u00e3o do decreto, para iniciar as provid\u00eancias de aproveitamento do bem expropriado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social, em regra, n\u00e3o se exige o requisito da indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, justa e em dinheiro.","id":2553967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social, em regra, n\u00e3o se exige o requisito da indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, justa e em dinheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio pode desapropriar um im\u00f3vel por interesse social, mediante indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, justa e em dinheiro.","id":2553968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio pode desapropriar um im\u00f3vel por interesse social, mediante indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, justa e em dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria da propriedade que n\u00e3o esteja cumprindo a sua fun\u00e7\u00e3o social n\u00e3o ser\u00e1 indenizada.","id":2553969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria da propriedade que n\u00e3o esteja cumprindo a sua fun\u00e7\u00e3o social n\u00e3o ser\u00e1 indenizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos da desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Pressupostos da desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408506,"slug":"direito-administrativo-pressupostos-da-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/743915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vilma, av\u00f3 materna do menor Oscar, de quinze anos de idade, pretende mover a\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o do poder familiar em face de On\u00edsio e Paula, pais do menor. Argumenta que Oscar estaria na condi\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o escolar e os pais negligentes, embora incansavelmente questionados por Vilma quanto as consequ\u00eancias negativas para a forma\u00e7\u00e3o de Oscar. -Considere a hip\u00f3tese narrada e assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta aplic\u00e1vel ao caso.","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:06","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743927,"hashId":"329456929bfd1f8de422ed0cd282b8a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vilma, av\u00f3 materna do menor Oscar, de quinze anos de idade, pretende mover a\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o do poder familiar em face de On\u00edsio e Paula, pais do menor. Argumenta que Oscar estaria na condi\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o escolar e os pais negligentes, embora incansavelmente questionados por Vilma quanto as consequ\u00eancias negativas para a forma\u00e7\u00e3o de Oscar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a hip\u00f3tese narrada e assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta aplic\u00e1vel ao caso.<\/p>","resposta":2554017,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do ponto de vista processual, Vilma n\u00e3o tem legitimidade para propor a a\u00e7\u00e3o que deve ser movida exclusivamente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, diante da indisponibilidade do direito em quest\u00e3o, a quem a interessada deve dirigir a argumenta\u00e7\u00e3o para a tomada das medidas judiciais cab\u00edveis.","id":2554014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista processual, Vilma n\u00e3o tem legitimidade para propor a a\u00e7\u00e3o que deve ser movida exclusivamente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, diante da indisponibilidade do direito em quest\u00e3o, a quem a interessada deve dirigir a argumenta\u00e7\u00e3o para a tomada das medidas judiciais cab\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista material, os elementos indicados por Vilma s\u00e3o suficientes ao pleito de suspens\u00e3o do poder familiar, do mesmo modo que a falta ou a car\u00eancia de recursos materiais s\u00e3o, ainda que isoladamente, justo motivo para propositura da medida de suspens\u00e3o do poder familiar.","id":2554015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista material, os elementos indicados por Vilma s\u00e3o suficientes ao pleito de suspens\u00e3o do poder familiar, do mesmo modo que a falta ou a car\u00eancia de recursos materiais s\u00e3o, ainda que isoladamente, justo motivo para propositura da medida de suspens\u00e3o do poder familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista material, os argumentos indicados por Vilma s\u00e3o irrelevantes a dar ensejo \u00e0 medida de suspens\u00e3o de poder familiar, medida grave e excepcionalmente aplicada, mas s\u00e3o suficientes ao pleito de aplica\u00e7\u00e3o de multa e repreens\u00e3o aos pais negligentes, por se tratar de infra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":2554016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista material, os argumentos indicados por Vilma s\u00e3o irrelevantes a dar ensejo \u00e0 medida de suspens\u00e3o de poder familiar, medida grave e excepcionalmente aplicada, mas s\u00e3o suficientes ao pleito de aplica\u00e7\u00e3o de multa e repreens\u00e3o aos pais negligentes, por se tratar de infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista processual, Vilma possui legitimidade para propor a a\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o do poder familiar e, tramitando o processo perante a Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, \u00e9 impositiva a isen\u00e7\u00e3o de custas e emolumentos, independente de concess\u00e3o da gratuidade de justi\u00e7a, conforme disp\u00f5e expressa e literalmente o ECA.","id":2554017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista processual, Vilma possui legitimidade para propor a a\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o do poder familiar e, tramitando o processo perante a Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, \u00e9 impositiva a isen\u00e7\u00e3o de custas e emolumentos, independente de concess\u00e3o da gratuidade de justi\u00e7a, conforme disp\u00f5e expressa e literalmente o ECA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/743927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assembleia geral de credores da sociedade falida \u201cConcession\u00e1ria de Ve\u00edculos Pereiro Ltda.\u201d aprovou, com o voto favor\u00e1vel de credores que representam 3\/4 (tr\u00eas quartos) dos cr\u00e9ditos presentes \u00e0 assembleia, a constitui\u00e7\u00e3o de sociedade formada pelos empregados do pr\u00f3prio devedor.- Sobre esta modalidade de realiza\u00e7\u00e3o do ativo, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:06","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743930,"hashId":"3089cca45679ea7f1de8f894a4708bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assembleia geral de credores da sociedade falida \u201cConcession\u00e1ria de Ve\u00edculos Pereiro Ltda.\u201d aprovou, com o voto favor\u00e1vel de credores que representam 3\/4 (tr\u00eas quartos) dos cr\u00e9ditos presentes \u00e0 assembleia, a constitui\u00e7\u00e3o de sociedade formada pelos empregados do pr\u00f3prio devedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Sobre esta modalidade de realiza\u00e7\u00e3o do ativo, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":2554027,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os empregados que vierem a integrar a futura sociedade poder\u00e3o utilizar cr\u00e9ditos derivados da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho para a aquisi\u00e7\u00e3o da empresa.","id":2554026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os empregados que vierem a integrar a futura sociedade poder\u00e3o utilizar cr\u00e9ditos derivados da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho para a aquisi\u00e7\u00e3o da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o da sociedade formada pelos empregados do devedor depende da apresenta\u00e7\u00e3o, pela massa falida, das certid\u00f5es negativas de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios.","id":2554027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o da sociedade formada pelos empregados do devedor depende da apresenta\u00e7\u00e3o, pela massa falida, das certid\u00f5es negativas de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens objeto de aliena\u00e7\u00e3o estar\u00e3o livres de quaisquer \u00f4nus e n\u00e3o haver\u00e1 sucess\u00e3o da sociedade formada pelos empregados nas obriga\u00e7\u00f5es do devedor.","id":2554028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens objeto de aliena\u00e7\u00e3o estar\u00e3o livres de quaisquer \u00f4nus e n\u00e3o haver\u00e1 sucess\u00e3o da sociedade formada pelos empregados nas obriga\u00e7\u00f5es do devedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o de sociedade dos empregados do pr\u00f3prio devedor pode contar com a participa\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1ria, dos atuais s\u00f3cios da falida ou de terceiros.","id":2554029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o de sociedade dos empregados do pr\u00f3prio devedor pode contar com a participa\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1ria, dos atuais s\u00f3cios da falida ou de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/743930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gl\u00f3ria vendeu um autom\u00f3vel a prazo para Valente. O pagamento foi realizado em quatro notas promiss\u00f3rias, com vencimentos em 30, 60, 90 e 120 dias da data de emiss\u00e3o. Os t\u00edtulos foram endossados em branco para Paulo Afonso, mas foram extraviados antes dos respectivos vencimentos. -Sobre a responsabilidade do emitente e do endossante das notas promiss\u00f3rias, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:06","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743933,"hashId":"84a08e94978f285bb8d2a5457f5e7089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gl\u00f3ria vendeu um autom\u00f3vel a prazo para Valente. O pagamento foi realizado em quatro notas promiss\u00f3rias, com vencimentos em 30, 60, 90 e 120 dias da data de emiss\u00e3o. Os t\u00edtulos foram endossados em branco para Paulo Afonso, mas foram extraviados antes dos respectivos vencimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a responsabilidade do emitente e do endossante das notas promiss\u00f3rias, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":2554039,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o emitente responde pelo pagamento dos t\u00edtulos porque o endossante n\u00e3o \u00e9 coobrigado, salvo cl\u00e1usula em contr\u00e1rio inserida na nota promiss\u00f3ria.","id":2554038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o emitente responde pelo pagamento dos t\u00edtulos porque o endossante n\u00e3o \u00e9 coobrigado, salvo cl\u00e1usula em contr\u00e1rio inserida na nota promiss\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade do emitente e do endossante perante o portador subsiste ainda que os t\u00edtulos tenham sido perdidos ou extraviados involuntariamente.","id":2554039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do emitente e do endossante perante o portador subsiste ainda que os t\u00edtulos tenham sido perdidos ou extraviados involuntariamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O endossante e o emitente n\u00e3o respondem perante o portador pelo pagamento das notas promiss\u00f3rias em raz\u00e3o do desapossamento involunt\u00e1rio.","id":2554040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endossante e o emitente n\u00e3o respondem perante o portador pelo pagamento das notas promiss\u00f3rias em raz\u00e3o do desapossamento involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emitente e o endossante n\u00e3o respondem pelo pagamento dos t\u00edtulos porque s\u00f3 \u00e9 permitido ao vendedor sacar duplicata em uma compra e venda.","id":2554041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emitente e o endossante n\u00e3o respondem pelo pagamento dos t\u00edtulos porque s\u00f3 \u00e9 permitido ao vendedor sacar duplicata em uma compra e venda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/743933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo ajuizou a\u00e7\u00e3o em face de sua ex-empregadora, a empresa Pe\u00e7as ABC Ltda. Na audi\u00eancia, o Juiz prop\u00f4s a concilia\u00e7\u00e3o, que foi aceita pelas partes, nada tendo sido discutido sobre custas. -Sobre o caso, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a hip\u00f3tese correta para a fixa\u00e7\u00e3o das custas.","provas":[{"id":22041,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIII Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:07","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743958,"hashId":"c50a3dcee856ca6a844c1c74fbe308bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo ajuizou a\u00e7\u00e3o em face de sua ex-empregadora, a empresa <em>Pe\u00e7as ABC Ltda<\/em>. Na audi\u00eancia, o Juiz prop\u00f4s a concilia\u00e7\u00e3o, que foi aceita pelas partes, nada tendo sido discutido sobre custas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a hip\u00f3tese correta para a fixa\u00e7\u00e3o das custas.<\/p>","resposta":2554139,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor das custas ficar\u00e1 sempre a cargo da empresa, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o haver\u00e1 dispensa das mesmas, pois n\u00e3o h\u00e1 gratuidade de justi\u00e7a para pessoa jur\u00eddica.","id":2554138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor das custas ficar\u00e1 sempre a cargo da empresa, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o haver\u00e1 dispensa das mesmas, pois n\u00e3o h\u00e1 gratuidade de justi\u00e7a para pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor das custas, n\u00e3o tendo sido convencionado pelas partes, caber\u00e1 em partes iguais ao autor e \u00e0 r\u00e9, podendo o autor ser dispensado de sua parte pelo Juiz.","id":2554139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor das custas, n\u00e3o tendo sido convencionado pelas partes, caber\u00e1 em partes iguais ao autor e \u00e0 r\u00e9, podendo o autor ser dispensado de sua parte pelo Juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor das custas ficar\u00e1 a cargo do autor, pois este est\u00e1 recebendo o valor acordado.","id":2554140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor das custas ficar\u00e1 a cargo do autor, pois este est\u00e1 recebendo o valor acordado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tendo em vista o acordo, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em custas.","id":2554141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o acordo, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em custas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custas e emolumentos","oab":true,"nome":"Custas e emolumentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-custas-e-emolumentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/743958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sra. Maria da Silva \u00e9 participante ativa da AMA-X (Associa\u00e7\u00e3o de Moradores e Amigos do bairro X). Todos os dias, no fim da tarde, a Sra. Maria da Silva e um grupo de associados reuniam-se na pra\u00e7a da cidade, distribuindo material sobre os problemas do bairro. A associa\u00e7\u00e3o convocava os moradores para esses encontros por meio da r\u00e1dio da cidade e comunicava, previamente, o local e a hora das reuni\u00f5es \u00e0s autoridades competentes.-Certa tarde, um grupo da Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do bairro Y ocupou o local que os participantes da AMA-X habitualmente utilizavam. O grupo do bairro Y n\u00e3o havia avisado, previamente, a autoridade competente sobre o evento, organizado em espa\u00e7o p\u00fablico.-A Sra. Maria da Silva, indignada com a utiliza\u00e7\u00e3o do mesmo espa\u00e7o, e tendo sido frustrada a reuni\u00e3o de seu grupo, solicitou aos policiais militares, presentes no local, que tomassem as medidas necess\u00e1rias para permitir a realiza\u00e7\u00e3o do encontro da AMA-X.-Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:08","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746511,"hashId":"11f37fff08ffad631052cde109803205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sra. Maria da Silva \u00e9 participante ativa da AMA-X (Associa\u00e7\u00e3o de Moradores e Amigos do bairro X). Todos os dias, no fim da tarde, a Sra. Maria da Silva e um grupo de associados reuniam-se na pra\u00e7a da cidade, distribuindo material sobre os problemas do bairro. A associa\u00e7\u00e3o convocava os moradores para esses encontros por meio da r\u00e1dio da cidade e comunicava, previamente, o local e a hora das reuni\u00f5es \u00e0s autoridades competentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Certa tarde, um grupo da Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do bairro Y ocupou o local que os participantes da AMA-X habitualmente utilizavam. O grupo do bairro Y n\u00e3o havia avisado, previamente, a autoridade competente sobre o evento, organizado em espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Sra. Maria da Silva, indignada com a utiliza\u00e7\u00e3o do mesmo espa\u00e7o, e tendo sido frustrada a reuni\u00e3o de seu grupo, solicitou aos policiais militares, presentes no local, que tomassem as medidas necess\u00e1rias para permitir a realiza\u00e7\u00e3o do encontro da AMA-X.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":2564838,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A AMA-X deve buscar novo local de manifesta\u00e7\u00e3o, tendo em vista que o local de reuni\u00e3o \u00e9 p\u00fablico e que a associa\u00e7\u00e3o do bairro Y possui os mesmos direitos de reuni\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o.","id":2564837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A AMA-X deve buscar novo local de manifesta\u00e7\u00e3o, tendo em vista que o local de reuni\u00e3o \u00e9 p\u00fablico e que a associa\u00e7\u00e3o do bairro Y possui os mesmos direitos de reuni\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o do bairro Y deve buscar novo local de manifesta\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o tem o direito de frustrar reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, j\u00e1 que houve pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente sobre o uso do espa\u00e7o p\u00fablico pela AMA-X.","id":2564838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o do bairro Y deve buscar novo local de manifesta\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o tem o direito de frustrar reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, j\u00e1 que houve pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente sobre o uso do espa\u00e7o p\u00fablico pela AMA-X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A AMA-X deve dividir o espa\u00e7o com a associa\u00e7\u00e3o do bairro Y, tendo em vista que o local de reuni\u00e3o \u00e9 p\u00fablico e que o direito \u00e0 livre manifesta\u00e7\u00e3o de ideias \u00e9 garantido.","id":2564839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A AMA-X deve dividir o espa\u00e7o com a associa\u00e7\u00e3o do bairro Y, tendo em vista que o local de reuni\u00e3o \u00e9 p\u00fablico e que o direito \u00e0 livre manifesta\u00e7\u00e3o de ideias \u00e9 garantido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o do bairro Y poder\u00e1 ser dissolvida por ato da autoridade p\u00fablica municipal em raz\u00e3o de n\u00e3o ter comunicado previamente \u00e0 Prefeitura a realiza\u00e7\u00e3o de suas reuni\u00f5es em espa\u00e7o p\u00fablico.","id":2564840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o do bairro Y poder\u00e1 ser dissolvida por ato da autoridade p\u00fablica municipal em raz\u00e3o de n\u00e3o ter comunicado previamente \u00e0 Prefeitura a realiza\u00e7\u00e3o de suas reuni\u00f5es em espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/746511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco empresas que, somadas, dominam 90% (noventa por cento) da produ\u00e7\u00e3o metal\u00fargica nacional acordam, secretamente, a redu\u00e7\u00e3o da oferta de bens por elas produzidos, a fim de elevar o pre\u00e7o dos seus produtos.-A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746584,"hashId":"9d54693376acf0b87cf98185d344a128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco empresas que, somadas, dominam 90% (noventa por cento) da produ\u00e7\u00e3o metal\u00fargica nacional acordam, secretamente, a redu\u00e7\u00e3o da oferta de bens por elas produzidos, a fim de elevar o pre\u00e7o dos seus produtos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565012,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garantia da livre concorr\u00eancia no texto constitucional impede a interven\u00e7\u00e3o do Estado nessa hip\u00f3tese.","id":2565011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia da livre concorr\u00eancia no texto constitucional impede a interven\u00e7\u00e3o do Estado nessa hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o das empresas configura infra\u00e7\u00e3o da ordem econ\u00f4mica, sujeitando-as \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Estado.","id":2565012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o das empresas configura infra\u00e7\u00e3o da ordem econ\u00f4mica, sujeitando-as \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio do mercado resulta de processo natural fundado na maior efici\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos demais competidores, n\u00e3o caracterizando, portanto, qualquer infra\u00e7\u00e3o.","id":2565013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio do mercado resulta de processo natural fundado na maior efici\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos demais competidores, n\u00e3o caracterizando, portanto, qualquer infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o do Estado na ordem econ\u00f4mica somente ser\u00e1 permitida quando necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo.","id":2565014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o do Estado na ordem econ\u00f4mica somente ser\u00e1 permitida quando necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/746584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio, chefe de gabinete do prefeito do munic\u00edpio X, ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o, conhecendo os planos concretos da prefeitura para levar asfaltamento, saneamento e outras interven\u00e7\u00f5es urban\u00edsticas a um bairro mais distante, revela a alguns construtores tal fato, levando-os a adquirir numerosos terrenos naquela localidade antes que ocorresse sua valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. Caio recusa, expressamente, todos os presentes enviados pelos construtores.-Sobre a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746592,"hashId":"56cfab7e7993e5b19a8ebfe460e69ee7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio, chefe de gabinete do prefeito do munic\u00edpio X, ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o, conhecendo os planos concretos da prefeitura para levar asfaltamento, saneamento e outras interven\u00e7\u00f5es urban\u00edsticas a um bairro mais distante, revela a alguns construtores tal fato, levando-os a adquirir numerosos terrenos naquela localidade antes que ocorresse sua valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. Caio recusa, expressamente, todos os presentes enviados pelos construtores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Sobre a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565035,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato de improbidade pode estar configurado com a mera comunica\u00e7\u00e3o, antes da divulga\u00e7\u00e3o oficial, da medida a ser adotada pela prefeitura, que valorizar\u00e1 determinados im\u00f3veis, ainda que n\u00e3o tenha havido qualquer vantagem para Caio.","id":2565035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de improbidade pode estar configurado com a mera comunica\u00e7\u00e3o, antes da divulga\u00e7\u00e3o oficial, da medida a ser adotada pela prefeitura, que valorizar\u00e1 determinados im\u00f3veis, ainda que n\u00e3o tenha havido qualquer vantagem para Caio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A configura\u00e7\u00e3o da improbidade administrativa depende, sempre, da exist\u00eancia de enriquecimento il\u00edcito por parte de Caio ou de les\u00e3o ao er\u00e1rio, requisitos ausentes no caso concreto.","id":2565036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o da improbidade administrativa depende, sempre, da exist\u00eancia de enriquecimento il\u00edcito por parte de Caio ou de les\u00e3o ao er\u00e1rio, requisitos ausentes no caso concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caio, caso venha a ser condenado criminalmente pela pr\u00e1tica das condutas acima descritas, n\u00e3o poder\u00e1 responder por improbidade administrativa, sob pena de haver bis in idem.","id":2565037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio, caso venha a ser condenado criminalmente pela pr\u00e1tica das condutas acima descritas, n\u00e3o poder\u00e1 responder por improbidade administrativa, sob pena de haver <em>bis in idem<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caio n\u00e3o responde por ato de improbidade, por n\u00e3o ser servidor de carreira; responde, todavia, por crime de responsabilidade, na qualidade de agente pol\u00edtico, ocupante de cargo em comiss\u00e3o.","id":2565038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio n\u00e3o responde por ato de improbidade, por n\u00e3o ser servidor de carreira; responde, todavia, por crime de responsabilidade, na qualidade de agente pol\u00edtico, ocupante de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/746592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sara e Bernardo doaram o im\u00f3vel que lhes pertencia a Miguel, ficando o im\u00f3vel gravado com usufruto em favor dos doadores.-Dessa forma, quanto aos deveres dos usufrutu\u00e1rios, assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746601,"hashId":"b0e97b217700f3dbafd2798322fd3eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sara e Bernardo doaram o im\u00f3vel que lhes pertencia a Miguel, ficando o im\u00f3vel gravado com usufruto em favor dos doadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, quanto aos deveres dos usufrutu\u00e1rios, assinale a afirmativa <strong><em><u>INCORRETA<\/u><\/em><\/strong>:<\/p>","resposta":2565068,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o devem pagar as deteriora\u00e7\u00f5es resultantes do exerc\u00edcio regular do usufruto.","id":2565065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o devem pagar as deteriora\u00e7\u00f5es resultantes do exerc\u00edcio regular do usufruto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem arcar com as despesas ordin\u00e1rias de conserva\u00e7\u00e3o do bem no estado em que o receberam.","id":2565066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem arcar com as despesas ordin\u00e1rias de conserva\u00e7\u00e3o do bem no estado em que o receberam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem arcar com os tributos inerentes \u00e0 posse da coisa usufru\u00edda.","id":2565067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem arcar com os tributos inerentes \u00e0 posse da coisa usufru\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devem comunicar ao dono a ocorr\u00eancia de les\u00e3o produzida contra a posse da coisa.","id":2565068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o devem comunicar ao dono a ocorr\u00eancia de les\u00e3o produzida contra a posse da coisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/746601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina comprometeu-se a obter para M\u00f4nica um neg\u00f3cio de compra e venda de um im\u00f3vel para que ela pudesse abrir seu curso de ingl\u00eas. Marina encontrou uma grande sala em um pr\u00e9dio bem localizado e informou a M\u00f4nica que entraria em contato com o vendedor para saber detalhes do im\u00f3vel.-A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746624,"hashId":"b578deaaf6b835fb15591e2ca4939235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina comprometeu-se a obter para M\u00f4nica um neg\u00f3cio de compra e venda de um im\u00f3vel para que ela pudesse abrir seu curso de ingl\u00eas. Marina encontrou uma grande sala em um pr\u00e9dio bem localizado e informou a M\u00f4nica que entraria em contato com o vendedor para saber detalhes do im\u00f3vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565109,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marina marca uma reuni\u00e3o entre o vendedor e M\u00f4nica, mas o neg\u00f3cio n\u00e3o se realiza por arrependimento das partes. Sem pagar a comiss\u00e3o, M\u00f4nica dispensa Marina, que reclama seu pagamento, explicando que conseguiu o neg\u00f3cio e que n\u00e3o importa se n\u00e3o ocorreu a compra da sala.","id":2565109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina marca uma reuni\u00e3o entre o vendedor e M\u00f4nica, mas o neg\u00f3cio n\u00e3o se realiza por arrependimento das partes. Sem pagar a comiss\u00e3o, M\u00f4nica dispensa Marina, que reclama seu pagamento, explicando que conseguiu o neg\u00f3cio e que n\u00e3o importa se n\u00e3o ocorreu a compra da sala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passado o prazo contratual para a obten\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, o pr\u00f3prio vendedor entra em contato com M\u00f4nica para celebrar o neg\u00f3cio, liberando-a, portanto, de pagar a comiss\u00e3o de Marina.","id":2565110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passado o prazo contratual para a obten\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, o pr\u00f3prio vendedor entra em contato com M\u00f4nica para celebrar o neg\u00f3cio, liberando-a, portanto, de pagar a comiss\u00e3o de Marina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como a obriga\u00e7\u00e3o de Marina \u00e9 apenas de obten\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, a responsabilidade pela seguran\u00e7a e pelo risco \u00e9 apenas do vendedor, sendo desnecess\u00e1rio que Marina se procupe com esses detalhes.","id":2565111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a obriga\u00e7\u00e3o de Marina \u00e9 apenas de obten\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, a responsabilidade pela seguran\u00e7a e pelo risco \u00e9 apenas do vendedor, sendo desnecess\u00e1rio que Marina se procupe com esses detalhes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o de Marina deve ser previamente ajustada entre as partes; caso contr\u00e1rio, M\u00f4nica pagar\u00e1 o valor que achar suficiente.","id":2565112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o de Marina deve ser previamente ajustada entre as partes; caso contr\u00e1rio, M\u00f4nica pagar\u00e1 o valor que achar suficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322750,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/746624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Clara, ent\u00e3o com dezoito anos, animada com a conquista da carteira de habilita\u00e7\u00e3o, decide retirar suas economias da poupan\u00e7a para adquirir um autom\u00f3vel. Por saber que estava no in\u00edcio da sua carreira de motorista, resolveu comprar um carro usado e pesquisou nos jornais at\u00e9 encontrar um modelo adequado.-Durante a visita de Maria Clara para verificar o estado de conserva\u00e7\u00e3o do carro, o propriet\u00e1rio, ao perceber que Maria Clara n\u00e3o era conhecedora de autom\u00f3veis, informou que o pre\u00e7o que constava no jornal n\u00e3o era o que ele estava pedindo, pois o carro havia sofrido manuten\u00e7\u00e3o recentemente, al\u00e9m de melhorias que faziam com que o pre\u00e7o fosse aumentado em setenta por cento. Com esse aumento, o valor do carro passou a ser maior do que um modelo novo, zero quil\u00f4metro. Contudo, ap\u00f3s as explica\u00e7\u00f5es do propriet\u00e1rio, Maria Clara fechou o neg\u00f3cio.-Sobre a situa\u00e7\u00e3o apresentada no enunciado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746635,"hashId":"1c3343e8dbaa1c4bb72c6dc90f768504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Clara, ent\u00e3o com dezoito anos, animada com a conquista da carteira de habilita\u00e7\u00e3o, decide retirar suas economias da poupan\u00e7a para adquirir um autom\u00f3vel. Por saber que estava no in\u00edcio da sua carreira de motorista, resolveu comprar um carro usado e pesquisou nos jornais at\u00e9 encontrar um modelo adequado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante a visita de Maria Clara para verificar o estado de conserva\u00e7\u00e3o do carro, o propriet\u00e1rio, ao perceber que Maria Clara n\u00e3o era conhecedora de autom\u00f3veis, informou que o pre\u00e7o que constava no jornal n\u00e3o era o que ele estava pedindo, pois o carro havia sofrido manuten\u00e7\u00e3o recentemente, al\u00e9m de melhorias que faziam com que o pre\u00e7o fosse aumentado em setenta por cento. Com esse aumento, o valor do carro passou a ser maior do que um modelo novo, zero quil\u00f4metro. Contudo, ap\u00f3s as explica\u00e7\u00f5es do propriet\u00e1rio, Maria Clara fechou o neg\u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a situa\u00e7\u00e3o apresentada no enunciado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565142,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria Clara sofreu coa\u00e7\u00e3o para fechar o neg\u00f3cio, diante da insist\u00eancia do antigo propriet\u00e1rio e, por isso, pode ser proposta a anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos.","id":2565139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Clara sofreu coa\u00e7\u00e3o para fechar o neg\u00f3cio, diante da insist\u00eancia do antigo propriet\u00e1rio e, por isso, pode ser proposta a anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio efetuado por Maria Clara n\u00e3o poder\u00e1 ser anulado porque decorreu de manifesta\u00e7\u00e3o de vontade por parte da adquirente. Dessa forma, como n\u00e3o se trata de rela\u00e7\u00e3o de consumo, Maria Clara n\u00e3o possui essa garantia.","id":2565140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O neg\u00f3cio efetuado por Maria Clara n\u00e3o poder\u00e1 ser anulado porque decorreu de manifesta\u00e7\u00e3o de vontade por parte da adquirente. Dessa forma, como n\u00e3o se trata de rela\u00e7\u00e3o de consumo, Maria Clara n\u00e3o possui essa garantia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pai de Maria Clara, inconformado com a situa\u00e7\u00e3o, pretende anular o neg\u00f3cio efetuado pela filha, por\u00e9m, como j\u00e1 se passaram tr\u00eas anos, isso n\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel, pois j\u00e1 decaiu seu direito.","id":2565141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai de Maria Clara, inconformado com a situa\u00e7\u00e3o, pretende anular o neg\u00f3cio efetuado pela filha, por\u00e9m, como j\u00e1 se passaram tr\u00eas anos, isso n\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel, pois j\u00e1 decaiu seu direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico efetuado por Maria Clara pode ser anulado; por\u00e9m, se o antigo propriet\u00e1rio concordar com a diminui\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o, o v\u00edcio no contrato estar\u00e1 sanado.","id":2565142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O neg\u00f3cio jur\u00eddico efetuado por Maria Clara pode ser anulado; por\u00e9m, se o antigo propriet\u00e1rio concordar com a diminui\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o, o v\u00edcio no contrato estar\u00e1 sanado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322750,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/746635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Hotel Botanic recebeu o casal de namorados J\u00falia e Matheus como h\u00f3spedes durante um feriado prolongado. J\u00falia tem 15 anos de idade e Matheus 18 anos, motivo pelo qual a adolescente foi admitida no estabelecimento, por estar acompanhada de uma pessoa maior de idade.-Com base no caso apresentado, a partir do que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746639,"hashId":"7338b071d5296bf3b286a996d38fbbb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Hotel Botanic recebeu o casal de namorados J\u00falia e Matheus como h\u00f3spedes durante um feriado prolongado. J\u00falia tem 15 anos de idade e Matheus 18 anos, motivo pelo qual a adolescente foi admitida no estabelecimento, por estar acompanhada de uma pessoa maior de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso apresentado, a partir do que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565149,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de infra\u00e7\u00e3o penal, motivo pelo qual, sem preju\u00edzo da pena de multa aplicada ao estabelecimento, o funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pela admiss\u00e3o da adolescente est\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade criminal pessoal.","id":2565147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de infra\u00e7\u00e3o penal, motivo pelo qual, sem preju\u00edzo da pena de multa aplicada ao estabelecimento, o funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pela admiss\u00e3o da adolescente est\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade criminal pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de pr\u00e1tica cotidiana sem implica\u00e7\u00f5es administrativas ou criminais previstas na norma especial, uma vez que a adolescente estava acompanhada de pessoa maior de idade que se torna respons\u00e1vel por ela.","id":2565148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de pr\u00e1tica cotidiana sem implica\u00e7\u00f5es administrativas ou criminais previstas na norma especial, uma vez que a adolescente estava acompanhada de pessoa maior de idade que se torna respons\u00e1vel por ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de infra\u00e7\u00e3o administrativa, sujeitando-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pena de multa, a hospedagem de adolescente desacompanhado dos pais, respons\u00e1veis, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria.","id":2565149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de infra\u00e7\u00e3o administrativa, sujeitando-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pena de multa, a hospedagem de adolescente desacompanhado dos pais, respons\u00e1veis, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de infra\u00e7\u00e3o administrativa e penal, sujeitando-se o estabelecimento, por determina\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria, a imediato fechamento por at\u00e9 quinze dias.","id":2565150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de infra\u00e7\u00e3o administrativa e penal, sujeitando-se o estabelecimento, por determina\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria, a imediato fechamento por at\u00e9 quinze dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322750,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/746639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios poder\u00e1 impor aos infratores de suas Resolu\u00e7\u00f5es, das normas da Lei n. 6.404\/76 (Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es) e da Lei n. 6.385\/76 (Lei do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios), dentre outras, a penalidade de inabilita\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 20 (vinte) anos, para o exerc\u00edcio do cargo de administrador nas entidades relacionadas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746642,"hashId":"2fffc3bd644f4d1df4ee4f1e9424c7ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios poder\u00e1 impor aos infratores de suas Resolu\u00e7\u00f5es, das normas da Lei n. 6.404\/76 (Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es) e da Lei n. 6.385\/76 (Lei do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios), dentre outras, a penalidade de inabilita\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 20 (vinte) anos, para o exerc\u00edcio do cargo de administrador nas entidades relacionadas a seguir, <strong><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":2565161,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Companhia Aberta.","id":2565159,"corpo":"<p>Companhia Aberta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distribuidora de Valores Mobili\u00e1rios.","id":2565160,"corpo":"<p>Distribuidora de Valores Mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociedade em Comum.","id":2565161,"corpo":"<p>Sociedade em Comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bolsa de Valores.","id":2565162,"corpo":"<p>Bolsa de Valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322750,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/746642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana, Janu\u00e1ria e Cristina decidiram constituir uma sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, sendo a primeira s\u00f3cia ostensiva e as demais s\u00f3cias participantes.- Sobre o caso apresentado, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22164,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XIV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":746645,"hashId":"98170410f37ef9c8b18f441134aed00d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariana, Janu\u00e1ria e Cristina decidiram constituir uma sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, sendo a primeira s\u00f3cia ostensiva e as demais s\u00f3cias participantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Sobre o caso apresentado, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2565172,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o de mais de um s\u00f3cio ostensivo na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o; logo, as demais s\u00f3cias n\u00e3o poder\u00e3o ter a qualidade de s\u00f3cio ostensivo.","id":2565171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o de mais de um s\u00f3cio ostensivo na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o; logo, as demais s\u00f3cias n\u00e3o poder\u00e3o ter a qualidade de s\u00f3cio ostensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As s\u00f3cias participantes Janu\u00e1ria e Cristina poder\u00e3o fiscalizar a gest\u00e3o dos neg\u00f3cios sociais pela s\u00f3cia ostensiva Mariana.","id":2565172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As s\u00f3cias participantes Janu\u00e1ria e Cristina poder\u00e3o fiscalizar a gest\u00e3o dos neg\u00f3cios sociais pela s\u00f3cia ostensiva Mariana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 adotar como nome empresarial firma social, da qual dever\u00e1 fazer parte a s\u00f3cia ostensiva.","id":2565173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 adotar como nome empresarial firma social, da qual dever\u00e1 fazer parte a s\u00f3cia ostensiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sociedade somente poder\u00e1 existir se o contrato n\u00e3o estiver inscrito em qualquer registro, pois \u00e9 uma sociedade n\u00e3o personificada.","id":2565174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade somente poder\u00e1 existir se o contrato n\u00e3o estiver inscrito em qualquer registro, pois \u00e9 uma sociedade n\u00e3o personificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322750,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos societ\u00e1rios menores","oab":false,"nome":"Tipos societ\u00e1rios menores","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":416333,"slug":"direito-empresarial-comercial-tipos-societarios-menores"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/746645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:38","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018818,"hashId":"fa69fa30eef38ac0be4e8f42a298c03e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3565776,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pretens\u00e3o punitiva quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, interrompendo-se pela instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar ou pela notifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do representado.","id":3565776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pretens\u00e3o punitiva quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, interrompendo-se pela instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar ou pela notifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do representado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em tr\u00eas anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, interrompendo-se pela instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar ou pela notifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do representado.","id":3565777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em tr\u00eas anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, interrompendo-se pela instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar ou pela notifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do representado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares \u00e9 imprescrit\u00edvel. ","id":3565778,"corpo":"<p>A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares \u00e9 imprescrit\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, n\u00e3o havendo previs\u00e3o legal de marco interruptivo de tal prazo prescricional. ","id":3565779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, n\u00e3o havendo previs\u00e3o legal de marco interruptivo de tal prazo prescricional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1018818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O advogado Caio atuava representando os interesses do autor em determinada a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria h\u00e1 alguns anos. Antes da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, substabeleceu, com reserva, os poderes que lhe haviam sido outorgados pelo cliente, ao advogado T\u00edcio. Ao final, o pedido foi julgado procedente e o cliente de Caio e T\u00edcio recebeu a indeniza\u00e7\u00e3o pleiteada, mas n\u00e3o repassou aos advogados os honor\u00e1rios de \u00eaxito contratados, estipulados em 30%. Caio, para evitar desgaste, preferiu n\u00e3o cobrar judicialmente os valores devidos pelo cliente. T\u00edcio, n\u00e3o concordando com a op\u00e7\u00e3o de Caio, decidiu, \u00e0 revelia deste \u00faltimo, ingressar com a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, valendo-se, para tanto, do contrato de honor\u00e1rios celebrado entre Caio e o cliente.A partir do caso apresentado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:38","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018820,"hashId":"3cbfa0cc18a81a83dab8449178df1c82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado Caio atuava representando os interesses do autor em determinada a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria h\u00e1 alguns anos. Antes da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, substabeleceu, com reserva, os poderes que lhe haviam sido outorgados pelo cliente, ao advogado T\u00edcio. Ao final, o pedido foi julgado procedente e o cliente de Caio e T\u00edcio recebeu a indeniza\u00e7\u00e3o pleiteada, mas n\u00e3o repassou aos advogados os honor\u00e1rios de \u00eaxito contratados, estipulados em 30%. Caio, para evitar desgaste, preferiu n\u00e3o cobrar judicialmente os valores devidos pelo cliente. T\u00edcio, n\u00e3o concordando com a op\u00e7\u00e3o de Caio, decidiu, \u00e0 revelia deste \u00faltimo, ingressar com a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, valendo-se, para tanto, do contrato de honor\u00e1rios celebrado entre Caio e o cliente.<\/p><p><br><\/p><p>A partir do caso apresentado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3565787,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00edcio pode ajuizar tal a\u00e7\u00e3o, pois, embora n\u00e3o tivesse celebrado o contrato com o cliente, recebeu poderes de Caio para atuar na causa.","id":3565784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio pode ajuizar tal a\u00e7\u00e3o, pois, embora n\u00e3o tivesse celebrado o contrato com o cliente, recebeu poderes de Caio para atuar na causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00edcio pode ajuizar tal a\u00e7\u00e3o, pois ingressou na causa antes da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, sendo, assim, igualmente respons\u00e1vel pelo \u00eaxito.","id":3565785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio pode ajuizar tal a\u00e7\u00e3o, pois ingressou na causa antes da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, sendo, assim, igualmente respons\u00e1vel pelo \u00eaxito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00edcio n\u00e3o pode ajuizar tal a\u00e7\u00e3o porque, como Caio e T\u00edcio n\u00e3o requereram o destaque dos honor\u00e1rios contratuais, ele n\u00e3o tem mais direito a receb\u00ea-los.","id":3565786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio n\u00e3o pode ajuizar tal a\u00e7\u00e3o porque, como Caio e T\u00edcio n\u00e3o requereram o destaque dos honor\u00e1rios contratuais, ele n\u00e3o tem mais direito a receb\u00ea-los.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00edcio n\u00e3o pode ajuizar tal a\u00e7\u00e3o porque o advogado substabelecido com reserva de poderes n\u00e3o pode cobrar honor\u00e1rios sem a interven\u00e7\u00e3o daquele que lhe conferiu o substabelecimento.","id":3565787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio n\u00e3o pode ajuizar tal a\u00e7\u00e3o porque o advogado substabelecido com reserva de poderes n\u00e3o pode cobrar honor\u00e1rios sem a interven\u00e7\u00e3o daquele que lhe conferiu o substabelecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1018820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Doutrina do Direito, Kant busca um conceito puramente racional e que possa explicar o direito independentemente da configura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de cada legisla\u00e7\u00e3o. Mais precisamente, seria o direito entendido como express\u00e3o de uma raz\u00e3o pura pr\u00e1tica, capaz de orientar a faculdade de agir de qualquer ser racional.Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m, segundo Kant, essa lei universal do direito.","provas":[{"id":33808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"oab-2014-fgv-advogado-xv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XV Exame de Ordem Unificado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:38","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018825,"hashId":"c92579bb5ce2ff274dcb27d9d48a47f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Doutrina do Direito, Kant busca um conceito puramente racional e que possa explicar o direito independentemente da configura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de cada legisla\u00e7\u00e3o. Mais precisamente, seria o direito entendido como express\u00e3o de uma raz\u00e3o pura pr\u00e1tica, capaz de orientar a faculdade de agir de qualquer ser racional.<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m, segundo Kant, essa lei universal do direito.<\/p>","resposta":3565805,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Age de tal maneira que uses a humanidade, tanto na tua pessoa como na pessoa de qualquer outro, sempre e simultaneamente como fim, e nunca como meio.","id":3565804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Age de tal maneira que uses a humanidade, tanto na tua pessoa como na pessoa de qualquer outro, sempre e simultaneamente como fim, e nunca como meio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Age exteriormente, de modo que o livre uso de teu arb\u00edtrio possa se conciliar com a liberdade de todos, segundo uma lei universal.","id":3565805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Age exteriormente, de modo que o livre uso de teu arb\u00edtrio possa se conciliar com a liberdade de todos, segundo uma lei universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Age como se a m\u00e1xima de tua a\u00e7\u00e3o se devesse tornar, pela tua vontade, lei universal da natureza.","id":3565806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Age como se a m\u00e1xima de tua a\u00e7\u00e3o se devesse tornar, pela tua vontade, lei universal da natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Age de forma que conserves sempre a tua liberdade, ainda que tenhas de resistir \u00e0 liberdade alheia.","id":3565807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Age de forma que conserves sempre a tua liberdade, ainda que tenhas de resistir \u00e0 liberdade alheia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402928,"slug":"filosofia-do-direito-filosofia-do-direito"}],"slug":"filosofia-do-direito\/1018825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente das constitui\u00e7\u00f5es sint\u00e9ticas, as quais se limitam \u00e0s regras b\u00e1sicas constitucionais, as constitui\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas extrapolam o essencial para constitucionalizar variadas mat\u00e9rias adicionais e estabelecer, de forma dirigente, objetivos a serem atingidos pelo legislador ordin\u00e1rio.","provas":[{"id":22052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":744438,"hashId":"1a9b8cc7ca57933109969d99b0c576f4","enunciado":"Diferentemente das constitui\u00e7\u00f5es sint\u00e9ticas, as quais se limitam\r\n\u00e0s regras b\u00e1sicas constitucionais, as constitui\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas\r\nextrapolam o essencial para constitucionalizar variadas\r\nmat\u00e9rias adicionais e estabelecer, de forma dirigente, objetivos\r\na serem atingidos pelo legislador ordin\u00e1rio.","resposta":2555754,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2555753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2555754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos fundamentais e do conceito e da classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":322440,"enunciado":"Acerca dos direitos fundamentais e do conceito e da classifica\u00e7\u00e3o\r\ndas constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/744438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As objetivas fotogr\u00e1ficas se dividem em tr\u00eas principais categorias, a saber:","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760675,"hashId":"c32614a1c2d49745e56ec1d3f2fd0f3a","enunciado":"As objetivas fotogr\u00e1ficas se dividem em tr\u00eas principais categorias,\r\na saber:","resposta":2626407,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grande angular, normal e teleobjetiva.","id":2626407,"corpo":"grande angular, normal e teleobjetiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esf\u00e9rica, normal e teleobjetiva.","id":2626408,"corpo":"esf\u00e9rica, normal e teleobjetiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esf\u00e9rica, anam\u00f3rfica e normal.","id":2626409,"corpo":"esf\u00e9rica, anam\u00f3rfica e normal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grande angular, anam\u00f3rfica e teleobjetiva.","id":2626410,"corpo":"grande angular, anam\u00f3rfica e teleobjetiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grande angular, esf\u00e9rica e anam\u00f3rfica.","id":2626411,"corpo":"grande angular, esf\u00e9rica e anam\u00f3rfica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/760675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as imagens a seguir e assinale a alternativa correta.AB(Guia Completo de Fotografia National Geographic. 2008)","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760679,"hashId":"394cf3e59e096f29ff96d1dcb1b69173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as imagens a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/22549\/questao\/760679-20220726164628000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">B<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/22549\/questao\/760679-20220726164628000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Guia Completo de Fotografia National Geographic<\/em>. 2008)<\/p>","resposta":2626429,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imagem \u201cA\u201d foi registrada com uma teleobjetiva, enquanto a imagem \u201cB\u201d foi registrada com uma grande-angular, e o fot\u00f3grafo se afastou da modelo.","id":2626427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem \u201cA\u201d foi registrada com uma teleobjetiva, enquanto a imagem \u201cB\u201d foi registrada com uma grande-angular, e o fot\u00f3grafo se afastou da modelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imagem \u201cA\u201d foi registrada com uma teleobjetiva, enquanto a imagem \u201cB\u201d foi registrada com uma grande-angular, e o fot\u00f3grafo se aproximou da modelo.","id":2626428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem \u201cA\u201d foi registrada com uma teleobjetiva, enquanto a imagem \u201cB\u201d foi registrada com uma grande-angular, e o fot\u00f3grafo se aproximou da modelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imagem \u201cA\u201d foi registrada com uma grande-angular, enquanto a imagem \u201cB\u201d foi registrada com uma teleobjetiva, e o fot\u00f3grafo se afastou da modelo.","id":2626429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem \u201cA\u201d foi registrada com uma grande-angular, enquanto a imagem \u201cB\u201d foi registrada com uma teleobjetiva, e o fot\u00f3grafo se afastou da modelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imagem \u201cA\u201d foi registrada com uma grande-angular, enquanto a imagem \u201cB\u201d foi registrada com uma teleobjetiva, e o fot\u00f3grafo se aproximou da modelo.","id":2626430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem \u201cA\u201d foi registrada com uma grande-angular, enquanto a imagem \u201cB\u201d foi registrada com uma teleobjetiva, e o fot\u00f3grafo se aproximou da modelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambas as imagens foram registradas com a mesma objetiva, mas na imagem \u201cB\u201d o fot\u00f3grafo estava significativamente mais pr\u00f3ximo a modelo.","id":2626431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as imagens foram registradas com a mesma objetiva, mas na imagem \u201cB\u201d o fot\u00f3grafo estava significativamente mais pr\u00f3ximo a modelo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/760679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lentes close-up s\u00e3o usadas de forma semelhante \u00e0 dos filtros. Funcionam como lentes de aumento e est\u00e3o dispon\u00edveis em graus medidos em dioptrias. Levando-se em conta que a objetiva principal est\u00e1 focalizada no infinito, a que dist\u00e2ncia o objeto estar\u00e1 em foco quando se monta sobre a objetiva diferentes dioptrias?","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760684,"hashId":"0c83fdfb06135185e006af0393bfeec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lentes <em>close-up<\/em> s\u00e3o usadas de forma semelhante \u00e0 dos filtros. Funcionam como lentes de aumento e est\u00e3o dispon\u00edveis em graus medidos em dioptrias. Levando-se em conta que a objetiva principal est\u00e1 focalizada no infinito, a que dist\u00e2ncia o objeto estar\u00e1 em foco quando se monta sobre a objetiva diferentes dioptrias?<\/p>","resposta":2626456,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma lente de dioptria +1, acoplada a um filtro ND 0.3, focaliza a uma dist\u00e2ncia de 0,30 m; uma de dioptria + 2, acoplada a um filtro ND 0.6, focaliza a uma dist\u00e2ncia de 0,60 m, e uma de dioptria + 4, acoplada a um filtro ND 1.2, focaliza a uma dist\u00e2ncia de 1,2 m.","id":2626452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lente de dioptria +1, acoplada a um filtro ND 0.3, focaliza a uma dist\u00e2ncia de 0,30 m; uma de dioptria + 2, acoplada a um filtro ND 0.6, focaliza a uma dist\u00e2ncia de 0,60 m, e uma de dioptria + 4, acoplada a um filtro ND 1.2, focaliza a uma dist\u00e2ncia de 1,2 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma lente de dioptria +1 focaliza a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 1 metro, uma de dioptria +2, a 2 metros, e uma de dioptria +4, a 4 metros.","id":2626453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lente de dioptria +1 focaliza a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 1 metro, uma de dioptria +2, a 2 metros, e uma de dioptria +4, a 4 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independentemente do grau de dioptria da lente close-up, o foco m\u00ednimo ser\u00e1 aquele determinado pela dist\u00e2ncia focal da objetiva.","id":2626454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente do grau de dioptria da lente <em>close-up<\/em>, o foco m\u00ednimo ser\u00e1 aquele determinado pela dist\u00e2ncia focal da objetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente da lente close-up utilizada, o foco m\u00ednimo ser\u00e1 aquele determinado pelo valor da dist\u00e2ncia focal da objetiva divido pelo valor do grau de dioptria da lente.","id":2626455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da lente <em>close-up<\/em> utilizada, o foco m\u00ednimo ser\u00e1 aquele determinado pelo valor da dist\u00e2ncia focal da objetiva divido pelo valor do grau de dioptria da lente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma lente de dioptria +1 focaliza a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 1 metro, uma de dioptria +2, a 0,5 metro, e uma de dioptria +4, a 0,25 metro.","id":2626456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lente de dioptria +1 focaliza a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 1 metro, uma de dioptria +2, a 0,5 metro, e uma de dioptria +4, a 0,25 metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/760684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a exibi\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico mencionado na quest\u00e3o anterior, o fot\u00f3grafo \u00e9 capaz de verificar","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760689,"hashId":"85e77cc09495f31bd1046a11c569b376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a exibi\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico mencionado na quest\u00e3o anterior, o fot\u00f3grafo \u00e9 capaz de verificar<\/p>","resposta":2626478,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o da intensidade luminosa nas \u00e1reas de baixa ilumina\u00e7\u00e3o, sugerindo o uso de um diafragma de menor di\u00e2metro como compensa\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o.","id":2626477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a distribui\u00e7\u00e3o da intensidade luminosa nas \u00e1reas de baixa ilumina\u00e7\u00e3o, sugerindo o uso de um diafragma de menor di\u00e2metro como compensa\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o dos pixels ao longo dos valores da escala tonal da imagem, permitindo avaliar as condi\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o.","id":2626478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a distribui\u00e7\u00e3o dos pixels ao longo dos valores da escala tonal da imagem, permitindo avaliar as condi\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o da intensidade luminosa nas \u00e1reas de baixa ilumina\u00e7\u00e3o, permitindo a avalia\u00e7\u00e3o da melhor exposi\u00e7\u00e3o por meio do uso de fot\u00f4metro manual.","id":2626479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a distribui\u00e7\u00e3o da intensidade luminosa nas \u00e1reas de baixa ilumina\u00e7\u00e3o, permitindo a avalia\u00e7\u00e3o da melhor exposi\u00e7\u00e3o por meio do uso de fot\u00f4metro manual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a latitude de exposi\u00e7\u00e3o do sensor e qual filtro de corre\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica \u00e9 necess\u00e1rio.","id":2626480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a latitude de exposi\u00e7\u00e3o do sensor e qual filtro de corre\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica \u00e9 necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o da intensidade luminosa por toda a imagem, destacando-se somente as \u00e1reas de alta e baixa ilumina\u00e7\u00e3o.","id":2626481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a distribui\u00e7\u00e3o da intensidade luminosa por toda a imagem, destacando-se somente as \u00e1reas de alta e baixa ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/760689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pot\u00eancia de um flash \u00e9 geralmente expressa por um n\u00famero-guia. Quanto mais alto o n\u00famero, mas potente \u00e9 o flash. Considere um flash (com sistema de medidas expressas em metros) com n\u00famero guia 28 para uma sensibilidade de ISO 100. Para se iluminar corretamente um assunto que esteja situado a 5 metros, o diafragma deve ser de","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760692,"hashId":"aaf85d3f42ce18514014148a9a8a40cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia de um flash \u00e9 geralmente expressa por um n\u00famero-guia. Quanto mais alto o n\u00famero, mas potente \u00e9 o flash. Considere um flash (com sistema de medidas expressas em metros) com n\u00famero guia 28 para uma sensibilidade de ISO 100. Para se iluminar corretamente um assunto que esteja situado a 5 metros, o diafragma deve ser de<\/p>","resposta":2626492,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\/5.6.","id":2626492,"corpo":"<p>f\/5.6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\/1.4.","id":2626493,"corpo":"<p>f\/1.4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\/2.8.","id":2626494,"corpo":"<p>f\/2.8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\/11.","id":2626495,"corpo":"<p>f\/11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\/16.","id":2626496,"corpo":"<p>f\/16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/760692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir. (Hedgecoe, John. O Novo Manual de Fotografia. 2008)Trata-se de uma fotografia capturada com c\u00e2mera digital sob as seguintes condi\u00e7\u00f5es: Objetiva 200 mm; 1\/500 seg.; f\/5.6 e ISO 100 Entre as alternativas, assinale aquela em que, mantendo-se a mesma objetiva e modificando-se algumas vari\u00e1veis, est\u00e1 descrita de forma correta a altera\u00e7\u00e3o que se processa na imagem.","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760697,"hashId":"ca73dd427d6592f28e28ef71d5207cbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/22549\/questao\/760697-20220726165837000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"393\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Hedgecoe, John. <em>O Novo Manual de Fotografia<\/em>. 2008)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma fotografia capturada com c\u00e2mera digital sob as seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Objetiva 200 mm; 1\/500 seg.; f\/5.6 e ISO 100 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as alternativas, assinale aquela em que, mantendo-se a mesma objetiva e modificando-se algumas vari\u00e1veis, est\u00e1 descrita de forma correta a altera\u00e7\u00e3o que se processa na imagem.<\/p>","resposta":2626520,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/1000 seg.; f\/4; ISO 100. A exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 mantida com redu\u00e7\u00e3o da nitidez do registro do assunto em movimento.","id":2626517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/1000 seg.; f\/4; ISO 100. A exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 mantida com redu\u00e7\u00e3o da nitidez do registro do assunto em movimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/250 seg.; f\/2.8; ISO 100. A exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mantida, resultando-se em uma imagem subexposta.","id":2626518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/250 seg.; f\/2.8; ISO 100. A exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mantida, resultando-se em uma imagem subexposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/500 seg.; f\/11; ISO 400. A exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 mantida com diminui\u00e7\u00e3o na profundidade de campo.","id":2626519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/500 seg.; f\/11; ISO 400. A exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 mantida com diminui\u00e7\u00e3o na profundidade de campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/2000 seg.; f\/2.8; ISO 100. A exposi\u00e7\u00e3o se mant\u00e9m com redu\u00e7\u00e3o na profundidade de campo.","id":2626520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/2000 seg.; f\/2.8; ISO 100. A exposi\u00e7\u00e3o se mant\u00e9m com redu\u00e7\u00e3o na profundidade de campo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/500 seg.; f\/8; ISO 200. A exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mantida, resultando-se em uma imagem superexposta.","id":2626521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/500 seg.; f\/8; ISO 200. A exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mantida, resultando-se em uma imagem superexposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/760697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As express\u00f5es destacadas no trecho \u2013 A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar a alma perturbou meu carteiro... \u2013 est\u00e3o, corretamente, substitu\u00eddas por pronomes, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, em:","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760716,"hashId":"661327d1def95592464d287a96e58b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es destacadas no trecho \u2013 A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar <strong>a alma<\/strong> perturbou <strong>meu carteiro<\/strong>... \u2013 est\u00e3o, corretamente, substitu\u00eddas por pronomes, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, em:<\/p>","resposta":2626612,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideia de que escrever \u00e9 esvazi\u00e1-la perturbou-o...","id":2626612,"corpo":"<p>A ideia de que escrever \u00e9 esvazi\u00e1-la perturbou-o...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar-lhe perturbou-no...","id":2626613,"corpo":"<p>A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar-lhe perturbou-no...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar-lhe perturbou-lhe...","id":2626614,"corpo":"<p>A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar-lhe perturbou-lhe...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar-la perturbou-lhe...","id":2626615,"corpo":"<p>A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar-la perturbou-lhe...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar-lhe perturbou-o...","id":2626616,"corpo":"<p>A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar-lhe perturbou-o...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 47. SondagemO carteiro, conversador am\u00e1vel, n\u00e3o gosta de livros. Tornam pesada a carga matinal, que, na sua opini\u00e3o, devia constituir-se apenas de cartas. \u2013 No m\u00e1ximo algum jornalzinho leve, mas esses pacotes e mais pacotes que o senhor recebe, ler tudo isso deve ser de morte! Explico-lhe que n\u00e3o \u00e9 preciso ler tudo isso, e ele muito se admira: \u2013 Ent\u00e3o o senhor guarda sem ler? E como \u00e9 que sabe o que tem no miolo? Esclare\u00e7o que n\u00e3o leio de ponta a ponta, mas sempre leio algumas p\u00e1ginas. \u2013 Com o devido respeito, mas quem lhe mandou o livro desejava que o senhor lesse tudinho. \u2013 Bem, Teodorico, faz-se o poss\u00edvel, mas... \u2013 Eu sei, eu sei. O senhor n\u00e3o tem tempo. \u2013 \u00c9. \u2013 Mas quem escreveu, coitado! Esse perdeu o seu latim, como se diz. \u2013 Ser\u00e1 que perdeu? Teve satisfa\u00e7\u00e3o em escrever, esvaziou a alma. A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar a alma perturbou meu carteiro, tanto quanto percebo em seu rosto magro e sulcado. \u2013 N\u00e3o leva a mal? \u2013 N\u00e3o levo a mal o qu\u00ea? \u2013 Eu lhe dizer que nesse caso carece prestar mais aten\u00e7\u00e3o ainda nos livros, muito mais! Se um cidad\u00e3o vem \u00e0 sua casa e pede licen\u00e7a para contar um desgosto de fam\u00edlia, uma dor forte, dor-de-cotovelo, vamos dizer assim, ser\u00e1 que o senhor n\u00e3o escutava o lacrimal dele? \u2013 Teodorico, nem todo livro representa uma confiss\u00e3o do autor. E depois, no caso de ter uma dor moral, escrevendo o livro o camarada desabafa, entende? Pouco importa que seja lido ou n\u00e3o, isso \u00e9 outra coisa. Ficou pensativo; \u00e0 procura de argumento? Enquanto isso, eu meditava a curiosidade de um carteiro que se queixa de carregar muitos livros e ao mesmo tempo reprova que outros n\u00e3o os leiam integralmente. \u2013 Tem raz\u00e3o. N\u00e3o adianta mesmo escrever. \u2013 Como n\u00e3o adianta? Lava o esp\u00edrito. \u2013 No meu fraco racioc\u00ednio, uma coisa nunca acontece sozinha nem acaba sozinha. Se a pessoa, vamos dizer, eu, s\u00f3 para armar um exemplo, se eu escrevo um livro, deve existir um outro \u2013 o senhor, numa hip\u00f3tese \u2013 para receber e ler esse livro. Mas se o senhor n\u00e3o liga a m\u00ednima, foi besteira eu fazer esse esfor\u00e7o. \u2013 Teodorico! voc\u00ea... escreveu um livro? Virou o rosto. \u2013 De poesia, mas agora n\u00e3o adianta eu lhe oferecer um exemplar. At\u00e9 segunda, bom domingo para o senhor. \u2013 Escute aqui, Teodorico... \u2013 Bem, j\u00e1 que o senhor insiste, aqui est\u00e1 o seu volume, n\u00e3o repare os defeitos, ouviu? Esvaziei bastante a alma, tudo n\u00e3o era poss\u00edvel! (Carlos Drummond de Andrade. A bolsa e a vida. 1959. Adaptado)","id":325082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>41 <\/strong>a <strong>47<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sondagem<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O carteiro, conversador am\u00e1vel, n\u00e3o gosta de livros. Tornam pesada a carga matinal, que, na sua opini\u00e3o, devia constituir-se apenas de cartas. \u2013 No m\u00e1ximo algum jornalzinho leve, mas esses pacotes e mais pacotes que o senhor recebe, ler tudo isso deve ser de morte! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Explico-lhe que n\u00e3o \u00e9 preciso ler tudo isso, e ele muito se admira: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Ent\u00e3o o senhor guarda sem ler? E como \u00e9 que sabe o que tem no miolo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Esclare\u00e7o que n\u00e3o leio de ponta a ponta, mas sempre leio algumas p\u00e1ginas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Com o devido respeito, mas quem lhe mandou o livro desejava que o senhor lesse tudinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Bem, Teodorico, faz-se o poss\u00edvel, mas... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Eu sei, eu sei. O senhor n\u00e3o tem tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 \u00c9. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Mas quem escreveu, coitado! Esse perdeu o seu latim, como se diz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Ser\u00e1 que perdeu? Teve satisfa\u00e7\u00e3o em escrever, esvaziou a alma. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A ideia de que escrever \u00e9 esvaziar a alma perturbou meu carteiro, tanto quanto percebo em seu rosto magro e sulcado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 N\u00e3o leva a mal? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 N\u00e3o levo a mal o qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Eu lhe dizer que nesse caso carece prestar mais aten\u00e7\u00e3o ainda nos livros, muito mais! Se um cidad\u00e3o vem \u00e0 sua casa e pede licen\u00e7a para contar um desgosto de fam\u00edlia, uma dor forte, dor-de-cotovelo, vamos dizer assim, ser\u00e1 que o senhor n\u00e3o escutava o lacrimal dele? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Teodorico, nem todo livro representa uma confiss\u00e3o do autor. E depois, no caso de ter uma dor moral, escrevendo o livro o camarada desabafa, entende? Pouco importa que seja lido ou n\u00e3o, isso \u00e9 outra coisa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ficou pensativo; \u00e0 procura de argumento? Enquanto isso, eu meditava a curiosidade de um carteiro que se queixa de carregar muitos livros e ao mesmo tempo reprova que outros n\u00e3o os leiam integralmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Tem raz\u00e3o. N\u00e3o adianta mesmo escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Como n\u00e3o adianta? Lava o esp\u00edrito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 No meu fraco racioc\u00ednio, uma coisa nunca acontece sozinha nem acaba sozinha. Se a pessoa, vamos dizer, eu, s\u00f3 para armar um exemplo, se eu escrevo um livro, deve existir um outro \u2013 o senhor, numa hip\u00f3tese \u2013 para receber e ler esse livro. Mas se o senhor n\u00e3o liga a m\u00ednima, foi besteira eu fazer esse esfor\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Teodorico! voc\u00ea... escreveu um livro? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Virou o rosto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 De poesia, mas agora n\u00e3o adianta eu lhe oferecer um exemplar. At\u00e9 segunda, bom domingo para o senhor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Escute aqui, Teodorico... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Bem, j\u00e1 que o senhor insiste, aqui est\u00e1 o seu volume, n\u00e3o repare os defeitos, ouviu? Esvaziei bastante a alma, tudo n\u00e3o era poss\u00edvel! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Carlos Drummond de Andrade. <em>A bolsa e a vida<\/em>. 1959. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de substantivos por pronomes","oab":false,"nome":"Substitui\u00e7\u00e3o de substantivos por pronomes","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409569,"slug":"lingua-portuguesa-substituicao-de-substantivos-por-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/760716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o criminal ______________ destina-se a atuar na educa\u00e7\u00e3o, emprego, moradia e seguran\u00e7a, onde o Estado deve garantir o exerc\u00edcio dos direitos sociais a todos.Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760731,"hashId":"1cf3581ab854fc503ef1ca3502bd532b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o criminal ______________ destina-se a atuar na educa\u00e7\u00e3o, emprego, moradia e seguran\u00e7a, onde o Estado deve garantir o exerc\u00edcio dos direitos sociais a todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":2626689,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secund\u00e1ria","id":2626687,"corpo":"<p>secund\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terci\u00e1ria","id":2626688,"corpo":"<p>terci\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria","id":2626689,"corpo":"<p>prim\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatern\u00e1ria","id":2626690,"corpo":"<p>quatern\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especial","id":2626691,"corpo":"<p>especial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Modelos de Rea\u00e7\u00e3o ao Crime","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Modelos de Rea\u00e7\u00e3o ao Crime","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406575,"slug":"criminologia-prevencao-e-modelos-de-reacao-ao-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria","pai":406575,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406576,"slug":"criminologia-prevencao-primaria-secundaria-e-terciaria"}],"slug":"criminologia\/760731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que 15 funcion\u00e1rios conseguem arquivar 450 processos por dia. Vinte e cinco funcion\u00e1rios, com a mesma capacidade dos anteriores, arquivariam por dia uma quantidade de processos igual a","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760753,"hashId":"722e007e847cb2c13011f3d1bd903a76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que 15 funcion\u00e1rios conseguem arquivar 450 processos por dia. Vinte e cinco funcion\u00e1rios, com a mesma capacidade dos anteriores, arquivariam por dia uma quantidade de processos igual a<\/p>","resposta":2626798,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"450.","id":2626797,"corpo":"<p>450.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"750.","id":2626798,"corpo":"<p>750.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"425.","id":2626799,"corpo":"<p>425.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"585.","id":2626800,"corpo":"<p>585.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"675.","id":2626801,"corpo":"<p>675.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 88","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/760753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certa ocasi\u00e3o, 20 funcion\u00e1rios necessitaram de 24 horas de trabalho para catalogar 400 objetos. Outros 400 objetos, de mesmo tipo dos 400 primeiros, precisam ser catalogados e o respons\u00e1vel quer que sejam catalogados em 10 horas de trabalho. Para isso acontecer, \u00e9 necess\u00e1rio atribuir essa tarefa para um n\u00famero de funcion\u00e1rios, com a mesma capacidade dos j\u00e1 citados, igual","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760754,"hashId":"e22b2a52eb373f9c3b002c5988aec144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certa ocasi\u00e3o, 20 funcion\u00e1rios necessitaram de 24 horas de trabalho para catalogar 400 objetos. Outros 400 objetos, de mesmo tipo dos 400 primeiros, precisam ser catalogados e o respons\u00e1vel quer que sejam catalogados em 10 horas de trabalho. Para isso acontecer, \u00e9 necess\u00e1rio atribuir essa tarefa para um n\u00famero de funcion\u00e1rios, com a mesma capacidade dos j\u00e1 citados, igual<\/p>","resposta":2626804,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80.","id":2626802,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64.","id":2626803,"corpo":"<p>64.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48.","id":2626804,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.","id":2626805,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.","id":2626806,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 88","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/760754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha do MS-Excel 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme \u00e9 ilustrado na figura, ser\u00e1 aplicada a f\u00f3rmula =SOMA(A1:D2)\/M\u00c9DIA(A1;B4) na c\u00e9lula D5. ABCD112342234533456445675Assinale a alternativa que cont\u00e9m o resultado obtido.","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760758,"hashId":"3945ba0db9a29d1d317bc3648c014cb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma planilha do MS-Excel 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme \u00e9 ilustrado na figura, ser\u00e1 aplicada a f\u00f3rmula =SOMA(A1:D2)\/M\u00c9DIA(A1;B4) na c\u00e9lula D5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 382px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o resultado obtido.<\/p>","resposta":2626823,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":2626822,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":2626823,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":2626824,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11","id":2626825,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":2626826,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 89 a 100","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/760758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na instala\u00e7\u00e3o do Windows 7, vers\u00e3o Professional, a partir da sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em um computador s\u00e3o criadas, inicialmente, 4 Bibliotecas padr\u00e3o, que s\u00e3o:","provas":[{"id":22549,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial","id":11849,"slug":"fotografo-tecnico-pericial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-fotografo-tecnico-pericial-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Fot\u00f3grafo T\u00e9cnico - Pericial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":760764,"hashId":"3d3c6417e3dcf3f1985c7f05b0c5742d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na instala\u00e7\u00e3o do Windows 7, vers\u00e3o Professional, a partir da sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em um computador s\u00e3o criadas, inicialmente, 4 Bibliotecas padr\u00e3o, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":2626854,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documentos, Imagens, Favoritos e M\u00fasicas.","id":2626852,"corpo":"<p>Documentos, Imagens, Favoritos e M\u00fasicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Documentos, V\u00eddeos, Imagens e Planilhas.","id":2626853,"corpo":"<p>Documentos, V\u00eddeos, Imagens e Planilhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documentos, Imagens, M\u00fasicas e V\u00eddeos.","id":2626854,"corpo":"<p>Documentos, Imagens, M\u00fasicas e V\u00eddeos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imagens, M\u00fasicas, Upload e Digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":2626855,"corpo":"<p>Imagens, M\u00fasicas, Upload e Digitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagens, Arquivos, M\u00fasicas e Upload.","id":2626856,"corpo":"<p>Imagens, Arquivos, M\u00fasicas e Upload.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 89 a 100","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/760764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}