{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13597,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adjetivo \u201cpremonit\u00f3ria\u201d, na primeira frase do texto 1, equivale \u00e0 ora\u00e7\u00e3o adjetiva \u201cque faz uma premoni\u00e7\u00e3o\u201d. A frase abaixo em que a ora\u00e7\u00e3o sublinhada foi substitu\u00edda corretamente por um adjetivo equivalente \u00e9:","provas":[{"id":38673,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2014-fgv-analista-judiciario-especialidade-comissario-de-justica-da-infancia-da-juventude-e-do-idoso-5","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio  - Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso. - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1128437,"hashId":"eb3517561e9f3f6b26568497181431d5","enunciado":"<p align=\"justify\">O adjetivo \u201cpremonit\u00f3ria\u201d, na primeira frase do texto 1, equivale \u00e0 ora\u00e7\u00e3o adjetiva \u201cque faz uma premoni\u00e7\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A frase abaixo em que a ora\u00e7\u00e3o sublinhada foi substitu\u00edda corretamente por um adjetivo equivalente \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4011886,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autoridades nada disseram sobre os acontecimentos que haviam ocorrido anteriormente \/ realizados;","id":4011883,"corpo":"<p align=\"justify\">As autoridades nada disseram sobre os acontecimentos<u> que haviam ocorrido anteriormente<\/u> \/ realizados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autom\u00f3vel vai passar a ser um objeto que n\u00e3o ter\u00e1 mais serventia \/ anacr\u00f4nico;","id":4011884,"corpo":"<p align=\"justify\">O autom\u00f3vel vai passar a ser um objeto <u>que n\u00e3o ter\u00e1 mais serventia<\/u> \/ anacr\u00f4nico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ideia de mudan\u00e7a no padr\u00e3o de transportes faz parte de um movimento que ainda n\u00e3o possui um l\u00edder \/ obsoleto;","id":4011885,"corpo":"<p align=\"justify\">A ideia de mudan\u00e7a no padr\u00e3o de transportes faz parte de um movimento <u>que ainda n\u00e3o possui um l\u00edder <\/u>\/ obsoleto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No projeto, foram criticadas autoridades que dificilmente tomam decis\u00f5es \/ hesitantes;","id":4011886,"corpo":"<p align=\"justify\">No projeto, foram criticadas autoridades <u>que dificilmente tomam decis\u00f5es<\/u> \/ hesitantes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de estrat\u00e9gia \u00e9 um desejo que dura pouco tempo \/ atemporal.","id":4011887,"corpo":"<p align=\"justify\">A mudan\u00e7a de estrat\u00e9gia \u00e9 um desejo <u>que dura pouco tempo<\/u> \/ atemporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388742,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38673\/T1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os comandos estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 198\/2014, do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, a respeito do planejamento e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38673,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2014-fgv-analista-judiciario-especialidade-comissario-de-justica-da-infancia-da-juventude-e-do-idoso-5","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio  - Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso. - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1128471,"hashId":"134cef9772166961bb07ce8b02bd63d2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os comandos estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 198\/2014, do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, a respeito do planejamento e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4012042,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio devem realizar reuni\u00f5es de an\u00e1lise de estrat\u00e9gia ao menos a cada quadrimestre;","id":4012042,"corpo":"<p align=justify>os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio devem realizar reuni\u00f5es de an\u00e1lise de estrat\u00e9gia ao menos a cada quadrimestre;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os planos estrat\u00e9gicos dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio devem ser alinhados \u00e0 Estrat\u00e9gia Judici\u00e1rio 2020 e ter abrang\u00eancia m\u00ednima de 10 (dez) anos;","id":4012043,"corpo":"<p align=justify>os planos estrat\u00e9gicos dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio devem ser alinhados \u00e0 Estrat\u00e9gia Judici\u00e1rio 2020 e ter abrang\u00eancia m\u00ednima de 10 (dez) anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia \u00e9 de responsabilidade exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais de segundo grau;","id":4012044,"corpo":"<p align=justify>a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia \u00e9 de responsabilidade exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais de segundo grau;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as entidades de classe n\u00e3o podem participar da elabora\u00e7\u00e3o das propostas or\u00e7ament\u00e1rias dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio;","id":4012045,"corpo":"<p align=justify>as entidades de classe n\u00e3o podem participar da elabora\u00e7\u00e3o das propostas or\u00e7ament\u00e1rias dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia \u00e9 de responsabilidade exclusiva dos magistrados de primeiro e segundo graus.","id":4012046,"corpo":"<p align=justify>a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia \u00e9 de responsabilidade exclusiva dos magistrados de primeiro e segundo graus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RJ","pai":395407,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1128471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo, com 8 anos de idade, foi colocado sob a guarda de seu tio Pedro, visto que seus pais foram presos pela pr\u00e1tica de roubo. Cinco anos mais tarde, os pais, agora em liberdade, reaparecem e exigem de Pedro a imediata devolu\u00e7\u00e3o do agora adolescente Paulo. Pedro, contudo, n\u00e3o deseja entregar seu sobrinho aos pais, pois entende que eles ainda est\u00e3o envolvidos com crimes. Pedro, nessa situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38673,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2014-fgv-analista-judiciario-especialidade-comissario-de-justica-da-infancia-da-juventude-e-do-idoso-5","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio  - Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso. - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1128474,"hashId":"fd77b3b63983667db87511cfd74c564c","enunciado":"<p align=justify>Paulo, com 8 anos de idade, foi colocado sob a guarda de seu tio Pedro, visto que seus pais foram presos pela pr\u00e1tica de roubo. Cinco anos mais tarde, os pais, agora em liberdade, reaparecem e exigem de Pedro a imediata devolu\u00e7\u00e3o do agora adolescente Paulo. Pedro, contudo, n\u00e3o deseja entregar seu sobrinho aos pais, pois entende que eles ainda est\u00e3o envolvidos com crimes. Pedro, nessa situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4012059,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve devolver imediatamente o adolescente aos pais, que n\u00e3o chegaram a ser destitu\u00eddos do poder familiar;","id":4012057,"corpo":"<p align=justify>deve devolver imediatamente o adolescente aos pais, que n\u00e3o chegaram a ser destitu\u00eddos do poder familiar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alega que os pais devem procurar o Conselho Tutelar, que pode revogar a guarda;","id":4012058,"corpo":"<p align=justify>alega que os pais devem procurar o Conselho Tutelar, que pode revogar a guarda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode se opor \u00e0 entrega do adolescente aos seus pais;","id":4012059,"corpo":"<p align=justify>pode se opor \u00e0 entrega do adolescente aos seus pais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve firmar um documento particular, revogando a guarda e devolvendo o adolescente aos pais;","id":4012060,"corpo":"<p align=justify>deve firmar um documento particular, revogando a guarda e devolvendo o adolescente aos pais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alega que os pais devem procurar o Promotor de Justi\u00e7a, que pode, mediante Portaria fundamentada, revogar a guarda.","id":4012061,"corpo":"<p align=justify>alega que os pais devem procurar o Promotor de Justi\u00e7a, que pode, mediante Portaria fundamentada, revogar a guarda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1128474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Gabriel, de 11 anos, ir\u00e1 viajar ao Nordeste em companhia de seu tio materno, maior. O Comiss\u00e1rio de plant\u00e3o no aeroporto, ao ser chamado pela empresa de avia\u00e7\u00e3o, esclarece que tal viagem:","provas":[{"id":38673,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2014-fgv-analista-judiciario-especialidade-comissario-de-justica-da-infancia-da-juventude-e-do-idoso-5","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio  - Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso. - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1128475,"hashId":"8de6bc15fa8fc12af33fcab122d42c88","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o Gabriel, de 11 anos, ir\u00e1 viajar ao Nordeste em companhia de seu tio materno, maior. O Comiss\u00e1rio de plant\u00e3o no aeroporto, ao ser chamado pela empresa de avia\u00e7\u00e3o, esclarece que tal viagem:<\/p>","resposta":4012062,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser autorizada, pois a crian\u00e7a est\u00e1 em companhia de colateral maior do 3\u00ba grau;","id":4012062,"corpo":"<p align=justify>deve ser autorizada, pois a crian\u00e7a est\u00e1 em companhia de colateral maior do 3\u00ba grau;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser permitida apenas com autoriza\u00e7\u00e3o dos pais, com firmas reconhecidas;","id":4012063,"corpo":"<p align=justify>deve ser permitida apenas com autoriza\u00e7\u00e3o dos pais, com firmas reconhecidas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser permitida com autoriza\u00e7\u00e3o de pelo menos um dos pais, com firma reconhecida;","id":4012064,"corpo":"<p align=justify>deve ser permitida com autoriza\u00e7\u00e3o de pelo menos um dos pais, com firma reconhecida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente pode ser autorizada pelo Juiz de Direito, visto que se trata de crian\u00e7a;","id":4012065,"corpo":"<p align=justify>somente pode ser autorizada pelo Juiz de Direito, visto que se trata de crian\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser autorizada pelos pais, sendo dispens\u00e1vel o reconhecimento de firmas.","id":4012066,"corpo":"<p align=justify>deve ser autorizada pelos pais, sendo dispens\u00e1vel o reconhecimento de firmas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1128475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem pode adotar, segundo o ECA:","provas":[{"id":38673,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2014-fgv-analista-judiciario-especialidade-comissario-de-justica-da-infancia-da-juventude-e-do-idoso-5","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio  - Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso. - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1128481,"hashId":"a9e99632b622b1dcc5d1c6dcecb3f92d","enunciado":"<p align=justify>Quem pode adotar, segundo o ECA:<\/p>","resposta":4012095,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as pessoas, desde que sejam casadas ou vivam em uni\u00e3o est\u00e1vel;","id":4012092,"corpo":"<p align=justify>todas as pessoas, desde que sejam casadas ou vivam em uni\u00e3o est\u00e1vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as pessoas, desde que tenham mais de 21 anos e menos de 70 anos de idade, com mais de dez anos de diferen\u00e7a de idade para com o adotado;","id":4012093,"corpo":"<p align=justify>todas as pessoas, desde que tenham mais de 21 anos e menos de 70 anos de idade, com mais de dez anos de diferen\u00e7a de idade para com o adotado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente os que est\u00e3o inscritos no cadastro de interessados em adotar;","id":4012094,"corpo":"<p align=justify>somente os que est\u00e3o inscritos no cadastro de interessados em adotar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aqueles maiores de idade e com pelo menos dezesseis anos de diferen\u00e7a de idade para com o adotado, independentemente do seu estado civil;","id":4012095,"corpo":"<p align=justify>aqueles maiores de idade e com pelo menos dezesseis anos de diferen\u00e7a de idade para com o adotado, independentemente do seu estado civil;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente aqueles que j\u00e1 tenham exercido a guarda legal do adotando, demonstrando, portanto, aptid\u00e3o para cuidar da crian\u00e7a ou adolescente.","id":4012096,"corpo":"<p align=justify>somente aqueles que j\u00e1 tenham exercido a guarda legal do adotando, demonstrando, portanto, aptid\u00e3o para cuidar da crian\u00e7a ou adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1128481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a doutrina de Direito Administrativo, quanto ao crit\u00e9rio da liberdade de a\u00e7\u00e3o, os atos administrativos podem ser classificados como:","provas":[{"id":38673,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2014-fgv-analista-judiciario-especialidade-comissario-de-justica-da-infancia-da-juventude-e-do-idoso-5","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio  - Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso. - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1128493,"hashId":"5e14d2f8f4eeeb7016cba52c39c46825","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a doutrina de Direito Administrativo, quanto ao crit\u00e9rio da liberdade de a\u00e7\u00e3o, os atos administrativos podem ser classificados como:<\/p>","resposta":4012156,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discricion\u00e1rios, que ocorrem quando o administrador possui liberdade para valora\u00e7\u00e3o da conduta, que incide sobre os elementos da forma, compet\u00eancia e finalidade do ato;","id":4012152,"corpo":"<p align=justify>discricion\u00e1rios, que ocorrem quando o administrador possui liberdade para valora\u00e7\u00e3o da conduta, que incide sobre os elementos da forma, compet\u00eancia e finalidade do ato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declarat\u00f3rios, que ocorrem quando o administrador pode agir com oportunidade e conveni\u00eancia para alterar uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, criando, modificando ou extinguindo direitos;","id":4012153,"corpo":"<p align=justify>declarat\u00f3rios, que ocorrem quando o administrador pode agir com oportunidade e conveni\u00eancia para alterar uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, criando, modificando ou extinguindo direitos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revog\u00e1veis, que s\u00e3o aqueles em que o administrador pode delegar a terceiros a pr\u00e1tica do ato, podendo a qualquer tempo retomar sua compet\u00eancia, por meio da avoca\u00e7\u00e3o;","id":4012154,"corpo":"<p align=justify>revog\u00e1veis, que s\u00e3o aqueles em que o administrador pode delegar a terceiros a pr\u00e1tica do ato, podendo a qualquer tempo retomar sua compet\u00eancia, por meio da avoca\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irrevog\u00e1veis, que s\u00e3o aqueles em que o agente n\u00e3o possui liberdade de valora\u00e7\u00e3o da conduta, n\u00e3o podendo agir com ju\u00edzo de oportunidade e conveni\u00eancia;","id":4012155,"corpo":"<p align=justify>irrevog\u00e1veis, que s\u00e3o aqueles em que o agente n\u00e3o possui liberdade de valora\u00e7\u00e3o da conduta, n\u00e3o podendo agir com ju\u00edzo de oportunidade e conveni\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vinculados, que ocorrem quando o agente se limita a reproduzir os elementos que a lei previamente estabeleceu, n\u00e3o havendo liberdade de aprecia\u00e7\u00e3o da conduta.","id":4012156,"corpo":"<p align=justify>vinculados, que ocorrem quando o agente se limita a reproduzir os elementos que a lei previamente estabeleceu, n\u00e3o havendo liberdade de aprecia\u00e7\u00e3o da conduta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"nome_clean":"Atos Vinculados","oab":true,"nome":"Atos Vinculados","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408076,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados"},{"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1128493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oferecida uma den\u00fancia ou queixa em face de determinada pessoa, com sua cita\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o processual torna-se completa, passando o denunciado\/querelado a figurar como acusado. Sobre o acusado, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38673,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso.","id":17189},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2014-fgv-analista-judiciario-especialidade-comissario-de-justica-da-infancia-da-juventude-e-do-idoso-5","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio  - Especialidade: Comiss\u00e1rio de Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia, da Juventude e do Idoso. - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1128513,"hashId":"c803600453f75cf3e394e11204aff803","enunciado":"<p align=justify>Oferecida uma den\u00fancia ou queixa em face de determinada pessoa, com sua cita\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o processual torna-se completa, passando o denunciado\/querelado a figurar como acusado. Sobre o acusado, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4012256,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser processado sem defensor, caso esteja foragido e tenha sua revelia decretada;","id":4012252,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser processado sem defensor, caso esteja foragido e tenha sua revelia decretada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 defendido por Defensor P\u00fablico at\u00e9 o final da a\u00e7\u00e3o, caso seu advogado particular renuncie ao mandato, independentemente de sua pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o ou concord\u00e2ncia;","id":4012253,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 defendido por Defensor P\u00fablico at\u00e9 o final da a\u00e7\u00e3o, caso seu advogado particular renuncie ao mandato, independentemente de sua pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o ou concord\u00e2ncia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, pela dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel, eventualmente estar desassistido em uma audi\u00eancia espec\u00edfica, caso seu defensor n\u00e3o compare\u00e7a, ainda que de maneira justificada;","id":4012254,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1, pela dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel, eventualmente estar desassistido em uma audi\u00eancia espec\u00edfica, caso seu defensor n\u00e3o compare\u00e7a, ainda que de maneira justificada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 com seu processo suspenso enquanto n\u00e3o for poss\u00edvel obter sua completa qualifica\u00e7\u00e3o;","id":4012255,"corpo":"<p align=justify>ficar\u00e1 com seu processo suspenso enquanto n\u00e3o for poss\u00edvel obter sua completa qualifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito, durante seu interrogat\u00f3rio, n\u00e3o somente a permanecer em sil\u00eancio como a mentir sobre os fatos que lhe foram imputados na den\u00fancia.","id":4012256,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 direito, durante seu interrogat\u00f3rio, n\u00e3o somente a permanecer em sil\u00eancio como a mentir sobre os fatos que lhe foram imputados na den\u00fancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/1128513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem terap\u00eautica do hipotireoidismo prim\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1143537,"hashId":"5b2df262de68cedbe92694aba972c771","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem terap\u00eautica do\r\nhipotireoidismo prim\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4078091,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A levotiroxina s\u00f3dica \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha para o tratamento do quadro.","id":4078091,"corpo":"<p align=justify>A levotiroxina s\u00f3dica \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha para o\r\ntratamento do quadro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo do tratamento deve ser manter a tireotrofina (TSH) s\u00e9rica abaixo dos valores de normalidade (supressa), particularmente em mulheres no per\u00edodo p\u00f3s-menopausa.","id":4078092,"corpo":"<p align=justify>O objetivo do tratamento deve ser manter a tireotrofina\r\n(TSH) s\u00e9rica abaixo dos valores de normalidade\r\n(supressa), particularmente em mulheres no per\u00edodo\r\np\u00f3s-menopausa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento combinado utilizando triiodotironina e levotiroxina, na propor\u00e7\u00e3o 3 para um, melhora substancialmente a qualidade de vida, a fun\u00e7\u00e3o cognitiva e o perfil lip\u00eddico, devendo se constituir na primeira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do quadro.","id":4078093,"corpo":"<p align=justify>O tratamento combinado utilizando triiodotironina\r\ne levotiroxina, na propor\u00e7\u00e3o 3 para um, melhora\r\nsubstancialmente a qualidade de vida, a fun\u00e7\u00e3o\r\ncognitiva e o perfil lip\u00eddico, devendo se constituir na\r\nprimeira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do quadro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos onde haja concomit\u00e2ncia com insufici\u00eancia adrenal prim\u00e1ria, o tratamento com horm\u00f4nio tireoidiano deve ser iniciado dois meses antes do in\u00edcio da reposi\u00e7\u00e3o com glicocorticoide.","id":4078094,"corpo":"<p align=justify>Nos casos onde haja concomit\u00e2ncia com insufici\u00eancia\r\nadrenal prim\u00e1ria, o tratamento com horm\u00f4nio tireoidiano\r\ndeve ser iniciado dois meses antes do in\u00edcio da reposi\u00e7\u00e3o\r\ncom glicocorticoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1143537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a epidemiologia da insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) cr\u00f4nica, assinale alternativa incorreta:","provas":[{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1143571,"hashId":"8da1b2afa777baac2d280fac1c67a324","enunciado":"<p align=justify>Sobre a epidemiologia da insufici\u00eancia card\u00edaca (IC)\r\ncr\u00f4nica, assinale alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4078258,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em regi\u00f5es end\u00eamicas, a doen\u00e7a de Chagas \u00e9 a principal etiologia da IC.","id":4078256,"corpo":"<p align=justify>Em regi\u00f5es end\u00eamicas, a doen\u00e7a de Chagas \u00e9 a\r\nprincipal etiologia da IC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dados estat\u00edsticos revelam que, em 2006, a IC ou etiologias associadas com IC foram respons\u00e1veis por 6,3% dos \u00f3bitos no Estado de S\u00e3o Paulo.","id":4078257,"corpo":"<p align=justify>Dados estat\u00edsticos revelam que, em 2006, a IC ou\r\netiologias associadas com IC foram respons\u00e1veis por 6,3% dos \u00f3bitos no Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IC de fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada \u00e9 mais prevalente em homens que em mulheres idosas.","id":4078258,"corpo":"<p align=justify>IC de fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada \u00e9 mais prevalente\r\nem homens que em mulheres idosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dados recentes mostraram que diabetes e hipertens\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis por maior incid\u00eancia de IC em afroamericanos.","id":4078259,"corpo":"<p align=justify>Dados recentes mostraram que diabetes e hipertens\u00e3o\r\ns\u00e3o os respons\u00e1veis por maior incid\u00eancia de IC em\r\nafroamericanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1143571","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento farmacol\u00f3gico inicial da insufici\u00eancia card\u00edaca cr\u00f4nica assintom\u00e1tica com disfun\u00e7\u00e3o ventricular est\u00e1gio B, entre as alternativas, abaixo a menos recomendada \u00e9:","provas":[{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1143577,"hashId":"f736c35efb21f856d8234a7d3233d7e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Para o tratamento farmacol\u00f3gico inicial da insufici\u00eancia\r\ncard\u00edaca cr\u00f4nica assintom\u00e1tica com disfun\u00e7\u00e3o\r\nventricular est\u00e1gio B, entre as alternativas, abaixo a\r\n<u>menos<\/u> recomendada \u00e9:<\/p>","resposta":4078278,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monoterpia com metoprolol.","id":4078277,"corpo":"Monoterpia com metoprolol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monoterapia com hidroclorotiazida.","id":4078278,"corpo":"Monoterapia com hidroclorotiazida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monoterapia com captopril.","id":4078279,"corpo":"Monoterapia com captopril.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monoterapia com bisoprolol.","id":4078280,"corpo":"Monoterapia com bisoprolol.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1143577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a medida das enzimas CK-MB atividade e CKMB massa no infarto agudo do mioc\u00e1rdio, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1143587,"hashId":"c153471edf4d319ee2362f216250f005","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a medida das enzimas CK-MB atividade e CKMB\r\nmassa no infarto agudo do mioc\u00e1rdio, assinale a\r\nalternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":4078328,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medida da CK-MB atividade eleva-se em 4-6 horas ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas, com pico em torno de 18 horas.","id":4078326,"corpo":"<p align=justify>A medida da CK-MB atividade eleva-se em 4-6 horas\r\nap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas, com pico em torno de 18\r\nhoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CK MB atividade possui uma sensibilidade diagn\u00f3stica &gt; 90% ap\u00f3s 12 horas do in\u00edcio dos sintomas.","id":4078327,"corpo":"<p align=justify>A CK MB atividade possui uma sensibilidade diagn\u00f3stica\r\n&gt; 90% ap\u00f3s 12 horas do in\u00edcio dos sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CK-MB massa apresenta sensibilidade diagn\u00f3stica de 70% ap\u00f3s tr\u00eas horas do in\u00edcio dos sintomas e de 80% em 6 horas de evolu\u00e7\u00e3o.","id":4078328,"corpo":"<p align=justify>A CK-MB massa apresenta sensibilidade diagn\u00f3stica de\r\n70% ap\u00f3s tr\u00eas horas do in\u00edcio dos sintomas e de 80% em 6 horas de evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambas se normalizam ap\u00f3s 48-72 horas do in\u00edcio dos sintomas.","id":4078329,"corpo":"<p align=justify>Ambas se normalizam ap\u00f3s 48-72 horas do in\u00edcio dos\r\nsintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1143587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conduta inicial na exacerba\u00e7\u00e3o da asma classificada como grave deve ser:","provas":[{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1143604,"hashId":"444dba63168c2dc6c0ddcac7c4b335c3","enunciado":"<p align=justify>A conduta inicial na exacerba\u00e7\u00e3o da asma classificada\r\ncomo grave deve ser:<\/p>","resposta":4078408,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxigenoterapia e hidrocortisona por via venosa.","id":4078405,"corpo":"<p align=justify>Oxigenoterapia e hidrocortisona por via venosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oxigenoterapia, nebuliza\u00e7\u00e3o com &beta;2-agonista associado com aminofilina via venosa.","id":4078406,"corpo":"<p align=justify>Oxigenoterapia, nebuliza\u00e7\u00e3o com &beta;2-agonista\r\nassociado com aminofilina via venosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxigenoterapia, hidrocortisona por via venosa e a seguir nebuliza\u00e7\u00e3o com &beta;2-agonista","id":4078407,"corpo":"<p align=justify>Oxigenoterapia, hidrocortisona por via venosa e a seguir\r\nnebuliza\u00e7\u00e3o com &beta;2-agonista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oxigenoterapia e nebuliza\u00e7\u00e3o com &beta;2-agonista associado com brometo de ipratr\u00f3pio.","id":4078408,"corpo":"<p align=justify>Oxigenoterapia e nebuliza\u00e7\u00e3o com &beta;2-agonista\r\nassociado com brometo de ipratr\u00f3pio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1143604","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente assintom\u00e1tico de 74 anos realizou glicemia de jejum durante a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe com resultado de 126\/dl, tendo sido orientado a realizar hemoglobina glicosilada, que revelou valores de 6,8%. O paciente deve ser considerado:","provas":[{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1143631,"hashId":"7fe2760d4b5e6943833d937c5a252d7e","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente assintom\u00e1tico de 74 anos realizou glicemia\r\nde jejum durante a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a\r\ngripe com resultado de 126\/dl, tendo sido orientado a\r\nrealizar hemoglobina glicosilada, que revelou valores\r\nde 6,8%. O paciente deve ser considerado:<\/p>","resposta":4078513,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-diab\u00e9tico.","id":4078510,"corpo":"Pr\u00e9-diab\u00e9tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com valores glic\u00eamicos normais para a idade.","id":4078511,"corpo":"Com valores glic\u00eamicos normais para a idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspeito de diabetes, sendo necess\u00e1ria a repeti\u00e7\u00e3o de um dos testes realizados.","id":4078512,"corpo":"<p align=justify>Suspeito de diabetes, sendo necess\u00e1ria a repeti\u00e7\u00e3o de\r\num dos testes realizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diab\u00e9tico.","id":4078513,"corpo":"Diab\u00e9tico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1143631","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente adulto masculino de 39 anos, politraumatizado, com creatinina s\u00e9rica de entrada de 0,9 mg\/dl e peso corporal informado de 75 kg, no 7\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o apresenta creatinina s\u00e9rica de 2,8 mg\/dl, com d\u00e9bito urin\u00e1rio de 510 ml\/24 horas. Esse paciente tem crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de inj\u00faria renal aguda (IRA), devendo ser considerado no est\u00e1dio:","provas":[{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1143666,"hashId":"e5505b0b0a3519d2fb615233d199b4e0","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente adulto masculino de 39 anos,\r\npolitraumatizado, com creatinina s\u00e9rica de entrada de\r\n0,9 mg\/dl e peso corporal informado de 75 kg, no 7\u00ba dia\r\nde interna\u00e7\u00e3o apresenta creatinina s\u00e9rica de 2,8 mg\/dl,\r\ncom d\u00e9bito urin\u00e1rio de 510 ml\/24 horas. Esse paciente\r\ntem crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de inj\u00faria renal aguda (IRA),\r\ndevendo ser considerado no est\u00e1dio:<\/p>","resposta":4078676,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":4078673,"corpo":"4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":4078674,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":4078675,"corpo":"1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":4078676,"corpo":"3","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1143666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11507},{"descricao":"Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11508},{"descricao":"Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16003}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e com rela\u00e7\u00e3o aos recursos coesivos inseridos em determinados trechos do 1\u00ba par\u00e1grafo, analise as express\u00f5es destacadas nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo. I. Nas recentes manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas brasileiras, por exemplo, surgiram novas e diversas demandas (...). II. A resposta dos governantes, entretanto, \u00e9 sempre a mesma (...). III. J\u00e1 a briga pela apropria\u00e7\u00e3o do \u201cbolo\u201d \u00e9 quase uma guerra. Em fun\u00e7\u00e3o do contexto em que foram inseridas, \u00e9(s\u00e3o) coerente(s) com o texto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":33330,"cargo":{"descricao":"Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11507},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-administracao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":33331,"cargo":{"descricao":"Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11508},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-orcamento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":33332,"cargo":{"descricao":"Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16003},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-financas-publicas-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1012592,"hashId":"e97798bc4ad77fe509f0cc61f1d77407","enunciado":"<p>De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e\r\ncom rela\u00e7\u00e3o aos recursos coesivos inseridos em\r\ndeterminados trechos do 1\u00ba par\u00e1grafo, analise as\r\nexpress\u00f5es destacadas nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>I. Nas recentes manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas brasileiras,\r\n<strong><u>por exemplo<\/u><\/strong>, surgiram novas e diversas demandas\r\n(...).\r\n<\/p><p>II. A resposta dos governantes, <strong><u>entretanto,<\/u><\/strong> \u00e9 sempre a\r\nmesma (...).\r\n<\/p><p>III. <strong><u>J\u00e1<\/u><\/strong> a briga pela apropria\u00e7\u00e3o do \u201cbolo\u201d \u00e9 quase uma\r\nguerra.\r\n<\/p><p>Em fun\u00e7\u00e3o do contexto em que foram inseridas, \u00e9(s\u00e3o)\r\ncoerente(s) com o texto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":3542411,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3542409,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":3542410,"corpo":" I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3542411,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3542412,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3542413,"corpo":"II, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371688,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33330\/12.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1012592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11507},{"descricao":"Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11508},{"descricao":"Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16003}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. Referindo-se \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, o autor analisa a dificuldade de se fazer cumprir o seguinte princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio:","provas":[{"id":33330,"cargo":{"descricao":"Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11507},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-administracao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":33331,"cargo":{"descricao":"Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11508},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-orcamento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":33332,"cargo":{"descricao":"Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16003},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-financas-publicas-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1012618,"hashId":"0a4f1ac3cddf2c03feb5b8c628ecd78b","enunciado":"<p>Leia o texto abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33330\/23.gif\"><\/p><p> Referindo-se \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e de\r\ninterven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, o autor analisa a\r\ndificuldade de se fazer cumprir o seguinte princ\u00edpio\r\nor\u00e7ament\u00e1rio:<\/p>","resposta":3542542,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do Equil\u00edbrio.","id":3542539,"corpo":"Princ\u00edpio do Equil\u00edbrio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Exclusividade.","id":3542540,"corpo":"Princ\u00edpio da Exclusividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do Or\u00e7amento Bruto.","id":3542541,"corpo":"Princ\u00edpio do Or\u00e7amento Bruto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da N\u00e3o Afeta\u00e7\u00e3o das Receitas.","id":3542542,"corpo":"Princ\u00edpio da N\u00e3o Afeta\u00e7\u00e3o das Receitas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Especializa\u00e7\u00e3o.","id":3542543,"corpo":"Princ\u00edpio da Especializa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371693,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1012618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11507},{"descricao":"Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11508},{"descricao":"Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16003}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para atender ao objetivo de um programa espec\u00edfico, determinado Munic\u00edpio adquiriu materiais de constru\u00e7\u00e3o para serem utilizados na manuten\u00e7\u00e3o de diversos edif\u00edcios p\u00fablicos. Essa despesa or\u00e7ament\u00e1ria, segundo a Classifica\u00e7\u00e3o por Estrutura Program\u00e1tica, \u00e9 classificada como","provas":[{"id":33330,"cargo":{"descricao":"Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11507},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-administracao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":33331,"cargo":{"descricao":"Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11508},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-orcamento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":33332,"cargo":{"descricao":"Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16003},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-financas-publicas-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1012643,"hashId":"8482b27c6d4f1d29f8675b00c915bc40","enunciado":" Para atender ao objetivo de um programa espec\u00edfico,\r\ndeterminado Munic\u00edpio adquiriu materiais de constru\u00e7\u00e3o\r\npara serem utilizados na manuten\u00e7\u00e3o de diversos edif\u00edcios\r\np\u00fablicos. Essa despesa or\u00e7ament\u00e1ria, segundo a\r\nClassifica\u00e7\u00e3o por Estrutura Program\u00e1tica, \u00e9 classificada\r\ncomo","resposta":3542667,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa de Corrente.","id":3542664,"corpo":"Despesa de Corrente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Material de Consumo.","id":3542665,"corpo":"Material de Consumo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto.","id":3542666,"corpo":"Projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade.","id":3542667,"corpo":"Atividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais.","id":3542668,"corpo":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371694,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1012643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11507},{"descricao":"Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11508},{"descricao":"Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16003}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seguintes fatos afetaram a conta Caixa e Equivalente de Caixa de uma entidade p\u00fablica no exerc\u00edcio de 2013: 1. amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos concedidos. 2. amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos obtidos. 3. empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento para a constru\u00e7\u00e3o de uma escola de ensino b\u00e1sico. 4. empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de juros e encargos da d\u00edvida. De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico vigentes, na elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC), assinale a alternativa que apresenta como esses fatos devem ser classificados, respectivamente, no fluxo de caixa das atividades.","provas":[{"id":33330,"cargo":{"descricao":"Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11507},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-administracao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":33331,"cargo":{"descricao":"Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11508},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-orcamento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Or\u00e7amento - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":33332,"cargo":{"descricao":"Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16003},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2014-cetro-especialista-em-financas-publicas-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Finan\u00e7as P\u00fablicas I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1012646,"hashId":"9ec7a7192fedbbf557672a60d1be62b7","enunciado":"<p>Os seguintes fatos afetaram a conta Caixa e Equivalente\r\nde Caixa de uma entidade p\u00fablica no exerc\u00edcio de 2013:\r\n<\/p><p>1. amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos\r\nconcedidos.\r\n<\/p><p>2. amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos\r\nobtidos.<\/p><p>\r\n3. empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de uma escola de ensino b\u00e1sico.\r\n<\/p><p>4. empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de juros e\r\nencargos da d\u00edvida.\r\n<\/p><p>De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade\r\nAplicadas ao Setor P\u00fablico vigentes, na elabora\u00e7\u00e3o e\r\ndivulga\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC),\r\nassinale a alternativa que apresenta como esses fatos\r\ndevem ser classificados, respectivamente, no fluxo de\r\ncaixa das atividades.<\/p>","resposta":3542680,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. dos financiamentos\/ 2. dos financiamentos\/ 3. dos financiamentos\/ 4. das opera\u00e7\u00f5es","id":3542679,"corpo":"1. dos financiamentos\/ 2. dos financiamentos\/ 3. dos\r\nfinanciamentos\/ 4. das opera\u00e7\u00f5es","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. dos investimentos\/ 2. dos financiamentos\/ 3. dos investimentos\/ 4. das opera\u00e7\u00f5es","id":3542680,"corpo":"1. dos investimentos\/ 2. dos financiamentos\/ 3. dos\r\ninvestimentos\/ 4. das opera\u00e7\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. dos investimentos\/ 2. dos financiamentos\/ 3. dos investimentos\/ 4. das opera\u00e7\u00f5es","id":3542681,"corpo":"1. dos investimentos\/ 2. dos financiamentos\/ 3. dos\r\ninvestimentos\/ 4. das opera\u00e7\u00f5es","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. das opera\u00e7\u00f5es\/ 2. dos investimentos\/ 3. dos financiamentos\/ 4. dos financiamentos","id":3542682,"corpo":"1. das opera\u00e7\u00f5es\/ 2. dos investimentos\/ 3. dos\r\nfinanciamentos\/ 4. dos financiamentos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1. dos investimentos\/ 2. dos financiamentos\/ 3. dos financiamentos\/ 4. das opera\u00e7\u00f5es","id":3542683,"corpo":" 1. dos investimentos\/ 2. dos financiamentos\/ 3. dos\r\nfinanciamentos\/ 4. das opera\u00e7\u00f5es","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371694,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1012646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preserva-se o sentido de: \u201c... o que est\u00e1 acontecendo em cada uma delas \u00e9 RESULTADO da din\u00e2mica que faz com que todas interajam...\u201d (\u00a7 3) com a substitui\u00e7\u00e3o do nome em destaque pela seguinte met\u00e1fora:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017248,"hashId":"6ae4540292de43464e8d38f0917d0bd2","enunciado":"Preserva-se o sentido de: \u201c... o que est\u00e1 acontecendo\r\nem cada uma delas \u00e9 RESULTADO da din\u00e2mica\r\nque faz com que todas interajam...\u201d (\u00a7 3) com a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o do nome em destaque pela seguinte\r\nmet\u00e1fora:","resposta":3560416,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matriz.","id":3560414,"corpo":"matriz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fonte.","id":3560415,"corpo":"fonte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eco.","id":3560416,"corpo":"eco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mola.","id":3560417,"corpo":"mola.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"germe.","id":3560418,"corpo":"germe.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372434,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/13.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201c... a forma mais desenvolvida de mercadoria era ANTES a imagem que o produto material concreto...\u201d (\u00a7 4), a palavra em destaque est\u00e1 empregada com o mesmo sentido que em:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017250,"hashId":"44ce8ecc438de8a51c2baaea5d5c5530","enunciado":"Em: \u201c... a forma mais desenvolvida de mercadoria era\r\nANTES a imagem que o produto material concreto...\u201d\r\n(\u00a7 4), a palavra em destaque est\u00e1 empregada com\r\no mesmo sentido que em:","resposta":3560425,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se emendou na pris\u00e3o, antes tornou-se pior.","id":3560424,"corpo":"N\u00e3o se emendou na pris\u00e3o, antes tornou-se pior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 antes alto que baixo, e n\u00e3o magro.","id":3560425,"corpo":"\u00c9 antes alto que baixo, e n\u00e3o magro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O animal ficou livre do peso que antes trazia.","id":3560426,"corpo":"O animal ficou livre do peso que antes trazia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atente, antes, para o car\u00e1ter de quem se diz seu amigo.","id":3560427,"corpo":"Atente, antes, para o car\u00e1ter de quem se diz seu\r\namigo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tempos mudaram: antes, a vida era melhor.","id":3560428,"corpo":"Os tempos mudaram: antes, a vida era melhor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372434,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/13.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mant\u00e9m-se o sentido de: \u201cPOR sua condi\u00e7\u00e3o de \u2018espet\u00e1culo\u2019, parece que o mais importante na informa\u00e7\u00e3o passa a ser aquilo que ela tem de atra\u00e7\u00e3o...\u201d (\u00a7 5) com a substitui\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o destacada pela seguinte locu\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017251,"hashId":"f48bb7bd8015e27b7c9629c78772d019","enunciado":"Mant\u00e9m-se o sentido de: \u201cPOR sua condi\u00e7\u00e3o de\r\n\u2018espet\u00e1culo\u2019, parece que o mais importante na\r\ninforma\u00e7\u00e3o passa a ser aquilo que ela tem de\r\natra\u00e7\u00e3o...\u201d (\u00a7 5) com a substitui\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o\r\ndestacada pela seguinte locu\u00e7\u00e3o:","resposta":3560432,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m de","id":3560429,"corpo":"Al\u00e9m de","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A par de","id":3560430,"corpo":"A par de","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prop\u00f3sito de","id":3560431,"corpo":"A prop\u00f3sito de","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de","id":3560432,"corpo":"Em raz\u00e3o de","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por tr\u00e1s de","id":3560433,"corpo":"Por tr\u00e1s de","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372434,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/13.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altera-se o sentido de: \u201cPara tanto, podemos perceber, as informa\u00e7\u00f5es \u2013 fragmentadas \u2013 n\u00e3o s\u00e3o suficientes.\u201d (\u00a7 3) com a mudan\u00e7a de pontua\u00e7\u00e3o proposta em:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017252,"hashId":"8d744cf3c5938971c0b84bc06f191abf","enunciado":"Altera-se o sentido de: \u201cPara tanto, podemos\r\nperceber, as informa\u00e7\u00f5es \u2013 fragmentadas \u2013 n\u00e3o s\u00e3o\r\nsuficientes.\u201d (\u00a7 3) com a mudan\u00e7a de pontua\u00e7\u00e3o\r\nproposta em:","resposta":3560438,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para tanto \u2013 podemos perceber \u2013 as informa\u00e7\u00f5es (fragmentadas) n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","id":3560434,"corpo":"Para tanto \u2013 podemos perceber \u2013 as informa\u00e7\u00f5es\r\n(fragmentadas) n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para tanto \u2013 podemos perceber \u2013 as informa\u00e7\u00f5es, fragmentadas, n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","id":3560435,"corpo":"Para tanto \u2013 podemos perceber \u2013 as\r\ninforma\u00e7\u00f5es, fragmentadas, n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para tanto, podemos perceber, as informa\u00e7\u00f5es, fragmentadas, n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","id":3560436,"corpo":"Para tanto, podemos perceber, as informa\u00e7\u00f5es,\r\nfragmentadas, n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para tanto (podemos perceber) as informa\u00e7\u00f5es \u2013 fragmentadas \u2013 n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","id":3560437,"corpo":"Para tanto (podemos perceber) as informa\u00e7\u00f5es \u2013\r\nfragmentadas \u2013 n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para tanto, podemos perceber, as informa\u00e7\u00f5es \u201cfragmentadas\u201d n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","id":3560438,"corpo":"Para tanto, podemos perceber, as informa\u00e7\u00f5es\r\n\u201cfragmentadas\u201d n\u00e3o s\u00e3o suficientes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372434,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/13.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se, no texto, sem preju\u00edzo da concord\u00e2ncia, substituir a forma verbal em destaque pela forma que se prop\u00f5e em:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017255,"hashId":"c9cea9e61ae2b83721a5f906c3749a3e","enunciado":"Pode-se, no texto, sem preju\u00edzo da concord\u00e2ncia,\r\nsubstituir a forma verbal em destaque pela forma que\r\nse prop\u00f5e em:","resposta":3560451,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c... TRATA-SE [...] de processo meton\u00edmico...\u201d (\u00a7 1) \/ tratam-se","id":3560449,"corpo":"\u201c... TRATA-SE [...] de processo meton\u00edmico...\u201d\r\n(\u00a7 1) \/ tratam-se","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c... INCLUI a capacidade de elabora\u00e7\u00f5es novas...\u201d (\u00a7 3) \/ incluem","id":3560450,"corpo":"\u201c... INCLUI a capacidade de elabora\u00e7\u00f5es\r\nnovas...\u201d (\u00a7 3) \/ incluem","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c... ao PRODUZIREM essas informa\u00e7\u00f5es...\u201d (\u00a7 4) \/ produzir","id":3560451,"corpo":"\u201c... ao PRODUZIREM essas informa\u00e7\u00f5es...\u201d (\u00a7 4)\r\n\/ produzir","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c... LEVA \u00e0 concep\u00e7\u00e3o...\u201d (\u00a7 7) \/ levam","id":3560452,"corpo":"\u201c... LEVA \u00e0 concep\u00e7\u00e3o...\u201d (\u00a7 7) \/ levam","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... queCUSTAMcaro...\u201d (\u00a7 8) \/ custa","id":3560453,"corpo":"... queCUSTAMcaro...\u201d (\u00a7 8) \/ custa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372434,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/13.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma distin\u00e7\u00e3o estabelecida entre v\u00e1rios n\u00edveis de curr\u00edculo, cada qual com suas especificidades. Sobre o curr\u00edculo formal, pode-se afirmar corretamente que:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017265,"hashId":"2f6cdc62893b0cf1e41382ce96a0a145","enunciado":"H\u00e1 uma distin\u00e7\u00e3o estabelecida entre v\u00e1rios n\u00edveis de\r\ncurr\u00edculo, cada qual com suas especificidades. Sobre\r\no curr\u00edculo formal, pode-se afirmar corretamente que:","resposta":3560503,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 oriundo da pr\u00e1tica docente.","id":3560499,"corpo":"\u00e9 oriundo da pr\u00e1tica docente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se expressa no planejamento.","id":3560500,"corpo":"n\u00e3o se expressa no planejamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 isento de intencionalidade sociopol\u00edtica.","id":3560501,"corpo":"\u00e9 isento de intencionalidade sociopol\u00edtica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a efetiva\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do que foi planejado.","id":3560502,"corpo":"\u00e9 a efetiva\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do que foi planejado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" s\u00e3o diretrizes normativas prescritas.","id":3560503,"corpo":" s\u00e3o diretrizes normativas prescritas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372436,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/1017265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o erro, Hoffmann (2012) considera \u201ca an\u00e1lise da postura do educador diante dos erros observados nas tarefas mais s\u00e9rias do que estudos sobre elabora\u00e7\u00e3o de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.\u201d Nesse fragmento, a autora expressa que a forma como se observa o erro do aluno \u00e9 mais relevante do que o estudo de m\u00e9todos para a constru\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios. Emuma vis\u00e3o construtivista do erro \u00e9:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017266,"hashId":"34127f880db1e4ee370ebbce722158d5","enunciado":"Sobre o erro, Hoffmann (2012) considera \u201ca an\u00e1lise\r\nda postura do educador diante dos erros observados\r\nnas tarefas mais s\u00e9rias do que estudos sobre\r\nelabora\u00e7\u00e3o de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.\u201d Nesse\r\nfragmento, a autora expressa que a forma como se\r\nobserva o erro do aluno \u00e9 mais relevante do que o\r\nestudo de m\u00e9todos para a constru\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios.\r\nEmuma vis\u00e3o construtivista do erro \u00e9:","resposta":3560507,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais importante analisar se o aluno seguiu com exatid\u00e3o o comando dado para a resolu\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio.","id":3560504,"corpo":"mais importante analisar se o aluno seguiu com\r\nexatid\u00e3o o comando dado para a resolu\u00e7\u00e3o do\r\nexerc\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preciso orientar o aluno a resolver as atividades utilizando como par\u00e2metro a expectativa do docente para o resultado.","id":3560505,"corpo":"preciso orientar o aluno a resolver as atividades\r\nutilizando como par\u00e2metro a expectativa do\r\ndocente para o resultado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicado que o docente garanta a precis\u00e3o dos resultados, privilegiando atividades objetivas que n\u00e3o suscitem d\u00favidas maiores nos alunos.","id":3560506,"corpo":"indicado que o docente garanta a precis\u00e3o dos\r\nresultados, privilegiando atividades objetivas que\r\nn\u00e3o suscitem d\u00favidas maiores nos alunos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" importante estudar as dificuldades dos alunos na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas, pensando em como esses compreendem o que foi proposto.","id":3560507,"corpo":" importante estudar as dificuldades dos alunos na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o das tarefas, pensando em como\r\nesses compreendem o que foi proposto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esperado que os docentes auxiliem os alunos a uniformizarem as respostas, evitando a subjetividade nos resultados.","id":3560508,"corpo":"esperado que os docentes auxiliem os alunos a\r\nuniformizarem as respostas, evitando a\r\nsubjetividade nos resultados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372436,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1017266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia pedag\u00f3gica liberal que possui a finalidade de subordinar a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda social de recursos humanos, ou seja, possui como filosofia o desenvolvimento econ\u00f4mico atrav\u00e9s da qualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, conceitua-se como:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017267,"hashId":"d9426b80128576f15bc55c14a387f867","enunciado":"A tend\u00eancia pedag\u00f3gica liberal que possui a\r\nfinalidade de subordinar a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda\r\nsocial de recursos humanos, ou seja, possui como\r\nfilosofia o desenvolvimento econ\u00f4mico atrav\u00e9s da\r\nqualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, conceitua-se como:","resposta":3560511,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renovada n\u00e3o diretiva.","id":3560509,"corpo":"renovada n\u00e3o diretiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico-social.","id":3560510,"corpo":"cr\u00edtico-social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tecnicista.","id":3560511,"corpo":"tecnicista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"progressista","id":3560512,"corpo":"progressista","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"libert\u00e1ria.","id":3560513,"corpo":"libert\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372436,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1017267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria de Piaget, caracter\u00edsticas como preponder\u00e2ncia do pensamento l\u00f3gico, objetivo, menos egoc\u00eantrico, revers\u00edvel, com capacidade de compreens\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de conserva\u00e7\u00e3o e, entretanto, condicionado ainda a observa\u00e7\u00e3o para atingir a compreens\u00e3o, pertencem \u00e0 etapa do desenvolvimento cognitivo denominada:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017268,"hashId":"ab9489fe70dcba00e4505251cbadfd70","enunciado":"Na teoria de Piaget, caracter\u00edsticas como\r\npreponder\u00e2ncia do pensamento l\u00f3gico, objetivo,\r\nmenos egoc\u00eantrico, revers\u00edvel, com capacidade de\r\ncompreens\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de conserva\u00e7\u00e3o e,\r\nentretanto, condicionado ainda a observa\u00e7\u00e3o para\r\natingir a compreens\u00e3o, pertencem \u00e0 etapa do\r\ndesenvolvimento cognitivo denominada:","resposta":3560518,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operat\u00f3rio-formal.","id":3560514,"corpo":"operat\u00f3rio-formal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sens\u00f3rio-motora.","id":3560515,"corpo":"sens\u00f3rio-motora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-operat\u00f3ria.","id":3560516,"corpo":"pr\u00e9-operat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operat\u00f3rio-motora.","id":3560517,"corpo":"operat\u00f3rio-motora.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operat\u00f3rio-concreta.","id":3560518,"corpo":"operat\u00f3rio-concreta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372436,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1017268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, uma modalidade de bullying relativamente nova que ganha espa\u00e7o nas discuss\u00f5es sobre o tema \u00e9 o cyberbullying. Essa modalidade possibilita mais facilmente a realiza\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es de forma:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017271,"hashId":"eecf4c52bf55f1501f10dfadd7f21fc6","enunciado":"Nos \u00faltimos anos, uma modalidade de bullying\r\nrelativamente nova que ganha espa\u00e7o nas\r\ndiscuss\u00f5es sobre o tema \u00e9 o cyberbullying. Essa\r\nmodalidade possibilita mais facilmente a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndas agress\u00f5es de forma:","resposta":3560530,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsica e espor\u00e1dica.","id":3560529,"corpo":"f\u00edsica e espor\u00e1dica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00f4nima e indireta.","id":3560530,"corpo":"an\u00f4nima e indireta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pontual e verbal.","id":3560531,"corpo":"pontual e verbal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consensual e direta.","id":3560532,"corpo":"consensual e direta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" frequente e corretiva.","id":3560533,"corpo":" frequente e corretiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372436,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1017271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor constr\u00f3i o texto em an\u00e1lise, retomando os elementos conceituais e formais, acrescentando novas informa\u00e7\u00f5es, conferindo-lhe sequencia\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica e sentido. No plano da coer\u00eancia. Esse procedimento \u00e9 denominado:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017279,"hashId":"2fb5cb9c53bbc9e0658119da45f9c3e8","enunciado":"O autor constr\u00f3i o texto em an\u00e1lise, retomando os\r\nelementos conceituais e formais, acrescentando\r\nnovas informa\u00e7\u00f5es, conferindo-lhe sequencia\u00e7\u00e3o\r\ntem\u00e1tica e sentido. No plano da coer\u00eancia. Esse\r\nprocedimento \u00e9 denominado:","resposta":3560569,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"progress\u00e3o.","id":3560569,"corpo":"progress\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o.","id":3560570,"corpo":"repeti\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o contradi\u00e7\u00e3o.","id":3560571,"corpo":"n\u00e3o contradi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o.","id":3560572,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intencionalidade.","id":3560573,"corpo":"intencionalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372437,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/14.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto apresenta seu ponto de vista, incluindo o leitor em algum momento de suas considera\u00e7\u00f5es. Para que o aluno pudesse entender essa situa\u00e7\u00e3o comunicativa, o professor teria que chamar aten\u00e7\u00e3o para uma marca lingu\u00edstica presente em:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017280,"hashId":"00c32fd9918b627c86836283573f17d1","enunciado":"O autor do texto apresenta seu ponto de vista,\r\nincluindo o leitor em algum momento de suas\r\nconsidera\u00e7\u00f5es. Para que o aluno pudesse entender\r\nessa situa\u00e7\u00e3o comunicativa, o professor teria que\r\nchamar aten\u00e7\u00e3o para uma marca lingu\u00edstica presente\r\nem:","resposta":3560575,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO assunto quemefoi confiado...\u201d (\u00a7 1)","id":3560574,"corpo":"\u201cO assunto quemefoi confiado...\u201d (\u00a7 1)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c... \u00e9 necess\u00e1rio um grande esfor\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o e autoeduca\u00e7\u00e3o a fim de reconhecermos sinceramente este postulado.\u201d (\u00a7 2)","id":3560575,"corpo":"\u201c... \u00e9 necess\u00e1rio um grande esfor\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o\r\ne autoeduca\u00e7\u00e3o a fim de reconhecermos\r\nsinceramente este postulado.\u201d (\u00a7 2)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c... pensar em direitos humanos tem um pressuposto...\u201d (\u00a7 2)","id":3560576,"corpo":"\u201c... pensar em direitos humanos tem um\r\npressuposto...\u201d (\u00a7 2)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cN\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela...\u201d (\u00a7 3)","id":3560577,"corpo":" \u201cN\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver\r\nsem ela...\u201d (\u00a7 3)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cUma sociedade justa pressup\u00f5e o respeito dos direitos humanos, e a frui\u00e7\u00e3o da arte e da literatura em todas as modalidades e em todos os n\u00edveis...\u201d (\u00a7 5)","id":3560578,"corpo":"\u201cUma sociedade justa pressup\u00f5e o respeito dos\r\ndireitos humanos, e a frui\u00e7\u00e3o da arte e da\r\nliteratura em todas as modalidades e em todos os\r\nn\u00edveis...\u201d (\u00a7 5)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372437,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/14.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto de Umberto Eco predomina a fun\u00e7\u00e3o da linguagem reconhecida como:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017286,"hashId":"58b4f61305d9473eabdd3882de16a8d4","enunciado":"No texto de Umberto Eco predomina a fun\u00e7\u00e3o da\r\nlinguagem reconhecida como:","resposta":3560607,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressiva","id":3560604,"corpo":"expressiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e1tica.","id":3560605,"corpo":"f\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"referencial.","id":3560606,"corpo":"referencial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metalingu\u00edstica.","id":3560607,"corpo":"metalingu\u00edstica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apelativa.","id":3560608,"corpo":"apelativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372438,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/15.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de ensino-aprendizagem de l\u00edngua portuguesa, se fosse feita a afirma\u00e7\u00e3o por um professor de que o autor cometeu um deslize no uso do verbo ter em \u201cTemos tamb\u00e9m o in\u00edcio de um estilo...\u201d, poder-se-ia dizer que esse professor:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017290,"hashId":"ef18969c3a8ba284f9ff9d4f9bd5e142","enunciado":"No processo de ensino-aprendizagem de l\u00edngua\r\nportuguesa, se fosse feita a afirma\u00e7\u00e3o por um\r\nprofessor de que o autor cometeu um deslize no uso\r\ndo verbo ter em \u201cTemos tamb\u00e9m o in\u00edcio de um\r\nestilo...\u201d, poder-se-ia dizer que esse professor:","resposta":3560624,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mant\u00e9m em uma perspectiva reducionista do estudo da palavra, \u201ctreinando\u201d seus alunos nos fundamentos da norma culta.","id":3560624,"corpo":"mant\u00e9m em uma perspectiva reducionista do\r\nestudo da palavra, \u201ctreinando\u201d seus alunos nos\r\nfundamentos da norma culta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorpora instrumento de intera\u00e7\u00e3o social, validado pelos falantes com o objetivo principal de transmitir informa\u00e7\u00f5es e estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o entre os interlocutores em geral.","id":3560625,"corpo":"incorpora instrumento de intera\u00e7\u00e3o social,\r\nvalidado pelos falantes com o objetivo principal\r\nde transmitir informa\u00e7\u00f5es e estabelecer uma\r\nintera\u00e7\u00e3o entre os interlocutores em geral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta uma rela\u00e7\u00e3o direta com a sociedade e torna a sala de aula essencialmente um laborat\u00f3rio de an\u00e1lise dos processos de intera\u00e7\u00e3o e comportamento lingu\u00edstico.","id":3560626,"corpo":"apresenta uma rela\u00e7\u00e3o direta com a sociedade e\r\ntorna a sala de aula essencialmente um\r\nlaborat\u00f3rio de an\u00e1lise dos processos de\r\nintera\u00e7\u00e3o e comportamento lingu\u00edstico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mostra a import\u00e2ncia cultural e lingu\u00edstica das diferentes variedades que integram o portugu\u00eas do Brasil. ","id":3560627,"corpo":"mostra a import\u00e2ncia cultural e lingu\u00edstica das\r\ndiferentes variedades que integram o portugu\u00eas\r\ndo Brasil.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelece uma valoriza\u00e7\u00e3o das variedades de l\u00edngua, apontando para os alunos aspectos situacionais e demogr\u00e1ficos do autor.","id":3560628,"corpo":"estabelece uma valoriza\u00e7\u00e3o das variedades de\r\nl\u00edngua, apontando para os alunos aspectos\r\nsituacionais e demogr\u00e1ficos do autor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372439,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a constru\u00e7\u00e3o do texto de Umberto Eco, leia as afirmativas. I. A coes\u00e3o \u00e9 explicitamente revelada atrav\u00e9s das marcas lingu\u00edsticas e se manifesta na organiza\u00e7\u00e3o sequencial do texto. II. A coes\u00e3o textual \u00e9 sint\u00e1tica e gramatical, mas tamb\u00e9m sem\u00e2ntica, pois, os mecanismos coesivos se baseiam na rela\u00e7\u00e3o entre os elementos do texto. III. A coes\u00e3o do texto possibilita a manuten\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica e os encadeamentos realizados. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017291,"hashId":"09a05b9cbfeacbf78e222af9a7eac05f","enunciado":"<p>Sobre a constru\u00e7\u00e3o do texto de Umberto Eco, leia as\r\nafirmativas.\r\n<\/p><p>I. A coes\u00e3o \u00e9 explicitamente revelada atrav\u00e9s das\r\nmarcas lingu\u00edsticas e se manifesta na\r\norganiza\u00e7\u00e3o sequencial do texto.\r\n<\/p><p>II. A coes\u00e3o textual \u00e9 sint\u00e1tica e gramatical, mas\r\ntamb\u00e9m sem\u00e2ntica, pois, os mecanismos\r\ncoesivos se baseiam na rela\u00e7\u00e3o entre os\r\nelementos do texto.<\/p><p>\r\nIII. A coes\u00e3o do texto possibilita a manuten\u00e7\u00e3o\r\ntem\u00e1tica e os encadeamentos realizados.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3560633,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3560629,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3560630,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3560631,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III.","id":3560632,"corpo":" II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3560633,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372440,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo em destaque em \u201cAs maneiras de abord\u00e1-LO s\u00e3o muitas...\u201d (\u00a7 1) \u00e9umexemplo de coes\u00e3o:","provas":[{"id":33672,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33673,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras","id":16067},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professo-do-ensino-tecnico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras - 2014"},{"id":33674,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras","id":16068},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2014-funcab-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IFAM - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1017294,"hashId":"99c94f396b1b6fbf3b995b4bd5fdf67e","enunciado":"O termo em destaque em \u201cAs maneiras de abord\u00e1-LO\r\ns\u00e3o muitas...\u201d (\u00a7 1) \u00e9umexemplo de coes\u00e3o:","resposta":3560646,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exof\u00f3rica.","id":3560644,"corpo":"exof\u00f3rica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el\u00edptica.","id":3560645,"corpo":"el\u00edptica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"endof\u00f3rica.","id":3560646,"corpo":"endof\u00f3rica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situacional.","id":3560647,"corpo":"situacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjuntiva.","id":3560648,"corpo":"conjuntiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372437,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33672\/14.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o, a ART \u2013 Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica, poder\u00e1 ser classificada em: I \u2013 ART de obra ou servi\u00e7o, relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os inerentes \u00e0s profiss\u00f5es abrangidas pelo Sistema CONFEA\/CREA. II \u2013 ART de obra ou servi\u00e7o de rotina, denominada ART m\u00faltipla, que especifica v\u00e1rios contratos referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em determinado per\u00edodo. III \u2013 ART de cargo ou fun\u00e7\u00e3o, relativa ao v\u00ednculo com pessoa jur\u00eddica para desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":37635,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-eletrica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":37636,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-mecanica-e-metalurgia-ou-quimica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1082155,"hashId":"fb32a3451ac57a5f0235ce2b27be7f03","enunciado":"<p align=justify><p>Quanto \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o, a ART \u2013 Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica, poder\u00e1 ser classificada em:\r\n<\/p><p>I \u2013 ART de obra ou servi\u00e7o, relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os inerentes \u00e0s profiss\u00f5es abrangidas pelo Sistema CONFEA\/CREA.\r\n<\/p><p>II \u2013 ART de obra ou servi\u00e7o de rotina, denominada ART m\u00faltipla, que especifica v\u00e1rios contratos referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em determinado per\u00edodo.\r\n<\/p><p>III \u2013 ART de cargo ou fun\u00e7\u00e3o, relativa ao v\u00ednculo com pessoa jur\u00eddica para desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretos os itens:<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":3813643,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) I, somente.","id":3813639,"corpo":"<p align=justify>( ) I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) II, somente.","id":3813640,"corpo":"<p align=justify>( ) II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) III, somente.","id":3813641,"corpo":"<p align=justify>( ) III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Nenhum.","id":3813642,"corpo":"<p align=justify>( ) Nenhum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Todos.","id":3813643,"corpo":"<p align=justify>( ) Todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1082155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro teve a baixa a ART deferida pelo CREA. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades administrativa, civil ou penal, do profissional ou da pessoa jur\u00eddica contratada, ap\u00f3s a baixa na ART:","provas":[{"id":37635,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-eletrica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":37636,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-mecanica-e-metalurgia-ou-quimica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1082156,"hashId":"e311a67f71afb837d7b0c051949e2a8f","enunciado":"<p align=justify>Um engenheiro teve a baixa a ART deferida pelo CREA. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades administrativa, civil ou penal, do profissional ou da pessoa jur\u00eddica contratada, ap\u00f3s a baixa na ART:<\/p>","resposta":3813653,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) ser\u00e1 extinta.","id":3813652,"corpo":"<p align=justify>( ) ser\u00e1 extinta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) n\u00e3o ser\u00e1 eximida.","id":3813653,"corpo":"<p align=justify>( ) n\u00e3o ser\u00e1 eximida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) viger\u00e1 por 2 anos.","id":3813654,"corpo":"<p align=justify>( ) viger\u00e1 por 2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) viger\u00e1 por 5 anos.","id":3813655,"corpo":"<p align=justify>( ) viger\u00e1 por 5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) viger\u00e1 por 10 anos.","id":3813656,"corpo":"<p align=justify>( ) viger\u00e1 por 10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1082156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem renda do CONFEA: I \u2013 anuidades cobradas dos profissionais. II \u2013 anuidades cobradas das pessoas jur\u00eddicas. III \u2013 emolumentos sobre vistos. IV \u2013 emolumentos sobre registros. Est\u00e1 correto o item:","provas":[{"id":37635,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-eletrica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":37636,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-mecanica-e-metalurgia-ou-quimica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1082187,"hashId":"4504f4121734589ae045a1f88760b374","enunciado":"<p align=justify><p>Constituem renda do CONFEA:\r\n<\/p><p>I \u2013 anuidades cobradas dos profissionais.<\/p><p>\r\nII \u2013 anuidades cobradas das pessoas jur\u00eddicas.\r\n<\/p><p>III \u2013 emolumentos sobre vistos.\r\n<\/p><p>IV \u2013 emolumentos sobre registros.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o item:<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":3813740,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) I","id":3813736,"corpo":"<p align=justify>( ) I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) II","id":3813737,"corpo":"<p align=justify>( ) II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) III","id":3813738,"corpo":"<p align=justify>( ) III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) IV","id":3813739,"corpo":"<p align=justify>( ) IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Nenhum","id":3813740,"corpo":"<p align=justify>( ) Nenhum<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395039,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1082187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, titular de estabelecimento comercial do ramo de confeitaria, alienou-o para Paulo, que continuou explorando a mesma atividade no local. Dois anos depois da transfer\u00eancia, Jo\u00e3o decidiu alugar o im\u00f3vel vizinho, no qual estabeleceu nova confeitaria, passando a competir diretamente com Paulo. Nesse caso, e considerando que o contrato de trespasse nada previa acerca da proibi\u00e7\u00e3o de concorr\u00eancia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22836,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2014-fcc-defensor-publico-de-entrancia-inicial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE CE - Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767280,"hashId":"43c788255d9498ccf611a4e758037767","enunciado":"Jo\u00e3o, titular de estabelecimento comercial do ramo de confeitaria,\r\nalienou-o para Paulo, que continuou explorando a\r\nmesma atividade no local. Dois anos depois da transfer\u00eancia,\r\nJo\u00e3o decidiu alugar o im\u00f3vel vizinho, no qual estabeleceu\r\nnova confeitaria, passando a competir diretamente\r\ncom Paulo. Nesse caso, e considerando que o contrato\r\nde trespasse nada previa acerca da proibi\u00e7\u00e3o de concorr\u00eancia,\r\n\u00e9 correto afirmar:","resposta":2657804,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o tem direito de explorar a mesma atividade no im\u00f3vel vizinho amparado no princ\u00edpio constitucional da liberdade de concorr\u00eancia, reputando-se nulas quaisquer conven\u00e7\u00f5es que o proibissem de competir com Paulo.","id":2657803,"corpo":"Jo\u00e3o tem direito de explorar a mesma atividade no\r\nim\u00f3vel vizinho amparado no princ\u00edpio constitucional\r\nda liberdade de concorr\u00eancia, reputando-se nulas\r\nquaisquer conven\u00e7\u00f5es que o proibissem de competir\r\ncom Paulo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na omiss\u00e3o do contrato, Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 fazer concorr\u00eancia a Paulo nos cinco anos subsequentes \u00e0 transfer\u00eancia do estabelecimento.","id":2657804,"corpo":"Na omiss\u00e3o do contrato, Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 fazer concorr\u00eancia\r\na Paulo nos cinco anos subsequentes \u00e0\r\ntransfer\u00eancia do estabelecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o tem direito de fazer concorr\u00eancia a Paulo, dado que o contrato nada previa a esse respeito.","id":2657805,"corpo":"Jo\u00e3o tem direito de fazer concorr\u00eancia a Paulo, dado\r\nque o contrato nada previa a esse respeito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 requisito de validade do contrato de trespasse a estipula\u00e7\u00e3o, por escrito, acerca do direito de concorr\u00eancia por parte do alienante do estabelecimento.","id":2657806,"corpo":"\u00c9 requisito de validade do contrato de trespasse a\r\nestipula\u00e7\u00e3o, por escrito, acerca do direito de concorr\u00eancia\r\npor parte do alienante do estabelecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nem mesmo com autoriza\u00e7\u00e3o expressa de Paulo seria l\u00edcito a Jo\u00e3o fazer-lhe concorr\u00eancia, por se tratar de direito irrenunci\u00e1vel, que visa a impedir o comportamento empresarial predat\u00f3rio, prejudicial ao desenvolvimento sustent\u00e1vel da ordem econ\u00f4mica.","id":2657807,"corpo":"Nem mesmo com autoriza\u00e7\u00e3o expressa de Paulo seria\r\nl\u00edcito a Jo\u00e3o fazer-lhe concorr\u00eancia, por se tratar\r\nde direito irrenunci\u00e1vel, que visa a impedir o comportamento\r\nempresarial predat\u00f3rio, prejudicial ao desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel da ordem econ\u00f4mica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325815,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/767280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es acerca da prote\u00e7\u00e3o contratual ao consumidor: I. O consumidor tem o direito de desistir de qualquer contrato no prazo de 07 (sete) dias contado da sua celebra\u00e7\u00e3o, ainda que a contrata\u00e7\u00e3o tenha ocorrido no estabelecimento comercial do fornecedor. II. Ao exercer o direito legal ao arrependimento do contrato, o consumidor far\u00e1 jus \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o imediata e integral dos valores eventualmente pagos, mas, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, sem acr\u00e9scimo de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria ou de juros. III. Nos contratos de consumo, as multas de mora decorrentes do inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es no seu termo n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores a 1% (um por cento) do valor da presta\u00e7\u00e3o. IV. O fornecedor \u00e9 obrigado a aceitar o pagamento do d\u00e9bito do consumidor mesmo antes da data do vencimento, e ainda que o pagamento seja apenas parcial, hip\u00f3tese em que dever\u00e1 ser promovida a redu\u00e7\u00e3o proporcional dos juros e demais acr\u00e9scimos. V. Nos contratos de consumo, s\u00e3o nulas de pleno direito as cl\u00e1usulas que determinem a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de arbitragem ou possibilitem a ren\u00fancia, pelo consumidor, do direito de indeniza\u00e7\u00e3o por benfeitorias necess\u00e1rias. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":22836,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2014-fcc-defensor-publico-de-entrancia-inicial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE CE - Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767285,"hashId":"94506f7f5d61fac55c8a3408bf6ae67b","enunciado":"Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es acerca da prote\u00e7\u00e3o contratual\r\nao consumidor:<\/p>\r\nI. O consumidor tem o direito de desistir de qualquer\r\ncontrato no prazo de 07 (sete) dias contado da sua\r\ncelebra\u00e7\u00e3o, ainda que a contrata\u00e7\u00e3o tenha ocorrido\r\nno estabelecimento comercial do fornecedor.<\/p>\r\nII. Ao exercer o direito legal ao arrependimento do\r\ncontrato, o consumidor far\u00e1 jus \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o imediata\r\ne integral dos valores eventualmente pagos,\r\nmas, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, sem acr\u00e9scimo\r\nde corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria ou de juros.<\/p>\r\nIII. Nos contratos de consumo, as multas de mora decorrentes\r\ndo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es no seu\r\ntermo n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores a 1% (um por\r\ncento) do valor da presta\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nIV. O fornecedor \u00e9 obrigado a aceitar o pagamento do\r\nd\u00e9bito do consumidor mesmo antes da data do vencimento,\r\ne ainda que o pagamento seja apenas parcial,\r\nhip\u00f3tese em que dever\u00e1 ser promovida a redu\u00e7\u00e3o\r\nproporcional dos juros e demais acr\u00e9scimos.<\/p>\r\nV. Nos contratos de consumo, s\u00e3o nulas de pleno direito\r\nas cl\u00e1usulas que determinem a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria\r\nde arbitragem ou possibilitem a ren\u00fancia,\r\npelo consumidor, do direito de indeniza\u00e7\u00e3o por benfeitorias\r\nnecess\u00e1rias.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","resposta":2657832,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2657828,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2657829,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":2657830,"corpo":"II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":2657831,"corpo":"I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":2657832,"corpo":"IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325815,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/767285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s senten\u00e7a de improced\u00eancia que contrariava jurisprud\u00eancia pac\u00edfica do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, estabelecida em julgamento pelo procedimento dos recursos repetitivos, o Defensor P\u00fablico, intimado pessoalmente, deixa transcorrer in albis o prazo recursal, sem justificar a falta de interposi\u00e7\u00e3o do recurso e sem comunicar o fato ao assistido. Dois meses depois, o assistido comparece \u00e0 Defensoria P\u00fablica para consultar o andamento de seu processo e, indignado, requer que outro Defensor P\u00fablico aju\u00edze a\u00e7\u00e3o pleiteando indeniza\u00e7\u00e3o em face do Estado do Cear\u00e1 e em face do Defensor que deixou de recorrer. Nesse caso, ao receber o pleito indenizat\u00f3rio, a melhor solu\u00e7\u00e3o a ser adotada pelo segundo Defensor \u00e9:","provas":[{"id":22836,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2014-fcc-defensor-publico-de-entrancia-inicial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE CE - Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767289,"hashId":"a7ed0c6d51b9b34b1367a5fdb037ec34","enunciado":"Ap\u00f3s senten\u00e7a de improced\u00eancia que contrariava jurisprud\u00eancia\r\npac\u00edfica do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, estabelecida\r\nem julgamento pelo procedimento dos recursos repetitivos,\r\no Defensor P\u00fablico, intimado pessoalmente, deixa\r\ntranscorrer in albis o prazo recursal, sem justificar a falta\r\nde interposi\u00e7\u00e3o do recurso e sem comunicar o fato ao\r\nassistido. Dois meses depois, o assistido comparece \u00e0 Defensoria\r\nP\u00fablica para consultar o andamento de seu processo\r\ne, indignado, requer que outro Defensor P\u00fablico\r\naju\u00edze a\u00e7\u00e3o pleiteando indeniza\u00e7\u00e3o em face do Estado do\r\nCear\u00e1 e em face do Defensor que deixou de recorrer.\r\nNesse caso, ao receber o pleito indenizat\u00f3rio, a melhor\r\nsolu\u00e7\u00e3o a ser adotada pelo segundo Defensor \u00e9:","resposta":2657848,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com base na independ\u00eancia funcional, ajuizar a\u00e7\u00e3o com pedido de indeniza\u00e7\u00e3o em face do Estado, com fundamento na teoria da falta do servi\u00e7o, mas n\u00e3o contra o Defensor P\u00fablico que atuou originariamente, j\u00e1 que sua responsabilidade \u00e9 subjetiva enquanto que a do Estado \u00e9 objetiva.","id":2657848,"corpo":"Com base na independ\u00eancia funcional, ajuizar a\u00e7\u00e3o\r\ncom pedido de indeniza\u00e7\u00e3o em face do Estado, com\r\nfundamento na teoria da falta do servi\u00e7o, mas n\u00e3o\r\ncontra o Defensor P\u00fablico que atuou originariamente,\r\nj\u00e1 que sua responsabilidade \u00e9 subjetiva enquanto\r\nque a do Estado \u00e9 objetiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajuizar a\u00e7\u00e3o nos exatos termos requeridos pelo assistido, j\u00e1 que a independ\u00eancia funcional n\u00e3o \u00e9 garantia do Defensor P\u00fablico, mas sim do assistido, s\u00f3 podendo o Defensor natural recusar-se a adotar alguma provid\u00eancia quando essa se mostrar juridicamente invi\u00e1vel.","id":2657849,"corpo":"Ajuizar a\u00e7\u00e3o nos exatos termos requeridos pelo assistido,\r\nj\u00e1 que a independ\u00eancia funcional n\u00e3o \u00e9 garantia\r\ndo Defensor P\u00fablico, mas sim do assistido, s\u00f3\r\npodendo o Defensor natural recusar-se a adotar alguma\r\nprovid\u00eancia quando essa se mostrar juridicamente\r\ninvi\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recusar-se a atuar, mesmo que n\u00e3o conhe\u00e7a pessoalmente o Defensor que atuou originariamente, com base na independ\u00eancia funcional, por entender indevida uma a\u00e7\u00e3o judicial contra membro da carreira patrocinada pela pr\u00f3pria Defensoria P\u00fablica.","id":2657850,"corpo":"Recusar-se a atuar, mesmo que n\u00e3o conhe\u00e7a pessoalmente\r\no Defensor que atuou originariamente,\r\ncom base na independ\u00eancia funcional, por entender\r\nindevida uma a\u00e7\u00e3o judicial contra membro da carreira\r\npatrocinada pela pr\u00f3pria Defensoria P\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajuizar a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria por ofensa \u00e0 jurisprud\u00eancia consolidada, mas n\u00e3o a a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, por entender, com base na independ\u00eancia funcional, que n\u00e3o houve falha no servi\u00e7o.","id":2657851,"corpo":"Ajuizar a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria por ofensa \u00e0 jurisprud\u00eancia\r\nconsolidada, mas n\u00e3o a a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, por entender,\r\ncom base na independ\u00eancia funcional, que\r\nn\u00e3o houve falha no servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Remeter o caso ao Defensor que originariamente atuou, j\u00e1 que ele \u00e9 o Defensor natural para qualquer pretens\u00e3o do assistido.","id":2657852,"corpo":"Remeter o caso ao Defensor que originariamente\r\natuou, j\u00e1 que ele \u00e9 o Defensor natural para qualquer\r\npretens\u00e3o do assistido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325815,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/767289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empregada Afrodite, enfermeira do setor m\u00e9dico da f\u00e1brica Ypsulon Metal\u00fargica S\/A, ingressou com a\u00e7\u00e3o trabalhista, postulando o pagamento do benef\u00edcio de \u201cbolsa universit\u00e1ria\u201d para especializa\u00e7\u00e3o com fundamento na Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho do Sindicato de Empregados em Sa\u00fade e o Sindicato de Estabelecimentos de Sa\u00fade. A empresa Ypsulon n\u00e3o participou e nem foi representada na aludida negocia\u00e7\u00e3o coletiva. Nesse caso, com base em s\u00famula do TST, Afrodite","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767316,"hashId":"89baa79fc49bfce9f2a37c5befb29b1b","enunciado":"A empregada Afrodite, enfermeira do setor m\u00e9dico da f\u00e1brica\r\nYpsulon Metal\u00fargica S\/A, ingressou com a\u00e7\u00e3o trabalhista,\r\npostulando o pagamento do benef\u00edcio de \u201cbolsa universit\u00e1ria\u201d\r\npara especializa\u00e7\u00e3o com fundamento na Conven\u00e7\u00e3o\r\nColetiva de Trabalho do Sindicato de Empregados\r\nem Sa\u00fade e o Sindicato de Estabelecimentos de Sa\u00fade. A\r\nempresa Ypsulon n\u00e3o participou e nem foi representada\r\nna aludida negocia\u00e7\u00e3o coletiva. Nesse caso, com base em\r\ns\u00famula do TST, Afrodite","resposta":2657985,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 beneficiada, visto que, por integrar categoria diferenciada, tem as vantagens asseguradas em instrumento normativo de sua categoria.","id":2657983,"corpo":"ser\u00e1 beneficiada, visto que, por integrar categoria\r\ndiferenciada, tem as vantagens asseguradas em\r\ninstrumento normativo de sua categoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 beneficiada porque o seu empregador ter\u00e1 a obriga\u00e7\u00e3o de participar do diss\u00eddio coletivo da categoria diferenciada de todos os seus empregados.","id":2657984,"corpo":"ser\u00e1 beneficiada porque o seu empregador ter\u00e1 a\r\nobriga\u00e7\u00e3o de participar do diss\u00eddio coletivo da categoria\r\ndiferenciada de todos os seus empregados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 beneficiada porque empregado integrante de categoria profissional diferenciada n\u00e3o tem o direito de exigir de seu empregador vantagens previstas em instrumento coletivo no qual a empresa n\u00e3o tenha sido representada por \u00f3rg\u00e3o de classe de sua categoria.","id":2657985,"corpo":"n\u00e3o ser\u00e1 beneficiada porque empregado integrante\r\nde categoria profissional diferenciada n\u00e3o tem o direito\r\nde exigir de seu empregador vantagens previstas\r\nem instrumento coletivo no qual a empresa\r\nn\u00e3o tenha sido representada por \u00f3rg\u00e3o de classe de\r\nsua categoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser beneficiada apenas se a empresa Ypsulon puder compensar o direito previsto em norma coletiva da categoria diferenciada por outro benef\u00edcio previsto na categoria preponderante da empresa.","id":2657986,"corpo":"poder\u00e1 ser beneficiada apenas se a empresa Ypsulon\r\npuder compensar o direito previsto em norma coletiva\r\nda categoria diferenciada por outro benef\u00edcio previsto\r\nna categoria preponderante da empresa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 beneficiada porque categoria diferenciada em nenhuma situa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 obter benef\u00edcio de sua categoria, visto que receber\u00e1 os benef\u00edcios da categoria preponderante de seu empregador.","id":2657987,"corpo":"n\u00e3o ser\u00e1 beneficiada porque categoria diferenciada\r\nem nenhuma situa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 obter benef\u00edcio de sua\r\ncategoria, visto que receber\u00e1 os benef\u00edcios da categoria\r\npreponderante de seu empregador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325816,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/767316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prova \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o legal da verdade dos fatos controvertidos e tem por objeto formar convic\u00e7\u00e3o a seu respeito. Sobre ela, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767336,"hashId":"21cf971003a68d4cc1fb2210652465a3","enunciado":"A prova \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o legal da verdade dos fatos controvertidos\r\ne tem por objeto formar convic\u00e7\u00e3o a seu respeito.\r\nSobre ela, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2658085,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o constituem objeto de prova, ainda que n\u00e3o contestados ou impugnados especificadamente, os fatos a cujo respeito n\u00e3o seja admiss\u00edvel a confiss\u00e3o.","id":2658083,"corpo":"N\u00e3o constituem objeto de prova, ainda que n\u00e3o contestados\r\nou impugnados especificadamente, os fatos\r\na cujo respeito n\u00e3o seja admiss\u00edvel a confiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o injustificada dos controles de ponto gera presun\u00e7\u00e3o de veracidade da jornada de trabalho e, por representar meio de prova, veda-se a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de prova contr\u00e1ria.","id":2658084,"corpo":"A n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o injustificada dos controles de\r\nponto gera presun\u00e7\u00e3o de veracidade da jornada de\r\ntrabalho e, por representar meio de prova, veda-se a\r\npossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de prova contr\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C) O \u00f4nus de provar o t\u00e9rmino do contrato de trabalho, quando negados a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e o despedimento, \u00e9 do empregador, pois o princ\u00edpio da continuidade da rela\u00e7\u00e3o de emprego constitui presun\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao empregado.","id":2658085,"corpo":"C) O \u00f4nus de provar o t\u00e9rmino do contrato de trabalho,\r\nquando negados a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e o despedimento,\r\n\u00e9 do empregador, pois o princ\u00edpio da continuidade\r\nda rela\u00e7\u00e3o de emprego constitui presun\u00e7\u00e3o\r\nfavor\u00e1vel ao empregado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao autor, em pretens\u00e3o \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o salarial, demonstrar a verdade de sua alega\u00e7\u00e3o, nos termos do entendimento sumulado pelo C. TST.","id":2658086,"corpo":"Compete ao autor, em pretens\u00e3o \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o salarial,\r\ndemonstrar a verdade de sua alega\u00e7\u00e3o, nos\r\ntermos do entendimento sumulado pelo C. TST.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante da prova dividida, deve o Juiz aplicar o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o do trabalhador e pautar-se exclusivamente pelos elementos de convic\u00e7\u00e3o produzidos pelo reclamante, em especial seu depoimento pessoal.","id":2658087,"corpo":"Diante da prova dividida, deve o Juiz aplicar o princ\u00edpio\r\nda prote\u00e7\u00e3o do trabalhador e pautar-se exclusivamente\r\npelos elementos de convic\u00e7\u00e3o produzidos\r\npelo reclamante, em especial seu depoimento pessoal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325819,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/767336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s den\u00fancia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria de cl\u00e1usula de conven\u00e7\u00e3o coletiva pela qual se estabeleceu a cobran\u00e7a geral de contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria aos associados trabalhadores, sem oportunidade de oposi\u00e7\u00e3o ao desconto nos sal\u00e1rios. Nesse caso,","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767343,"hashId":"36c588960173b58eb5eacd3f9ea9c556","enunciado":"Ap\u00f3s den\u00fancia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho prop\u00f4s\r\na\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria de cl\u00e1usula de conven\u00e7\u00e3o coletiva pela\r\nqual se estabeleceu a cobran\u00e7a geral de contribui\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria aos associados trabalhadores, sem oportunidade\r\nde oposi\u00e7\u00e3o ao desconto nos sal\u00e1rios. Nesse caso,","resposta":2658121,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho para a a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria de cl\u00e1usula de conven\u00e7\u00e3o coletiva limitase \u00e0s a\u00e7\u00f5es entre sindicatos e trabalhadores e entre sindicatos e empregadores.","id":2658118,"corpo":"a compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho para a a\u00e7\u00e3o\r\nanulat\u00f3ria de cl\u00e1usula de conven\u00e7\u00e3o coletiva limitase\r\n\u00e0s a\u00e7\u00f5es entre sindicatos e trabalhadores e entre\r\nsindicatos e empregadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Justi\u00e7a do Trabalho n\u00e3o disp\u00f5e de compet\u00eancia material para a aprecia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e entidades sindicais.","id":2658119,"corpo":"a Justi\u00e7a do Trabalho n\u00e3o disp\u00f5e de compet\u00eancia\r\nmaterial para a aprecia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria entre\r\no Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e entidades sindicais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica-se, diante da aus\u00eancia de previs\u00e3o legal, a regra geral de fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia funcional, cabendo a aprecia\u00e7\u00e3o pela segunda inst\u00e2ncia.","id":2658120,"corpo":"aplica-se, diante da aus\u00eancia de previs\u00e3o legal, a regra\r\ngeral de fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia funcional, cabendo\r\na aprecia\u00e7\u00e3o pela segunda inst\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho disp\u00f5e de atribui\u00e7\u00e3o legal para ajuizamento de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, com compet\u00eancia material da Justi\u00e7a do Trabalho.","id":2658121,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho disp\u00f5e de atribui\u00e7\u00e3o\r\nlegal para ajuizamento de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, com compet\u00eancia\r\nmaterial da Justi\u00e7a do Trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o rem\u00e9dio jur\u00eddico adequado, pois destina-se t\u00e3o somente \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o de atos fundados em v\u00edcios ou defeitos.","id":2658122,"corpo":"a a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o rem\u00e9dio jur\u00eddico adequado,\r\npois destina-se t\u00e3o somente \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o de\r\natos fundados em v\u00edcios ou defeitos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325819,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406817,"slug":"direito-processual-do-trabalho-ministerio-publico-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/767343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Luiz, vigilante armado em empresa de transporte de valores, prop\u00f4s reclama\u00e7\u00e3o trabalhista para postular o adicional de periculosidade. A ex-empregadora defendeu-se com o argumento de que o autor n\u00e3o se exp\u00f4s aos riscos elencados pelo artigo 193 da CLT. Na inicial, h\u00e1 alega\u00e7\u00e3o de que o autor laborou exclusivamente na portaria da empregadora, competindo-lhe realizar rondas e acionar os interruptores na cabine de energia el\u00e9trica do estabelecimento, quando necess\u00e1rio. Com o in\u00edcio da instru\u00e7\u00e3o processual,","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767344,"hashId":"74a42a61ac2df3065a9f75f1c1ffbef8","enunciado":"Jo\u00e3o Luiz, vigilante armado em empresa de transporte de\r\nvalores, prop\u00f4s reclama\u00e7\u00e3o trabalhista para postular o adicional\r\nde periculosidade. A ex-empregadora defendeu-se\r\ncom o argumento de que o autor n\u00e3o se exp\u00f4s aos riscos\r\nelencados pelo artigo 193 da CLT. Na inicial, h\u00e1 alega\u00e7\u00e3o\r\nde que o autor laborou exclusivamente na portaria da\r\nempregadora, competindo-lhe realizar rondas e acionar os\r\ninterruptores na cabine de energia el\u00e9trica do estabelecimento,\r\nquando necess\u00e1rio. Com o in\u00edcio da instru\u00e7\u00e3o processual,","resposta":2658123,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Juiz do Trabalho poder\u00e1 determinar, de of\u00edcio ou a requerimento da parte, a realiza\u00e7\u00e3o de nova per\u00edcia, quando a mat\u00e9ria n\u00e3o lhe parecer suficientemente esclarecida.","id":2658123,"corpo":"o Juiz do Trabalho poder\u00e1 determinar, de of\u00edcio ou a\r\nrequerimento da parte, a realiza\u00e7\u00e3o de nova per\u00edcia,\r\nquando a mat\u00e9ria n\u00e3o lhe parecer suficientemente\r\nesclarecida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sob pena de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, cabe ao autor requerer expressamente em sua inicial a realiza\u00e7\u00e3o da prova t\u00e9cnica.","id":2658124,"corpo":"sob pena de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, cabe ao autor requerer\r\nexpressamente em sua inicial a realiza\u00e7\u00e3o da prova\r\nt\u00e9cnica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os assistentes t\u00e9cnicos oferecer\u00e3o seus pareceres no prazo comum de dez dias, ap\u00f3s intimadas as partes da apresenta\u00e7\u00e3o do laudo.","id":2658125,"corpo":"os assistentes t\u00e9cnicos oferecer\u00e3o seus pareceres\r\nno prazo comum de dez dias, ap\u00f3s intimadas as\r\npartes da apresenta\u00e7\u00e3o do laudo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por tratar-se de mat\u00e9ria t\u00e9cnica espec\u00edfica e por n\u00e3o deter o Juiz do Trabalho o conhecimento correspondente, n\u00e3o lhe cabe indeferir quesitos formulados pela parte.","id":2658126,"corpo":"por tratar-se de mat\u00e9ria t\u00e9cnica espec\u00edfica e por n\u00e3o\r\ndeter o Juiz do Trabalho o conhecimento correspondente,\r\nn\u00e3o lhe cabe indeferir quesitos formulados\r\npela parte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diante da pretens\u00e3o tamb\u00e9m amparada no risco de vida por exposi\u00e7\u00e3o permanente a roubos ou outras esp\u00e9cies de viol\u00eancia f\u00edsica, dispensa-se a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia ou de outras provas em raz\u00e3o da presun\u00e7\u00e3o derivada da atividade empresarial.","id":2658127,"corpo":"diante da pretens\u00e3o tamb\u00e9m amparada no risco de\r\nvida por exposi\u00e7\u00e3o permanente a roubos ou outras\r\nesp\u00e9cies de viol\u00eancia f\u00edsica, dispensa-se a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde per\u00edcia ou de outras provas em raz\u00e3o da\r\npresun\u00e7\u00e3o derivada da atividade empresarial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325819,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/767344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o X realizou uma compra em uma loja pagando com cheque sem provis\u00e3o de fundos, sendo, por isso, inscrito nos cadastros negativos de entidades de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. Nessa \u00e9poca j\u00e1 corria em rela\u00e7\u00e3o a ele processo de interdi\u00e7\u00e3o por prodigalidade, o que foi informado ao gerente da loja, ocasi\u00e3o em que, tamb\u00e9m, foi proferida senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o, posterior \u00e0 compra. Passados cinco anos, a interdi\u00e7\u00e3o foi levantada, e Jo\u00e3o X, imediatamente, moveu a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral contra a empres\u00e1ria da loja, porque, sendo incapaz, n\u00e3o poderia ter seu nome lan\u00e7ado no rol dos maus pagadores. Na contesta\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 apenas alegou prescri\u00e7\u00e3o, porque as pretens\u00f5es fundadas em responsabilidade civil extinguem-se pela prescri\u00e7\u00e3o, no prazo de tr\u00eas anos. Neste caso,","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767360,"hashId":"1e73b9e17a12e7c4a40a60995f7712ba","enunciado":"Jo\u00e3o X realizou uma compra em uma loja pagando com\r\ncheque sem provis\u00e3o de fundos, sendo, por isso, inscrito\r\nnos cadastros negativos de entidades de prote\u00e7\u00e3o ao\r\ncr\u00e9dito. Nessa \u00e9poca j\u00e1 corria em rela\u00e7\u00e3o a ele processo de\r\ninterdi\u00e7\u00e3o por prodigalidade, o que foi informado ao gerente\r\nda loja, ocasi\u00e3o em que, tamb\u00e9m, foi proferida senten\u00e7a de\r\ninterdi\u00e7\u00e3o, posterior \u00e0 compra. Passados cinco anos, a\r\ninterdi\u00e7\u00e3o foi levantada, e Jo\u00e3o X, imediatamente, moveu\r\na\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral contra a empres\u00e1ria da\r\nloja, porque, sendo incapaz, n\u00e3o poderia ter seu nome\r\nlan\u00e7ado no rol dos maus pagadores. Na contesta\u00e7\u00e3o, a r\u00e9\r\napenas alegou prescri\u00e7\u00e3o, porque as pretens\u00f5es fundadas\r\nem responsabilidade civil extinguem-se pela prescri\u00e7\u00e3o, no\r\nprazo de tr\u00eas anos. Neste caso,","resposta":2658207,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra o autor n\u00e3o ocorreu prescri\u00e7\u00e3o, todavia, ele n\u00e3o pode ser aquinhoado com a pretendida indeniza\u00e7\u00e3o, porque os incapazes n\u00e3o sofrem dano moral e sendo essa mat\u00e9ria de ordem p\u00fablica, o Juiz dela conhecer\u00e1 de of\u00edcio.","id":2658203,"corpo":"contra o autor n\u00e3o ocorreu prescri\u00e7\u00e3o, todavia, ele\r\nn\u00e3o pode ser aquinhoado com a pretendida indeniza\u00e7\u00e3o,\r\nporque os incapazes n\u00e3o sofrem dano moral\r\ne sendo essa mat\u00e9ria de ordem p\u00fablica, o Juiz dela\r\nconhecer\u00e1 de of\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorreu prescri\u00e7\u00e3o, porque ela n\u00e3o corre contra os interditos por prodigalidade.","id":2658204,"corpo":"n\u00e3o ocorreu prescri\u00e7\u00e3o, porque ela n\u00e3o corre contra\r\nos interditos por prodigalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defesa est\u00e1 equivocada, porque o direito do autor extingue-se por decad\u00eancia e esta n\u00e3o pode ser reconhecida de of\u00edcio.","id":2658205,"corpo":"a defesa est\u00e1 equivocada, porque o direito do autor\r\nextingue-se por decad\u00eancia e esta n\u00e3o pode ser\r\nreconhecida de of\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a argui\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser acolhida, porque a senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o interrompeu o prazo prescricional e recome\u00e7ou a correr apenas com o seu levantamento.","id":2658206,"corpo":"a argui\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser acolhida,\r\nporque a senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o interrompeu o prazo\r\nprescricional e recome\u00e7ou a correr apenas com o\r\nseu levantamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a argui\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o deve ser acolhida, porque seu curso n\u00e3o foi obstado pela superveni\u00eancia da interdi\u00e7\u00e3o.","id":2658207,"corpo":"a argui\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o deve ser acolhida, porque\r\nseu curso n\u00e3o foi obstado pela superveni\u00eancia da\r\ninterdi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325820,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/767360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767380,"hashId":"da253daa16cd84084560c4b47642f4af","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22841\/01.gif>","resposta":2658307,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto a Conven\u00e7\u00e3o no 98 da OIT quanto a Conven\u00e7\u00e3o no 111 da OIT correspondem a documentos normativos de central import\u00e2ncia para o Direito Internacional do Trabalho. Os referidos tratados, ao lado das conven\u00e7\u00f5es no 81 (Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho na Ind\u00fastria e no Com\u00e9rcio) e no 144 (Consultas Tripartites) da OIT, integram o quarteto conhecido por \u201cConven\u00e7\u00f5es Priorit\u00e1rias\u201d &#8722; um grupo de disposi\u00e7\u00f5es de aceita\u00e7\u00e3o generalizada junto \u00e0 comunidade internacional.","id":2658303,"corpo":"Tanto a Conven\u00e7\u00e3o no 98 da OIT quanto a Conven\u00e7\u00e3o\r\nno 111 da OIT correspondem a documentos normativos\r\nde central import\u00e2ncia para o Direito Internacional\r\ndo Trabalho. Os referidos tratados, ao lado\r\ndas conven\u00e7\u00f5es no 81 (Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho na Ind\u00fastria\r\ne no Com\u00e9rcio) e no 144 (Consultas Tripartites)\r\nda OIT, integram o quarteto conhecido por\r\n\u201cConven\u00e7\u00f5es Priorit\u00e1rias\u201d &#8722; um grupo de disposi\u00e7\u00f5es\r\nde aceita\u00e7\u00e3o generalizada junto \u00e0 comunidade internacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim como as conven\u00e7\u00f5es no 98 e no 111 da OIT, as conven\u00e7\u00f5es no 87 (Liberdade Sindical e Prote\u00e7\u00e3o do Direito de Sindicaliza\u00e7\u00e3o) e no 100 (Igualdade de Remunera\u00e7\u00e3o) da OIT integram o rol de dispositivos normativos centrais da organiza\u00e7\u00e3o. Por expressarem o conjunto primordial de padr\u00f5es trabalhistas, tais tratados det\u00eam ampla efic\u00e1cia na realidade jur\u00eddica brasileira apesar da sua relativamente baixa aplica\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica nacional.","id":2658304,"corpo":"Assim como as conven\u00e7\u00f5es no 98 e no 111 da OIT,\r\nas conven\u00e7\u00f5es no 87 (Liberdade Sindical e Prote\u00e7\u00e3o\r\ndo Direito de Sindicaliza\u00e7\u00e3o) e no 100 (Igualdade de\r\nRemunera\u00e7\u00e3o) da OIT integram o rol de dispositivos\r\nnormativos centrais da organiza\u00e7\u00e3o. Por expressarem\r\no conjunto primordial de padr\u00f5es trabalhistas,\r\ntais tratados det\u00eam ampla efic\u00e1cia na realidade jur\u00eddica\r\nbrasileira apesar da sua relativamente baixa\r\naplica\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Resolu\u00e7\u00f5es da OIT n\u00e3o s\u00e3o tratados internacionais, correspondendo a exalta\u00e7\u00f5es dirigidas aos Estados-membros sem alcance vinculante. Assim como ocorre com as Conven\u00e7\u00f5es, a aprova\u00e7\u00e3o das Resolu\u00e7\u00f5es se d\u00e1 no \u00e2mbito da Confer\u00eancia Internacional do Trabalho.","id":2658305,"corpo":"As Resolu\u00e7\u00f5es da OIT n\u00e3o s\u00e3o tratados internacionais,\r\ncorrespondendo a exalta\u00e7\u00f5es dirigidas aos\r\nEstados-membros sem alcance vinculante. Assim\r\ncomo ocorre com as Conven\u00e7\u00f5es, a aprova\u00e7\u00e3o das\r\nResolu\u00e7\u00f5es se d\u00e1 no \u00e2mbito da Confer\u00eancia Internacional\r\ndo Trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Conven\u00e7\u00f5es, Resolu\u00e7\u00f5es e Recomenda\u00e7\u00f5es representam a ampla diversidade de normas da OIT. No tocante \u00e0s Recomenda\u00e7\u00f5es, podem ser caracterizadas como atos internos da organiza\u00e7\u00e3o com repercuss\u00e3o meramente institucional.","id":2658306,"corpo":"As Conven\u00e7\u00f5es, Resolu\u00e7\u00f5es e Recomenda\u00e7\u00f5es representam\r\na ampla diversidade de normas da OIT.\r\nNo tocante \u00e0s Recomenda\u00e7\u00f5es, podem ser caracterizadas\r\ncomo atos internos da organiza\u00e7\u00e3o com repercuss\u00e3o\r\nmeramente institucional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A similaridade tem\u00e1tica que pode haver entre Conven\u00e7\u00f5es e Recomenda\u00e7\u00f5es da OIT n\u00e3o acarreta conflitos ou sobreposi\u00e7\u00f5es entre as duas esp\u00e9cies normativas, dada a natureza jur\u00eddica distinta.","id":2658307,"corpo":"A similaridade tem\u00e1tica que pode haver entre Conven\u00e7\u00f5es\r\ne Recomenda\u00e7\u00f5es da OIT n\u00e3o acarreta\r\nconflitos ou sobreposi\u00e7\u00f5es entre as duas esp\u00e9cies\r\nnormativas, dada a natureza jur\u00eddica distinta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325821,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399269,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-internacional-do-trabalho-oit-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/767380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de integra\u00e7\u00e3o na Europa corresponde ao mais robusto experimento de regionalismo da contemporaneidade. Os impactos do desenvolvimento do bloco na vida cotidiana das popula\u00e7\u00f5es nacionais s\u00e3o m\u00faltiplos e concretos. Sobre a realidade da Uni\u00e3o Europeia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22841,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767381,"hashId":"762c4d7ecfa07ac4ee290e6389088474","enunciado":"O processo de integra\u00e7\u00e3o na Europa corresponde ao mais\r\nrobusto experimento de regionalismo da contemporaneidade.\r\nOs impactos do desenvolvimento do bloco na vida\r\ncotidiana das popula\u00e7\u00f5es nacionais s\u00e3o m\u00faltiplos e concretos.\r\nSobre a realidade da Uni\u00e3o Europeia, \u00e9 correto\r\nafirmar:","resposta":2658310,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel notar a preocupa\u00e7\u00e3o atual do bloco europeu com a quest\u00e3o dos direitos fundamentais sociais dos trabalhadores por conta do surgimento recente de importantes documentos normativos relacionados ao tema, algo que n\u00e3o ocorreu no \u00e2mbito comunit\u00e1rio ao longo do s\u00e9culo XX.","id":2658308,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel notar a preocupa\u00e7\u00e3o atual do bloco europeu\r\ncom a quest\u00e3o dos direitos fundamentais sociais\r\ndos trabalhadores por conta do surgimento recente\r\nde importantes documentos normativos relacionados\r\nao tema, algo que n\u00e3o ocorreu no \u00e2mbito\r\ncomunit\u00e1rio ao longo do s\u00e9culo XX.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A livre circula\u00e7\u00e3o de trabalhadores compreende o direito de se deslocar livremente no territ\u00f3rio dos Estados- membros, mas n\u00e3o o de residir nos referidos pa\u00edses.","id":2658309,"corpo":"A livre circula\u00e7\u00e3o de trabalhadores compreende o direito\r\nde se deslocar livremente no territ\u00f3rio dos Estados-\r\nmembros, mas n\u00e3o o de residir nos referidos\r\npa\u00edses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de responder a ofertas de emprego efetivamente feitas est\u00e1 abarcado pelo princ\u00edpio da livre circula\u00e7\u00e3o de trabalhadores.","id":2658310,"corpo":"O direito de responder a ofertas de emprego efetivamente\r\nfeitas est\u00e1 abarcado pelo princ\u00edpio da livre circula\u00e7\u00e3o\r\nde trabalhadores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia de um trabalhador no territ\u00f3rio de um Estado-membro, ap\u00f3s nele ter exercido atividade laboral, n\u00e3o est\u00e1 contemplada pelo princ\u00edpio da livre circula\u00e7\u00e3o de trabalhadores.","id":2658311,"corpo":"A perman\u00eancia de um trabalhador no territ\u00f3rio de um\r\nEstado-membro, ap\u00f3s nele ter exercido atividade laboral,\r\nn\u00e3o est\u00e1 contemplada pelo princ\u00edpio da livre\r\ncircula\u00e7\u00e3o de trabalhadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Direito da Uni\u00e3o Europeia faculta ao empregador remunerar de forma distinta aos trabalhadores utilizando- se do crit\u00e9rio da nacionalidade de seus funcion\u00e1rios.","id":2658312,"corpo":"O Direito da Uni\u00e3o Europeia faculta ao empregador\r\nremunerar de forma distinta aos trabalhadores utilizando-\r\nse do crit\u00e9rio da nacionalidade de seus funcion\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325821,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/767381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es do monge Hugo de Saint Victor, citado no texto: I. A perfei\u00e7\u00e3o de um homem se mostra n\u00e3o na sua rela\u00e7\u00e3o afetiva com o torr\u00e3o natal, mas no apre\u00e7o a qualquer lugar em que esteja. II. Um homem demonstra grande fraqueza quando pretende eleger como p\u00e1tria sua um pa\u00eds diferente do seu. III. Demonstra superioridade o homem que n\u00e3o estabelece rela\u00e7\u00e3o de familiaridade e depend\u00eancia com qualquer lugar do mundo. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767398,"hashId":"d1dca66e40c0d0531f2d3b5ac9d32fe4","enunciado":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es do monge Hugo de\r\nSaint Victor, citado no texto:<\/p>\r\nI. A perfei\u00e7\u00e3o de um homem se mostra n\u00e3o na sua\r\nrela\u00e7\u00e3o afetiva com o torr\u00e3o natal, mas no apre\u00e7o a\r\nqualquer lugar em que esteja.<\/p>\r\nII. Um homem demonstra grande fraqueza quando\r\npretende eleger como p\u00e1tria sua um pa\u00eds diferente\r\ndo seu.<\/p>\r\nIII. Demonstra superioridade o homem que n\u00e3o estabelece\r\nrela\u00e7\u00e3o de familiaridade e depend\u00eancia com\r\nqualquer lugar do mundo.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","resposta":2658394,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2658393,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":2658394,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2658395,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2658396,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":2658397,"corpo":"I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325822,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22842\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fato de estar mal estruturada leva \u00e0 necessidade de se corrigir a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767402,"hashId":"7944511a3319fdf1b32778f63af7e414","enunciado":"O fato de estar mal estruturada leva \u00e0 necessidade de se\r\ncorrigir a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","resposta":2658415,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre haver\u00e1 quem julgue incompar\u00e1vel o seu torr\u00e3o natal, assim como h\u00e1 quem gostaria de eleger como seu um pa\u00eds estrangeiro.","id":2658413,"corpo":"Sempre haver\u00e1 quem julgue incompar\u00e1vel o seu\r\ntorr\u00e3o natal, assim como h\u00e1 quem gostaria de eleger\r\ncomo seu um pa\u00eds estrangeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muita gente lamenta n\u00e3o ter nascido em outro pa\u00eds, ao passo que muitos n\u00e3o trocariam nem pelo Para\u00edso a sua terra natal.","id":2658414,"corpo":"Muita gente lamenta n\u00e3o ter nascido em outro pa\u00eds,\r\nao passo que muitos n\u00e3o trocariam nem pelo Para\u00edso\r\na sua terra natal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ponto de vista do monge medieval, embora pare\u00e7a inteiramente exc\u00eantrico, poucas pessoas compartilhariam tal convic\u00e7\u00e3o.","id":2658415,"corpo":"O ponto de vista do monge medieval, embora pare\u00e7a\r\ninteiramente exc\u00eantrico, poucas pessoas compartilhariam\r\ntal convic\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nacionalismo \u00e9, via de regra, considerado uma virtude, mas h\u00e1 quem veja nele um sentimento menor, pelas restri\u00e7\u00f5es que implica.","id":2658416,"corpo":"O nacionalismo \u00e9, via de regra, considerado uma virtude,\r\nmas h\u00e1 quem veja nele um sentimento menor,\r\npelas restri\u00e7\u00f5es que implica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As palavras do monge da Sax\u00f4nia impressionam muito, de fato, at\u00e9 porque v\u00e3o de encontro a convic\u00e7\u00f5es que fazem parte do senso comum.","id":2658417,"corpo":"As palavras do monge da Sax\u00f4nia impressionam\r\nmuito, de fato, at\u00e9 porque v\u00e3o de encontro a convic\u00e7\u00f5es\r\nque fazem parte do senso comum.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325822,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22842\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, o sentido do segmento Consider\u00e1-la t\u00e3o somente como ferramenta ocasional (3\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 corretamente traduzido nesta nova reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767407,"hashId":"0a1e6ff11c4ff2f12143a4d65e04bbbd","enunciado":"No contexto, o sentido do segmento Consider\u00e1-la t\u00e3o somente\r\ncomo ferramenta ocasional (3\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 corretamente\r\ntraduzido nesta nova reda\u00e7\u00e3o:","resposta":2658441,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dot\u00e1-la apenas de atributos essenciais.","id":2658438,"corpo":"Dot\u00e1-la apenas de atributos essenciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perceb\u00ea-la no m\u00ednimo como aparelho auxiliar.","id":2658439,"corpo":"Perceb\u00ea-la no m\u00ednimo como aparelho auxiliar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atribuir-lhe apenas a fun\u00e7\u00e3o restauradora.","id":2658440,"corpo":"Atribuir-lhe apenas a fun\u00e7\u00e3o restauradora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tom\u00e1-la simplesmente como um aux\u00edlio eventual.","id":2658441,"corpo":"Tom\u00e1-la simplesmente como um aux\u00edlio eventual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Us\u00e1-la sistematicamente como um subterf\u00fagio.","id":2658442,"corpo":"Us\u00e1-la sistematicamente como um subterf\u00fagio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325823,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22842\/02.gif>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um pa\u00eds, todos os habitantes s\u00e3o filiados a um partido pol\u00edtico, sendo que um mesmo habitante n\u00e3o pode ser filiado a dois partidos diferentes. Sabe-se ainda que todo habitante filiado ao partido X \u00e9 engenheiro e que cada habitante tem uma \u00fanica profiss\u00e3o. Paulo \u00e9 um engenheiro e Carla \u00e9 uma m\u00e9dica, ambos habitantes desse pa\u00eds. Apenas com essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que, necessariamente,","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767417,"hashId":"c9d826a4ee0480d3e096a15b9d05f511","enunciado":"Em um pa\u00eds, todos os habitantes s\u00e3o filiados a um partido\r\npol\u00edtico, sendo que um mesmo habitante n\u00e3o pode ser\r\nfiliado a dois partidos diferentes. Sabe-se ainda que todo\r\nhabitante filiado ao partido X \u00e9 engenheiro e que cada habitante\r\ntem uma \u00fanica profiss\u00e3o. Paulo \u00e9 um engenheiro e\r\nCarla \u00e9 uma m\u00e9dica, ambos habitantes desse pa\u00eds. Apenas\r\ncom essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que, necessariamente,","resposta":2658489,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo \u00e9 filiado ao partido X.","id":2658488,"corpo":"Paulo \u00e9 filiado ao partido X.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carla n\u00e3o \u00e9 filiada ao partido X.","id":2658489,"corpo":"Carla n\u00e3o \u00e9 filiada ao partido X.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carla \u00e9 filiada ao partido X.","id":2658490,"corpo":"Carla \u00e9 filiada ao partido X.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 filiado ao partido X.","id":2658491,"corpo":"Paulo n\u00e3o \u00e9 filiado ao partido X.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paulo e Carla s\u00e3o filiados a partidos diferentes.","id":2658492,"corpo":"Paulo e Carla s\u00e3o filiados a partidos diferentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325825,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/767417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"},{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767424,"hashId":"4e064d46909ef56b8e3fc8d387ba2460","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22842\/05.gif>","resposta":2658527,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"454.","id":2658523,"corpo":"454.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"456.","id":2658524,"corpo":"456.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"493.","id":2658525,"corpo":"493.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"531.","id":2658526,"corpo":"531.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"529.","id":2658527,"corpo":"529.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325825,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/767424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei ou ato normativo municipal pode ser objeto de","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767429,"hashId":"17b5bf07fa8e003e25d495c231d0649b","enunciado":"Lei ou ato normativo municipal pode ser objeto de","resposta":2658549,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada, em face da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Supremo Tribunal Federal.","id":2658548,"corpo":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada, em face\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Supremo\r\nTribunal Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental ajuizada, em face da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Supremo Tribunal Federal.","id":2658549,"corpo":"argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental\r\najuizada, em face da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica,\r\nperante o Supremo Tribunal Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ajuizada, em face da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Supremo Tribunal Federal.","id":2658550,"corpo":"a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ajuizada,\r\nem face da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Supremo\r\nTribunal Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada, em face da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Tribunal de Justi\u00e7a.","id":2658551,"corpo":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada, em\r\nface da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Tribunal\r\nde Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ajuizada, em face da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Tribunal de Justi\u00e7a.","id":2658552,"corpo":"a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ajuizada,\r\nem face da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, perante o Tribunal\r\nde Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325826,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/767429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Munic\u00edpio pretende contratar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte p\u00fablico urbano, uma vez que inexiste condi\u00e7\u00f5es para a presta\u00e7\u00e3o direta pelo ente p\u00fablico. Dentre as alternativas juridicamente poss\u00edveis ao Munic\u00edpio, este","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767433,"hashId":"c79446ee4cec140a913efa8b5c38007d","enunciado":"Determinado Munic\u00edpio pretende contratar a presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o de transporte p\u00fablico urbano, uma vez que inexiste\r\ncondi\u00e7\u00f5es para a presta\u00e7\u00e3o direta pelo ente p\u00fablico. Dentre\r\nas alternativas juridicamente poss\u00edveis ao Munic\u00edpio,\r\neste","resposta":2658569,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 contratar uma delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, por meio da qual transferir\u00e1 ao particular a titularidade e a execu\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico urbano.","id":2658568,"corpo":"poder\u00e1 contratar uma delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico,\r\npor meio da qual transferir\u00e1 ao particular a titularidade\r\ne a execu\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico urbano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 contratar uma concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, para execu\u00e7\u00e3o por conta e risco do contratado, reservada a titularidade do servi\u00e7o p\u00fablico ao ente federado.","id":2658569,"corpo":"poder\u00e1 contratar uma concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico,\r\npara execu\u00e7\u00e3o por conta e risco do contratado,\r\nreservada a titularidade do servi\u00e7o p\u00fablico ao ente\r\nfederado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 contratar com o particular a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico dessa natureza, em raz\u00e3o de sua essencialidade, salvo se houver pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas Municipal.","id":2658570,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 contratar com o particular a execu\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o p\u00fablico dessa natureza, em raz\u00e3o de sua\r\nessencialidade, salvo se houver pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o\r\ndo Tribunal de Contas Municipal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 contratar uma permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, contrato que transferir\u00e1 ao particular a titularidade ou execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de transporte municipal por sua conta e risco.","id":2658571,"corpo":"dever\u00e1 contratar uma permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico,\r\ncontrato que transferir\u00e1 ao particular a titularidade ou\r\nexecu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de transporte municipal por sua\r\nconta e risco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 contratar a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o por particular se ficar comprovado que inexiste outro ente p\u00fablico capaz de absorver a compet\u00eancia municipal.","id":2658572,"corpo":"somente poder\u00e1 contratar a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o por\r\nparticular se ficar comprovado que inexiste outro ente\r\np\u00fablico capaz de absorver a compet\u00eancia municipal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325827,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/767433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Donizete acordou com Rafael, por escrito, que se absteria de impedir o curso de um pequeno riacho, a fim de evitar o desabastecimento de \u00e1gua em sua fazenda. N\u00e3o obstante, Donizete construiu uma barragem no referido riacho, represando a \u00e1gua em sua propriedade e causando desabastecimento na de Rafael. Sob urg\u00eancia, Rafael poder\u00e1","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767441,"hashId":"f100e8bd0a42312fbc780432ac7f2d7b","enunciado":"Donizete acordou com Rafael, por escrito, que se absteria\r\nde impedir o curso de um pequeno riacho, a fim de evitar o\r\ndesabastecimento de \u00e1gua em sua fazenda. N\u00e3o obstante,\r\nDonizete construiu uma barragem no referido riacho, represando\r\na \u00e1gua em sua propriedade e causando desabastecimento\r\nna de Rafael. Sob urg\u00eancia, Rafael poder\u00e1","resposta":2658612,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desfazer ou mandar desfazer a barragem, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por\u00e9m \u00e0s suas expensas, n\u00e3o podendo requerer ressarcimento pelos gastos com o desfazimento do ato.","id":2658608,"corpo":"desfazer ou mandar desfazer a barragem, independentemente\r\nde autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por\u00e9m \u00e0s suas\r\nexpensas, n\u00e3o podendo requerer ressarcimento pelos\r\ngastos com o desfazimento do ato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requerer, necessariamente em ju\u00edzo, o desfazimento da barragem, cabendo a Donizete os custos com o desfazimento do ato.","id":2658609,"corpo":"requerer, necessariamente em ju\u00edzo, o desfazimento\r\nda barragem, cabendo a Donizete os custos com o\r\ndesfazimento do ato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requerer, necessariamente em ju\u00edzo, o desfazimento da barragem, cabendo a Rafael os custos com o desfazimento do ato.","id":2658610,"corpo":"requerer, necessariamente em ju\u00edzo, o desfazimento\r\nda barragem, cabendo a Rafael os custos com o\r\ndesfazimento do ato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"postular indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos, mas n\u00e3o o desfazimento do ato.","id":2658611,"corpo":"postular indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos, mas n\u00e3o o\r\ndesfazimento do ato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desfazer ou mandar desfazer a barragem, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, al\u00e9m de requerer ressarcimento pelos gastos com o desfazimento do ato.","id":2658612,"corpo":"desfazer ou mandar desfazer a barragem, independentemente\r\nde autoriza\u00e7\u00e3o judicial, al\u00e9m de requerer\r\nressarcimento pelos gastos com o desfazimento\r\ndo ato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325827,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/767441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes praticados por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11957},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767449,"hashId":"ae8d26e79bd4ad5f7134efe3acaec9ef","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes praticados por funcion\u00e1rio p\u00fablico\r\ncontra a Administra\u00e7\u00e3o em geral, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2658651,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o ocorr\u00eancia do crime de advocacia administrativa \u00e9 necess\u00e1rio que haja o patroc\u00ednio direto do interesse privado perante a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo- se da qualidade de funcion\u00e1rio.","id":2658648,"corpo":"Para o ocorr\u00eancia do crime de advocacia administrativa\r\n\u00e9 necess\u00e1rio que haja o patroc\u00ednio direto do interesse\r\nprivado perante a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-\r\nse da qualidade de funcion\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquele que comete o crime de viol\u00eancia arbitr\u00e1ria n\u00e3o responde pelo crime correspondente \u00e0 viol\u00eancia f\u00edsica, ou seja, pelas les\u00f5es corporais","id":2658649,"corpo":"Aquele que comete o crime de viol\u00eancia arbitr\u00e1ria\r\nn\u00e3o responde pelo crime correspondente \u00e0 viol\u00eancia\r\nf\u00edsica, ou seja, pelas les\u00f5es corporais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comete crime de abandono de fun\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aquele que abandona fun\u00e7\u00e3o em empresa particular prestadora de servi\u00e7os de limpeza em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":2658650,"corpo":"Comete crime de abandono de fun\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m\r\naquele que abandona fun\u00e7\u00e3o em empresa particular\r\nprestadora de servi\u00e7os de limpeza em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipara-se a funcion\u00e1rio p\u00fablico quem exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o em entidade paraestatal, e quem trabalha para empresa prestadora de servi\u00e7o contratada ou conveniada para a execu\u00e7\u00e3o de ativi dade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2658651,"corpo":"Equipara-se a funcion\u00e1rio p\u00fablico quem exerce cargo,\r\nemprego ou fun\u00e7\u00e3o em entidade paraestatal, e\r\nquem trabalha para empresa prestadora de servi\u00e7o\r\ncontratada ou conveniada para a execu\u00e7\u00e3o de ativi dade\r\nt\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o comete crime de exerc\u00edcio funcional ilegalmente antecipado ou prolongado aquele que continua a exerc\u00ea- lo depois de saber oficialmente que foi removido, mas apenas se exonerado, substitu\u00eddo ou suspenso.","id":2658652,"corpo":"N\u00e3o comete crime de exerc\u00edcio funcional ilegalmente\r\nantecipado ou prolongado aquele que continua a exerc\u00ea-\r\nlo depois de saber oficialmente que foi removido,\r\nmas apenas se exonerado, substitu\u00eddo ou suspenso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325828,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/767449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabe argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental quando for relevante o fundamento da controv\u00e9rsia constitucional sobre: I. lei ou ato normativo municipal. II. lei ou ato normativo anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. I II. raz\u00f5es de veto. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767458,"hashId":"d30babdd5a52f723cec5360bfef98394","enunciado":"Cabe argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental\r\nquando for relevante o fundamento da controv\u00e9rsia\r\nconstitucional sobre:<\/p>\r\nI. lei ou ato normativo municipal.<\/p>\r\nII. lei ou ato normativo anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nI II. raz\u00f5es de veto.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que consta em","resposta":2658695,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2658693,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2658694,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2658695,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2658696,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2658697,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325829,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/767458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de Ministros que comp\u00f5em o Supremo Tribunal Federal e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, respectivamente, \u00e9 igual a","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767461,"hashId":"4284b1dd066efc6ef8dd03a0036c67aa","enunciado":"O n\u00famero de Ministros que comp\u00f5em o Supremo Tribunal\r\nFederal e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, respectivamente,\r\n\u00e9 igual a","resposta":2658711,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onze e trinta e tr\u00eas (com a possibilidade de a lei complementar alterar esses dois quantitativos).","id":2658708,"corpo":"onze e trinta e tr\u00eas (com a possibilidade de a lei\r\ncomplementar alterar esses dois quantitativos).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onze e trinta e tr\u00eas (sem a possibilidade de a lei alterar esses dois quantitativos).","id":2658709,"corpo":"onze e trinta e tr\u00eas (sem a possibilidade de a lei alterar\r\nesses dois quantitativos).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"onze e trinta e tr\u00eas (com a possibilidade de a lei alterar esses dois quantitativos).","id":2658710,"corpo":"onze e trinta e tr\u00eas (com a possibilidade de a lei alterar\r\nesses dois quantitativos).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onze (sem a possibilidade de a lei alterar esse quantitativo) e, no m\u00ednimo, trinta e tr\u00eas (com a possibilida de de a lei aumentar esse quantitativo).","id":2658711,"corpo":"onze (sem a possibilidade de a lei alterar esse quantitativo)\r\ne, no m\u00ednimo, trinta e tr\u00eas (com a possibilida de\r\nde a lei aumentar esse quantitativo).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onze e trinta e tr\u00eas (com a possibilidade de a norma regimental competente alterar esses dois quantitativos).","id":2658712,"corpo":"onze e trinta e tr\u00eas (com a possibilidade de a norma regimental\r\ncompetente alterar esses dois quantitativos).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325829,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico se d\u00e1 mediante a aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos. Essa regra constitucional encontra exce\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses autorizadas pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No que pertine ao acesso ao servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767464,"hashId":"8e9b007eb5fd096da6fc341deef6383a","enunciado":"O ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico se d\u00e1 mediante a aprova\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.\r\nEssa regra constitucional encontra exce\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses\r\nautorizadas pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No que\r\npertine ao acesso ao servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 correto afirmar que","resposta":2658723,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra do concurso p\u00fablico as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarados em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":2658723,"corpo":"\u00e9 exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra do concurso p\u00fablico as nomea\u00e7\u00f5es\r\npara cargo em comiss\u00e3o declarados em lei de\r\nlivre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a investidura em cargos em comiss\u00e3o declarados em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o deixou de ser juridicamente vi\u00e1vel ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 em raz\u00e3o do princ\u00edpio do concurso p\u00fablico.","id":2658724,"corpo":"a investidura em cargos em comiss\u00e3o declarados\r\nem lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o deixou de\r\nser juridicamente vi\u00e1vel ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988 em raz\u00e3o do princ\u00edpio do concurso p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a investidura em cargo p\u00fablico efetivo se d\u00e1 mediante concurso p\u00fablico, o que n\u00e3o ocorre com a investidura em emprego p\u00fablico, que independe da pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, isso em raz\u00e3o do regime jur\u00eddico ser o da CLT.","id":2658725,"corpo":"a investidura em cargo p\u00fablico efetivo se d\u00e1 mediante\r\nconcurso p\u00fablico, o que n\u00e3o ocorre com a investidura\r\nem emprego p\u00fablico, que independe da pr\u00e9via\r\naprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, isso em raz\u00e3o do\r\nregime jur\u00eddico ser o da CLT.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico independe da pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico desde que, para tanto, haja excepcional interesse p\u00fablico e necessidade inadi\u00e1vel consubstanciada no risco iminente \u00e0 continuidade da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2658726,"corpo":"a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico independe\r\nda pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico desde que,\r\npara tanto, haja excepcional interesse p\u00fablico e necessidade\r\ninadi\u00e1vel consubstanciada no risco iminente \u00e0\r\ncontinuidade da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a investidura em cargo p\u00fablico efetivo \u00e9 acess\u00edvel apenas aos brasileiros e n\u00e3o depende da pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":2658727,"corpo":"a investidura em cargo p\u00fablico efetivo \u00e9 acess\u00edvel\r\napenas aos brasileiros e n\u00e3o depende da pr\u00e9via\r\naprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325829,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos construiu uma casa em terreno que recebeu de seu pai. Posteriormente, empreendeu reforma na casa, retirando- lhe as portas a fim de pint\u00e1-las e reempreg\u00e1-las na constru\u00e7\u00e3o. No terreno, incorporou-se, naturalmente, uma goiabeira. Consideram-se im\u00f3veis","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767469,"hashId":"bf125a65d7bfe222fb3f4687da64a602","enunciado":"Carlos construiu uma casa em terreno que recebeu de seu\r\npai. Posteriormente, empreendeu reforma na casa, retirando-\r\nlhe as portas a fim de pint\u00e1-las e reempreg\u00e1-las na\r\nconstru\u00e7\u00e3o. No terreno, incorporou-se, naturalmente, uma\r\ngoiabeira. Consideram-se im\u00f3veis","resposta":2658752,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a casa e a goiabeira.","id":2658748,"corpo":"a casa e a goiabeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o terreno, a casa e a goiabeira.","id":2658749,"corpo":"o terreno, a casa e a goiabeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o terreno, apenas.","id":2658750,"corpo":"o terreno, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o terreno e a casa.","id":2658751,"corpo":"o terreno e a casa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o terreno, a casa, as portas e a goiabeira.","id":2658752,"corpo":"o terreno, a casa, as portas e a goiabeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325829,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/767469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crime de \"Exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es\u201d, considere o artigo 345 do C\u00f3digo Penal: Art. 345 - ...... justi\u00e7a pelas pr\u00f3prias m\u00e3os, para satisfazer ...... , embora ...... , salvo quando ...... o permite. Completa correta e, respectivamente, as lacunas da defini\u00e7\u00e3o do tipo penal:","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767479,"hashId":"c3f7719d13558d7f192e0620bcc5be6a","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crime de \"Exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias\r\nraz\u00f5es\u201d, considere o artigo 345 do C\u00f3digo Penal:<\/p>\r\nArt. 345 - ...... justi\u00e7a pelas pr\u00f3prias m\u00e3os, para satisfazer\r\n...... , embora ...... , salvo quando ...... o permite.<\/p>\r\nCompleta correta e, respectivamente, as lacunas da\r\ndefini\u00e7\u00e3o do tipo penal:","resposta":2658799,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer &#8722; objetivo &#8722; ileg\u00edtima &#8722; o juiz","id":2658798,"corpo":"Fazer &#8722; objetivo &#8722; ileg\u00edtima &#8722; o juiz","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer &#8722; pretens\u00e3o &#8722; leg\u00edtima &#8722; a lei","id":2658799,"corpo":"Fazer &#8722; pretens\u00e3o &#8722; leg\u00edtima &#8722; a lei","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buscar &#8722; pretens\u00e3o &#8722; l\u00edcita &#8722; o juiz","id":2658800,"corpo":"Buscar &#8722; pretens\u00e3o &#8722; l\u00edcita &#8722; o juiz","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer &#8722; pretens\u00e3o &#8722; l\u00edcita &#8722; o juiz","id":2658801,"corpo":"Fazer &#8722; pretens\u00e3o &#8722; l\u00edcita &#8722; o juiz","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Buscar &#8722; d\u00edvida &#8722; legal &#8722; a lei","id":2658802,"corpo":"Buscar &#8722; d\u00edvida &#8722; legal &#8722; a lei","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325830,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":"direito-penal\/767479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767481,"hashId":"b1ca484041dc6c3b0515e0592649e618","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que:","resposta":2658808,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes cometidos sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, reparado o dano ou restitu\u00edda a coisa, at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia ou da queixa, por ato volunt\u00e1rio do agente, a pena ser\u00e1 reduzida de um a dois ter\u00e7os.","id":2658808,"corpo":"Nos crimes cometidos sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a\r\n\u00e0 pessoa, reparado o dano ou restitu\u00edda a coisa,\r\nat\u00e9 o recebimento da den\u00fancia ou da queixa, por ato\r\nvolunt\u00e1rio do agente, a pena ser\u00e1 reduzida de um a\r\ndois ter\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente que, involuntariamente, desiste de prosseguir na execu\u00e7\u00e3o ou impede que o resultado se produza, n\u00e3o responde pelos atos j\u00e1 praticados.","id":2658809,"corpo":"O agente que, involuntariamente, desiste de prosseguir\r\nna execu\u00e7\u00e3o ou impede que o resultado se produza,\r\nn\u00e3o responde pelos atos j\u00e1 praticados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diz-se o crime tentado quando nele se re\u00fanem todos os elementos de sua defini\u00e7\u00e3o legal.","id":2658810,"corpo":"Diz-se o crime tentado quando nele se re\u00fanem todos\r\nos elementos de sua defini\u00e7\u00e3o legal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo resultado que agrava especialmente a pena, s\u00f3 responde o agente que o houver causado, exceto culposamente.","id":2658811,"corpo":"Pelo resultado que agrava especialmente a pena, s\u00f3\r\nresponde o agente que o houver causado, exceto\r\nculposamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pune a tentativa quando, por absoluta impropriedade do meio ou por inefic\u00e1cia absoluta do objeto, \u00e9 imposs\u00edvel consumar-se o crime.","id":2658812,"corpo":"N\u00e3o se pune a tentativa quando, por absoluta impropriedade\r\ndo meio ou por inefic\u00e1cia absoluta do objeto,\r\n\u00e9 imposs\u00edvel consumar-se o crime.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325830,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/767481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao mandado de busca e apreens\u00e3o domiciliar, considere as afirma\u00e7\u00f5es: I. Dever\u00e1 indicar, o mais precisamente poss\u00edvel, a casa em que ser\u00e1 realizada a dilig\u00eancia e o nome do respectivo propriet\u00e1rio ou morador. II. Dever\u00e1 ser subscrito pelo escriv\u00e3o e assinado pela autoridade judici\u00e1ria que o fizer expedir. III. Ser\u00e1 executado de dia, salvo se o morador consentir que se realize \u00e0 noite e, antes de penetrar na casa, o executor mostrar\u00e1 e ler\u00e1 o mandado ao morador, ou a quem o represente, intimando-o, em seguida, a abrir a porta. IV. Obrigatoriamente ser\u00e1 executado na presen\u00e7a de qualquer vizinho ou pessoa que se encontrar nas proximidades da casa. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":22843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767484,"hashId":"c5bc0430e09262e8dadd5bd7509eb747","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao mandado de busca e apreens\u00e3o domiciliar,\r\nconsidere as afirma\u00e7\u00f5es:<br><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Dever\u00e1 indicar, o mais precisamente poss\u00edvel, a casa\r\nem que ser\u00e1 realizada a dilig\u00eancia e o nome do\r\nrespectivo propriet\u00e1rio ou morador.<br><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Dever\u00e1 ser subscrito pelo escriv\u00e3o e assinado pela\r\nautoridade judici\u00e1ria que o fizer expedir.<br><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Ser\u00e1 executado de dia, salvo se o morador consentir\r\nque se realize \u00e0 noite e, antes de penetrar na casa,\r\no executor mostrar\u00e1 e ler\u00e1 o mandado ao morador,\r\nou a quem o represente, intimando-o, em seguida,\r\na abrir a porta.<br><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Obrigatoriamente ser\u00e1 executado na presen\u00e7a de\r\nqualquer vizinho ou pessoa que se encontrar nas\r\nproximidades da casa.<br><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2658823,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2658823,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2658824,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":2658825,"corpo":"II, III e IV apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III , apenas.","id":2658826,"corpo":"I e III , apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2658827,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325830,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Busca e apreens\u00e3o","oab":true,"nome":"Busca e apreens\u00e3o","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406656,"slug":"direito-processual-penal-busca-e-apreensao"}],"slug":"direito-processual-penal\/767484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767547,"hashId":"0ed4cb35d86e20c6b1f44fcc182ac6bb","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22845\/08.gif>","resposta":2659139,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.400.000,00.","id":2659138,"corpo":"1.400.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"810.000,00.","id":2659139,"corpo":"810.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.240.000,00.","id":2659140,"corpo":"1.240.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"590.000,00.","id":2659141,"corpo":"590.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"430.000,00.","id":2659142,"corpo":"430.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325836,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/767547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina foi adquirida \u00e0 vista em 01\/01\/2012 por R$ 15.000.000,00 e ser\u00e1 instalada em um local alugado pela empresa. A empresa estima que utilizar\u00e1 esta m\u00e1quina por 8 anos e no final deste prazo de utiliza\u00e7\u00e3o, a m\u00e1quina poder\u00e1 ser vendida por R$ 2.000.000,00. No final do 8\u00ba ano, a empresa retirar\u00e1 a m\u00e1quina do local e, consta no contrato de aluguel que a empresa dever\u00e1 devolver a localidade nas mesmas condi\u00e7\u00f5es em que a recebeu no in\u00edcio do contrato de aluguel. Para fazer a desmontagem, remover a m\u00e1quina e reestruturar o im\u00f3vel, a empresa projeta que incorrer\u00e1 em gastos no valor de R$ 1.000.000,00 e a taxa acumulada de juros, para a empresa, projetada para os pr\u00f3ximos 8 anos \u00e9 25%. A utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina ocorre de forma cont\u00ednua durante 24 horas por dia, em fun\u00e7\u00e3o da atividade da empresa e esta, utiliza o m\u00e9todo das cotas constantes para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o. O valor cont\u00e1bil da m\u00e1quina a ser apresentado no Balan\u00e7o Patrimonial em 31\/12\/2012 e o valor da Despesa de Deprecia\u00e7\u00e3o apresentado na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do ano de 2012 foram, respectivamente,","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767556,"hashId":"b36c2bec4b591cb64640750f853b7bd3","enunciado":"Uma m\u00e1quina foi adquirida \u00e0 vista em 01\/01\/2012 por R$ 15.000.000,00 e ser\u00e1 instalada em um local alugado pela empresa. A\r\nempresa estima que utilizar\u00e1 esta m\u00e1quina por 8 anos e no final deste prazo de utiliza\u00e7\u00e3o, a m\u00e1quina poder\u00e1 ser vendida por\r\nR$ 2.000.000,00.<\/p>\r\nNo final do 8\u00ba ano, a empresa retirar\u00e1 a m\u00e1quina do local e, consta no contrato de aluguel que a empresa dever\u00e1 devolver a\r\nlocalidade nas mesmas condi\u00e7\u00f5es em que a recebeu no in\u00edcio do contrato de aluguel. Para fazer a desmontagem, remover a\r\nm\u00e1quina e reestruturar o im\u00f3vel, a empresa projeta que incorrer\u00e1 em gastos no valor de R$ 1.000.000,00 e a taxa acumulada de\r\njuros, para a empresa, projetada para os pr\u00f3ximos 8 anos \u00e9 25%. A utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina ocorre de forma cont\u00ednua durante\r\n24 horas por dia, em fun\u00e7\u00e3o da atividade da empresa e esta, utiliza o m\u00e9todo das cotas constantes para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nO valor cont\u00e1bil da m\u00e1quina a ser apresentado no Balan\u00e7o Patrimonial em 31\/12\/2012 e o valor da Despesa de Deprecia\u00e7\u00e3o\r\napresentado na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do ano de 2012 foram, respectivamente,","resposta":2659183,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 14.075.000,00 e R$ 1.725.000,00.","id":2659183,"corpo":"R$ 14.075.000,00 e R$ 1.725.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 13.375.000,00 e R$ 1.625.000,00.","id":2659184,"corpo":"R$ 13.375.000,00 e R$ 1.625.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 11.375.000,00 e R$ 1.625.000,00.","id":2659185,"corpo":"R$ 11.375.000,00 e R$ 1.625.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 13.125.000,00 e R$ 1.875.000,00.","id":2659186,"corpo":"R$ 13.125.000,00 e R$ 1.875.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 13.275.000,00 e R$ 1.725.000,00.","id":2659187,"corpo":"R$ 13.275.000,00 e R$ 1.725.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325836,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/767556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita or\u00e7ament\u00e1ria efetiva","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767561,"hashId":"8beef0cac18c2db6fc13d46d206c138c","enunciado":"A receita or\u00e7ament\u00e1ria efetiva","resposta":2659210,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um fato cont\u00e1bil qualitativo.","id":2659208,"corpo":"\u00e9 um fato cont\u00e1bil qualitativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o altera a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.","id":2659209,"corpo":"n\u00e3o altera a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumenta a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.","id":2659210,"corpo":"aumenta a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui fato cont\u00e1bil permutativo misto.","id":2659211,"corpo":"constitui fato cont\u00e1bil permutativo misto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui fato cont\u00e1bil permutativo.","id":2659212,"corpo":"constitui fato cont\u00e1bil permutativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325836,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/767561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro cont\u00e1bil da etapa denominada \u201cEmpenho em Liquida\u00e7\u00e3o\u201d dever\u00e1 ser efetuado quando o fato gerador do passivo exig\u00edvel ocorrer antes","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767563,"hashId":"bbe4d2e89dee58bc4cf1d49affd7e117","enunciado":"O registro cont\u00e1bil da etapa denominada \u201cEmpenho em Liquida\u00e7\u00e3o\u201d dever\u00e1 ser efetuado quando o fato gerador do passivo\r\nexig\u00edvel ocorrer antes","resposta":2659219,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da liquida\u00e7\u00e3o ou entre esta e a pagamento.","id":2659218,"corpo":"da liquida\u00e7\u00e3o ou entre esta e a pagamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do empenho ou entre este e a liquida\u00e7\u00e3o.","id":2659219,"corpo":"do empenho ou entre este e a liquida\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da liquida\u00e7\u00e3o da despesa, apenas.","id":2659220,"corpo":"da liquida\u00e7\u00e3o da despesa, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do pagamento da despesa, apenas.","id":2659221,"corpo":"do pagamento da despesa, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do empenhamento da despesa, apenas.","id":2659222,"corpo":"do empenhamento da despesa, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325837,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/767563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para apura\u00e7\u00e3o dos valores relativos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da receita e execu\u00e7\u00e3o da despesa, dever\u00e1 ser utilizada a classe","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767565,"hashId":"31033d57d739c4d8b4e5a0a3c2c5ba8e","enunciado":"Para apura\u00e7\u00e3o dos valores relativos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da receita e execu\u00e7\u00e3o da despesa, dever\u00e1 ser utilizada a classe","resposta":2659228,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, grupo 2.","id":2659228,"corpo":"6, grupo 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, grupo 1.","id":2659229,"corpo":"5, grupo 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6, grupo 1.","id":2659230,"corpo":"6, grupo 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6, grupo 3.","id":2659231,"corpo":"6, grupo 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, grupo 3.","id":2659232,"corpo":"5, grupo 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49, relacionadas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, considere a l\u00f3gica de registro cont\u00e1bil do Plano de Contas Aplicado ao Setor p\u00fablico.","id":325838,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49, relacionadas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, considere a l\u00f3gica\r\nde registro cont\u00e1bil do Plano de Contas Aplicado ao Setor p\u00fablico.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/767565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com finalidade de aumentar a efici\u00eancia da sua gest\u00e3o, determinado governador decidiu elaborar or\u00e7amentos individualizados para os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta do seu Estado. Esta medida","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767567,"hashId":"cbc6c331150baed812b81c7823efd484","enunciado":"Com finalidade de aumentar a efici\u00eancia da sua gest\u00e3o, determinado governador decidiu elaborar or\u00e7amentos individualizados\r\npara os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta do seu Estado. Esta medida","resposta":2659238,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contraria o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da totalidade.","id":2659238,"corpo":"contraria o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da totalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 correta, pois atende ao princ\u00edpio da transpar\u00eancia.","id":2659239,"corpo":"est\u00e1 correta, pois atende ao princ\u00edpio da transpar\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraria o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da universalidade.","id":2659240,"corpo":"contraria o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da universalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 adequada, pois busca a efetividade da gest\u00e3o.","id":2659241,"corpo":"\u00e9 adequada, pois busca a efetividade da gest\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o atende ao princ\u00edpio do Or\u00e7amento Bruto.","id":2659242,"corpo":"n\u00e3o atende ao princ\u00edpio do Or\u00e7amento Bruto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325839,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/767567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida definida na Lei de Responsabilidade Fiscal \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767573,"hashId":"cca0f7e3c6914ccd948298c308b39d07","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida definida na Lei de Responsabilidade Fiscal \u00e9 correto afirmar:","resposta":2659272,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para acompanhamento dos limites de gastos de pessoal e endividamento ser\u00e1 apurado quadrimestralmente, levando-se em conta a arrecada\u00e7\u00e3o acumulada at\u00e9 o \u00faltimo m\u00eas do quadrimestre de refer\u00eancia.","id":2659268,"corpo":"Para acompanhamento dos limites de gastos de pessoal e endividamento ser\u00e1 apurado quadrimestralmente, levando-se\r\nem conta a arrecada\u00e7\u00e3o acumulada at\u00e9 o \u00faltimo m\u00eas do quadrimestre de refer\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A receita de aliena\u00e7\u00e3o de bens \u00e9 incorporada na sua base de c\u00e1lculo, por\u00e9m estes recursos s\u00f3 podem ser utilizados na aquisi\u00e7\u00e3o de outros bens.","id":2659269,"corpo":"A receita de aliena\u00e7\u00e3o de bens \u00e9 incorporada na sua base de c\u00e1lculo, por\u00e9m estes recursos s\u00f3 podem ser utilizados na\r\naquisi\u00e7\u00e3o de outros bens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sua apura\u00e7\u00e3o \u00e9 anual e coincide com a do ano civil em virtude do prazo definido na Lei no 4.320\/1964 para o levantamento dos balan\u00e7os or\u00e7ament\u00e1rios, financeiros e patrimoniais.","id":2659270,"corpo":"A sua apura\u00e7\u00e3o \u00e9 anual e coincide com a do ano civil em virtude do prazo definido na Lei no 4.320\/1964 para o\r\nlevantamento dos balan\u00e7os or\u00e7ament\u00e1rios, financeiros e patrimoniais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A receita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos 12 anteriores, inclu\u00eddas as receitas intraor\u00e7ament\u00e1rias.","id":2659271,"corpo":"A receita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos 12 anteriores,\r\ninclu\u00eddas as receitas intraor\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A receita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":2659272,"corpo":"A receita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze anteriores,\r\nexclu\u00eddas as duplicidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325839,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/767573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fases das Despesas P\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767575,"hashId":"ed6e6bcb05d87d553762eb1e91e3f371","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fases das Despesas P\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2659281,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em condi\u00e7\u00f5es excepcionais, o empenho pode exceder o limite do cr\u00e9dito.","id":2659278,"corpo":"em condi\u00e7\u00f5es excepcionais, o empenho pode exceder o limite do cr\u00e9dito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ciclo da despesa p\u00fablica encerra-se na fase da liquida\u00e7\u00e3o.","id":2659279,"corpo":"o ciclo da despesa p\u00fablica encerra-se na fase da liquida\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria precede a fase da sua liquida\u00e7\u00e3o.","id":2659280,"corpo":"o pagamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria precede a fase da sua liquida\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o empenho cria a obriga\u00e7\u00e3o para o Estado e a liquida\u00e7\u00e3o verifica o direito adquirido do credor.","id":2659281,"corpo":"o empenho cria a obriga\u00e7\u00e3o para o Estado e a liquida\u00e7\u00e3o verifica o direito adquirido do credor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fase do pagamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria ocorre antes do empenho.","id":2659282,"corpo":"a fase do pagamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria ocorre antes do empenho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325839,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/767575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao anexo de metas fiscais exigidas pela Lei de Responsabilidade Fiscal \u00e9 correto afirmar que dever\u00e1 integrar","provas":[{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":767576,"hashId":"e56e3f666376c0e37b8baa6f2d6c5a0a","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao anexo de metas fiscais exigidas pela Lei de Responsabilidade Fiscal \u00e9 correto afirmar que dever\u00e1 integrar","resposta":2659283,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a LDO, a fim de estabelecer entre outras metas, as do montante da d\u00edvida p\u00fablica e do resultado nominal.","id":2659283,"corpo":"a LDO, a fim de estabelecer entre outras metas, as do montante da d\u00edvida p\u00fablica e do resultado nominal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o PPA, a fim de estabelecer as metas dos programas governamentais de car\u00e1ter continuado.","id":2659284,"corpo":"o PPA, a fim de estabelecer as metas dos programas governamentais de car\u00e1ter continuado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o PPA, a fim de estabelecer as metas de investimentos do plano de governo.","id":2659285,"corpo":"o PPA, a fim de estabelecer as metas de investimentos do plano de governo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a LOA, a fim de estabelecer as diretrizes, metas e indicadores a serem alcan\u00e7ados nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","id":2659286,"corpo":"a LOA, a fim de estabelecer as diretrizes, metas e indicadores a serem alcan\u00e7ados nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a LOA, a fim de estabelecer os limites de gastos de pessoal, inclusive as despesas previdenci\u00e1rias.","id":2659287,"corpo":"a LOA, a fim de estabelecer os limites de gastos de pessoal, inclusive as despesas previdenci\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325839,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424404,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-metas-fiscais-amf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/767576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir: 1. Educa\u00e7\u00e3o; 2. Contabilidade; 3. Comunica\u00e7\u00f5es; 4. Pessoal; 5. Material; 6. Organiza\u00e7\u00e3o; 7. Finan\u00e7as; e, 8. Publica\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta o sistema de arquivamento correspondente.","provas":[{"id":22849,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":767586,"hashId":"c92a54c3e014934d5644307e2a924b33","enunciado":"<P>Analise os itens a seguir: <\/P>\r\n<P>1. Educa\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P>2. Contabilidade; <\/P>\r\n<P>3. Comunica\u00e7\u00f5es;<\/P>\r\n<P>4. Pessoal; <\/P>\r\n<P>5. Material; <\/P>\r\n<P>6. Organiza\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P>7. Finan\u00e7as; e, <\/P>\r\n<P>8. Publica\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que apresenta o sistema de arquivamento correspondente.<\/P>","resposta":2659325,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duplex.","id":2659324,"corpo":"Duplex.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Num\u00e9rico.","id":2659325,"corpo":"Num\u00e9rico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alfab\u00e9tico.","id":2659326,"corpo":"Alfab\u00e9tico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classificados.","id":2659327,"corpo":"Classificados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325840,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/767586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento de licenciamento ambiental come\u00e7a na etapa de defini\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, com a participa\u00e7\u00e3o do empreendedor, dos documentos, projetos e estudos ambientais necess\u00e1rios ao in\u00edcio do processo de licenciamento correspondente \u00e0 licen\u00e7a a ser requerida e termina na etapa de deferimento ou indeferimento do pedido de licen\u00e7a, dando&#8208;se a devida publicidade. Analise as etapas intermedi\u00e1rias descritas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem que dever\u00e3o obedecer. ( ) Solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, decorrentes de audi\u00eancias p\u00fablicas, quando couber, podendo haver reitera\u00e7\u00e3o da solicita\u00e7\u00e3o quando os esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es n\u00e3o tenham sido satisfat\u00f3rios. ( ) An\u00e1lise pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, integrante do SISNAMA, dos documentos, projetos e estudos ambientais apresentados e a realiza\u00e7\u00e3o de vistorias t\u00e9cnicas, quando necess\u00e1rias. ( ) Audi\u00eancia p\u00fablica, quando couber, de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o pertinente. ( ) Emiss\u00e3o de parecer t\u00e9cnico conclusivo e, quando couber, parecer jur\u00eddico. ( ) Requerimento da licen\u00e7a ambiental pelo empreendedor, acompanhado dos documentos, projetos e estudos ambientais pertinentes, dando&#8208;se a devida publicidade. ( ) Solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, integrante do SISNAMA, uma \u00fanica vez, em decorr\u00eancia da an\u00e1lise dos documentos, projetos e estudos ambientais apresentados, quando couber, podendo haver a reitera\u00e7\u00e3o da mesma solicita\u00e7\u00e3o, caso os esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es n\u00e3o tenham sido satisfat\u00f3rios. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767594,"hashId":"6262c7047662d3dc110501593f3e91f2","enunciado":"<P>O procedimento de licenciamento ambiental come\u00e7a na etapa de defini\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, com a participa\u00e7\u00e3o do empreendedor, dos documentos, projetos e estudos ambientais necess\u00e1rios ao in\u00edcio do processo de licenciamento correspondente \u00e0 licen\u00e7a a ser requerida e termina na etapa de deferimento ou indeferimento do pedido de licen\u00e7a, dando&#8208;se a devida publicidade. Analise as etapas intermedi\u00e1rias descritas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem que dever\u00e3o obedecer. <\/P>\r\n<P>( ) Solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, decorrentes de audi\u00eancias p\u00fablicas, quando couber, podendo haver reitera\u00e7\u00e3o da solicita\u00e7\u00e3o quando os esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es n\u00e3o tenham sido satisfat\u00f3rios. <\/P>\r\n<P>( ) An\u00e1lise pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, integrante do SISNAMA, dos documentos, projetos e estudos ambientais apresentados e a realiza\u00e7\u00e3o de vistorias t\u00e9cnicas, quando necess\u00e1rias. <\/P>\r\n<P>( ) Audi\u00eancia p\u00fablica, quando couber, de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o pertinente. <\/P>\r\n<P>( ) Emiss\u00e3o de parecer t\u00e9cnico conclusivo e, quando couber, parecer jur\u00eddico. <\/P>\r\n<P>( ) Requerimento da licen\u00e7a ambiental pelo empreendedor, acompanhado dos documentos, projetos e estudos ambientais pertinentes, dando&#8208;se a devida publicidade. <\/P>\r\n<P>( ) Solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, integrante do SISNAMA, uma \u00fanica vez, em decorr\u00eancia da an\u00e1lise dos documentos, projetos e estudos ambientais apresentados, quando couber, podendo haver a reitera\u00e7\u00e3o da mesma solicita\u00e7\u00e3o, caso os esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es n\u00e3o tenham sido satisfat\u00f3rios. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2659356,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 2, 4, 6, 1, 3.","id":2659356,"corpo":"5, 2, 4, 6, 1, 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3, 5, 6.","id":2659357,"corpo":"1, 4, 2, 3, 5, 6.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 5, 6, 1, 2, 4.","id":2659358,"corpo":"3, 5, 6, 1, 2, 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6, 1, 3, 2, 4, 5.","id":2659359,"corpo":"6, 1, 3, 2, 4, 5.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325841,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/767594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fim de cada exerc\u00edcio social, a diretoria da companhia ou sociedade an\u00f4nima por a\u00e7\u00f5es far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, demonstra\u00e7\u00f5es financeiras que dever\u00e3o exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da companhia e as muta\u00e7\u00f5es ocorridas no exerc\u00edcio. Indique a alternativa que descreve de forma INCORRETA uma das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras admitidas pela Lei n\u00ba 6.404\/1976.","provas":[{"id":22851,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767599,"hashId":"2db3c81453a07ee522c88200fc04e166","enunciado":"Ao fim de cada exerc\u00edcio social, a diretoria da companhia ou sociedade an\u00f4nima por a\u00e7\u00f5es far\u00e1 elaborar, com base na\r\nescritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, demonstra\u00e7\u00f5es financeiras que dever\u00e3o exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio\r\nda companhia e as muta\u00e7\u00f5es ocorridas no exerc\u00edcio. Indique a alternativa que descreve de forma INCORRETA\r\numa das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras admitidas pela Lei n\u00ba 6.404\/1976.","resposta":2659377,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial.","id":2659376,"corpo":"Balan\u00e7o patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o da carteira de clientes","id":2659377,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o da carteira de clientes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","id":2659378,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados.","id":2659379,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325842,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/767599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e como base de c\u00e1lculo o respectivo pre\u00e7o do servi\u00e7o. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a al\u00edquota m\u00e1xima do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza admitida pela Lei n\u00ba 272\/2003, que regulamentou o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza do Munic\u00edpio de Natividade\/RJ e pela Lei Federal Complementar n\u00ba 116\/2003.","provas":[{"id":22851,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Tributos Municipais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767602,"hashId":"eb2d00c8a2cfe641a6d930cda4422023","enunciado":"O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, tem como fato\r\ngerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e como base de c\u00e1lculo o respectivo pre\u00e7o do servi\u00e7o. Assinale a alternativa que\r\napresenta corretamente a al\u00edquota m\u00e1xima do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza admitida pela Lei\r\nn\u00ba 272\/2003, que regulamentou o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza do Munic\u00edpio de Natividade\/RJ e\r\npela Lei Federal Complementar n\u00ba 116\/2003.","resposta":2659390,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2%.","id":2659388,"corpo":"2%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3%.","id":2659389,"corpo":"3%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5%.","id":2659390,"corpo":"5%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 limite m\u00e1ximo para fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquota.","id":2659391,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 limite m\u00e1ximo para fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquota.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325842,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/767602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O art. 35, da Se\u00e7\u00e3o XI \u2013 Da Transfer\u00eancia do Direito de Construir, Cap\u00edtulo II \u2013 Dos Instrumentos da Pol\u00edtica Urbana, do Estatuto da Cidade (Lei n\u00ba 10.257\/2001), estabelece que a lei municipal, baseada no plano diretor, poder\u00e1 autorizar o propriet\u00e1rio de im\u00f3vel urbano, privado ou p\u00fablico, a exercer em outro local, ou alienar, mediante escritura p\u00fablica, o direito de construir previsto no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica dele decorrente, quando o referido im\u00f3vel for considerado necess\u00e1rio para determinados fins. Considerando os fins que justificam a transfer\u00eancia do direito de construir, especificados pelo referido artigo, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":22852,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Urbanismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767607,"hashId":"12ea8bceeec7bc4633340cd8520a1675","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22852\/1.gif><\/P>\r\n<P>O art. 35, da Se\u00e7\u00e3o XI \u2013 Da Transfer\u00eancia do Direito de Construir, Cap\u00edtulo II \u2013 Dos Instrumentos da Pol\u00edtica Urbana, do Estatuto da Cidade (Lei n\u00ba 10.257\/2001), estabelece que a lei municipal, baseada no plano diretor, poder\u00e1 autorizar o propriet\u00e1rio de im\u00f3vel urbano, privado ou p\u00fablico, a exercer em outro local, ou alienar, mediante escritura p\u00fablica, o direito de construir previsto no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica dele decorrente, quando o referido im\u00f3vel for considerado necess\u00e1rio para determinados fins. Considerando os fins que justificam a transfer\u00eancia do direito de construir, especificados pelo referido artigo, marque a alternativa INCORRETA.<\/P>","resposta":2659411,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios.","id":2659408,"corpo":"Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o, quando o im\u00f3vel for considerado de interesse hist\u00f3rico, ambiental, paisag\u00edstico, social ou cultural.","id":2659409,"corpo":"Preserva\u00e7\u00e3o, quando o im\u00f3vel for considerado de interesse hist\u00f3rico, ambiental, paisag\u00edstico, social ou cultural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servir a programas de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, urbaniza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e habita\u00e7\u00e3o de interesse social.","id":2659410,"corpo":"Servir a programas de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, urbaniza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e habita\u00e7\u00e3o\r\nde interesse social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivo \u00e0 gentrifica\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, com a implanta\u00e7\u00e3o de zoneamento de usos compat\u00edveis \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":2659411,"corpo":"Incentivo \u00e0 gentrifica\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, com a implanta\u00e7\u00e3o de zoneamento de usos compat\u00edveis \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o\r\nda produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325843,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/767607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando&#8208;se na NBR 10837 (C\u00e1lculo de Alvenaria Estrutural de Blocos Vazados de Concreto \u2013 1989) e na NBR 8798 (Execu\u00e7\u00e3o e Controle de Obras de Alvenaria Estrutural de Blocos Vazados de Concreto \u2013 1985), Ramalho e Corr\u00eaa (2003, p. 6) consideram que \u201centende&#8208;se por um componente da alvenaria uma entidade b\u00e1sica, ou seja, algo que comp\u00f5e os elementos que, por sua vez, compor\u00e3o a estrutura\u201d. Afirmam, assim, que \u201cos componentes principais da alvenaria estrutural s\u00e3o: blocos, ou unidades; argamassa; graute; e, armadura\u201d. Considerando a caracteriza\u00e7\u00e3o e a fun\u00e7\u00e3o destes componentes nas constru\u00e7\u00f5es em alvenaria estrutural (Ramalho e Corr\u00eaa, 2003, p. 7&#8208;9), \u00e9 correto afirmar que o(a)s","provas":[{"id":22852,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Urbanismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767611,"hashId":"6488ff2a7469273803602d28b7c60544","enunciado":"Baseando&#8208;se na NBR 10837 (C\u00e1lculo de Alvenaria Estrutural de Blocos Vazados de Concreto \u2013 1989) e na NBR 8798\r\n(Execu\u00e7\u00e3o e Controle de Obras de Alvenaria Estrutural de Blocos Vazados de Concreto \u2013 1985), Ramalho e Corr\u00eaa (2003,\r\np. 6) consideram que \u201centende&#8208;se por um componente da alvenaria uma entidade b\u00e1sica, ou seja, algo que comp\u00f5e os\r\nelementos que, por sua vez, compor\u00e3o a estrutura\u201d. Afirmam, assim, que \u201cos componentes principais da alvenaria\r\nestrutural s\u00e3o: blocos, ou unidades; argamassa; graute; e, armadura\u201d. Considerando a caracteriza\u00e7\u00e3o e a fun\u00e7\u00e3o destes\r\ncomponentes nas constru\u00e7\u00f5es em alvenaria estrutural (Ramalho e Corr\u00eaa, 2003, p. 7&#8208;9), \u00e9 correto afirmar que o(a)s","resposta":2659425,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argamassa, como componente b\u00e1sico da alvenaria estrutural, \u00e9 a principal respons\u00e1vel pela defini\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas resistentes da estrutura.","id":2659424,"corpo":"argamassa, como componente b\u00e1sico da alvenaria estrutural, \u00e9 a principal respons\u00e1vel pela defini\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas\r\nresistentes da estrutura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"graute tem como fun\u00e7\u00e3o propiciar o aumento da \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal das unidades ou promover a solidariza\u00e7\u00e3o dos blocos com eventuais armaduras posicionadas nos seus vazios.","id":2659425,"corpo":"graute tem como fun\u00e7\u00e3o propiciar o aumento da \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal das unidades ou promover a solidariza\u00e7\u00e3o\r\ndos blocos com eventuais armaduras posicionadas nos seus vazios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"armadura possui as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de solidarizar as unidades, transmitir e uniformizar as tens\u00f5es entre as unidades de alvenaria, absorver pequenas deforma\u00e7\u00f5es e prevenir a entrada de \u00e1gua e de vento nas edifica\u00e7\u00f5es.","id":2659426,"corpo":"armadura possui as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de solidarizar as unidades, transmitir e uniformizar as tens\u00f5es entre as unidades de\r\nalvenaria, absorver pequenas deforma\u00e7\u00f5es e prevenir a entrada de \u00e1gua e de vento nas edifica\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unidades s\u00e3o barras de a\u00e7o utilizadas nas constru\u00e7\u00f5es em alvenaria, sendo as mesmas utilizadas nas estruturas de concreto armado, devendo, neste caso, estar sempre envolvidas por graute, para garantir o trabalho conjunto com os demais componentes da alvenaria.","id":2659427,"corpo":"unidades s\u00e3o barras de a\u00e7o utilizadas nas constru\u00e7\u00f5es em alvenaria, sendo as mesmas utilizadas nas estruturas de\r\nconcreto armado, devendo, neste caso, estar sempre envolvidas por graute, para garantir o trabalho conjunto com os\r\ndemais componentes da alvenaria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325843,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/767611","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 4\u00ba, do Cap\u00edtulo II, da Lei n\u00ba 6.766\/1979, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define uma s\u00e9rie de requisitos urban\u00edsticos m\u00ednimos para loteamento. Considerando tais requisitos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) As \u00e1reas destinadas a sistemas de circula\u00e7\u00e3o, a implanta\u00e7\u00e3o de equipamento urbano e comunit\u00e1rio, bem como a espa\u00e7os livres de uso p\u00fablico, ser\u00e3o proporcionais \u00e0 densidade de ocupa\u00e7\u00e3o prevista pelo plano diretor ou aprovada por lei municipal para a zona em que se situe. ( ) Os lotes ter\u00e3o \u00e1rea m\u00ednima de 125 m\u00b2 e frente m\u00ednima de 5 m, salvo quando o loteamento se destinar \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou edifica\u00e7\u00e3o de conjuntos habitacionais de interesse social, previamente aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes. ( ) Ao longo das \u00e1guas correntes e dormentes e das faixas de dom\u00ednio p\u00fablico das rodovias e ferrovias, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel de 60 m de cada lado, salvo maiores exig\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. ( ) As vias de loteamento dever\u00e3o articular&#8208;se t\u00e3o somente com as vias adjacentes existentes, oficiais ou n\u00e3o oficiais, priorizando&#8208;se sempre o tra\u00e7ado ortogonal da rede vi\u00e1ria sobre a topografia local. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22852,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal de Urbanismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767612,"hashId":"f3b339a4a76d1dc11a6949516440ccb9","enunciado":"<P>O art. 4\u00ba, do Cap\u00edtulo II, da Lei n\u00ba 6.766\/1979, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define uma s\u00e9rie de requisitos urban\u00edsticos m\u00ednimos para loteamento. Considerando tais requisitos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) As \u00e1reas destinadas a sistemas de circula\u00e7\u00e3o, a implanta\u00e7\u00e3o de equipamento urbano e comunit\u00e1rio, bem como a espa\u00e7os livres de uso p\u00fablico, ser\u00e3o proporcionais \u00e0 densidade de ocupa\u00e7\u00e3o prevista pelo plano diretor ou aprovada por lei municipal para a zona em que se situe. <\/P>\r\n<P>( ) Os lotes ter\u00e3o \u00e1rea m\u00ednima de 125 m\u00b2 e frente m\u00ednima de 5 m, salvo quando o loteamento se destinar \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou edifica\u00e7\u00e3o de conjuntos habitacionais de interesse social, previamente aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes. <\/P>\r\n<P>( ) Ao longo das \u00e1guas correntes e dormentes e das faixas de dom\u00ednio p\u00fablico das rodovias e ferrovias, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel de 60 m de cada lado, salvo maiores exig\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/P>\r\n<P>( ) As vias de loteamento dever\u00e3o articular&#8208;se t\u00e3o somente com as vias adjacentes existentes, oficiais ou n\u00e3o oficiais, priorizando&#8208;se sempre o tra\u00e7ado ortogonal da rede vi\u00e1ria sobre a topografia local. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2659428,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2659428,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":2659429,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":2659430,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":2659431,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325843,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/767612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078\/1990), fazer ou promover publicidade que sabe ou deveria saber ser enganosa ou abusiva \u00e9 considerado crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, pun\u00edvel com","provas":[{"id":22853,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767618,"hashId":"0eda16e2f6d53de0a6c21e30beae38e6","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078\/1990), fazer ou promover publicidade que sabe ou\r\ndeveria saber ser enganosa ou abusiva \u00e9 considerado crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, pun\u00edvel com","resposta":2659454,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pena de deten\u00e7\u00e3o de 1 a 3 anos ou multa.","id":2659452,"corpo":"pena de deten\u00e7\u00e3o de 1 a 3 anos ou multa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o inafian\u00e7\u00e1vel em caso de recidiva.","id":2659453,"corpo":"deten\u00e7\u00e3o inafian\u00e7\u00e1vel em caso de recidiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pena de deten\u00e7\u00e3o de 3 meses a 1 ano e multa.","id":2659454,"corpo":"pena de deten\u00e7\u00e3o de 3 meses a 1 ano e multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recolhimento de todo o material publicit\u00e1rio e multa.","id":2659455,"corpo":"recolhimento de todo o material publicit\u00e1rio e multa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325844,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas","oab":true,"nome":"Da prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406895,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contra-a-publicidade-enganosa-e-abusiva-metodos-comerciais-coercitivos-ou-desleais-bem-como-contra-praticas-e-clausulas-abusivas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/767618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras, analise. I. As tend\u00eancias liberais consistem em princ\u00edpio democr\u00e1tico, que sustenta a ideia de que o aluno deve ser preparado para pap\u00e9is sociais de acordo com suas aptid\u00f5es. II. As tend\u00eancias progressistas partem de uma an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais, e \u00e9 uma tend\u00eancia que condiz com as ideias implantadas pelo capitalismo. III. As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras foram muito influenciadas pelo momento cultural e pol\u00edtico da sociedade, pois foram levadas \u00e0 luz gra\u00e7as aos movimentos sociais e filos\u00f3ficos. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":22854,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - Inspetor de Alunos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":767629,"hashId":"e00d6e477d91c765dc53eba8088675bd","enunciado":"<P>Sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras, analise. <\/P>\r\n<P>I. As tend\u00eancias liberais consistem em princ\u00edpio democr\u00e1tico, que sustenta a ideia de que o aluno deve ser preparado para pap\u00e9is sociais de acordo com suas aptid\u00f5es. <\/P>\r\n<P>II. As tend\u00eancias progressistas partem de uma an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais, e \u00e9 uma tend\u00eancia que condiz com as ideias implantadas pelo capitalismo. <\/P>\r\n<P>III. As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras foram muito influenciadas pelo momento cultural e pol\u00edtico da sociedade, pois foram levadas \u00e0 luz gra\u00e7as aos movimentos sociais e filos\u00f3ficos. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2659498,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2659496,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2659497,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2659498,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2659499,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325845,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/767629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tomateiro \u00e9 uma esp\u00e9cie oler\u00e1cea cultivada com diversos problemas fitossanit\u00e1rios. Para controlar esses agentes \u00e9 necess\u00e1rio realizar identifica\u00e7\u00e3o e medidas efetivas de controle. Ultimamente, s\u00e3o realizadas medidas recomendadas como manejo integrado da cultura. S\u00e3o medidas de controle fitossanit\u00e1rio da cultura do tomateiro, EXCETO:","provas":[{"id":22855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767637,"hashId":"2e86887e5f866c900d5b9f28ca40010f","enunciado":"O tomateiro \u00e9 uma esp\u00e9cie oler\u00e1cea cultivada com diversos problemas fitossanit\u00e1rios. Para controlar esses agentes \u00e9\r\nnecess\u00e1rio realizar identifica\u00e7\u00e3o e medidas efetivas de controle. Ultimamente, s\u00e3o realizadas medidas recomendadas\r\ncomo manejo integrado da cultura. S\u00e3o medidas de controle fitossanit\u00e1rio da cultura do tomateiro, EXCETO:","resposta":2659531,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultivares de plantas melhoradas com resist\u00eancia gen\u00e9tica.","id":2659528,"corpo":"Cultivares de plantas melhoradas com resist\u00eancia gen\u00e9tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Circundar o tomatal plantando barreiras vivas (milho) contra os insetos&#8208;pragas.","id":2659529,"corpo":"Circundar o tomatal plantando barreiras vivas (milho) contra os insetos&#8208;pragas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escolher \u00e9poca de plantio que desfavore\u00e7am a doen\u00e7a ou praga e beneficiem o tomateiro.","id":2659530,"corpo":"Escolher \u00e9poca de plantio que desfavore\u00e7am a doen\u00e7a ou praga e beneficiem o tomateiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efetuar rota\u00e7\u00e3o com culturas n\u00e3o suscet\u00edveis, destacando&#8208;se as solan\u00e1ceas, sendo as po\u00e1ceas conden\u00e1veis.","id":2659531,"corpo":"Efetuar rota\u00e7\u00e3o com culturas n\u00e3o suscet\u00edveis, destacando&#8208;se as solan\u00e1ceas, sendo as po\u00e1ceas conden\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325846,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Olericultura","oab":false,"nome":"Olericultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402627,"slug":"engenharia-agronomica-olericultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/767637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O h\u00e1bito do consumo de sucos de frutas e hortali\u00e7as processados aumentou devido \u00e0 falta de tempo da popula\u00e7\u00e3o. As frutas consistem em fonte nutricional de vitaminas, minerais e carboidratos sol\u00faveis, sendo que algumas possuem teor mais elevado de um ou de outro nutriente. O procedimento de prepara\u00e7\u00e3o no processamento industrial de frutas absorve grande parte da colheita, o que favorece o consumo destas durante o ano todo, al\u00e9m de reduzir o desperd\u00edcio de alimentos. O branqueamento \u00e9 realizado geralmente em frutas e vegetais com a finalidade de, EXCETO:","provas":[{"id":22855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767639,"hashId":"4231df7c3e6e89cc6d3a3c6e06376b4d","enunciado":"O h\u00e1bito do consumo de sucos de frutas e hortali\u00e7as processados aumentou devido \u00e0 falta de tempo da popula\u00e7\u00e3o. As\r\nfrutas consistem em fonte nutricional de vitaminas, minerais e carboidratos sol\u00faveis, sendo que algumas possuem teor\r\nmais elevado de um ou de outro nutriente. O procedimento de prepara\u00e7\u00e3o no processamento industrial de frutas\r\nabsorve grande parte da colheita, o que favorece o consumo destas durante o ano todo, al\u00e9m de reduzir o desperd\u00edcio\r\nde alimentos. O branqueamento \u00e9 realizado geralmente em frutas e vegetais com a finalidade de, EXCETO:","resposta":2659537,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixar a cor dos vegetais.","id":2659536,"corpo":"Fixar a cor dos vegetais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativar as atividades enzim&aacute;ticas.","id":2659537,"corpo":"Ativar as atividades enzim&aacute;ticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminuir a quantidade de micro\u0081]organismos presentes.","id":2659538,"corpo":"Diminuir a quantidade de micro\u0081]organismos presentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eliminar odores e sabores desagrad&aacute;veis de algumas hortali&ccedil;as.","id":2659539,"corpo":"Eliminar odores e sabores desagrad&aacute;veis de algumas hortali&ccedil;as.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325846,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/767639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a correta escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e tamb\u00e9m para a emiss\u00e3o de relat\u00f3rios gerenciais, o contador dever\u00e1 dominar a terminologia aplicada \u00e0 contabilidade e aos fatos cont\u00e1beis registrados diariamente. Com base nesta premissa, quando ocorre o fato gerador de uma receita, o termo utilizado \u00e9","provas":[{"id":22857,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767663,"hashId":"8334dcb508e29066f9c91e8f15a18ca4","enunciado":"Para a correta escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e tamb\u00e9m para a emiss\u00e3o de relat\u00f3rios gerenciais, o contador dever\u00e1 dominar a\r\nterminologia aplicada \u00e0 contabilidade e aos fatos cont\u00e1beis registrados diariamente. Com base nesta premissa,\r\nquando ocorre o fato gerador de uma receita, o termo utilizado \u00e9","resposta":2659632,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ganha ou realizada.","id":2659632,"corpo":"ganha ou realizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encerrada ou ganha.","id":2659633,"corpo":"encerrada ou ganha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizada ou recebida.","id":2659634,"corpo":"realizada ou recebida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebida ou encerrada.","id":2659635,"corpo":"recebida ou encerrada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325848,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/767663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas da escritura\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas na contabilidade em contas patrimoniais e contas de resultado. S\u00e3o contas patrimoniais, EXCETO:","provas":[{"id":22857,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767666,"hashId":"da44f56555c33b86f622e6048715327c","enunciado":"As contas da escritura\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas na contabilidade em contas patrimoniais e contas de resultado. S\u00e3o contas\r\npatrimoniais, EXCETO:","resposta":2659645,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clientes.","id":2659644,"corpo":"Clientes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio de seguro.","id":2659645,"corpo":"Pr\u00eamio de seguro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es financeiras.","id":2659646,"corpo":"Aplica\u00e7\u00f5es financeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adiantamento a fornecedores.","id":2659647,"corpo":"Adiantamento a fornecedores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325848,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/767666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise preliminar de risco (APR) \u00e9 uma das ferramentas gerenciais aplicadas para o gestor executar o gerenciamento de riscos. A figura adaptada por Barbosa Filho, do original de Cortez D\u00edaz, representa uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o das fases do gerenciamento de riscos. Assinale a sequ\u00eancia correta das fases do gerenciamento de riscos usadas na ferramenta An\u00e1lise Preliminar de Riscos.","provas":[{"id":22860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767692,"hashId":"150bb7bc80603bc9f64a06726bd25c35","enunciado":"<P>A an\u00e1lise preliminar de risco (APR) \u00e9 uma das ferramentas gerenciais aplicadas para o gestor executar o gerenciamento de riscos. A figura adaptada por Barbosa Filho, do original de Cortez D\u00edaz, representa uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o das fases do gerenciamento de riscos.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22860\/4.gif><\/P>\r\n<P>Assinale a sequ\u00eancia correta das fases do gerenciamento de riscos usadas na ferramenta An\u00e1lise Preliminar de Riscos.<\/P>","resposta":2659751,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estima\u00e7\u00e3o do risco; valoriza\u00e7\u00e3o do risco; dom\u00ednio do risco; e, identifica\u00e7\u00e3o do risco.","id":2659748,"corpo":"Estima\u00e7\u00e3o do risco; valoriza\u00e7\u00e3o do risco; dom\u00ednio do risco; e, identifica\u00e7\u00e3o do risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do risco; dom\u00ednio do risco; identifica\u00e7\u00e3o do risco; e, estima\u00e7\u00e3o do risco.","id":2659749,"corpo":"Valoriza\u00e7\u00e3o do risco; dom\u00ednio do risco; identifica\u00e7\u00e3o do risco; e, estima\u00e7\u00e3o do risco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dom\u00ednio do risco; identifica\u00e7\u00e3o do perigo; estima\u00e7\u00e3o do risco; e, valoriza\u00e7\u00e3o do risco.","id":2659750,"corpo":"Dom\u00ednio do risco; identifica\u00e7\u00e3o do perigo; estima\u00e7\u00e3o do risco; e, valoriza\u00e7\u00e3o do risco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do perigo; estima\u00e7\u00e3o do risco; valoriza\u00e7\u00e3o do risco; e, dom\u00ednio do risco.","id":2659751,"corpo":"Identifica\u00e7\u00e3o do perigo; estima\u00e7\u00e3o do risco; valoriza\u00e7\u00e3o do risco; e, dom\u00ednio do risco.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325851,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/767692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma planilha eletr\u00f4nica \u00e9 um software que permite a manipula\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos financeiros e matem\u00e1ticos, incluindo a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos gerenciais. O Microsoft Excel \u00e9 o mais conhecido atualmente. Relacione adequadamente os s\u00edmbolos com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade","sigla":"","id":3206,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natividade-rj-2014-consulplan-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natividade - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767694,"hashId":"096f5d83f1210a2d230c7c659fc14080","enunciado":"<P>Uma planilha eletr\u00f4nica \u00e9 um software que permite a manipula\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos financeiros e matem\u00e1ticos, incluindo a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos gerenciais. O Microsoft Excel \u00e9 o mais conhecido atualmente. Relacione adequadamente os s\u00edmbolos com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22860\/6.gif><\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2659759,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2.","id":2659756,"corpo":"1, 3, 4, 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1.","id":2659757,"corpo":"2, 4, 3, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2.","id":2659758,"corpo":"3, 1, 4, 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3.","id":2659759,"corpo":"1, 2, 4, 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325851,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/767694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a passagem do texto: No caso espec\u00edfico desta regi\u00e3o do Amap\u00e1 e norte do Par\u00e1, s\u00e3o s\u00e9culos de ac\u00famulo de experi\u00eancias de contato entre si que redundaram em in\u00fameros processos, ora de separa\u00e7\u00e3o, ora de fus\u00e3o grupal, ora de substitui\u00e7\u00e3o, ora de aquisi\u00e7\u00e3o de novos itens culturais. O termo ora, em destaque, expressa ideia de","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767701,"hashId":"fad4e867935d831a53b0b409817db98d","enunciado":"Considere a passagem do texto:<\/p>\r\nNo caso espec\u00edfico desta regi\u00e3o do Amap\u00e1 e norte do\r\nPar\u00e1, s\u00e3o s\u00e9culos de ac\u00famulo de experi\u00eancias de contato\r\nentre si que redundaram em in\u00fameros processos, ora de\r\nsepara\u00e7\u00e3o, ora de fus\u00e3o grupal, ora de substitui\u00e7\u00e3o, ora\r\nde aquisi\u00e7\u00e3o de novos itens culturais.<\/p>\r\nO termo ora, em destaque, expressa ideia de","resposta":2659790,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade.","id":2659788,"corpo":"finalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa.","id":2659789,"corpo":"causa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia.","id":2659790,"corpo":"altern\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":2659791,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":2659792,"corpo":"conclus\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325852,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22861\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar que o Amap\u00e1 \u00e9 um Estado ainda desgarrado do notici\u00e1rio, a autora sugere que","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767707,"hashId":"ea9733eb0c4594ea2377d9bc12922dcd","enunciado":"Ao afirmar que o Amap\u00e1 \u00e9 um Estado ainda desgarrado\r\ndo notici\u00e1rio, a autora sugere que","resposta":2659820,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Brasil conhece o Amap\u00e1 por meio de not\u00edcias que s\u00e3o frequentemente divulgadas pela imprensa.","id":2659818,"corpo":"o Brasil conhece o Amap\u00e1 por meio de not\u00edcias que\r\ns\u00e3o frequentemente divulgadas pela imprensa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a imagem que os brasileiros t\u00eam do Amap\u00e1 n\u00e3o condiz com a realidade veiculada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":2659819,"corpo":"a imagem que os brasileiros t\u00eam do Amap\u00e1 n\u00e3o\r\ncondiz com a realidade veiculada pelos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00eddia brasileira n\u00e3o contribui para que o Amap\u00e1 seja suficientemente conhecido pelo restante do Brasil.","id":2659820,"corpo":"a m\u00eddia brasileira n\u00e3o contribui para que o Amap\u00e1\r\nseja suficientemente conhecido pelo restante do\r\nBrasil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o jornalismo demonstra grande interesse em retratar as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1.","id":2659821,"corpo":"o jornalismo demonstra grande interesse em retratar\r\nas condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Amap\u00e1 tem destaque na televis\u00e3o sempre que ocorre em seu territ\u00f3rio algum incidente relevante.","id":2659822,"corpo":"o Amap\u00e1 tem destaque na televis\u00e3o sempre que\r\nocorre em seu territ\u00f3rio algum incidente relevante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325854,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22861\/02.gif>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/767707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quatro senhoras trabalham em uma se\u00e7\u00e3o e seus nomes s\u00e3o Marina, Cleuza, L\u00facia e D\u00e9bora. Cada uma est\u00e1 cal\u00e7ando um tipo de cal\u00e7ado diferente e que s\u00e3o: t\u00eanis, sand\u00e1lia, sapato de salto alto e sapato baixo, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Sabe-se que Marina n\u00e3o est\u00e1 cal\u00e7ando sand\u00e1lia e que D\u00e9bora s\u00f3 usa sapato de salto alto. L\u00facia \u00e9 amiga da senhora que est\u00e1 com sapato baixo e nenhuma delas \u00e9 amiga de Marina. Sendo assim, pode-se concluir corretamente que","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767717,"hashId":"f2e823efd41f16631c883fae0e5855ba","enunciado":"Quatro senhoras trabalham em uma se\u00e7\u00e3o e seus nomes s\u00e3o Marina, Cleuza, L\u00facia e D\u00e9bora. Cada uma est\u00e1 cal\u00e7ando um tipo\r\nde cal\u00e7ado diferente e que s\u00e3o: t\u00eanis, sand\u00e1lia, sapato de salto alto e sapato baixo, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Sabe-se\r\nque Marina n\u00e3o est\u00e1 cal\u00e7ando sand\u00e1lia e que D\u00e9bora s\u00f3 usa sapato de salto alto. L\u00facia \u00e9 amiga da senhora que est\u00e1 com\r\nsapato baixo e nenhuma delas \u00e9 amiga de Marina. Sendo assim, pode-se concluir corretamente que","resposta":2659870,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marina est\u00e1 com sapato baixo e D\u00e9bora com sapato de salto alto.","id":2659868,"corpo":"Marina est\u00e1 com sapato baixo e D\u00e9bora com sapato de salto alto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00facia est\u00e1 com t\u00eanis ou Cleuza est\u00e1 com sand\u00e1lia.","id":2659869,"corpo":"L\u00facia est\u00e1 com t\u00eanis ou Cleuza est\u00e1 com sand\u00e1lia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bora n\u00e3o est\u00e1 com sapato de salto alto ou Cleuza est\u00e1 com sapato baixo.","id":2659870,"corpo":"D\u00e9bora n\u00e3o est\u00e1 com sapato de salto alto ou Cleuza est\u00e1 com sapato baixo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marina n\u00e3o est\u00e1 com sand\u00e1lia e L\u00facia n\u00e3o est\u00e1 com sand\u00e1lia.","id":2659871,"corpo":"Marina n\u00e3o est\u00e1 com sand\u00e1lia e L\u00facia n\u00e3o est\u00e1 com sand\u00e1lia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ou Cleuza est\u00e1 com sapato de salto alto ou D\u00e9bora est\u00e1 com t\u00eanis.","id":2659872,"corpo":"Ou Cleuza est\u00e1 com sapato de salto alto ou D\u00e9bora est\u00e1 com t\u00eanis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325856,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/767717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 direito social dos trabalhadores urbanos e rurais","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767730,"hashId":"5fdd1a09b3bdb83d5233dc163b3832d4","enunciado":"\u00c9 direito social dos trabalhadores urbanos e rurais","resposta":2659937,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a seis horas\ndi\u00e1rias e quarenta semanais.","id":2659933,"corpo":"a dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a seis horas\ndi\u00e1rias e quarenta semanais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a \u00e0 gestante, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio, com a dura\u00e7\u00e3o de noventa dias.","id":2659934,"corpo":"a licen\u00e7a \u00e0 gestante, sem preju\u00edzo do emprego e do\r\nsal\u00e1rio, com a dura\u00e7\u00e3o de noventa dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aviso-pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o, sendo, no m\u00ednimo, de noventa dias, nos termos da lei.","id":2659935,"corpo":"o aviso-pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o, sendo,\r\nno m\u00ednimo, de noventa dias, nos termos da lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o em face da automa\u00e7\u00e3o, na forma da lei complementar.","id":2659936,"corpo":"a prote\u00e7\u00e3o em face da automa\u00e7\u00e3o, na forma da lei\r\ncomplementar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o seguro contra acidentes de trabalho, a cargo do empregador, sem excluir a indeniza\u00e7\u00e3o a que este est\u00e1 obrigado, quando incorrer em dolo ou culpa.","id":2659937,"corpo":"o seguro contra acidentes de trabalho, a cargo do\r\nempregador, sem excluir a indeniza\u00e7\u00e3o a que este\r\nest\u00e1 obrigado, quando incorrer em dolo ou culpa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325857,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teor do art. 47 da Constitui\u00e7\u00e3o: Salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa e de suas Comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria dos votos, presente a maioria absoluta de seus membros. Essa regra aplica-se, entre outras hip\u00f3teses, \u00e0s delibera\u00e7\u00f5es parlamentar de","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767735,"hashId":"8604050c22e58beb08ed573f08087fcc","enunciado":"A teor do art. 47 da Constitui\u00e7\u00e3o: Salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional\r\nem contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa e de\r\nsuas Comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria dos votos,\r\npresente a maioria absoluta de seus membros.<\/p>\r\nEssa regra aplica-se, entre outras hip\u00f3teses, \u00e0s delibera\u00e7\u00f5es\r\nparlamentar de","resposta":2659958,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria e medida provis\u00f3ria.","id":2659958,"corpo":"lei ordin\u00e1ria e medida provis\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria e emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.","id":2659959,"corpo":"lei ordin\u00e1ria e emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria e lei complementar.","id":2659960,"corpo":"lei ordin\u00e1ria e lei complementar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decreto legislativo e emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.","id":2659961,"corpo":"decreto legislativo e emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decreto legislativo e lei complementar.","id":2659962,"corpo":"decreto legislativo e lei complementar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325857,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel aos servidores p\u00fablicos nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a estabilidade \u00e9 conferida","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767737,"hashId":"8e2ea0fe9064774d58842c9d091a9c2e","enunciado":"Considerando o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel aos servidores\r\np\u00fablicos nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a estabilidade\r\n\u00e9 conferida","resposta":2659972,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos agentes p\u00fablicos titulares de cargo de provimento efetivo e aos empregados das empresas estatais, desde que as respectivas investiduras no servi\u00e7o p\u00fablico tenham se dado por meio de concurso p\u00fablico.","id":2659968,"corpo":"aos agentes p\u00fablicos titulares de cargo de provimento\r\nefetivo e aos empregados das empresas estatais,\r\ndesde que as respectivas investiduras no servi\u00e7o\r\np\u00fablico tenham se dado por meio de concurso p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos empregados p\u00fablicos de autarquias e empresas p\u00fablicas concursados, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, n\u00e3o adquirindo estabilidade os empregados de sociedade de economia mista, mesmo que concursados.","id":2659969,"corpo":"aos empregados p\u00fablicos de autarquias e empresas\r\np\u00fablicas concursados, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo\r\nexerc\u00edcio, n\u00e3o adquirindo estabilidade os empregados\r\nde sociedade de economia mista, mesmo que\r\nconcursados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio aos servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios, aos empregados p\u00fablicos e aos servidores comissionados.","id":2659970,"corpo":"ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio aos servidores\r\np\u00fablicos estatut\u00e1rios, aos empregados p\u00fablicos e\r\naos servidores comissionados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos empregados p\u00fablicos concursados, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, hip\u00f3tese em que passam a inte grar a categoria dos servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios.","id":2659971,"corpo":"aos empregados p\u00fablicos concursados, ap\u00f3s tr\u00eas anos\r\nde efetivo exerc\u00edcio, hip\u00f3tese em que passam a inte grar\r\na categoria dos servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":2659972,"corpo":"aos servidores nomeados para cargo de provimento\r\nefetivo em virtude de concurso p\u00fablico, ap\u00f3s tr\u00eas\r\nanos de efetivo exerc\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325857,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Supremo Tribunal Federal editou o enunciado sumular segundo o qual a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode declarar a nulidade de seus pr\u00f3prios atos. Referido enunciado sumular diz respeito ao princ\u00edpio ou poder de autotutela. Quanto a esse princ\u00edpio, \u00e9 correto afirmar que a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode","provas":[{"id":22861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":11965},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767739,"hashId":"2607045e2e6771312c8c9ed5973a470c","enunciado":"O Supremo Tribunal Federal editou o enunciado sumular\r\nsegundo o qual a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode declarar a\r\nnulidade de seus pr\u00f3prios atos. Referido enunciado sumular\r\ndiz respeito ao princ\u00edpio ou poder de autotutela. Quanto\r\na esse princ\u00edpio, \u00e9 correto afirmar que a Administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica pode","resposta":2659981,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"declarar a nulidade de seus pr\u00f3prios atos, no entanto, somente o judici\u00e1rio pode revogar os atos administrativos, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":2659978,"corpo":"declarar a nulidade de seus pr\u00f3prios atos, no entanto,\r\nsomente o judici\u00e1rio pode revogar os atos administrativos,\r\nem raz\u00e3o do princ\u00edpio da inafastabilidade da\r\njurisdi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regovar os atos eivados de v\u00edcios insan\u00e1veis e anular os atos inoportunos e inconvenientes, desde que, nesse \u00faltimo caso, n\u00e3o sejam atingidos terceiros de boa-f\u00e9.","id":2659979,"corpo":"regovar os atos eivados de v\u00edcios insan\u00e1veis e anular\r\nos atos inoportunos e inconvenientes, desde que,\r\nnesse \u00faltimo caso, n\u00e3o sejam atingidos terceiros de\r\nboa-f\u00e9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anular ou declarar a nulidade dos atos ilegais e revogar os atos inoportunos e inconvenientes, mesmo quando atingidos terceiros de boa-f\u00e9, isso em raz\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia.","id":2659980,"corpo":"anular ou declarar a nulidade dos atos ilegais e revogar\r\nos atos inoportunos e inconvenientes, mesmo quando\r\natingidos terceiros de boa-f\u00e9, isso em raz\u00e3o do princ\u00edpio\r\nda efici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anular ou declarar a nulidade dos atos ilegais e revogar os atos inoportunos e inconvenientes, de forma motivada e respeitados os limites \u00e0 anula\u00e7\u00e3o e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o.","id":2659981,"corpo":"anular ou declarar a nulidade dos atos ilegais e revogar\r\nos atos inoportunos e inconvenientes, de forma\r\nmotivada e respeitados os limites \u00e0 anula\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\nrevoga\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anular ou declarar a nulidade dos atos ilegais e revogar os atos inoportunos e inconvenientes contudo, no primeiro caso, somente pode agir por provoca\u00e7\u00e3o, tendo em vista o princ\u00edpio da in\u00e9rcia.","id":2659982,"corpo":"anular ou declarar a nulidade dos atos ilegais e revogar\r\nos atos inoportunos e inconvenientes contudo, no\r\nprimeiro caso, somente pode agir por provoca\u00e7\u00e3o,\r\ntendo em vista o princ\u00edpio da in\u00e9rcia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325857,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/767739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A expropria\u00e7\u00e3o de propriedades rurais de qualquer regi\u00e3o do pa\u00eds em que for identificada a explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo, sem qualquer indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio, para destina\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma agr\u00e1ria, \u00e9 medida","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767757,"hashId":"2e0fe7a3f2789a1d0ae41c19cc776166","enunciado":"A expropria\u00e7\u00e3o de propriedades rurais de qualquer regi\u00e3o\r\ndo pa\u00eds em que for identificada a explora\u00e7\u00e3o de trabalho\r\nescravo, sem qualquer indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio, para\r\ndestina\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma agr\u00e1ria, \u00e9 medida","resposta":2660072,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que sujeita a propriedade, nessa hip\u00f3tese, a desapropria\u00e7\u00e3o mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o, em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria, com cl\u00e1usula de preserva\u00e7\u00e3o do valor real.","id":2660068,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que\r\nsujeita a propriedade, nessa hip\u00f3tese, a desapropria\u00e7\u00e3o\r\nmediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o, em t\u00edtulos\r\nda d\u00edvida agr\u00e1ria, com cl\u00e1usula de preserva\u00e7\u00e3o\r\ndo valor real.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que somente admite a expropria\u00e7\u00e3o de propriedades rurais em que s\u00e3o localizadas culturas ilegais de plantas psicotr\u00f3picas.","id":2660069,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que\r\nsomente admite a expropria\u00e7\u00e3o de propriedades rurais\r\nem que s\u00e3o localizadas culturas ilegais de plantas\r\npsicotr\u00f3picas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que determina, nessa hip\u00f3tese, que a propriedade seja destinada ao assentamento de colonos, para o cultivo de produtos aliment\u00edcios e medicamentosos.","id":2660070,"corpo":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que\r\ndetermina, nessa hip\u00f3tese, que a propriedade seja\r\ndestinada ao assentamento de colonos, para o cultivo\r\nde produtos aliment\u00edcios e medicamentosos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, embora n\u00e3o esteja nela prevista expressamente, na medida em que a propriedade em que n\u00e3o se observem as disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho descumpre a fun\u00e7\u00e3o social, sujeitando-se \u00e0 reforma agr\u00e1ria.","id":2660071,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, embora\r\nn\u00e3o esteja nela prevista expressamente, na medida\r\nem que a propriedade em que n\u00e3o se observem\r\nas disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho\r\ndescumpre a fun\u00e7\u00e3o social, sujeitando-se \u00e0 reforma\r\nagr\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, na qual est\u00e1 prevista expressamente, dependente a norma constitucional, no entanto, de lei para produzir os efeitos pretendidos.","id":2660072,"corpo":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, na qual\r\nest\u00e1 prevista expressamente, dependente a norma\r\nconstitucional, no entanto, de lei para produzir os\r\nefeitos pretendidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325859,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as situa\u00e7\u00f5es abaixo. I. Proibi\u00e7\u00e3o, por lei municipal, da instala\u00e7\u00e3o de novo estabelecimento comercial a menos de 500 metros de outro da mesma natureza. II. Proibi\u00e7\u00e3o, por atos normativos infralegais, da importa\u00e7\u00e3o de pneus usados. III. Exig\u00eancia, pela Fazenda P\u00fablica, de presta\u00e7\u00e3o de fian\u00e7a, garantia real ou fidejuss\u00f3ria para a expedi\u00e7\u00e3o de notas fiscais de contribuintes em d\u00e9bito com o fisco. S\u00e3o incompat\u00edveis com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por afronta aos princ\u00edpios da livre iniciativa e da liberdade de exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica, as situa\u00e7\u00f5es descritas em","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767764,"hashId":"f4a40049eed2b2a433f27702f41a8a71","enunciado":"Considere as situa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p>\r\nI. Proibi\u00e7\u00e3o, por lei municipal, da instala\u00e7\u00e3o de novo\r\nestabelecimento comercial a menos de 500 metros\r\nde outro da mesma natureza.<\/p>\r\nII. Proibi\u00e7\u00e3o, por atos normativos infralegais, da importa\u00e7\u00e3o\r\nde pneus usados.<\/p>\r\nIII. Exig\u00eancia, pela Fazenda P\u00fablica, de presta\u00e7\u00e3o de\r\nfian\u00e7a, garantia real ou fidejuss\u00f3ria para a expedi\u00e7\u00e3o\r\nde notas fiscais de contribuintes em d\u00e9bito\r\ncom o fisco.<\/p>\r\nS\u00e3o incompat\u00edveis com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por\r\nafronta aos princ\u00edpios da livre iniciativa e da liberdade de\r\nexerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica, as situa\u00e7\u00f5es descritas\r\nem","resposta":2660105,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2660103,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2660104,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2660105,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2660106,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2660107,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325859,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No curso de investiga\u00e7\u00f5es promovidas por Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito &#8722; CPI instalada no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, referente a suposto desvio de verbas na execu\u00e7\u00e3o de contratos celebrados por \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o federal, o Presidente da Comiss\u00e3o revela aos demais membros da Comiss\u00e3o ter recebido informa\u00e7\u00f5es relacionadas tanto ao objeto da CPI, como ao de a\u00e7\u00e3o penal que tramita perante \u00f3rg\u00e3o judicial de primeira inst\u00e2ncia na qual figuram como r\u00e9us os s\u00f3cios de empresa que mant\u00e9m contrato com o \u00f3rg\u00e3o administrativo investigado pelo parlamento. Nesse caso,","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767765,"hashId":"0df1fd857a4f00f608bdee172ee7ed1c","enunciado":"No curso de investiga\u00e7\u00f5es promovidas por Comiss\u00e3o Parlamentar\r\nde Inqu\u00e9rito &#8722; CPI instalada no \u00e2mbito da C\u00e2mara\r\ndos Deputados, referente a suposto desvio de verbas\r\nna execu\u00e7\u00e3o de contratos celebrados por \u00f3rg\u00e3o da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o federal, o Presidente da Comiss\u00e3o revela\r\naos demais membros da Comiss\u00e3o ter recebido informa\u00e7\u00f5es\r\nrelacionadas tanto ao objeto da CPI, como ao de\r\na\u00e7\u00e3o penal que tramita perante \u00f3rg\u00e3o judicial de primeira\r\ninst\u00e2ncia na qual figuram como r\u00e9us os s\u00f3cios de empresa\r\nque mant\u00e9m contrato com o \u00f3rg\u00e3o administrativo investigado\r\npelo parlamento. Nesse caso,","resposta":2660108,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente da CPI n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a testemunhar sobre as informa\u00e7\u00f5es que recebeu, tampouco sobre quem as forneceu, ainda que intimado judicialmente para esse fim.","id":2660108,"corpo":"o Presidente da CPI n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a testemunhar\r\nsobre as informa\u00e7\u00f5es que recebeu, tampouco\r\nsobre quem as forneceu, ainda que intimado\r\njudicialmente para esse fim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Presidente da CPI poder\u00e1 ser obrigado a testemunhar sobre as informa\u00e7\u00f5es que recebeu, assim como sobre quem as forneceu, caso seja intimado judicialmente para esse fim, sob pena de suspens\u00e3o de seus direitos pol\u00edticos e consequente declara\u00e7\u00e3o de perda de seu mandato.","id":2660109,"corpo":"o Presidente da CPI poder\u00e1 ser obrigado a testemunhar\r\nsobre as informa\u00e7\u00f5es que recebeu, assim\r\ncomo sobre quem as forneceu, caso seja intimado\r\njudicialmente para esse fim, sob pena de suspens\u00e3o\r\nde seus direitos pol\u00edticos e consequente declara\u00e7\u00e3o\r\nde perda de seu mandato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Presidente da CPI poder\u00e1 ser obrigado a testemunhar sobre as informa\u00e7\u00f5es que recebeu, mas n\u00e3o sobre quem as forneceu, caso seja intimado judicialmente para esse fim, em virtude da garantia constitucional ao sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":2660110,"corpo":"o Presidente da CPI poder\u00e1 ser obrigado a testemunhar\r\nsobre as informa\u00e7\u00f5es que recebeu, mas n\u00e3o\r\nsobre quem as forneceu, caso seja intimado judicialmente\r\npara esse fim, em virtude da garantia constitucional\r\nao sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao\r\nexerc\u00edcio profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a CPI dever\u00e1 encaminhar as informa\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal, para decis\u00e3o quanto ao eventual desmembramento da a\u00e7\u00e3o penal atualmente em tr\u00e2mite perante \u00f3rg\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia, visando colher o depoimento do Presiden te da CPI.","id":2660111,"corpo":"a CPI dever\u00e1 encaminhar as informa\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o\r\nao Supremo Tribunal Federal, para decis\u00e3o quanto\r\nao eventual desmembramento da a\u00e7\u00e3o penal\r\natualmente em tr\u00e2mite perante \u00f3rg\u00e3o de primeira\r\ninst\u00e2ncia, visando colher o depoimento do Presiden te\r\nda CPI.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o penal dever\u00e1 ser remetida para o Supremo Tribunal Federal, em virtude da prerrogativa de foro assegurada aos membros do Congresso Nacional, a fim de que seja colhido o depoimento do Presidente da CPI.","id":2660112,"corpo":"a a\u00e7\u00e3o penal dever\u00e1 ser remetida para o Supremo\r\nTribunal Federal, em virtude da prerrogativa de foro\r\nassegurada aos membros do Congresso Nacional, a\r\nfim de que seja colhido o depoimento do Presidente\r\nda CPI.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325859,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/767765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada empresa p\u00fablica pleiteou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a qualifica\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o social para, mediante contrato de gest\u00e3o, prestar servi\u00e7os na \u00e1rea da sa\u00fade. O pedido","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767780,"hashId":"6f4c9495ac0f3aad44eefbf7746cf57c","enunciado":"Determinada empresa p\u00fablica pleiteou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a qualifica\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o social para, mediante contrato de\r\ngest\u00e3o, prestar servi\u00e7os na \u00e1rea da sa\u00fade. O pedido","resposta":2660185,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser indeferido, tendo em vista que essa qualifica\u00e7\u00e3o somente se mostra poss\u00edvel para empresas p\u00fablicas que tenham sido criadas especificamente para esse fim.","id":2660183,"corpo":"deve ser indeferido, tendo em vista que essa qualifica\u00e7\u00e3o somente se mostra poss\u00edvel para empresas p\u00fablicas que tenham\r\nsido criadas especificamente para esse fim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser deferido, desde que n\u00e3o haja repasse de verbas p\u00fablicas para essa pessoa jur\u00eddica, em raz\u00e3o de sua natureza jur\u00eddica ser de direito privado.","id":2660184,"corpo":"pode ser deferido, desde que n\u00e3o haja repasse de verbas p\u00fablicas para essa pessoa jur\u00eddica, em raz\u00e3o de sua natureza\r\njur\u00eddica ser de direito privado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser indeferido, tendo em vista que a qualifica\u00e7\u00e3o pleiteada somente poderia ser deferida \u00e0 pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, que desenvolvessem atividades no setor de sa\u00fade.","id":2660185,"corpo":"deve ser indeferido, tendo em vista que a qualifica\u00e7\u00e3o pleiteada somente poderia ser deferida \u00e0 pessoas jur\u00eddicas de direito\r\nprivado, sem fins lucrativos, que desenvolvessem atividades no setor de sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser deferido se a empresa p\u00fablica tiver sido constitu\u00edda sob a forma de sociedade an\u00f4nima e desde que n\u00e3o seja de capital aberto.","id":2660186,"corpo":"pode ser deferido se a empresa p\u00fablica tiver sido constitu\u00edda sob a forma de sociedade an\u00f4nima e desde que n\u00e3o seja de\r\ncapital aberto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser indeferido se a empresa tiver fins lucrativos, pass\u00edvel de deferimento no caso de ser filantr\u00f3pica e a atividade pretendida constar expressamente do objeto social.","id":2660187,"corpo":"pode ser indeferido se a empresa tiver fins lucrativos, pass\u00edvel de deferimento no caso de ser filantr\u00f3pica e a atividade\r\npretendida constar expressamente do objeto social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325860,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Conceito e Caracter\u00edsticas das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS)","oab":true,"nome":"Conceito e Caracter\u00edsticas das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS)","pai":407914,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407915,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas-das-organizacoes-sociais-os"}],"slug":"direito-administrativo\/767780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cons\u00f3rcio contratado pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com base na Lei n\u00ba 8.666\/1993, para realiza\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse p\u00fablico subcontratou parte do objeto. Considerando que o edital da licita\u00e7\u00e3o tenha regulado adequadamente a quest\u00e3o das subcontrata\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767784,"hashId":"e11136ffd4b5ce5996bd88c09455598c","enunciado":"Um cons\u00f3rcio contratado pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com base na Lei n\u00ba 8.666\/1993, para realiza\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nde interesse p\u00fablico subcontratou parte do objeto. Considerando que o edital da licita\u00e7\u00e3o tenha regulado adequadamente a\r\nquest\u00e3o das subcontrata\u00e7\u00f5es,","resposta":2660207,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio que a empresa subcontratada apresente os mesmos requisitos exigidos para a habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da empresa vencedora.","id":2660203,"corpo":"\u00e9 necess\u00e1rio que a empresa subcontratada apresente os mesmos requisitos exigidos para a habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da\r\nempresa vencedora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a empresa ou as empresas subcontratadas dever\u00e3o passar a integrar o cons\u00f3rcio vencedor da licita\u00e7\u00e3o, a fim de garantir o cumprimento do objeto do certame.","id":2660204,"corpo":"a empresa ou as empresas subcontratadas dever\u00e3o passar a integrar o cons\u00f3rcio vencedor da licita\u00e7\u00e3o, a fim de garantir o\r\ncumprimento do objeto do certame.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a subcontrata\u00e7\u00e3o pode envolver parcela fundamental do objeto, sem limite de percentual, caso se trate de empresa que integre o setor principal atendido pelo cons\u00f3rcio e que estivesse em condi\u00e7\u00f5es de se habilitar tecnicamente.","id":2660205,"corpo":"a subcontrata\u00e7\u00e3o pode envolver parcela fundamental do objeto, sem limite de percentual, caso se trate de empresa que\r\nintegre o setor principal atendido pelo cons\u00f3rcio e que estivesse em condi\u00e7\u00f5es de se habilitar tecnicamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a subcontrata\u00e7\u00e3o \u00e9 faculdade do contratado, que define, justificadamente, o percentual pass\u00edvel de ser executado por\nterceiros, desde que integrantes do mesmo segmento t\u00e9cnico produtivo.","id":2660206,"corpo":"a subcontrata\u00e7\u00e3o \u00e9 faculdade do contratado, que define, justificadamente, o percentual pass\u00edvel de ser executado por\nterceiros, desde que integrantes do mesmo segmento t\u00e9cnico produtivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a subcontrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode envolver parcela do objeto que guarde pertin\u00eancia direta com habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica espec\u00edfica, sem a qual n\u00e3o teria o cons\u00f3rcio logrado \u00eaxito na contrata\u00e7\u00e3o.","id":2660207,"corpo":"a subcontrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode envolver parcela do objeto que guarde pertin\u00eancia direta com habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica espec\u00edfica,\r\nsem a qual n\u00e3o teria o cons\u00f3rcio logrado \u00eaxito na contrata\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325860,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Subcontrata\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Subcontrata\u00e7\u00e3o","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404500,"slug":"direito-administrativo-subcontratacao"}],"slug":"direito-administrativo\/767784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada autarquia estadual ofereceu em garantia bens de sua titularidade, para obten\u00e7\u00e3o de financiamento em projeto de desenvolvimento regional com a participa\u00e7\u00e3o de outras entidades da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Referido ato, praticado por dirigente da entidade,","provas":[{"id":22862,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RN","id":3209,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rn-rn-2014-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RN - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767787,"hashId":"8cbe03f1a5ee3d05b7ada4c89a02a871","enunciado":"Determinada autarquia estadual ofereceu em garantia bens de sua titularidade, para obten\u00e7\u00e3o de financiamento em projeto de\r\ndesenvolvimento regional com a participa\u00e7\u00e3o de outras entidades da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Referido ato, praticado por dirigente\r\nda entidade,","resposta":2660220,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser impugnado por meio de recurso dirigido ao Chefe do Executivo, independentemente de previs\u00e3o legal, com base no princ\u00edpio da hierarquia.","id":2660218,"corpo":"pode ser impugnado por meio de recurso dirigido ao Chefe do Executivo, independentemente de previs\u00e3o legal, com base\r\nno princ\u00edpio da hierarquia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser revisto, de of\u00edcio, pela Secretaria de Estado \u00e0 qual se encontra vinculada a entidade aut\u00e1rquica, em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da supervis\u00e3o.","id":2660219,"corpo":"pode ser revisto, de of\u00edcio, pela Secretaria de Estado \u00e0 qual se encontra vinculada a entidade aut\u00e1rquica, em decorr\u00eancia\r\ndo princ\u00edpio da supervis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comporta revis\u00e3o, com base no princ\u00edpio da tutela, se verificado desvio da finalidade institucional da entidade, nos limites definidos em lei.","id":2660220,"corpo":"comporta revis\u00e3o, com base no princ\u00edpio da tutela, se verificado desvio da finalidade institucional da entidade, nos limites\r\ndefinidos em lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comporta controle administrativo apenas em rela\u00e7\u00e3o ao seu m\u00e9rito, sendo pass\u00edvel de impugna\u00e7\u00e3o pela via judicial para controle das condi\u00e7\u00f5es de legalidade.","id":2660221,"corpo":"comporta controle administrativo apenas em rela\u00e7\u00e3o ao seu m\u00e9rito, sendo pass\u00edvel de impugna\u00e7\u00e3o pela via judicial para\r\ncontrole das condi\u00e7\u00f5es de legalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser revisto pela autoridade prolatora, em face da preclus\u00e3o, cabendo, contudo, a anula\u00e7\u00e3o pela autoridade superior, mediante an\u00e1lise de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":2660222,"corpo":"n\u00e3o pode ser revisto pela autoridade prolatora, em face da preclus\u00e3o, cabendo, contudo, a anula\u00e7\u00e3o pela autoridade\r\nsuperior, mediante an\u00e1lise de conveni\u00eancia e oportunidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325860,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/767787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}