{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13668,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os conjuntos A = {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10} B = {2, 4, 6, 8, 10} C = {5, 6, 7, 8, 9, 10} A interse\u00e7\u00e3o de A com B e com C \u00e9 o conjunto:","provas":[{"id":22562,"cargo":{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-aprendizagem-industrial","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Aprendizagem Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761395,"hashId":"5e0b1d69c34fa8a104ca8e500b070600","enunciado":"Considere os conjuntos<\/p>\r\nA = {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10}<\/p>\r\nB = {2, 4, 6, 8, 10}<\/p>\r\nC = {5, 6, 7, 8, 9, 10}<\/p>\r\nA interse\u00e7\u00e3o de A com B e com C \u00e9 o conjunto:","resposta":2630008,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"{6, 8, 10}","id":2630008,"corpo":"{6, 8, 10}","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"{2, 5, 6, 8}","id":2630009,"corpo":"{2, 5, 6, 8}","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"{4, 6}","id":2630010,"corpo":"{4, 6}","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"{1, 5, 7}","id":2630011,"corpo":"{1, 5, 7}","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"{6, 8}","id":2630012,"corpo":"{6, 8}","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/761395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se elevarmos 24 \u00e0 quinta pot\u00eancia obtemos","provas":[{"id":22562,"cargo":{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-aprendizagem-industrial","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Aprendizagem Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761398,"hashId":"6b72bbcd8587bde8bdecfb3f1258d884","enunciado":"Se elevarmos 2<SUP>4<\/SUP> \u00e0 quinta pot\u00eancia obtemos","resposta":2630024,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29","id":2630023,"corpo":"2<SUP>9<\/SUP>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"210","id":2630024,"corpo":"2<SUP>10<\/SUP>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"58","id":2630025,"corpo":"5<SUP>8<\/SUP>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"516","id":2630026,"corpo":"5<SUP>16<\/SUP>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"520","id":2630027,"corpo":"5<SUP>20<\/SUP>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/761398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22562,"cargo":{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-aprendizagem-industrial","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Aprendizagem Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761399,"hashId":"261817365641595e10078894795bd5bd","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22562\/04.gif>","resposta":2630031,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2","id":2630028,"corpo":"0,2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5","id":2630029,"corpo":"0,5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,8","id":2630030,"corpo":"0,8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,2","id":2630031,"corpo":"1,2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0","id":2630032,"corpo":"2,0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/761399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa certa escola t\u00e9cnica, 60% dos alunos s\u00e3o do sexo masculino. Dos alunos do sexo masculino, 50% s\u00e3o torcedores do Flamengo. J\u00e1 entre as alunas, a porcentagem de flamenguistas \u00e9 de 40%. Assim, a porcentagem de flamenguistas nessa escola \u00e9","provas":[{"id":22562,"cargo":{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-aprendizagem-industrial","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Aprendizagem Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761402,"hashId":"6cbf07b46f36fe81fc2e32becf5deae9","enunciado":"Numa certa escola t\u00e9cnica, 60% dos alunos s\u00e3o do\r\nsexo masculino. Dos alunos do sexo masculino, 50% s\u00e3o\r\ntorcedores do Flamengo. J\u00e1 entre as alunas, a porcentagem\r\nde flamenguistas \u00e9 de 40%. Assim, a porcentagem de\r\nflamenguistas nessa escola \u00e9","resposta":2630043,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"46%","id":2630043,"corpo":"46%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48%","id":2630044,"corpo":"48%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%","id":2630045,"corpo":"50%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52%","id":2630046,"corpo":"52%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"54%","id":2630047,"corpo":"54%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/761402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moacir viu que o veloc\u00edmetro do painel do carro em que estava marcava 72 km\/h. Curioso, quis ver qual seria essa velocidade em metros por segundo, fez a conta e obteve o seguinte valor correto:","provas":[{"id":22562,"cargo":{"descricao":"Aprendizagem Industrial","id":11861},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-aprendizagem-industrial","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Aprendizagem Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761422,"hashId":"b579d991613b7d7933880a5d6d315c57","enunciado":"Moacir viu que o veloc\u00edmetro do painel do carro em\r\nque estava marcava 72 km\/h. Curioso, quis ver qual seria\r\nessa velocidade em metros por segundo, fez a conta e\r\nobteve o seguinte valor correto:","resposta":2630145,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 m\/s;","id":2630143,"corpo":"10 m\/s;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 m\/s;","id":2630144,"corpo":"16 m\/s;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 m\/s;","id":2630145,"corpo":"20 m\/s;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 m\/s;","id":2630146,"corpo":"24 m\/s;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 m\/s.","id":2630147,"corpo":"30 m\/s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325160,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"}],"slug":"fisica\/761422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se as afirmativas a seguir, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) est\u00e3o corretas: I. utiliza um conceito ampliado de sa\u00fade, visando promover a qualidade de vida, a equidade, e reduzir vulnerabilidade e riscos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos seus determinantes e condicionantes \u2013 modos de vida, ambiente, educa\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, moradia, lazer, cultura e acesso a bens e servi\u00e7os essenciais. II. busca ampliar a autonomia e a corresponsabilidade da popula\u00e7\u00e3o no cuidado integral \u00e0 sa\u00fade, entendendo como fundamental reduzir as desigualdades, no contexto social mais amplo e das regi\u00f5es do pa\u00eds, atentando para as quest\u00f5es especificas como g\u00eanero, etnias e ra\u00e7as, op\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o sexual, entre outras. III. aponta para a busca da mudan\u00e7a do atual modelo assistencial m\u00e9dico-hospitaloc\u00eantrico, baseado na aten\u00e7\u00e3o individualizada e fragmentada. Dessas afirmativas;","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761425,"hashId":"0e7075cec2bc9c89527c2bda84fab46e","enunciado":"Avalie se as afirmativas a seguir, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) est\u00e3o corretas:<\/p>\r\nI. utiliza um conceito ampliado de sa\u00fade, visando promover a qualidade de vida, a equidade, e reduzir vulnerabilidade e riscos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos seus determinantes e condicionantes \u2013 modos de vida, ambiente, educa\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, moradia, lazer, cultura e acesso a bens e servi\u00e7os essenciais.<\/p>\r\nII. busca ampliar a autonomia e a corresponsabilidade da popula\u00e7\u00e3o no cuidado integral \u00e0 sa\u00fade, entendendo como fundamental reduzir as desigualdades, no contexto social mais amplo e das regi\u00f5es do pa\u00eds, atentando para as quest\u00f5es especificas como g\u00eanero, etnias e ra\u00e7as, op\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o sexual, entre outras.\r\nIII. aponta para a busca da mudan\u00e7a do atual modelo assistencial m\u00e9dico-hospitaloc\u00eantrico, baseado na aten\u00e7\u00e3o individualizada e fragmentada.<\/p>\r\nDessas afirmativas;","resposta":2630161,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a I est\u00e1 correta.","id":2630158,"corpo":"apenas a I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a III est\u00e1 correta.","id":2630159,"corpo":"apenas a III est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a I e a II est\u00e3o corretas.","id":2630160,"corpo":"apenas a I e a II est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":2630161,"corpo":"todas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a II est\u00e1 correta.","id":2630162,"corpo":"apenas a II est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325161,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/761425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, as seguintes afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761431,"hashId":"e0c42a49fbd99e873043a3609c5e0c72","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, as seguintes afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","resposta":2630189,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter territ\u00f3rio adstrito sobre o mesmo, de forma a permitir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o descentralizada e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e determinantes da sa\u00fade das coletividades que constituem aquele territ\u00f3rio sempre em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da equidade.","id":2630188,"corpo":"Ter territ\u00f3rio adstrito sobre o mesmo, de forma a permitir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o descentralizada e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e determinantes da sa\u00fade das coletividades que constituem aquele territ\u00f3rio sempre em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da equidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como uma porta de entrada secund\u00e1ria da rede de aten\u00e7\u00e3o.","id":2630189,"corpo":"Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como uma porta de entrada secund\u00e1ria da rede de aten\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acolher os usu\u00e1rios e promover a vincula\u00e7\u00e3o e a corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade.","id":2630190,"corpo":"Acolher os usu\u00e1rios e promover a vincula\u00e7\u00e3o e a corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de sa\u00fade deve se organizar para assumir sua fun\u00e7\u00e3o central de acolher, escutar e oferecer uma resposta positiva, capaz de resolver a grande maioria dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e\/ou de minorar danos e sofrimentos.","id":2630191,"corpo":"O servi\u00e7o de sa\u00fade deve se organizar para assumir sua fun\u00e7\u00e3o central de acolher, escutar e oferecer uma resposta positiva, capaz de resolver a grande maioria dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e\/ou de minorar danos e sofrimentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proximidade e a capacidade de acolhimento, vincula\u00e7\u00e3o, responsabiliza\u00e7\u00e3o e resolutividade s\u00e3o fundamentais para a efetiva\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como contato e porta de entrada preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o.","id":2630192,"corpo":"A proximidade e a capacidade de acolhimento, vincula\u00e7\u00e3o, responsabiliza\u00e7\u00e3o e resolutividade s\u00e3o fundamentais para a efetiva\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como contato e porta de entrada preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325161,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/761431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui um dos tra\u00e7os do processo de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761435,"hashId":"5590e06943b77344818ea9054d15ce85","enunciado":"Constitui um dos tra\u00e7os do processo de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro:","resposta":2630212,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A subordina\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas \u00e0 ideologia desenvolvimentista do per\u00edodo;","id":2630208,"corpo":"A subordina\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas \u00e0 ideologia desenvolvimentista do per\u00edodo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de um debate plural no meio profissional seja do ponto de vista ideol\u00f3gico ou pol\u00edtico;","id":2630209,"corpo":"A aus\u00eancia de um debate plural no meio profissional seja do ponto de vista ideol\u00f3gico ou pol\u00edtico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o da abordagem do fazer profissional como uma atividade que se inscreve em processos de trabalho coletivos;","id":2630210,"corpo":"A afirma\u00e7\u00e3o da abordagem do fazer profissional como uma atividade que se inscreve em processos de trabalho coletivos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A massifica\u00e7\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o profissional com a diversifica\u00e7\u00e3o das formas de acesso ao ensino superior;","id":2630211,"corpo":"A massifica\u00e7\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o profissional com a diversifica\u00e7\u00e3o das formas de acesso ao ensino superior;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sintonia da pol\u00eamica te\u00f3rico-metodol\u00f3gica profissional com as discuss\u00f5es em curso nas ci\u00eancias sociais.","id":2630212,"corpo":"A sintonia da pol\u00eamica te\u00f3rico-metodol\u00f3gica profissional com as discuss\u00f5es em curso nas ci\u00eancias sociais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325162,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415290,"slug":"servico-social-movimento-de-renovacao-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/761435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir sobre o processo de eros\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u201ctradicional\u201d no Brasil: I- A instaura\u00e7\u00e3o da autocracia burguesa cria as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-sociais dessa crise. II- Em nada se relaciona com o processo de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro. III- Ele ocorre a despeito das condi\u00e7\u00f5es em que se dava o processo de forma\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcio profissional \u00e0 \u00e9poca. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761436,"hashId":"fec830e4006c00a4ff68ab5d4551a905","enunciado":"Observe as afirmativas a seguir sobre o processo de eros\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u201ctradicional\u201d no Brasil:<\/p>\r\nI- A instaura\u00e7\u00e3o da autocracia burguesa cria as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-sociais dessa crise.<\/p>\r\nII- Em nada se relaciona com o processo de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro.<\/p>\r\nIII- Ele ocorre a despeito das condi\u00e7\u00f5es em que se dava o processo de forma\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcio profissional \u00e0 \u00e9poca.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta:","resposta":2630213,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;","id":2630213,"corpo":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta;","id":2630214,"corpo":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;","id":2630215,"corpo":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":2630216,"corpo":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":2630217,"corpo":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325162,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415290,"slug":"servico-social-movimento-de-renovacao-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/761436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Documento de Arax\u00e1 se destaca a necessidade da ado\u00e7\u00e3o da \u201cperspectiva da globalidade\u201d para a adequa\u00e7\u00e3o da metodologia \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Social. Neste documento observa-se uma aproxima\u00e7\u00e3o do debate profissional ao referencial te\u00f3rico de base:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761437,"hashId":"24edc7e27bb1ffd982398bafb16dfaa4","enunciado":"No Documento de Arax\u00e1 se destaca a necessidade da ado\u00e7\u00e3o da \u201cperspectiva da globalidade\u201d para a adequa\u00e7\u00e3o da metodologia \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Social. Neste documento observa-se uma aproxima\u00e7\u00e3o do debate profissional ao referencial te\u00f3rico de base:","resposta":2630221,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marxista;","id":2630218,"corpo":"Marxista;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fenomenol\u00f3gica;","id":2630219,"corpo":"Fenomenol\u00f3gica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funcionalista;","id":2630220,"corpo":"Funcionalista;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrutural-funcionalista;","id":2630221,"corpo":"Estrutural-funcionalista;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estruturalista.","id":2630222,"corpo":"Estruturalista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325162,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/761437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do Estado, que passa a desenvolver mecanismos de controle sobre a reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho e de seu excedente, constitui caracter\u00edstica do capitalismo:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761438,"hashId":"aaae15ad8e4b659fe384d803092a044b","enunciado":"A amplia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do Estado, que passa a desenvolver mecanismos de controle sobre a reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho e de seu excedente, constitui caracter\u00edstica do capitalismo:","resposta":2630224,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorrencial;","id":2630223,"corpo":"Concorrencial;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monopolista;","id":2630224,"corpo":"Monopolista;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeiro;","id":2630225,"corpo":"Financeiro;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mercantil;","id":2630226,"corpo":"Mercantil;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cognitivo.","id":2630227,"corpo":"Cognitivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325162,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/761438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs assistentes sociais lidam cotidianamente com processos de reflex\u00e3o sobre as pr\u00e1ticas e os discursos institucionais de forma a contribu\u00edrem para o fortalecimento da autonomia da popula\u00e7\u00e3o com a qual trabalham\u201d. Essa afirma\u00e7\u00e3o revela a particularidade da fun\u00e7\u00e3o social do Servi\u00e7o Social nos processos de estabelecimento de:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761443,"hashId":"26734f0cf9dec29054dfb88860f7e460","enunciado":"\u201cOs assistentes sociais lidam cotidianamente com processos de reflex\u00e3o sobre as pr\u00e1ticas e os discursos institucionais de forma a contribu\u00edrem para o fortalecimento da autonomia da popula\u00e7\u00e3o com a qual trabalham\u201d. Essa afirma\u00e7\u00e3o revela a particularidade da fun\u00e7\u00e3o social do Servi\u00e7o Social nos processos de estabelecimento de:","resposta":2630249,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle moral;","id":2630248,"corpo":"Controle moral;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consensos sociais;","id":2630249,"corpo":"Consensos sociais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normatiza\u00e7\u00e3o institucional;","id":2630250,"corpo":"Normatiza\u00e7\u00e3o institucional;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Harmoniza\u00e7\u00e3o social;","id":2630251,"corpo":"Harmoniza\u00e7\u00e3o social;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clima organizacional.","id":2630252,"corpo":"Clima organizacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325162,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/761443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e com o aprimoramento intelectual, na perspectiva da compet\u00eancia profissional expressa, em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho do assistente social, um (a):","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761448,"hashId":"f8730ffee362b216fb69392ce54c68e5","enunciado":"O compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e com o aprimoramento intelectual, na perspectiva da compet\u00eancia profissional expressa, em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho do assistente social, um (a):","resposta":2630275,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretriz da forma\u00e7\u00e3o profissional;","id":2630273,"corpo":"Diretriz da forma\u00e7\u00e3o profissional;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica;","id":2630274,"corpo":"Preocupa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio \u00e9tico;","id":2630275,"corpo":"Princ\u00edpio \u00e9tico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda\u00e7\u00e3o institucional;","id":2630276,"corpo":"Recomenda\u00e7\u00e3o institucional;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pressuposto te\u00f3rico.","id":2630277,"corpo":"Pressuposto te\u00f3rico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325162,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/761448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social as a\u00e7\u00f5es voltadas para a potencializa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia como unidade de refer\u00eancia com o intuito de fortalecer seus v\u00ednculos internos e externos de solidariedade caracterizam os chamados:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761455,"hashId":"bd8ab43a634eb62c15ec6a0815beff0f","enunciado":"Na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social as a\u00e7\u00f5es voltadas para a potencializa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia como unidade de refer\u00eancia com o intuito de fortalecer seus v\u00ednculos internos e externos de solidariedade caracterizam os chamados:","resposta":2630312,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programas de prote\u00e7\u00e3o social especial;","id":2630308,"corpo":"Programas de prote\u00e7\u00e3o social especial;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o social;","id":2630309,"corpo":"Servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o social;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Benef\u00edcios de car\u00e1ter permanente;","id":2630310,"corpo":"Benef\u00edcios de car\u00e1ter permanente;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programas de apoio familiar;","id":2630311,"corpo":"Programas de apoio familiar;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":2630312,"corpo":"Servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325163,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","pai":395001,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396522,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucao-no-145-2004"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/761455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As situa\u00e7\u00f5es decorrentes das particularidades do pr\u00f3prio ciclo de vida em que se encontra uma pessoa ou parcela da popula\u00e7\u00e3o e que afetam sua subsist\u00eancia constituem foco da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social visto que configuram:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761456,"hashId":"0d8058aa9bd85d4151b711f5a72ec199","enunciado":"As situa\u00e7\u00f5es decorrentes das particularidades do pr\u00f3prio ciclo de vida em que se encontra uma pessoa ou parcela da popula\u00e7\u00e3o e que afetam sua subsist\u00eancia constituem foco da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social visto que configuram:","resposta":2630314,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00f5es sociais;","id":2630313,"corpo":"Prote\u00e7\u00f5es sociais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscos sociais;","id":2630314,"corpo":"Riscos sociais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fragilidades sociais;","id":2630315,"corpo":"Fragilidades sociais;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inseguran\u00e7as sociais;","id":2630316,"corpo":"Inseguran\u00e7as sociais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exclus\u00f5es sociais.","id":2630317,"corpo":"Exclus\u00f5es sociais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325163,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","pai":395001,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396522,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucao-no-145-2004"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/761456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir sobre os movimentos sociais: I- Os movimentos sindicais expressaram ao longo do s\u00e9culo XX mais nitidamente o car\u00e1ter classista dos movimentos sociais e de sua vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 esfera produtiva. II- As organiza\u00e7\u00f5es do chamado Terceiro Setor configuram o que se denominou de \u201cNovos Movimentos Sociais\u201d. III- As abordagens sobre os Novos Movimentos Sociais n\u00e3o apontam qualquer vincula\u00e7\u00e3o das lutas sociais \u00e0 din\u00e2mica das classes sociais. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761459,"hashId":"c80888bf034ba4b35b9c986d3cd06ee5","enunciado":"Observe as afirmativas a seguir sobre os movimentos sociais:\r\nI- Os movimentos sindicais expressaram ao longo do s\u00e9culo XX mais nitidamente o car\u00e1ter classista dos movimentos sociais e de sua vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 esfera produtiva.\r\nII- As organiza\u00e7\u00f5es do chamado Terceiro Setor configuram o que se denominou de \u201cNovos Movimentos Sociais\u201d.\r\nIII- As abordagens sobre os Novos Movimentos Sociais n\u00e3o apontam qualquer vincula\u00e7\u00e3o das lutas sociais \u00e0 din\u00e2mica das classes sociais.\r\nAssinale a alternativa correta:","resposta":2630328,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;","id":2630328,"corpo":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta;","id":2630329,"corpo":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;","id":2630330,"corpo":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas;","id":2630331,"corpo":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":2630332,"corpo":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325163,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398156,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398170,"slug":"servico-social-movimentos-sociais"}],"slug":"servico-social\/761459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amparada na teoria social cr\u00edtica as lutas sociais protagonizadas entre os anos 60 e 80 pelos sujeitos coletivos revelam, sobretudo:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761460,"hashId":"a856d1002af039475fd9d2e4462e3ce8","enunciado":"Amparada na teoria social cr\u00edtica as lutas sociais protagonizadas entre os anos 60 e 80 pelos sujeitos coletivos revelam, sobretudo:","resposta":2630335,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma express\u00e3o do fen\u00f4meno do multiculturalismo;","id":2630333,"corpo":"Uma express\u00e3o do fen\u00f4meno do multiculturalismo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de constitui\u00e7\u00e3o de novas identidades sociais;","id":2630334,"corpo":"O processo de constitui\u00e7\u00e3o de novas identidades sociais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sua rela\u00e7\u00e3o com os desdobramentos da quest\u00e3o social;","id":2630335,"corpo":"Sua rela\u00e7\u00e3o com os desdobramentos da quest\u00e3o social;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pluralidade dos sujeitos sociais para al\u00e9m das determina\u00e7\u00f5es de classe;","id":2630336,"corpo":"A pluralidade dos sujeitos sociais para al\u00e9m das determina\u00e7\u00f5es de classe;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de foco das reivindica\u00e7\u00f5es do mercado para o Estado.","id":2630337,"corpo":"A mudan\u00e7a de foco das reivindica\u00e7\u00f5es do mercado para o Estado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325163,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/761460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade a participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de recursos humanos para a sa\u00fade \u00e9 uma:","provas":[{"id":22563,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":761462,"hashId":"521935fdf173086aea884228e77eac7f","enunciado":"No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade a participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de recursos humanos para a sa\u00fade \u00e9 uma:","resposta":2630344,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Dire\u00e7\u00e3o Estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade;","id":2630343,"corpo":"Compet\u00eancia exclusiva da Dire\u00e7\u00e3o Estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00e3o comum \u00e0 Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios;","id":2630344,"corpo":"Atribui\u00e7\u00e3o comum \u00e0 Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Dire\u00e7\u00e3o Municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade;","id":2630345,"corpo":"Compet\u00eancia exclusiva da Dire\u00e7\u00e3o Municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da Uni\u00e3o;","id":2630346,"corpo":"Atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da Uni\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Dire\u00e7\u00e3o Nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":2630347,"corpo":"Compet\u00eancia exclusiva da Dire\u00e7\u00e3o Nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325163,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/761462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Garantia de Qualidade","id":11862}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) ter\u00e1, dentre outras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":22564,"cargo":{"descricao":"Auditor de Garantia de Qualidade","id":11862},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-de-garantia-de-qualidade","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor de Garantia de Qualidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":761476,"hashId":"32a446c7c9fd7a01ecd4c88175b40777","enunciado":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) ter\u00e1, dentre outras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es:","resposta":2630413,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar ao empregador e analisar as informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","id":2630413,"corpo":"elaborar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar ao empregador e analisar as informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assessorar o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos do processo de trabalho e elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, elaborar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar ao empregador e analisar as informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, fornecer \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","id":2630414,"corpo":"assessorar o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos do processo de trabalho e elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, elaborar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar ao empregador e analisar as informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, fornecer \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assessorar o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos do processo de trabalho e elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, avaliar o plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar ao empregador e analisar as informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","id":2630415,"corpo":"assessorar o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos do processo de trabalho e elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, avaliar o plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar ao empregador e analisar as informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assessorar o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos do processo de trabalho e elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, avaliar o plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, fornecer ao empregador as an\u00e1lises das informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","id":2630416,"corpo":"assessorar o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos do processo de trabalho e elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, avaliar o plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, fornecer ao empregador as an\u00e1lises das informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assessorar o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos do processo de trabalho e elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, avaliar o plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, fornecer ao empregador as an\u00e1lises das informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, fornecer \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","id":2630417,"corpo":"assessorar o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos do processo de trabalho e elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, avaliar o plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, realizar periodicamente verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, fornecer ao empregador as an\u00e1lises das informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores, fornecer \u00e0 empresa as c\u00f3pias das comunica\u00e7\u00f5es de acidente no trabalho (CAT) emitidas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325164,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/761476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Garantia de Qualidade","id":11862}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios da gest\u00e3o da qualidade geram diversos benef\u00edcios. Em particular, o princ\u00edpio da \u201cabordagem sist\u00eamica para a gest\u00e3o\u201d tem como um de seus benef\u00edcios espec\u00edficos:","provas":[{"id":22564,"cargo":{"descricao":"Auditor de Garantia de Qualidade","id":11862},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-de-garantia-de-qualidade","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor de Garantia de Qualidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":761480,"hashId":"239be63c16876969c462a9475d8a2b13","enunciado":"Os princ\u00edpios da gest\u00e3o da qualidade geram diversos benef\u00edcios. Em particular, o princ\u00edpio da \u201cabordagem sist\u00eamica para a gest\u00e3o\u201d tem como um de seus benef\u00edcios espec\u00edficos:","resposta":2630433,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alinhar objetivos e metas de processos individuais com os objetivos chaves da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2630433,"corpo":"alinhar objetivos e metas de processos individuais com os objetivos chaves da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar informa\u00e7\u00f5es e dados comparativos relevantes para ajustar objetivos e metas desafiadoras e realizadoras.","id":2630434,"corpo":"utilizar informa\u00e7\u00f5es e dados comparativos relevantes para ajustar objetivos e metas desafiadoras e realizadoras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundamentar que as estrat\u00e9gias baseadas em informa\u00e7\u00f5es e dados importantes s\u00e3o mais realistas e mais prov\u00e1veis de serem alcan\u00e7adas.","id":2630435,"corpo":"fundamentar que as estrat\u00e9gias baseadas em informa\u00e7\u00f5es e dados importantes s\u00e3o mais realistas e mais prov\u00e1veis de serem alcan\u00e7adas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analisar dados e informa\u00e7\u00f5es a partir de fontes, tais como pesquisas de clima, sugest\u00f5es e grupos focalizados para orientar a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de recursos humanos.","id":2630436,"corpo":"analisar dados e informa\u00e7\u00f5es a partir de fontes, tais como pesquisas de clima, sugest\u00f5es e grupos focalizados para orientar a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de recursos humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consolidar o uso de informa\u00e7\u00f5es e dados como base para compreens\u00e3o do desempenho de sistemas e processos, para orientar as melhorias e prevenir problemas futuros.","id":2630437,"corpo":"consolidar o uso de informa\u00e7\u00f5es e dados como base para compreens\u00e3o do desempenho de sistemas e processos, para orientar as melhorias e prevenir problemas futuros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325164,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/761480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Garantia de Qualidade","id":11862}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a monitoramento e medi\u00e7\u00f5es, a ISO 9001:2008 exige que a organiza\u00e7\u00e3o defina processos para assegurar que essas a\u00e7\u00f5es sejam realizadas de maneira consistente com os requisitos de monitora\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o. Para satisfazer a essa exig\u00eancia, a organiza\u00e7\u00e3o deve estabelecer um plano de calibra\u00e7\u00e3o envolvendo, dentre outros elementos, m\u00e9todos para ajuste da frequ\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica, sendo o m\u00e9todo do \u201cajuste autom\u00e1tico\u201d composto pelo seguinte modo operante:","provas":[{"id":22564,"cargo":{"descricao":"Auditor de Garantia de Qualidade","id":11862},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-de-garantia-de-qualidade","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor de Garantia de Qualidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":761490,"hashId":"9b9f97b549ed4e9c85701fbc09414e54","enunciado":"No que se refere a monitoramento e medi\u00e7\u00f5es, a ISO 9001:2008 exige que a organiza\u00e7\u00e3o defina processos para assegurar que essas a\u00e7\u00f5es sejam realizadas de maneira consistente com os requisitos de monitora\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o. Para satisfazer a essa exig\u00eancia, a organiza\u00e7\u00e3o deve estabelecer um plano de calibra\u00e7\u00e3o envolvendo, dentre outros elementos, m\u00e9todos para ajuste da frequ\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica, sendo o m\u00e9todo do \u201cajuste autom\u00e1tico\u201d composto pelo seguinte modo operante:","resposta":2630485,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"par\u00e2metros cr\u00edticos s\u00e3o verificados com maior frequ\u00eancia e se o equipamento \u00e9 detectado como n\u00e3o conforme, ent\u00e3o uma comprova\u00e7\u00e3o total \u00e9 automaticamente realizada.","id":2630483,"corpo":"par\u00e2metros cr\u00edticos s\u00e3o verificados com maior frequ\u00eancia e se o equipamento \u00e9 detectado como n\u00e3o conforme, ent\u00e3o uma comprova\u00e7\u00e3o total \u00e9 automaticamente realizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gr\u00e1ficos de controle de processo s\u00e3o aplicados para monitorar tend\u00eancia central e dispers\u00e3o, sendo os intervalos automaticamente aumentados ou diminu\u00eddos com base nas tend\u00eanc","id":2630484,"corpo":"gr\u00e1ficos de controle de processo s\u00e3o aplicados para monitorar tend\u00eancia central e dispers\u00e3o, sendo os intervalos automaticamente aumentados ou diminu\u00eddos com base nas tend\u00eanc","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada vez que a comprova\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada, o intervalo subsequente \u00e9 aumentado, se o equipamento \u00e9 encontrado dentro da toler\u00e2ncia, ou diminu\u00eddo, se o equipamento est\u00e1 fora da toler\u00e2ncia.","id":2630485,"corpo":"cada vez que a comprova\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada, o intervalo subsequente \u00e9 aumentado, se o equipamento \u00e9 encontrado dentro da toler\u00e2ncia, ou diminu\u00eddo, se o equipamento est\u00e1 fora da toler\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equipamentos similares s\u00e3o agrupados em fam\u00edlias heterog\u00eaneas, com unidades n\u00e3o conformes e se essa propor\u00e7\u00e3o excede dado limite, o intervalo deve ser reduzido, mas se a propor\u00e7\u00e3o \u00e9 menor o intervalo \u00e9 mantido, de modo que se um subgrupo demonstra um comportamento distinto, esse subgrupo deve ser tratado como uma fam\u00edlia separada.","id":2630486,"corpo":"equipamentos similares s\u00e3o agrupados em fam\u00edlias heterog\u00eaneas, com unidades n\u00e3o conformes e se essa propor\u00e7\u00e3o excede dado limite, o intervalo deve ser reduzido, mas se a propor\u00e7\u00e3o \u00e9 menor o intervalo \u00e9 mantido, de modo que se um subgrupo demonstra um comportamento distinto, esse subgrupo deve ser tratado como uma fam\u00edlia separada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equipamentos similares s\u00e3o agrupados em fam\u00edlias, sendo a propor\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conformes em cada fam\u00edlia determinada a cada confirma\u00e7\u00e3o e se essa propor\u00e7\u00e3o excede dado limite, o intervalo deve ser reduzido, mas se a propor\u00e7\u00e3o \u00e9 menor o intervalo \u00e9 aumentado, de modo que se um subgrupo demonstra um comportamento distinto, esse subgrupo deve ser tratado como uma fam\u00edlia separada.","id":2630487,"corpo":"equipamentos similares s\u00e3o agrupados em fam\u00edlias, sendo a propor\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conformes em cada fam\u00edlia determinada a cada confirma\u00e7\u00e3o e se essa propor\u00e7\u00e3o excede dado limite, o intervalo deve ser reduzido, mas se a propor\u00e7\u00e3o \u00e9 menor o intervalo \u00e9 aumentado, de modo que se um subgrupo demonstra um comportamento distinto, esse subgrupo deve ser tratado como uma fam\u00edlia separada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325165,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/761490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Garantia de Qualidade","id":11862}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a monitoramento e medi\u00e7\u00f5es, a ISO 9001:2008 exige que a organiza\u00e7\u00e3o defina processos para assegurar que essas a\u00e7\u00f5es sejam realizadas de maneira consistente com os requisitos de monitora\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o. Para satisfazer a essa exig\u00eancia, a organiza\u00e7\u00e3o deve estabelecer um plano de calibra\u00e7\u00e3o envolvendo, dentre outros elementos, m\u00e9todos para ajuste da frequ\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica. Importantes m\u00e9todos para isso s\u00e3o: ajuste autom\u00e1tico, gr\u00e1ficos de controle, teste em servi\u00e7o, tempo calend\u00e1rio e tempo de uso. As vantagens de cada um desses m\u00e9todos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":22564,"cargo":{"descricao":"Auditor de Garantia de Qualidade","id":11862},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-de-garantia-de-qualidade","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor de Garantia de Qualidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":761491,"hashId":"1e054a51c59b863d6d3c871f1f907ada","enunciado":"No que se refere a monitoramento e medi\u00e7\u00f5es, a ISO 9001:2008 exige que a organiza\u00e7\u00e3o defina processos para assegurar que essas a\u00e7\u00f5es sejam realizadas de maneira consistente com os requisitos de monitora\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o. Para satisfazer a essa exig\u00eancia, a organiza\u00e7\u00e3o deve estabelecer um plano de calibra\u00e7\u00e3o envolvendo, dentre outros elementos, m\u00e9todos para ajuste da frequ\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica. Importantes m\u00e9todos para isso s\u00e3o: ajuste autom\u00e1tico, gr\u00e1ficos de controle, teste em servi\u00e7o, tempo calend\u00e1rio e tempo de uso. As vantagens de cada um desses m\u00e9todos s\u00e3o, respectivamente:","resposta":2630489,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos, n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento, fornecimento de intervalos eficientes, m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio.","id":2630488,"corpo":"f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos, n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento, fornecimento de intervalos eficientes, m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, fornecimento de intervalos eficientes, m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio, redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos, n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento.","id":2630489,"corpo":"f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, fornecimento de intervalos eficientes, m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio, redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos, n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio, redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos, n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento, f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, fornecimento de intervalos eficientes.","id":2630490,"corpo":"m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio, redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos, n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento, f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, fornecimento de intervalos eficientes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos, n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento, f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, fornecimento de intervalos eficientes, m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio.","id":2630491,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos, n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento, f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, fornecimento de intervalos eficientes, m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento, f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, fornecimento de intervalos eficientes, m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio, redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos.","id":2630492,"corpo":"n\u00famero de comprova\u00e7\u00f5es e custo envolvidos variando diretamente com o tempo de uso do equipamento, f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, fornecimento de intervalos eficientes, m\u00e1xima disponibilidade do equipamento ao usu\u00e1rio, redu\u00e7\u00e3o da dificuldade de monitora\u00e7\u00e3o dos intervalos devido ao agrupamento de equipamentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325165,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/761491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida da qualidade da evid\u00eancia de auditoria; isto \u00e9, sua relev\u00e2ncia e confiabilidade no fornecimento de suporte \u00e0s conclus\u00f5es em que se baseia a opini\u00e3o do auditor, \u00e9 o conceito aplic\u00e1vel a","provas":[{"id":22565,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":761496,"hashId":"d9a92dedc8e4c060a83591e60bf5751f","enunciado":"A medida da qualidade da evid\u00eancia de auditoria; isto \u00e9, sua relev\u00e2ncia e confiabilidade no fornecimento de suporte \u00e0s conclus\u00f5es em que se baseia a opini\u00e3o do auditor, \u00e9 o conceito aplic\u00e1vel a","resposta":2630515,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco da evid\u00eancia de auditoria.","id":2630513,"corpo":"risco da evid\u00eancia de auditoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sufici\u00eancia das evid\u00eancias de auditoria.","id":2630514,"corpo":"sufici\u00eancia das evid\u00eancias de auditoria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia auditoria.","id":2630515,"corpo":"adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia auditoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"materialidade da auditoria.","id":2630516,"corpo":"materialidade da auditoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalidade da auditoria.","id":2630517,"corpo":"finalidade da auditoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325166,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o da Evid\u00eancia","oab":false,"nome":"Adequa\u00e7\u00e3o da Evid\u00eancia","pai":427006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427007,"slug":"auditoria-adequacao-da-evidencia"}],"slug":"auditoria\/761496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma, o conte\u00fado e a extens\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria dependem de fatores como: I - tamanho e complexidade da entidade II - natureza dos procedimentos de auditoria a serem executados III - riscos identificados de distor\u00e7\u00e3o n\u00e3o relevante IV - import\u00e2ncia do relat\u00f3rio de auditoria V - natureza e extens\u00e3o das exce\u00e7\u00f5es identificadas Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":22565,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":761501,"hashId":"df97ea8506a0f8e3819f0351ef411049","enunciado":"A forma, o conte\u00fado e a extens\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria dependem de fatores como:<\/p>\r\nI - tamanho e complexidade da entidade<\/p>\r\nII - natureza dos procedimentos de auditoria a serem executados<\/p>\r\nIII - riscos identificados de distor\u00e7\u00e3o n\u00e3o relevante<\/p>\r\nIV - import\u00e2ncia do relat\u00f3rio de auditoria<\/p>\r\nV - natureza e extens\u00e3o das exce\u00e7\u00f5es identificadas<\/p>\r\nEst\u00e3o corretos os itens:","resposta":2630538,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":2630538,"corpo":"I, II e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2630539,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2630540,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2630541,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2630542,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325166,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Forma, Conte\u00fado e Extens\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Forma, Conte\u00fado e Extens\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o","pai":4677,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4682,"slug":"auditoria-forma-conteudo-e-extensao-da-documentacao"}],"slug":"auditoria\/761501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor deve definir e executar procedimentos de auditoria que sejam apropriados \u00e0s circunst\u00e2ncias com o objetivo de obter evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente. Entre os procedimentos contam os seguintes:","provas":[{"id":22565,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":761505,"hashId":"35d5eb6e7417c93dbbc4fe3edce1e174","enunciado":"O auditor deve definir e executar procedimentos de auditoria que sejam apropriados \u00e0s circunst\u00e2ncias com o objetivo de obter evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente. Entre os procedimentos contam os seguintes:","resposta":2630558,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o externa.","id":2630558,"corpo":"inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o externa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio e parecer.","id":2630559,"corpo":"inspe\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio e parecer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro, julgamento e aprecia\u00e7\u00e3o.","id":2630560,"corpo":"registro, julgamento e aprecia\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle interno, rotinas de trabalho e confer\u00eancia.","id":2630561,"corpo":"controle interno, rotinas de trabalho e confer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confirma\u00e7\u00e3o, circulariza\u00e7\u00e3o e contagem.","id":2630562,"corpo":"confirma\u00e7\u00e3o, circulariza\u00e7\u00e3o e contagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325166,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/761505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O julgamento profissional \u00e9 essencial para a condu\u00e7\u00e3o apropriada da auditoria e \u00e9 necess\u00e1rio em particular, nas decis\u00f5es a seguir relacionadas: I - materialidade e risco de auditoria e conformidade com as normas e regulamentos financeiros II - a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria aplicados para o cumprimento das exig\u00eancias das normas de auditoria e a coleta de evid\u00eancias de auditoria. III - avaliar se foi obtida evid\u00eancia de auditoria suficiente e apropriada e se algo mais precisa ser feito para que sejam cumpridos os objetivos das NBC TAs e, com isso, os objetivos gerais do auditor. IV - avalia\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o da estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel da entidade. Est\u00e3o corretos os seguintes itens:","provas":[{"id":22565,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":761508,"hashId":"421f39f2cee73f5ef06fd24bd8457b2c","enunciado":"O julgamento profissional \u00e9 essencial para a condu\u00e7\u00e3o apropriada da auditoria e \u00e9 necess\u00e1rio em particular, nas decis\u00f5es a seguir relacionadas:\r\nI - materialidade e risco de auditoria e conformidade com as normas e regulamentos financeiros\r\nII - a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria aplicados para o cumprimento das exig\u00eancias das normas de auditoria e a coleta de evid\u00eancias de auditoria.\r\nIII - avaliar se foi obtida evid\u00eancia de auditoria suficiente e apropriada e se algo mais precisa ser feito para que sejam cumpridos os objetivos das NBC TAs e, com isso, os objetivos gerais do auditor.\r\nIV - avalia\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o da estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel da entidade.\r\nEst\u00e3o corretos os seguintes itens:","resposta":2630575,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2630573,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2630574,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2630575,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2630576,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas","id":2630577,"corpo":"todas est\u00e3o corretas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325166,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Julgamento Profissional","oab":false,"nome":"Julgamento Profissional","pai":4632,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4634,"slug":"auditoria-julgamento-profissional"}],"slug":"auditoria\/761508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O julgamento exercido pelo auditor sobre a magnitude das distor\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas relevantes fornecem a base para:","provas":[{"id":22565,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auditor Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":761513,"hashId":"f572fa4e60006d6f9bf26cb01e5a7a93","enunciado":"O julgamento exercido pelo auditor sobre a magnitude das distor\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas relevantes fornecem a base para:","resposta":2630599,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determinar a natureza, o valor, o tempo e a extens\u00e3o de procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de dados.","id":2630598,"corpo":"determinar a natureza, o valor, o tempo e a extens\u00e3o de procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de dados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar e avaliar os riscos de distor\u00e7\u00e3o relevante.","id":2630599,"corpo":"identificar e avaliar os riscos de distor\u00e7\u00e3o relevante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o de procedimentos operacionais de controle.","id":2630600,"corpo":"identificar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o de procedimentos operacionais de controle.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconhecer as incertezas inerentes \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de valores baseados no uso de estimativas, julgamento e a considera\u00e7\u00e3o sobre eventos passados.","id":2630601,"corpo":"reconhecer as incertezas inerentes \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de valores baseados no uso de estimativas, julgamento e a considera\u00e7\u00e3o sobre eventos passados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entender que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas, apresentadas e auditadas considerando n\u00edveis de objetividade.","id":2630602,"corpo":"entender que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas, apresentadas e auditadas considerando n\u00edveis de objetividade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325166,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Risco de Distor\u00e7\u00e3o Relevante","oab":false,"nome":"Risco de Distor\u00e7\u00e3o Relevante","pai":417034,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426983,"slug":"auditoria-risco-de-distorcao-relevante"}],"slug":"auditoria\/761513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade enfrenta um dilema de curto prazo entre infla\u00e7\u00e3o e desemprego. Diante da afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":22566,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"caema-ma-2014-ibeg-economista","tipo":1,"nome":"IBEG - CAEMA - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":761526,"hashId":"47ad475cf05f7305c1555a17053d870b","enunciado":"A sociedade enfrenta um dilema de curto prazo entre infla\u00e7\u00e3o e\r\ndesemprego. Diante da afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:","resposta":2630665,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chamamos de infla\u00e7\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o generalizada de pre\u00e7os na economia.","id":2630663,"corpo":"Chamamos de infla\u00e7\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o generalizada de pre\u00e7os na\r\neconomia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medidas que controlam a infla\u00e7\u00e3o s\u00e3o medidas que estimulam o consumo.","id":2630664,"corpo":"Medidas que controlam a infla\u00e7\u00e3o s\u00e3o medidas que estimulam\r\no consumo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A infla\u00e7\u00e3o pode ser causada pelo consumo exagerado em uma economia, e quando a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o acompanha esse crescimento do consumo.","id":2630665,"corpo":"A infla\u00e7\u00e3o pode ser causada pelo consumo exagerado em uma economia, e quando a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o acompanha esse crescimento\r\ndo consumo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A emiss\u00e3o exagerada de moeda n\u00e3o influencia o consumo e, portanto, n\u00e3o gera infla\u00e7\u00e3o.","id":2630666,"corpo":"A emiss\u00e3o exagerada de moeda n\u00e3o influencia o consumo e,\r\nportanto, n\u00e3o gera infla\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":2630667,"corpo":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325168,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Tipos","oab":false,"nome":"Tipos","pai":413113,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413120,"slug":"economia-e-financas-tipos"}],"slug":"economia-e-financas\/761526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos das esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgotos \u00e9 uma crescente preocupa\u00e7\u00e3o mundial, com reflexos na disponibilidade e na qualidade da \u00e1gua para consumo e atividades econ\u00f4micas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de bioss\u00f3lidos na agricultura, julgue os itens abaixo: I - O lodo de esgoto apresenta uma composi\u00e7\u00e3o muito vari\u00e1vel pois depende da origem do esgoto. II - Os lodos gerados em sistemas de tratamento de esgoto, para terem aplica\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, dever\u00e3o obrigatoriamente ser submetidos a processo de redu\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos. III - Uma grande limita\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do lodo de esgoto na agricultura \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de metais pesados, que podem inibir a mineraliza\u00e7\u00e3o, a nitrifica\u00e7\u00e3o e a decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. IV - Uma das alternativas para disposi\u00e7\u00e3o final do bioss\u00f3lido \u00e9 o seu uso na agricultura como fertilizante inorg\u00e2nico e condicionador do solo, podendo substituir parcial ou totalmente a aduba\u00e7\u00e3o mineral. V - S\u00f3 \u00e9 permitido a aplica\u00e7\u00e3o de lodo de esgoto em unidades de conserva\u00e7\u00e3o e em \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o aos Mananciais-APMs, quando houver tratamento do lodo, sendo restrito sua aplica\u00e7\u00e3o em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":22567,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"caema-ma-2014-ibeg-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBEG - CAEMA - Engenheiro Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":761533,"hashId":"2fa786b245bd4a32a04f88663f17ffe7","enunciado":"<P>A disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos das esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgotos \u00e9 uma crescente preocupa\u00e7\u00e3o mundial, com reflexos na disponibilidade e na qualidade da \u00e1gua para consumo e atividades econ\u00f4micas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de bioss\u00f3lidos na agricultura, julgue os itens abaixo: <\/P>\r\n<P>I - O lodo de esgoto apresenta uma composi\u00e7\u00e3o muito vari\u00e1vel pois depende da origem do esgoto. <\/P>\r\n<P>II - Os lodos gerados em sistemas de tratamento de esgoto, para terem aplica\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, dever\u00e3o obrigatoriamente ser submetidos a processo de redu\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos. <\/P>\r\n<P>III - Uma grande limita\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do lodo de esgoto na agricultura \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de metais pesados, que podem inibir a mineraliza\u00e7\u00e3o, a nitrifica\u00e7\u00e3o e a decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/P>\r\n<P>IV - Uma das alternativas para disposi\u00e7\u00e3o final do bioss\u00f3lido \u00e9 o seu uso na agricultura como fertilizante inorg\u00e2nico e condicionador do solo, podendo substituir parcial ou totalmente a aduba\u00e7\u00e3o mineral. <\/P>\r\n<P>V - S\u00f3 \u00e9 permitido a aplica\u00e7\u00e3o de lodo de esgoto em unidades de conserva\u00e7\u00e3o e em \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o aos Mananciais-APMs, quando houver tratamento do lodo, sendo restrito sua aplica\u00e7\u00e3o em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/P>","resposta":2630698,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2630698,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2630699,"corpo":"III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2630700,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":2630701,"corpo":"I, II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os itens est\u00e3o corretos.","id":2630702,"corpo":"todos os itens est\u00e3o corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325169,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/761533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00famero 518\/2004 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u201cAuditar o controle da qualidade da \u00e1gua produzida e distribu\u00edda e as pr\u00e1ticas operacionais adotadas;\u201d \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":22568,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"caema-ma-2014-ibeg-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBEG - CAEMA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":761539,"hashId":"645f2b22ef4d69fd58843945d508bbad","enunciado":"De acordo com a Portaria n\u00famero 518\/2004 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade,\r\n\u201cAuditar o controle da qualidade da \u00e1gua produzida e distribu\u00edda e as\r\npr\u00e1ticas operacionais adotadas;\u201d \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o:","resposta":2630729,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das Secretarias de Sa\u00fade dos Estados e do Distrito Federal.","id":2630728,"corpo":"Das Secretarias de Sa\u00fade dos Estados e do Distrito Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Das Secretarias Municipais de Sa\u00fade.","id":2630729,"corpo":"Das Secretarias Municipais de Sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u2013 SVS.","id":2630730,"corpo":"Da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u2013 SVS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":2630731,"corpo":"Do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":2630732,"corpo":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325170,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/761539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as senten\u00e7as abaixo, assinale aquela que corresponda aos crit\u00e9rios para o dimensionamento de condutos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua que estejam corretos.","provas":[{"id":22568,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"caema-ma-2014-ibeg-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBEG - CAEMA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":761541,"hashId":"bd6d936b55c37b20b3483c41dffad360","enunciado":"Dentre as senten\u00e7as abaixo, assinale aquela que corresponda aos\r\ncrit\u00e9rios para o dimensionamento de condutos de distribui\u00e7\u00e3o de\r\n\u00e1gua que estejam corretos.","resposta":2630739,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A press\u00e3o est\u00e1tica m\u00e1xima nas tubula\u00e7\u00f5es distribuidoras principais deve ser de 50 kPa, e a press\u00e3o din\u00e2mica m\u00ednima, de 10 kPa.","id":2630738,"corpo":"A press\u00e3o est\u00e1tica m\u00e1xima nas tubula\u00e7\u00f5es distribuidoras principais\r\ndeve ser de 50 kPa, e a press\u00e3o din\u00e2mica m\u00ednima, de 10 kPa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rede deve ser dupla em ruas principais de tr\u00e1fego.","id":2630739,"corpo":"A rede deve ser dupla em ruas principais de tr\u00e1fego.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A velocidade m\u00ednima nas tubula\u00e7\u00f5es deve ser de 2 m\/s.","id":2630740,"corpo":"A velocidade m\u00ednima nas tubula\u00e7\u00f5es deve ser de 2 m\/s.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A velocidade m\u00e1xima nas tubula\u00e7\u00f5es deve ser de 6 m\/s.","id":2630741,"corpo":"A velocidade m\u00e1xima nas tubula\u00e7\u00f5es deve ser de 6 m\/s.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro m\u00ednimo dos condutos secund\u00e1rios \u00e9 de 100 mm.","id":2630742,"corpo":"O di\u00e2metro m\u00ednimo dos condutos secund\u00e1rios \u00e9 de 100 mm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325170,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/761541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos capacitor e indutor apresentam caracter\u00edsticas lineares e em fun\u00e7\u00e3o deste fato, s\u00e3o dispon\u00edveis os benef\u00edcios da linearidade. Entre estes est\u00e3o:","provas":[{"id":22569,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"caema-ma-2014-ibeg-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBEG - CAEMA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":761545,"hashId":"80d4a869d000955237738504ce73da55","enunciado":"Os elementos capacitor e indutor apresentam caracter\u00edsticas lineares\r\ne em fun\u00e7\u00e3o deste fato, s\u00e3o dispon\u00edveis os benef\u00edcios da linearidade.\r\nEntre estes est\u00e3o:","resposta":2630761,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de interrup\u00e7\u00e3o e os teoremas de Thevenin e de Norton.","id":2630758,"corpo":"O princ\u00edpio de interrup\u00e7\u00e3o e os teoremas de Thevenin e de Norton.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de seccionamento e os teoremas de Thevenin e de Norton.","id":2630759,"corpo":"O princ\u00edpio de seccionamento e os teoremas de Thevenin e de\r\nNorton.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de bipolariza\u00e7\u00e3o e os teoremas de Thevenin e de Norton.","id":2630760,"corpo":"O princ\u00edpio de bipolariza\u00e7\u00e3o e os teoremas de Thevenin e de\r\nNorton.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de superposi\u00e7\u00e3o e os teoremas de Thevenin e de Norton.","id":2630761,"corpo":"O princ\u00edpio de superposi\u00e7\u00e3o e os teoremas de Thevenin e de\r\nNorton.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de potencia\u00e7\u00e3o e os teoremas de Thevenin e de Norton.","id":2630762,"corpo":"O princ\u00edpio de potencia\u00e7\u00e3o e os teoremas de Thevenin e de\r\nNorton.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325171,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/761545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de material para determinada aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma etapa complexa no processo de fabrica\u00e7\u00e3o de sistemas mec\u00e2nicos, pois depende de uma s\u00e9rie de fatores como fluido de trabalho, press\u00e3o e temperatura de opera\u00e7\u00e3o, do fator de seguran\u00e7a exigido, etc. Diante da teoria de ci\u00eancia dos materiais e de projetos sistemas mec\u00e2nicos, indique a alternativa correta.","provas":[{"id":22570,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"caema-ma-2014-ibeg-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBEG - CAEMA - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":761553,"hashId":"61cce3e4dde21e62d9fbb1d816142698","enunciado":"A sele\u00e7\u00e3o de material para determinada aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma etapa\r\ncomplexa no processo de fabrica\u00e7\u00e3o de sistemas mec\u00e2nicos, pois\r\ndepende de uma s\u00e9rie de fatores como fluido de trabalho, press\u00e3o\r\ne temperatura de opera\u00e7\u00e3o, do fator de seguran\u00e7a exigido, etc.\r\nDiante da teoria de ci\u00eancia dos materiais e de projetos sistemas\r\nmec\u00e2nicos, indique a alternativa correta.","resposta":2630800,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O elemento sil\u00edcio tem uma fun\u00e7\u00e3o muito especial para a fabrica\u00e7\u00e3o de elementos de a\u00e7o carbono. Os a\u00e7o-carbono Rimed-Steel, aqueles que possuem at\u00e9 0,1% de Si, possuem a caracter\u00edstica de fornecer uma estrutura dos gr\u00e3os mais fina e uniforme. Sendo assim, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o desse tipo de material em condi\u00e7\u00f5es de temperatura acima de 400\u00ba C, mesmo que por tempo curto.","id":2630798,"corpo":"O elemento sil\u00edcio tem uma fun\u00e7\u00e3o muito especial para a fabrica\u00e7\u00e3o\r\nde elementos de a\u00e7o carbono. Os a\u00e7o-carbono Rimed-Steel,\r\naqueles que possuem at\u00e9 0,1% de Si, possuem a caracter\u00edstica de\r\nfornecer uma estrutura dos gr\u00e3os mais fina e uniforme. Sendo assim,\r\nrecomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o desse tipo de material em condi\u00e7\u00f5es\r\nde temperatura acima de 400\u00ba C, mesmo que por tempo curto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emprego de materiais pl\u00e1sticos na ind\u00fastria tem se mostrado excelente substituto dos a\u00e7os inoxid\u00e1veis e metais n\u00e3o-ferrosos. Os materiais pl\u00e1sticos s\u00e3o divididos em termopl\u00e1sticos e termofixos, em que os termopl\u00e1sticos s\u00e3o aqueles preferencialmente utilizados em tubula\u00e7\u00f5es de grande di\u00e2metro, enquanto que os termofixos s\u00e3o utilizados para pequenos e m\u00e9dios di\u00e2metros.","id":2630799,"corpo":"O emprego de materiais pl\u00e1sticos na ind\u00fastria tem se mostrado\r\nexcelente substituto dos a\u00e7os inoxid\u00e1veis e metais n\u00e3o-ferrosos.\r\nOs materiais pl\u00e1sticos s\u00e3o divididos em termopl\u00e1sticos e termofixos,\r\nem que os termopl\u00e1sticos s\u00e3o aqueles preferencialmente\r\nutilizados em tubula\u00e7\u00f5es de grande di\u00e2metro, enquanto que os\r\ntermofixos s\u00e3o utilizados para pequenos e m\u00e9dios di\u00e2metros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os mancais de rolamento de esferas de contato angular podem aguentar cargas axiais mais elevadas que os mancais de esferas de pista profunda, mas somente numa dire\u00e7\u00e3o. Por isso, aqueles s\u00e3o frequentemente usados aos pares para absorver cargas axiais em ambas as dire\u00e7\u00f5es.","id":2630800,"corpo":"Os mancais de rolamento de esferas de contato angular podem\r\naguentar cargas axiais mais elevadas que os mancais de esferas\r\nde pista profunda, mas somente numa dire\u00e7\u00e3o. Por isso, aqueles\r\ns\u00e3o frequentemente usados aos pares para absorver cargas axiais\r\nem ambas as dire\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os acoplamentos podem ser classificados por fixos, el\u00e1sticos e m\u00f3veis. Nos el\u00e1sticos, existe o acoplamento perflex cuja sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 ampla, entretanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite a transmiss\u00e3o do jogo longitudinal de eixos.","id":2630801,"corpo":"Os acoplamentos podem ser classificados por fixos, el\u00e1sticos\r\ne m\u00f3veis. Nos el\u00e1sticos, existe o acoplamento perflex cuja sua\r\naplica\u00e7\u00e3o \u00e9 ampla, entretanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite a transmiss\u00e3o\r\ndo jogo longitudinal de eixos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de viscosidade \u00e9 um n\u00famero que expressa a taxa de varia\u00e7\u00e3o da viscosidade com a varia\u00e7\u00e3o da temperatura de um lubrificante. As an\u00e1lises do \u00edndice de viscosidade indica que quanto mais alto seu valor, maior \u00e9 a varia\u00e7\u00e3o da viscosidade do lubrificante ao se variar a temperatura.","id":2630802,"corpo":"O \u00edndice de viscosidade \u00e9 um n\u00famero que expressa a taxa de\r\nvaria\u00e7\u00e3o da viscosidade com a varia\u00e7\u00e3o da temperatura de um lubrificante.\r\nAs an\u00e1lises do \u00edndice de viscosidade indica que quanto\r\nmais alto seu valor, maior \u00e9 a varia\u00e7\u00e3o da viscosidade do lubrificante\r\nao se variar a temperatura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325172,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/761553","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos industriais exigem um controle cada vez mais rigoroso na fabrica\u00e7\u00e3o de seus produtos. Nesse processo de fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio controlar e manter constantes algumas vari\u00e1veis, tais como: press\u00e3o, vaz\u00e3o, temperatura, n\u00edvel, etc. Dessa forma, os instrumentos de medi\u00e7\u00e3o e controle permitem manter constantes as vari\u00e1veis do processo, objetivando a melhoria em qualidade, o aumento da produ\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a. Diante da teoria de instrumenta\u00e7\u00e3o industrial, indique a alternativa correta.","provas":[{"id":22570,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1guas e Esgoto do Maranh\u00e3o","sigla":"CAEMA","id":133,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"caema-ma-2014-ibeg-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBEG - CAEMA - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":761554,"hashId":"571f0963cb3acdf270421a931f523125","enunciado":"Os processos industriais exigem um controle cada vez mais rigoroso\r\nna fabrica\u00e7\u00e3o de seus produtos. Nesse processo de fabrica\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 necess\u00e1rio controlar e manter constantes algumas vari\u00e1veis,\r\ntais como: press\u00e3o, vaz\u00e3o, temperatura, n\u00edvel, etc. Dessa forma,\r\nos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o e controle permitem manter constantes\r\nas vari\u00e1veis do processo, objetivando a melhoria em qualidade,\r\no aumento da produ\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a. Diante da teoria de\r\ninstrumenta\u00e7\u00e3o industrial, indique a alternativa correta.","resposta":2630807,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerando as defini\u00e7\u00f5es de instrumenta\u00e7\u00e3o industrial, o alcance (span) significa o conjunto de valores da vari\u00e1vel medida que est\u00e3o compreendidos dentro do limite superior e inferior da capacidade de medida ou de transmiss\u00e3o do instrumento.","id":2630803,"corpo":"considerando as defini\u00e7\u00f5es de instrumenta\u00e7\u00e3o industrial, o alcance\r\n(span) significa o conjunto de valores da vari\u00e1vel medida\r\nque est\u00e3o compreendidos dentro do limite superior e inferior da\r\ncapacidade de medida ou de transmiss\u00e3o do instrumento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de medi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o que indica um valor negativo \u00e9 aquele em que a press\u00e3o relativa \u00e9 menor que a press\u00e3o atmosf\u00e9rica, ou seja, possui um v\u00e1cuo. O elemento sensor indicado para medir press\u00f5es negativas seria o tubo de Bourdon C, em virtude do gradiente da mola do tubo Bourdon ser alto para medi\u00e7\u00f5es de press\u00f5es menores que 30 psig.","id":2630804,"corpo":"O sistema de medi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o que indica um valor negativo\r\n\u00e9 aquele em que a press\u00e3o relativa \u00e9 menor que a press\u00e3o atmosf\u00e9rica, ou seja, possui um v\u00e1cuo. O elemento sensor indicado para\r\nmedir press\u00f5es negativas seria o tubo de Bourdon C, em virtude\r\ndo gradiente da mola do tubo Bourdon ser alto para medi\u00e7\u00f5es de\r\npress\u00f5es menores que 30 psig.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o de temperatura por termopar se baseia na militens\u00e3o gerada pela diferen\u00e7a de temperatura entre as duas jun\u00e7\u00f5es de dois metais diferentes, conhecido comumente como efeito Seebeck. Apesar da intensa utiliza\u00e7\u00e3o dos termopares na ind\u00fastria, ele possui uma faixa de medi\u00e7\u00e3o menor que o sensor RTD (detector de temperatura e resist\u00eancia).","id":2630805,"corpo":"A medi\u00e7\u00e3o de temperatura por termopar se baseia na militens\u00e3o\r\ngerada pela diferen\u00e7a de temperatura entre as duas jun\u00e7\u00f5es\r\nde dois metais diferentes, conhecido comumente como efeito Seebeck.\r\nApesar da intensa utiliza\u00e7\u00e3o dos termopares na ind\u00fastria, ele\r\npossui uma faixa de medi\u00e7\u00e3o menor que o sensor RTD (detector\r\nde temperatura e resist\u00eancia).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema de medi\u00e7\u00e3o de n\u00edvel indireto \u00e9 aquele em que o n\u00edvel \u00e9 medido por meio de grandezas f\u00edsicas como: press\u00e3o, empuxo, radia\u00e7\u00e3o e propriedades el\u00e9tricas. O sistema de medi\u00e7\u00e3o de n\u00edvel por press\u00e3o hidrost\u00e1tica possui a limita\u00e7\u00e3o de depender das dimens\u00f5es do tanque, seja ele aberto ou pressurizado.","id":2630806,"corpo":"O sistema de medi\u00e7\u00e3o de n\u00edvel indireto \u00e9 aquele em que o n\u00edvel\r\n\u00e9 medido por meio de grandezas f\u00edsicas como: press\u00e3o, empuxo,\r\nradia\u00e7\u00e3o e propriedades el\u00e9tricas. O sistema de medi\u00e7\u00e3o de n\u00edvel\r\npor press\u00e3o hidrost\u00e1tica possui a limita\u00e7\u00e3o de depender das dimens\u00f5es\r\ndo tanque, seja ele aberto ou pressurizado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A placa de orif\u00edcio \u00e9 um dos dispositivos de medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o volum\u00e9trico mais utilizados na ind\u00fastria, em virtude do seu baixo custo de instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o. Placas de orif\u00edcio com orif\u00edcio conc\u00eantrico \u00e9 aquele utilizado para l\u00edquidos, gases e vapor que n\u00e3o contenham s\u00f3lidos em suspens\u00e3o, em contrapartida, aquelas com orif\u00edcio exc\u00eantrico s\u00e3o aquelas utilizadas quando se utiliza fluidos com s\u00f3lidos em suspens\u00e3o.","id":2630807,"corpo":"A placa de orif\u00edcio \u00e9 um dos dispositivos de medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o\r\nvolum\u00e9trico mais utilizados na ind\u00fastria, em virtude do seu baixo\r\ncusto de instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o. Placas de orif\u00edcio com orif\u00edcio\r\nconc\u00eantrico \u00e9 aquele utilizado para l\u00edquidos, gases e vapor que\r\nn\u00e3o contenham s\u00f3lidos em suspens\u00e3o, em contrapartida, aquelas\r\ncom orif\u00edcio exc\u00eantrico s\u00e3o aquelas utilizadas quando se utiliza\r\nfluidos com s\u00f3lidos em suspens\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325172,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402724,"slug":"engenharia-mecanica-programacao-controle-e-fiscalizacao-de-obras"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"}],"slug":"engenharia-mecanica\/761554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es ideais para o cultivo da batata inglesa s\u00e3o as seguintes: I. Acidez do solo moderada, com pH entre 5,0 e 6,0. II. Solos argilosos com drenagem lenta. III. Diferen\u00e7a de temperaturas diurna e noturna em torno de dez graus Celsius. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":22671,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":764081,"hashId":"82c776bfa2a8e9eedcf513f059ca48c7","enunciado":"<P>As condi\u00e7\u00f5es ideais para o cultivo da batata inglesa s\u00e3o as seguintes: <\/P>\r\n<P>I. Acidez do solo moderada, com pH entre 5,0 e 6,0. <\/P>\r\n<P>II. Solos argilosos com drenagem lenta. <\/P>\r\n<P>III. Diferen\u00e7a de temperaturas diurna e noturna em torno de dez graus Celsius. <\/P>\r\n<P>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2642701,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2642698,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2642699,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2642700,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2642701,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2642702,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325432,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Cultura de Plantas Sacarinas, Suculentas e Fibrosas","oab":false,"nome":"Cultura de Plantas Sacarinas, Suculentas e Fibrosas","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402630,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-de-plantas-sacarinas-suculentas-e-fibrosas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/764081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Normas e Padr\u00f5es de Produ\u00e7\u00e3o de Sementes para o Estado do Rio Grande do Sul, o atestado de garantia de semente fiscalizada ser\u00e1 emitido por qual tipo de entidade ou profissional?","provas":[{"id":22671,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":764082,"hashId":"6f04494d6f5676eb6f9253a47da73ce3","enunciado":"Segundo as Normas e Padr\u00f5es de\r\nProdu\u00e7\u00e3o de Sementes para o Estado do Rio Grande\r\ndo Sul, o atestado de garantia de semente fiscalizada\r\nser\u00e1 emitido por qual tipo de entidade ou profissional?","resposta":2642707,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela Entidade Certificadora e Fiscalizadora (ECF), que no Estado do Rio Grande do Sul \u00e9 a Secretaria da Agricultura e Abastecimento.","id":2642703,"corpo":"Pela Entidade Certificadora e Fiscalizadora (ECF),\r\nque no Estado do Rio Grande do Sul \u00e9 a\r\nSecretaria da Agricultura e Abastecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela Comiss\u00e3o Estadual de Sementes e Mudas do Estado do Rio Grande do Sul.","id":2642704,"corpo":"Pela Comiss\u00e3o Estadual de Sementes e Mudas do\r\nEstado do Rio Grande do Sul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por um Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise de Sementes.","id":2642705,"corpo":"Por um Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise de Sementes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo produtor rural.","id":2642706,"corpo":"Pelo produtor rural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico.","id":2642707,"corpo":"Pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325432,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Estadual de Meio Ambiente","oab":false,"nome":"C\u00f3digo Estadual de Meio Ambiente","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398875,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-estadual-de-meio-ambiente"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/764082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Letras","id":2902}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desconsiderando o uso de mai\u00fascula ou min\u00fascula, na linha 27, a express\u00e3o no entanto \u00e9 utilizada para introduzir ideia de __________, podendo ser substitu\u00edda, sem provocar altera\u00e7\u00e3o de sentido, por ___________, desde que _____________ no per\u00edodo. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":22675,"cargo":{"descricao":"Letras","id":2902},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-letras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":764184,"hashId":"e8661de2f93e08d6c4fd62eed4c0141b","enunciado":"<P>Desconsiderando o uso de mai\u00fascula ou min\u00fascula, na linha 27, a express\u00e3o <u>no entanto<\/u> \u00e9 utilizada para introduzir ideia de __________, podendo ser substitu\u00edda, sem provocar altera\u00e7\u00e3o de sentido, por ___________, desde que _____________ no per\u00edodo. <\/P>\n<P>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.<\/P>","resposta":2643214,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adversidade \u2013 n\u00e3o obstante \u2013 fa\u00e7am-se as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","id":2643213,"corpo":"adversidade \u2013 n\u00e3o obstante \u2013 fa\u00e7am-se as\r\naltera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adversidade \u2013 n\u00e3o obstante \u2013 n\u00e3o se fa\u00e7am as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","id":2643214,"corpo":"adversidade \u2013 n\u00e3o obstante \u2013 n\u00e3o se fa\u00e7am as\r\naltera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o \u2013 entretanto \u2013 fa\u00e7am-se as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","id":2643215,"corpo":"concess\u00e3o \u2013 entretanto \u2013 fa\u00e7am-se as altera\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o \u2013 n\u00e3o obstante \u2013 fa\u00e7am-se as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","id":2643216,"corpo":"concess\u00e3o \u2013 n\u00e3o obstante \u2013 fa\u00e7am-se as\r\naltera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o \u2013 todavia \u2013 n\u00e3o se fa\u00e7am as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","id":2643217,"corpo":"concess\u00e3o \u2013 todavia \u2013 n\u00e3o se fa\u00e7am as\r\naltera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325439,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22675\/1.gif>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/764184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Letras","id":2902}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a reg\u00eancia dos verbos\nem l\u00edngua portuguesa, assinale a alternativa que\napresenta uma constru\u00e7\u00e3o na qual seria poss\u00edvel a\nmesma reg\u00eancia do verbo \u201c\"recair\"\u201d (l.27) no texto.\nConsidere somente o emprego da preposi\u00e7\u00e3o e\ndesconsidere a necessidade de contra\u00e7\u00e3o ou\ncombina\u00e7\u00e3o com artigos.","provas":[{"id":22675,"cargo":{"descricao":"Letras","id":2902},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-letras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":764189,"hashId":"2ed39e8839fb260be231b19743c8cccb","enunciado":"Considerando a reg\u00eancia dos verbos\nem l\u00edngua portuguesa, assinale a alternativa que\napresenta uma constru\u00e7\u00e3o na qual seria poss\u00edvel a\nmesma reg\u00eancia do verbo \u201c\"recair\"\u201d (l.27) no texto.\nConsidere somente o emprego da preposi\u00e7\u00e3o e\ndesconsidere a necessidade de contra\u00e7\u00e3o ou\ncombina\u00e7\u00e3o com artigos.","resposta":2643239,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f4s o plano _______ pr\u00e1tica.","id":2643238,"corpo":"P\u00f4s o plano _______ pr\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este medicamento atua _______ os tecidos.","id":2643239,"corpo":"Este medicamento atua _______ os tecidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi encarregado ______ implementar o projeto.","id":2643240,"corpo":"Foi encarregado ______ implementar o projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Partiu o bolo _______ duas metades.","id":2643241,"corpo":"Partiu o bolo _______ duas metades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O frio penetrou-lhe _______ ossos.","id":2643242,"corpo":"O frio penetrou-lhe _______ ossos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325439,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22675\/1.gif>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/764189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Letras","id":2902}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir acerca do emprego de sinais de pontua\u00e7\u00e3o. ( ) Na linha 13, o emprego das aspas deve-se \u00e0 cita\u00e7\u00e3o literal de um discurso de outrem. ( ) Na linha 16, o emprego dos par\u00eanteses deve-se \u00e0 ocorr\u00eancia de uma express\u00e3o explicativa, e eles poderiam ser substitu\u00eddos por um duplo travess\u00e3o. ( ) Na linha 30, o emprego do ponto de interroga\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 ocorr\u00eancia de uma pergunta em ordem direta. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":22675,"cargo":{"descricao":"Letras","id":2902},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-letras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":764199,"hashId":"b92e839af46e43bbf41bacf079b43c7f","enunciado":"<P>Analise as assertivas a seguir acerca do emprego de sinais de pontua\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>( ) Na linha 13, o emprego das aspas deve-se \u00e0 cita\u00e7\u00e3o literal de um discurso de outrem. <\/P>\r\n<P>( ) Na linha 16, o emprego dos par\u00eanteses deve-se \u00e0 ocorr\u00eancia de uma express\u00e3o explicativa, e eles poderiam ser substitu\u00eddos por um duplo travess\u00e3o. <\/P>\r\n<P>( ) Na linha 30, o emprego do ponto de interroga\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 ocorr\u00eancia de uma pergunta em ordem direta. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":2643292,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":2643288,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":2643289,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":2643290,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":2643291,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":2643292,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325439,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22675\/1.gif>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/764199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rotulagem nutricional, segundo a RDC 360\/2003, deve conter:","provas":[{"id":22677,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":764223,"hashId":"0aa776774eab1cf5f3fa95ada60c46ca","enunciado":"A rotulagem nutricional, segundo a\r\nRDC 360\/2003, deve conter:","resposta":2643408,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de valor energ\u00e9tico e nutrientes.","id":2643408,"corpo":"A declara\u00e7\u00e3o de valor energ\u00e9tico e nutrientes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o da quantidade de s\u00f3dio para produtos especiais, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio, \u00e9 opcional.","id":2643409,"corpo":"A declara\u00e7\u00e3o da quantidade de s\u00f3dio para\r\nprodutos especiais, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio, \u00e9\r\nopcional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As unidades que devem ser utilizadas na rotulagem nutricional para valor energ\u00e9tico devem ser quilocalorias ou quilogramas.","id":2643410,"corpo":"As unidades que devem ser utilizadas na\r\nrotulagem nutricional para valor energ\u00e9tico devem\r\nser quilocalorias ou quilogramas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de valor energ\u00e9tico \u00e9 obrigat\u00f3ria, mas n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estarem presentes todos os macronutrientes (carboidrato, gordura e prote\u00edna).","id":2643411,"corpo":"A declara\u00e7\u00e3o de valor energ\u00e9tico \u00e9 obrigat\u00f3ria,\r\nmas n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estarem presentes todos os\r\nmacronutrientes (carboidrato, gordura e prote\u00edna).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A unidade que deve ser utilizada na rotulagem nutricional para Fibra Alimentar deve ser miligramas.","id":2643412,"corpo":"A unidade que deve ser utilizada na rotulagem\r\nnutricional para Fibra Alimentar deve ser\r\nmiligramas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325441,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/764223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao ganho de peso na gesta\u00e7\u00e3o, a maioria dos estudos admite entre 10 e 13 Kg. Em rela\u00e7\u00e3o a isso alguns aspectos devem ser observados, dentre eles:","provas":[{"id":22677,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":764235,"hashId":"69d5569121207f9375e74a4717ffa432","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao ganho de peso na\r\ngesta\u00e7\u00e3o, a maioria dos estudos admite entre\r\n10 e 13 Kg. Em rela\u00e7\u00e3o a isso alguns aspectos\r\ndevem ser observados, dentre eles:","resposta":2643468,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gestante de baixo peso \u00e9 aquela que inicia a gravidez com 10% abaixo do peso ideal para a idade e altura.","id":2643468,"corpo":"A gestante de baixo peso \u00e9 aquela que inicia a\r\ngravidez com 10% abaixo do peso ideal para a\r\nidade e altura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gestante com ganho de peso excessivo \u00e9 definida como ganho de 1 Kg por m\u00eas durante o segundo e terceiro trimestre.","id":2643469,"corpo":"A gestante com ganho de peso excessivo \u00e9\r\ndefinida como ganho de 1 Kg por m\u00eas durante o\r\nsegundo e terceiro trimestre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gestante obesa \u00e9 aquela que inicia a gravidez com at\u00e9 5% do peso ideal para a idade e altura.","id":2643470,"corpo":"A gestante obesa \u00e9 aquela que inicia a gravidez\r\ncom at\u00e9 5% do peso ideal para a idade e altura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gestante obesa \u00e9 aquela que inicia a gravidez com 6 Kg acima do peso ideal para a idade e altura.","id":2643471,"corpo":"A gestante obesa \u00e9 aquela que inicia a gravidez\r\ncom 6 Kg acima do peso ideal para a idade e\r\naltura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gestante de baixo peso \u00e9 aquela que inicia a gravidez com 10% abaixo do seu peso usual.","id":2643472,"corpo":"A gestante de baixo peso \u00e9 aquela que inicia a\r\ngravidez com 10% abaixo do seu peso usual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325443,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/764235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pedagogia que defende o resgate da forma\u00e7\u00e3o docente e a constru\u00e7\u00e3o problematizadora do conhecimento, com pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e an\u00e1lises cr\u00edticas acerca dos fatores culturais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais que influenciaram e influenciam as diferentes etapas e processos hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o do campo no Brasil, \u00e9 a Pedagogia da","provas":[{"id":22678,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":764243,"hashId":"ad1b1c19d28ff7ce9cfbf339a595f9ed","enunciado":"A Pedagogia que defende o resgate\r\nda forma\u00e7\u00e3o docente e a constru\u00e7\u00e3o\r\nproblematizadora do conhecimento, com pr\u00e1ticas\r\npedag\u00f3gicas e an\u00e1lises cr\u00edticas acerca dos fatores\r\nculturais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais que\r\ninfluenciaram e influenciam as diferentes etapas e\r\nprocessos hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o do campo no\r\nBrasil, \u00e9 a Pedagogia da","resposta":2643508,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altern\u00e2ncia.","id":2643508,"corpo":"Altern\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":2643509,"corpo":"Proporcionalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o.","id":2643510,"corpo":"Dispers\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o.","id":2643511,"corpo":"Concentra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o.","id":2643512,"corpo":"Representa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 e 32 referem-se \u00e0 obra de AUED, B.; VENDRAMINI, C. R. (Org.). Educa\u00e7\u00e3o do campo: desafios te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos. Florian\u00f3polis: Insular, 2009.","id":325444,"enunciado":"As quest\u00f5es 31 e 32 referem-se \u00e0 obra de AUED,\r\nB.; VENDRAMINI, C. R. (Org.). Educa\u00e7\u00e3o do\r\ncampo: desafios te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos.\r\nFlorian\u00f3polis: Insular, 2009.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/764243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As primeiras iniciativas de educa\u00e7\u00e3o rural t\u00eam in\u00edcio entre 1910 e 1920, per\u00edodo em que houve um forte movimento migrat\u00f3rio interno, quando um grande n\u00famero de rur\u00edcolas deixou o campo, e iniciou-se um processo de industrializa\u00e7\u00e3o mais amplo. Na \u00e9poca, a preocupa\u00e7\u00e3o em conter o fluxo migrat\u00f3rio e fixar o homem no campo recebeu o nome de","provas":[{"id":22678,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":764254,"hashId":"a450e634c301ff5303e72e64042586ae","enunciado":"As primeiras iniciativas de educa\u00e7\u00e3o\r\nrural t\u00eam in\u00edcio entre 1910 e 1920, per\u00edodo em que\r\nhouve um forte movimento migrat\u00f3rio interno, quando\r\num grande n\u00famero de rur\u00edcolas deixou o campo, e\r\niniciou-se um processo de industrializa\u00e7\u00e3o mais\r\namplo. Na \u00e9poca, a preocupa\u00e7\u00e3o em conter o fluxo\r\nmigrat\u00f3rio e fixar o homem no campo recebeu o nome\r\nde","resposta":2643566,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedagogia do campo.","id":2643563,"corpo":"pedagogia do campo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"did\u00e1tica rural.","id":2643564,"corpo":"did\u00e1tica rural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jornada extensionista.","id":2643565,"corpo":"jornada extensionista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ruralismo pedag\u00f3gico.","id":2643566,"corpo":"ruralismo pedag\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino da vida no campo.","id":2643567,"corpo":"ensino da vida no campo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 35 e 36 referem-se \u00e0 obra de LEITE, S.C. Escola rural: urbaniza\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas educacionais. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2002.","id":325446,"enunciado":"As quest\u00f5es 35 e 36 referem-se \u00e0 obra de LEITE,\r\nS.C. Escola rural: urbaniza\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas\r\neducacionais. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2002.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/764254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de planejamento das a\u00e7\u00f5es \u00e9 desencadeado basicamente pela interrela\u00e7\u00e3o dos seguintes elementos: pol\u00edticas e programas p\u00fablicos, valoriza\u00e7\u00e3o de parcerias estrat\u00e9gicas e de espa\u00e7os participativos de representa\u00e7\u00e3o social e das necessidades, problemas e linhas de a\u00e7\u00e3o definidas em contato direto com as unidades de planejamento. Neste contexto, o planejamento realizado pela EMATER\/RS-ASCAR envolve os seguintes pressupostos: I. Abrange comunidades rurais, munic\u00edpios, grupos e associa\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios. II. Articula-se com institui\u00e7\u00f5es parceiras e popula\u00e7\u00f5es benefici\u00e1rias. III. Amplia o escopo da participa\u00e7\u00e3o, por meio de processos e canais de discuss\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos planos de desenvolvimento. IV. Assume como base geogr\u00e1fica o territ\u00f3rio de um munic\u00edpio, tendo em vista que o conjunto de munic\u00edpios, ou mesmo de localidades de diferentes munic\u00edpios, apresentam base geogr\u00e1fica diferenciada. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":22678,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":764259,"hashId":"a9f8ebc4fcd72a148a8a08741bc85246","enunciado":"<P>O processo de planejamento das a\u00e7\u00f5es \u00e9 desencadeado basicamente pela interrela\u00e7\u00e3o dos seguintes elementos: pol\u00edticas e programas p\u00fablicos, valoriza\u00e7\u00e3o de parcerias estrat\u00e9gicas e de espa\u00e7os participativos de representa\u00e7\u00e3o social e das necessidades, problemas e linhas de a\u00e7\u00e3o definidas em contato direto com as unidades de planejamento. Neste contexto, o planejamento realizado pela EMATER\/RS-ASCAR envolve os seguintes pressupostos: <\/P>\r\n<P>I. Abrange comunidades rurais, munic\u00edpios, grupos e associa\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>II. Articula-se com institui\u00e7\u00f5es parceiras e popula\u00e7\u00f5es benefici\u00e1rias. <\/P>\r\n<P>III. Amplia o escopo da participa\u00e7\u00e3o, por meio de processos e canais de discuss\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos planos de desenvolvimento. <\/P>\r\n<P>IV. Assume como base geogr\u00e1fica o territ\u00f3rio de um munic\u00edpio, tendo em vista que o conjunto de munic\u00edpios, ou mesmo de localidades de diferentes munic\u00edpios, apresentam base geogr\u00e1fica diferenciada. <\/P>\r\n<P>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2643590,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2643588,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2643589,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2643590,"corpo":"Apenas I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":2643591,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":2643592,"corpo":"I, II, III, IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 37, 38 e 39 referem-se \u00e0 obra da EMATER\/RS-ASCAR. Diretrizes para a\u00e7\u00e3o extensionista na EMATER\/RS-ASCAR: a gest\u00e3o do processo de planejamento. Dispon\u00edvel em: www.emater.tche.br","id":325447,"enunciado":"As quest\u00f5es 37, 38 e 39 referem-se \u00e0 obra da\r\nEMATER\/RS-ASCAR. Diretrizes para a\u00e7\u00e3o\r\nextensionista na EMATER\/RS-ASCAR: a gest\u00e3o do\r\nprocesso de planejamento. Dispon\u00edvel em:\r\nwww.emater.tche.br","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/764259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Am\u00e9rica Latina, Werthein e Bordenave apresentam os objetivos das iniciativas hist\u00f3ricas de educa\u00e7\u00e3o rural na Am\u00e9rica Latina e dos projetos de educa\u00e7\u00e3o rural promovidos por organiza\u00e7\u00f5es governamentais ou n\u00e3o, nacionais ou internacionais. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 \u2013 Am\u00e9rica Latina 1. Educa\u00e7\u00e3o rural. 2. Projetos de educa\u00e7\u00e3o rural das organiza\u00e7\u00f5es. Coluna 2 \u2013 Objetivos ( ) Aumentar a produtividade agr\u00edcola como forma de diminuir os \u00edndices negativos da balan\u00e7a comercial dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. ( ) Aumentar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e diminuir a migra\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o aos grandes centros urbanos. ( )Melhorar as pr\u00e1ticas de trabalho do agricultor atrav\u00e9s do ensino de conhecimentos e destrezas. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":22678,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":764264,"hashId":"c45d6c1ff3477f640e74d00f7ba602fe","enunciado":"<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Am\u00e9rica Latina, Werthein e Bordenave apresentam os objetivos das iniciativas hist\u00f3ricas de educa\u00e7\u00e3o rural na Am\u00e9rica Latina e dos projetos de educa\u00e7\u00e3o rural promovidos por organiza\u00e7\u00f5es governamentais ou n\u00e3o, nacionais ou internacionais. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/P>\r\n<P>Coluna 1 \u2013 Am\u00e9rica Latina <\/P>\r\n<P>1. Educa\u00e7\u00e3o rural. <\/P>\r\n<P>2. Projetos de educa\u00e7\u00e3o rural das organiza\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>Coluna 2 \u2013 Objetivos <\/P>\r\n<P>( ) Aumentar a produtividade agr\u00edcola como forma de diminuir os \u00edndices negativos da balan\u00e7a comercial dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. <\/P>\r\n<P>( ) Aumentar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e diminuir a migra\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o aos grandes centros urbanos. <\/P>\r\n<P>( )Melhorar as pr\u00e1ticas de trabalho do agricultor atrav\u00e9s do ensino de conhecimentos e destrezas. <\/P>\r\n<P>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":2643614,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 1.","id":2643613,"corpo":"1 \u2013 1 \u2013 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2.","id":2643614,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2.","id":2643615,"corpo":"1 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 1.","id":2643616,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 2.","id":2643617,"corpo":"2 \u2013 2 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325449,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/764264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},{"descricao":"Monitor","id":7635},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Operador de Autocad","id":11971},{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras a seguir. Considerando que as quatro figuras possuem \u00e1reas iguais, ent\u00e3o a raz\u00e3o que representa a soma das \u00e1reas hachuradas de cada figura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total das quatro figuras \u00e9","provas":[{"id":22865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-caps","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Enfermagem - 2014"},{"id":22866,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Enfermagem - 2014"},{"id":22867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Fiscal de Obras - 2014"},{"id":22869,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Fiscal de Tributos - 2014"},{"id":22870,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Guarda Ambiental - 2014"},{"id":22871,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Guarda Municipal - 2014"},{"id":22895,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22896,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Mec\u00e2nico - 2014"},{"id":22897,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-monitor-caps","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Monitor - 2014"},{"id":22898,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-monitor-caps-amb-alcool-drogas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Monitor - 2014"},{"id":22899,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Oficial Administrativo - 2014"},{"id":22900,"cargo":{"descricao":"Operador de Autocad","id":11971},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-operador-de-autocad","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Operador de Autocad - 2014"},{"id":22902,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Recepcionista - 2014"},{"id":22903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"},{"id":22904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22906,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-topografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Top\u00f3grafo - 2014"},{"id":22907,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-consultorio-dentario-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":767927,"hashId":"0882c37cc70fb5fec3f1fa8d8ef65742","enunciado":"<P>Observe as figuras a seguir.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22865\/9.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que as quatro figuras possuem \u00e1reas iguais, ent\u00e3o a raz\u00e3o que representa a soma das \u00e1reas hachuradas de cada figura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total das quatro figuras \u00e9<\/P>","resposta":2660916,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"281\/120.","id":2660913,"corpo":"281\/120.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"283\/120.","id":2660914,"corpo":"283\/120.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"284\/120.","id":2660915,"corpo":"284\/120.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"287\/120.","id":2660916,"corpo":"287\/120.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"289\/120.","id":2660917,"corpo":"289\/120.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325872,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/767927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se isocoria quando","provas":[{"id":22865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-caps","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Enfermagem - 2014"},{"id":22866,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":767939,"hashId":"8ee5591994766c36c0b7105522b414cd","enunciado":"Tem-se isocoria quando","resposta":2660975,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o l\u00edquido amni\u00f3tico est\u00e1 normal.","id":2660973,"corpo":"o l\u00edquido amni\u00f3tico est\u00e1 normal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as coron\u00e1rias est\u00e3o desobstru\u00eddas.","id":2660974,"corpo":"as coron\u00e1rias est\u00e3o desobstru\u00eddas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pupilas est\u00e3o do mesmo tamanho.","id":2660975,"corpo":"as pupilas est\u00e3o do mesmo tamanho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de consci\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 rebaixado.","id":2660976,"corpo":"o n\u00edvel de consci\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 rebaixado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as ondas el\u00e9tricas do ECG est\u00e3o sim\u00e9tricas.","id":2660977,"corpo":"as ondas el\u00e9tricas do ECG est\u00e3o sim\u00e9tricas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325873,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/767939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o popular visa anular um ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a a\u00e7\u00e3o popular pode ser proposta","provas":[{"id":22871,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Guarda Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768066,"hashId":"d2f3f72104fb5b094e849cd5dc6dcaca","enunciado":"A a\u00e7\u00e3o popular visa anular um ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0\r\nmoralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988, a a\u00e7\u00e3o popular pode ser proposta","resposta":2661613,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por qualquer cidad\u00e3o.","id":2661613,"corpo":"por qualquer cidad\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Prefeito, representando o munic\u00edpio.","id":2661614,"corpo":"pelo Prefeito, representando o munic\u00edpio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, na condi\u00e7\u00e3o de fiscal da lei.","id":2661615,"corpo":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, na condi\u00e7\u00e3o de fiscal da lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Delegado, como representante da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":2661616,"corpo":"pelo Delegado, como representante da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Guarda Municipal, como \u00f3rg\u00e3o a quem compete a prote\u00e7\u00e3o dos bens municipais.","id":2661617,"corpo":"pela Guarda Municipal, como \u00f3rg\u00e3o a quem compete a prote\u00e7\u00e3o dos bens municipais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325889,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405225,"slug":"direito-constitucional-acao-civil-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/768066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Windows 7, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta (de cima para baixo): ( ) Sem o driver correto, o hardware ou dispositivo n\u00e3o funcionar\u00e1 corretamente no Windows. ( ) Na \u00e1rea de trabalho \u00e9 permitido que sejam criados diret\u00f3rios e atalhos. ( ) Com as teclas Shift + Tab pode-se alternar entre os programas ativos no Windows 7.","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768067,"hashId":"571378f312ee2f8a44f1c3031182c15b","enunciado":"Quanto ao Windows 7, analise as afirmativas abaixo,\r\nd\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a\r\nalternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta (de cima\r\npara baixo):<\/p>\r\n( ) Sem o driver correto, o hardware ou dispositivo n\u00e3o\r\nfuncionar\u00e1 corretamente no Windows.<\/p>\r\n( ) Na \u00e1rea de trabalho \u00e9 permitido que sejam criados\r\ndiret\u00f3rios e atalhos.<\/p>\r\n( ) Com as teclas Shift + Tab pode-se alternar entre os\r\nprogramas ativos no Windows 7.","resposta":2661619,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V","id":2661618,"corpo":"V - V - V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F","id":2661619,"corpo":"V - V - F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V","id":2661620,"corpo":"V - F - V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - V","id":2661621,"corpo":"F - V - V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F","id":2661622,"corpo":"F - F - F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/768067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recurso do Windows 7, ou do XP, que ajuda a restaurar arquivos do sistema do computador para um ponto anterior no tempo, de tal forma que desfaz as altera\u00e7\u00f5es do sistema no computador sem afetar os arquivos pessoais, como email, documentos ou fotos. Identifique o nome t\u00e9cnico denominado pela Microsoft para esse recurso espec\u00edfico do Sistema Operacional Windows:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768068,"hashId":"cf48b7233157537e35b98541262dd679","enunciado":"Recurso do Windows 7, ou do XP, que ajuda a\r\nrestaurar arquivos do sistema do computador para\r\num ponto anterior no tempo, de tal forma que desfaz\r\nas altera\u00e7\u00f5es do sistema no computador sem afetar os\r\narquivos pessoais, como email, documentos ou fotos.\r\nIdentifique o nome t\u00e9cnico denominado pela Microsoft\r\npara esse recurso espec\u00edfico do Sistema Operacional\r\nWindows:","resposta":2661625,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repara\u00e7\u00e3o do Software B\u00e1sico.","id":2661623,"corpo":"Repara\u00e7\u00e3o do Software B\u00e1sico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o das M\u00eddas Magn\u00e9ticas.","id":2661624,"corpo":"Reconstru\u00e7\u00e3o das M\u00eddas Magn\u00e9ticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema.","id":2661625,"corpo":"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o do Sistema Operacional.","id":2661626,"corpo":"Reabilita\u00e7\u00e3o do Sistema Operacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restabelecimento Operacional.","id":2661627,"corpo":"Restabelecimento Operacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/768068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Painel de Controle do Windows 7 existe o recurso denominado Windows Update. A principal funcionalidade desse recurso \u00e9 de ___________. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768069,"hashId":"638baf509862c65dd60e9062c17a8da6","enunciado":"No Painel de Controle do Windows 7 existe o recurso\r\ndenominado Windows Update. A principal funcionalidade\r\ndesse recurso \u00e9 de ___________. Assinale a alternativa\r\nque completa corretamente a lacuna.","resposta":2661628,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir as atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas do Sistema Operacional \u00e0 medida que estiverem sido disponibilizadas novas implementa\u00e7\u00f5es pela Microsoft.","id":2661628,"corpo":"permitir as atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas do Sistema\r\nOperacional \u00e0 medida que estiverem sido\r\ndisponibilizadas novas implementa\u00e7\u00f5es pela Microsoft.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atualizar todas as datas dos arquivos e pastas utilizadas desde da \u00faltima instala\u00e7\u00e3o do Sistema Operacional.","id":2661629,"corpo":"atualizar todas as datas dos arquivos e pastas utilizadas\r\ndesde da \u00faltima instala\u00e7\u00e3o do Sistema Operacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para manter a data (date em ingl\u00eas) em constante sincronia com os rel\u00f3gios internacionais, utilizando-se da Internet.","id":2661630,"corpo":"para manter a data (date em ingl\u00eas) em constante\r\nsincronia com os rel\u00f3gios internacionais, utilizando-se\r\nda Internet.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na necessidade de migrar para o Windows XP, ou mesmo para o Windows 8, esse recurso ser\u00e1 importante de ser utilizado.","id":2661631,"corpo":"na necessidade de migrar para o Windows XP, ou\r\nmesmo para o Windows 8, esse recurso ser\u00e1 importante\r\nde ser utilizado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receber periodicamente as informa\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos lan\u00e7amentos da Microsoft que podem impactar na seguran\u00e7a do sistema e o custo de aquisi\u00e7\u00e3o.","id":2661632,"corpo":"receber periodicamente as informa\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos\r\nlan\u00e7amentos da Microsoft que podem impactar na\r\nseguran\u00e7a do sistema e o custo de aquisi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"}],"slug":"informatica\/768069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de instalarmos um aplicativo existe a necessidade de saber se os dispositivos para armazenamento de dados possuem a capacidade para essa instala\u00e7\u00e3o. A capacidade de um disco r\u00edgido atual, utilizado em desktops, \u00e9 da ordem de:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768071,"hashId":"a1edd669141867bb1c753c71aa977c65","enunciado":"Antes de instalarmos um aplicativo existe a necessidade\r\nde saber se os dispositivos para armazenamento de\r\ndados possuem a capacidade para essa instala\u00e7\u00e3o.\r\nA capacidade de um disco r\u00edgido atual, utilizado em\r\ndesktops, \u00e9 da ordem de:","resposta":2661641,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1YB","id":2661638,"corpo":"1YB","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1GB","id":2661639,"corpo":"1GB","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1KB","id":2661640,"corpo":"1KB","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1TB","id":2661641,"corpo":"1TB","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1MB","id":2661642,"corpo":"1MB","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/768071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido do Microsoft Office 2010 vem com comandos previamente estabelecidos que s\u00e3o: (1) Desfazer (2) Imprimir (3) Salvar (4) Refazer (5) Inserir Da rela\u00e7\u00e3o apresentada, por padr\u00e3o, existem somente os comandos:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768078,"hashId":"d75faddb930eb3399d8f98d7b299cb89","enunciado":"A Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido do\r\nMicrosoft Office 2010 vem com comandos previamente\r\nestabelecidos que s\u00e3o:<\/p>\r\n(1) Desfazer<\/p>\r\n(2) Imprimir<\/p>\r\n(3) Salvar<\/p>\r\n(4) Refazer<\/p>\r\n(5) Inserir<\/p>\r\nDa rela\u00e7\u00e3o apresentada, por padr\u00e3o, existem somente\r\nos comandos:","resposta":2661674,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":2661673,"corpo":"1, 2 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":2661674,"corpo":"1, 3 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":2661675,"corpo":"1, 2 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":2661676,"corpo":"2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":2661677,"corpo":"3, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/768078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se ver o que est\u00e1 acontecendo em um documento olhando para as marcas de formata\u00e7\u00e3o que o Word 2010 insere automaticamente conforme se digita. Estas marcas sempre est\u00e3o nos documentos, mas s\u00e3o invis\u00edveis at\u00e9 ativarmos para serem exibidas. Para vermos as marcas de formata\u00e7\u00e3o, deve-se ir para a faixa de op\u00e7\u00f5es na parte superior da janela e na","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768079,"hashId":"88761ebfa4869bd044c4ff20d479eb9f","enunciado":"Pode-se ver o que est\u00e1 acontecendo em um documento\r\nolhando para as marcas de formata\u00e7\u00e3o que o Word\r\n2010 insere automaticamente conforme se digita.\r\nEstas marcas sempre est\u00e3o nos documentos, mas\r\ns\u00e3o invis\u00edveis at\u00e9 ativarmos para serem exibidas. Para\r\nvermos as marcas de formata\u00e7\u00e3o, deve-se ir para a\r\nfaixa de op\u00e7\u00f5es na parte superior da janela e na","resposta":2661681,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia Exibi\u00e7\u00e3o, no grupo Par\u00e1grafo, clicar no bot\u00e3o Exibir\/Esconder.","id":2661678,"corpo":"guia Exibi\u00e7\u00e3o, no grupo Par\u00e1grafo, clicar no bot\u00e3o\r\nExibir\/Esconder.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guia P\u00e1gina Inicial, no grupo Estilo, clicar no bot\u00e3o Mostrar\/Ocultar.","id":2661679,"corpo":"guia P\u00e1gina Inicial, no grupo Estilo, clicar no bot\u00e3o\r\nMostrar\/Ocultar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"guia Refer\u00eancias, no grupo Fonte, clicar no bot\u00e3o Exibir\/Esconder.","id":2661680,"corpo":"guia Refer\u00eancias, no grupo Fonte, clicar no bot\u00e3o\r\nExibir\/Esconder.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guia P\u00e1gina Inicial, no grupo Par\u00e1grafo, clicar no bot\u00e3o para Mostrar\/Ocultar.","id":2661681,"corpo":"guia P\u00e1gina Inicial, no grupo Par\u00e1grafo, clicar no bot\u00e3o\r\npara Mostrar\/Ocultar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"guia Exibi\u00e7\u00e3o, no grupo Estilo, clicar no bot\u00e3o Exibir\/ Esconder.","id":2661682,"corpo":"guia Exibi\u00e7\u00e3o, no grupo Estilo, clicar no bot\u00e3o Exibir\/\r\nEsconder.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/768079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o identifique a \u00fanica alternativa que N\u00c3O \u00e9 considerada tecnicamente como um malware:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768082,"hashId":"a8a0a9c700b3aa31d8f42b8b17c6e29c","enunciado":"Quanto \u00e0 Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o identifique a \u00fanica\r\nalternativa que <U>N\u00c3O<\/U> \u00e9 considerada tecnicamente como\r\num malware:","resposta":2661693,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tripod","id":2661693,"corpo":"tripod","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"spyware","id":2661694,"corpo":"spyware","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trojan","id":2661695,"corpo":"trojan","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00edrus","id":2661696,"corpo":"v\u00edrus","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"worm","id":2661697,"corpo":"worm","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/768082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudo dos princ\u00edpios e t\u00e9cnicas pelas quais a informa\u00e7\u00e3o pode ser transformada da sua forma original para outra ileg\u00edvel, de forma que possa ser conhecida apenas por seu destinat\u00e1rio (detentor da \u201cchave secreta\u201d), o que a torna dif\u00edcil de ser lida por algu\u00e9m n\u00e3o autorizado:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768085,"hashId":"78814283dc475cda833d093cb4e8e2fa","enunciado":"Estudo dos princ\u00edpios e t\u00e9cnicas pelas quais a\r\ninforma\u00e7\u00e3o pode ser transformada da sua forma\r\noriginal para outra ileg\u00edvel, de forma que possa ser\r\nconhecida apenas por seu destinat\u00e1rio (detentor da\r\n\u201cchave secreta\u201d), o que a torna dif\u00edcil de ser lida por\r\nalgu\u00e9m n\u00e3o autorizado:","resposta":2661712,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cifras bin\u00e1rias.","id":2661708,"corpo":"cifras bin\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assimetria digital.","id":2661709,"corpo":"assimetria digital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3digos hexadecimais.","id":2661710,"corpo":"c\u00f3digos hexadecimais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinais digitais.","id":2661711,"corpo":"sinais digitais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criptografia.","id":2661712,"corpo":"criptografia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/768085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s teclas de atalho do Microsoft Word 2010, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta (de cima para baixo): ( ) para fechar o Microsoft Word 2010 deve-se combinar as seguintes teclas: Alt+F2 ( ) para salvar quaisquer altera\u00e7\u00f5es deve-se combinar as seguintes teclas: Ctrl+T ( ) para copiar um texto selecionado deve-se combinar as seguintes teclas: Ctrl+C","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768086,"hashId":"3b662d4a3284b176c333aeda5ea65297","enunciado":"Quanto \u00e0s teclas de atalho do Microsoft Word 2010,\r\nanalise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V)\r\nou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta (de cima para baixo):<\/p>\r\n( ) para fechar o Microsoft Word 2010 deve-se combinar as\r\nseguintes teclas: Alt+F2<\/p>\r\n( ) para salvar quaisquer altera\u00e7\u00f5es deve-se combinar as\r\nseguintes teclas: Ctrl+T<\/p>\r\n( ) para copiar um texto selecionado deve-se combinar as\r\nseguintes teclas: Ctrl+C","resposta":2661716,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V","id":2661713,"corpo":"V - V - V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F","id":2661714,"corpo":"V - V - F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V","id":2661715,"corpo":"V - F - V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V","id":2661716,"corpo":"F - F - V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F","id":2661717,"corpo":"F - F - F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/768086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os enunciados abaixo correspondem a fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, previstos no artigo 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, exceto:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768092,"hashId":"26780e5447350a108478a03d56387f52","enunciado":"Todos os enunciados abaixo correspondem a\r\nfundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil,\r\nprevistos no artigo 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, <U>exceto<\/U>:","resposta":2661746,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Soberania.","id":2661743,"corpo":"A Soberania.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Cidadania.","id":2661744,"corpo":"A Cidadania.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Dignidade da pessoa humana.","id":2661745,"corpo":"A Dignidade da pessoa humana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Preval\u00eancia dos direitos humanos.","id":2661746,"corpo":"A Preval\u00eancia dos direitos humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Pluralismo pol\u00edtico.","id":2661747,"corpo":"O Pluralismo pol\u00edtico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/768092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um Vereador de um Munic\u00edpio localizado na Regi\u00e3o Serrana do Rio de Janeiro apresente um projeto de lei que cria a obrigatoriedade de os ve\u00edculos ostentarem placas fluorescentes. Na justificativa, o vereador afirma que isso facilitaria a visibilidade nos momentos de neblina, t\u00e3o comum naquela regi\u00e3o. A respeito deste projeto, pode-se dizer que \u00e9:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768094,"hashId":"0204d0536e778085513ed873655a0662","enunciado":"Suponha que um Vereador de um Munic\u00edpio localizado\r\nna Regi\u00e3o Serrana do Rio de Janeiro apresente um\r\nprojeto de lei que cria a obrigatoriedade de os ve\u00edculos\r\nostentarem placas fluorescentes. Na justificativa, o\r\nvereador afirma que isso facilitaria a visibilidade nos\r\nmomentos de neblina, t\u00e3o comum naquela regi\u00e3o. A\r\nrespeito deste projeto, pode-se dizer que \u00e9:","resposta":2661753,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inconstitucional, por v\u00edcio de compet\u00eancia legislativa.","id":2661753,"corpo":"Inconstitucional, por v\u00edcio de compet\u00eancia legislativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitucional, eis que cabe ao Munic\u00edpio legislar sobre assunto de interesse local.","id":2661754,"corpo":"Constitucional, eis que cabe ao Munic\u00edpio legislar sobre\r\nassunto de interesse local.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inconstitucional, pois cabe ao Prefeito Municipal a iniciativa de tal projeto de lei.","id":2661755,"corpo":"Inconstitucional, pois cabe ao Prefeito Municipal a\r\niniciativa de tal projeto de lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitucional, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da igualdade.","id":2661756,"corpo":"Constitucional, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da igualdade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inconstitucional, por ofensa ao princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia.","id":2661757,"corpo":"Inconstitucional, por ofensa ao princ\u00edpio da livre\r\nconcorr\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/768094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que determinado Munic\u00edpio, por interm\u00e9dio de uma lei, divida o seu territ\u00f3rio em \u00e1reas comerciais, \u00e1reas residenciais e \u00e1reas mistas, compostas estas de com\u00e9rcios e resid\u00eancias. Em uma das \u00e1reas comerciais, passa a funcionar uma oficina mec\u00e2nica, obtendo a respectiva licen\u00e7a municipal. Posteriormente, uma nova lei municipal transforma esta \u00e1rea comercial em mista e impede que sejam instaladas novas oficinas mec\u00e2nicas, consignando em seu texto que n\u00e3o admite dois estabelecimentos daquele ramo na mesma \u00e1rea, em virtude da exist\u00eancia de resid\u00eancias nas proximidades. De acordo com o entendimento sumulado pelo Supremo Tribunal Federal, pode-se dizer que essa nova lei municipal \u00e9:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768100,"hashId":"a6f6422b9fb43cc463fa749d8237d4f8","enunciado":"Suponha que determinado Munic\u00edpio, por interm\u00e9dio\r\nde uma lei, divida o seu territ\u00f3rio em \u00e1reas comerciais,\r\n\u00e1reas residenciais e \u00e1reas mistas, compostas estas de\r\ncom\u00e9rcios e resid\u00eancias. Em uma das \u00e1reas comerciais,\r\npassa a funcionar uma oficina mec\u00e2nica, obtendo a\r\nrespectiva licen\u00e7a municipal. Posteriormente, uma\r\nnova lei municipal transforma esta \u00e1rea comercial em\r\nmista e impede que sejam instaladas novas oficinas\r\nmec\u00e2nicas, consignando em seu texto que n\u00e3o admite\r\ndois estabelecimentos daquele ramo na mesma \u00e1rea, em\r\nvirtude da exist\u00eancia de resid\u00eancias nas proximidades.\r\nDe acordo com o entendimento sumulado pelo\r\nSupremo Tribunal Federal, pode-se dizer que essa nova\r\nlei municipal \u00e9:","resposta":2661786,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitucional, pois cabe ao Munic\u00edpio legislar sobre assunto de interesse local.","id":2661783,"corpo":"Constitucional, pois cabe ao Munic\u00edpio legislar sobre\r\nassunto de interesse local.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inconstitucional, porque cria restri\u00e7\u00e3o ao direito de propriedade, que \u00e9 absoluto.","id":2661784,"corpo":"Inconstitucional, porque cria restri\u00e7\u00e3o ao direito de\r\npropriedade, que \u00e9 absoluto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitucional, eis que cumpre a fun\u00e7\u00e3o social estabelecida na pol\u00edtica urbana.","id":2661785,"corpo":"Constitucional, eis que cumpre a fun\u00e7\u00e3o social\r\nestabelecida na pol\u00edtica urbana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inconstitucional, por ofensa ao princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia.","id":2661786,"corpo":"Inconstitucional, por ofensa ao princ\u00edpio da livre\r\nconcorr\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constitucional, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio ambiental da precau\u00e7\u00e3o.","id":2661787,"corpo":"Constitucional, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio ambiental da\r\nprecau\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/768100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regime Jur\u00eddico peculiar aos funcion\u00e1rios civis do servi\u00e7o policial do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro, regulado pelo Decreto-Lei n\u00ba 218\/75, e com base no Regulamento do Estatuto dos Policiais Civis do Estado do Rio de Janeiro, aprovado pelo Decreto n\u00ba 3.044\/80, na aplica\u00e7\u00e3o da pena disciplinar ser\u00e3o consideradas as circunst\u00e2ncias agravantes e atenuantes. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma circunst\u00e2ncia agravante prevista nos citados referenciais normativos:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768102,"hashId":"efed27f228ff446fc6f98b9938fbbd40","enunciado":"De acordo com o Regime Jur\u00eddico peculiar aos\r\nfuncion\u00e1rios civis do servi\u00e7o policial do Poder\r\nExecutivo do Estado do Rio de Janeiro, regulado pelo\r\nDecreto-Lei n\u00ba 218\/75, e com base no Regulamento do\r\nEstatuto dos Policiais Civis do Estado do Rio de Janeiro,\r\naprovado pelo Decreto n\u00ba 3.044\/80, na aplica\u00e7\u00e3o da\r\npena disciplinar ser\u00e3o consideradas as circunst\u00e2ncias\r\nagravantes e atenuantes. Assinale a alternativa que\r\n<U>N\u00c3O<\/U> corresponde a uma circunst\u00e2ncia agravante\r\nprevista nos citados referenciais normativos:","resposta":2661795,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica simult\u00e2nea ou conex\u00e3o de duas ou mais transgress\u00f5e","id":2661793,"corpo":"Pr\u00e1tica simult\u00e2nea ou conex\u00e3o de duas ou mais\r\ntransgress\u00f5e","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reincid\u00eancia.","id":2661794,"corpo":"Reincid\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1 conduta fora do hor\u00e1rio de servi\u00e7o.","id":2661795,"corpo":"M\u00e1 conduta fora do hor\u00e1rio de servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser praticada a transgress\u00e3o em conluio por duas ou mais pessoas, durante a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, em presen\u00e7a de subordinados ou em p\u00fablico.","id":2661796,"corpo":"Ser praticada a transgress\u00e3o em conluio por duas ou\r\nmais pessoas, durante a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, em\r\npresen\u00e7a de subordinados ou em p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter sido praticada a transgress\u00e3o com premedita\u00e7\u00e3o ou com abuso de autoridade hier\u00e1rquica ou funcional.","id":2661797,"corpo":"Ter sido praticada a transgress\u00e3o com premedita\u00e7\u00e3o ou\r\ncom abuso de autoridade hier\u00e1rquica ou funcional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","pai":400010,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/768102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o entendimento pacificado pelo Supremo Tribunal Federal, os conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional possuem natureza jur\u00eddica de:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768106,"hashId":"ecf28fbf93300e35705485a51e7f7683","enunciado":"Segundo o entendimento pacificado pelo Supremo\r\nTribunal Federal, os conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nprofissional possuem natureza jur\u00eddica de:","resposta":2661817,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Social.","id":2661813,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o Social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empresa P\u00fablica.","id":2661814,"corpo":"Empresa P\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico.","id":2661815,"corpo":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entidade paraestatal.","id":2661816,"corpo":"Entidade paraestatal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autarquia.","id":2661817,"corpo":"Autarquia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Conselhos Profissionais","oab":true,"nome":"Conselhos Profissionais","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407946,"slug":"direito-administrativo-conselhos-profissionais"}],"slug":"direito-administrativo\/768106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o entendimento do Supremo Tribunal Federal sobre a possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o civil do Estado em caso de pris\u00e3o preventiva de acusado que, ao final da a\u00e7\u00e3o penal, venha a ser absolvido, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768109,"hashId":"0a5a0707975dbd2662beb37211471a9c","enunciado":"Considerando o entendimento do Supremo Tribunal\r\nFederal sobre a possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o civil\r\ndo Estado em caso de pris\u00e3o preventiva de acusado\r\nque, ao final da a\u00e7\u00e3o penal, venha a ser absolvido,\r\nassinale a alternativa <U>correta<\/U>:","resposta":2661832,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser reconhecida, pois nesse caso h\u00e1 presun\u00e7\u00e3o de erro judici\u00e1rio, o que enseja a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado, cabendo a\u00e7\u00e3o de regresso contra o magistrado, caso este tenha agido com dolo ou culpa.","id":2661828,"corpo":"Pode ser reconhecida, pois nesse caso h\u00e1 presun\u00e7\u00e3o\r\nde erro judici\u00e1rio, o que enseja a responsabiliza\u00e7\u00e3o do\r\nEstado, cabendo a\u00e7\u00e3o de regresso contra o magistrado,\r\ncaso este tenha agido com dolo ou culpa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser reconhecida, pois nesse caso a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 an\u00e1loga ao excesso de prazo na pris\u00e3o cautelar, o que enseja a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado, sem, contudo, responsabilizar subjetivamente o magistrado.","id":2661829,"corpo":"Pode ser reconhecida, pois nesse caso a situa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nan\u00e1loga ao excesso de prazo na pris\u00e3o cautelar, o que\r\nenseja a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado, sem, contudo,\r\nresponsabilizar subjetivamente o magistrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser reconhecida, pois nesse caso a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 an\u00e1loga \u00e0 pris\u00e3o por excesso de prazo, cabendo a\u00e7\u00e3o de regresso contra o magistrado, caso este tenha agido com dolo ou culpa.","id":2661830,"corpo":"Pode ser reconhecida, pois nesse caso a situa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nan\u00e1loga \u00e0 pris\u00e3o por excesso de prazo, cabendo a\u00e7\u00e3o\r\nde regresso contra o magistrado, caso este tenha agido\r\ncom dolo ou culpa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser reconhecida, pois nesse caso a responsabilidade \u00e9 pessoal do juiz pelo erro judici\u00e1rio e, sendo ele um agente p\u00fablico, responder\u00e1 caso tenha agido com dolo ou culpa.","id":2661831,"corpo":"N\u00e3o pode ser reconhecida, pois nesse caso a\r\nresponsabilidade \u00e9 pessoal do juiz pelo erro judici\u00e1rio\r\ne, sendo ele um agente p\u00fablico, responder\u00e1 caso tenha\r\nagido com dolo ou culpa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser reconhecida, pois interpreta\u00e7\u00e3o diversa violaria o princ\u00edpio do livre convencimento do juiz, salvo nos casos em que este proceda com dolo, situa\u00e7\u00e3o em que caber\u00e1 a sua responsabiliza\u00e7\u00e3o pessoal.","id":2661832,"corpo":"N\u00e3o pode ser reconhecida, pois interpreta\u00e7\u00e3o diversa\r\nviolaria o princ\u00edpio do livre convencimento do juiz, salvo\r\nnos casos em que este proceda com dolo, situa\u00e7\u00e3o em\r\nque caber\u00e1 a sua responsabiliza\u00e7\u00e3o pessoal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325894,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/768109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente etiol\u00f3gico da leptospirose \u00e9 um(a)","provas":[{"id":22865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-caps","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Enfermagem - 2014"},{"id":22866,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":767946,"hashId":"6a5ca43b6320f26da64f40ca831ad558","enunciado":"O agente etiol\u00f3gico da leptospirose \u00e9 um(a)","resposta":2661012,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus.","id":2661008,"corpo":"v\u00edrus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"felino.","id":2661009,"corpo":"felino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fungo.","id":2661010,"corpo":"fungo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"roedor.","id":2661011,"corpo":"roedor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bact\u00e9ria.","id":2661012,"corpo":"bact\u00e9ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325873,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Leptospirose","oab":false,"nome":"Leptospirose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413467,"slug":"enfermagem-leptospirose"}],"slug":"enfermagem\/767946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},{"descricao":"Monitor","id":7635},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Operador de Autocad","id":11971},{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na regi\u00e3o tratada no texto podem ser encontradas, em parte de suas terras, de acordo com as figuras I e II, as seguintes regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas, EXCETO:","provas":[{"id":22865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-caps","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Enfermagem - 2014"},{"id":22866,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Enfermagem - 2014"},{"id":22867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Fiscal de Obras - 2014"},{"id":22869,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Fiscal de Tributos - 2014"},{"id":22870,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Guarda Ambiental - 2014"},{"id":22871,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Guarda Municipal - 2014"},{"id":22895,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22896,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Mec\u00e2nico - 2014"},{"id":22897,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-monitor-caps","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Monitor - 2014"},{"id":22898,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-monitor-caps-amb-alcool-drogas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Monitor - 2014"},{"id":22899,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Oficial Administrativo - 2014"},{"id":22900,"cargo":{"descricao":"Operador de Autocad","id":11971},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-operador-de-autocad","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Operador de Autocad - 2014"},{"id":22902,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Recepcionista - 2014"},{"id":22903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"},{"id":22904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22906,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-topografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Top\u00f3grafo - 2014"},{"id":22907,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-auxiliar-de-consultorio-dentario-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":767963,"hashId":"d736b13b3c6d4f461d0c4e86d887650f","enunciado":"Na regi\u00e3o tratada no texto podem ser encontradas, em parte de suas terras, de acordo com as figuras I e II, as\r\nseguintes regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas, EXCETO:","resposta":2661093,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":2661093,"corpo":"Paran\u00e1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parna\u00edba.","id":2661094,"corpo":"Parna\u00edba.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Francisco.","id":2661095,"corpo":"S\u00e3o Francisco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atl\u00e2ntico Nordeste Oriental.","id":2661096,"corpo":"Atl\u00e2ntico Nordeste Oriental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atl\u00e2ntico Nordeste Ocidental.","id":2661097,"corpo":"Atl\u00e2ntico Nordeste Ocidental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325878,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22865\/13.gif>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/767963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arte e Cultura","id":11976}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22909,"cargo":{"descricao":"Arte e Cultura","id":11976},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funarte-2014-fgv-arte-e-cultura-pts-ii-e-pts-iii","tipo":1,"nome":"FGV - Funarte - Arte e Cultura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":768779,"hashId":"c188e9e36194d2882f35cf988931c5a1","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22909\/06.gif>","resposta":2665178,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta;","id":2665178,"corpo":"somente I est\u00e1 correta;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta; ","id":2665179,"corpo":"somente II est\u00e1 correta; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta;","id":2665180,"corpo":"somente III est\u00e1 correta;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II est\u00e3o corretas;","id":2665181,"corpo":"somente I e II est\u00e3o corretas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":2665182,"corpo":"todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325954,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/768779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arte e Cultura","id":11976}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o Teatro Essencial de Denise Stoklos e o minimalismo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":22909,"cargo":{"descricao":"Arte e Cultura","id":11976},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funarte-2014-fgv-arte-e-cultura-pts-ii-e-pts-iii","tipo":1,"nome":"FGV - Funarte - Arte e Cultura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":768806,"hashId":"e9ef2bb5624934963b62dd3da67f358a","enunciado":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o Teatro Essencial de Denise Stoklos e o minimalismo, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2665314,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o teatro \u00e9 o m\u00ednimo de poder dram\u00e1tico para atingir o m\u00e1ximo de significa\u00e7\u00e3o da maquinaria teatral;","id":2665313,"corpo":"o teatro \u00e9 o m\u00ednimo de poder dram\u00e1tico para atingir o m\u00e1ximo de significa\u00e7\u00e3o da maquinaria teatral;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atividade do ator engendra os movimentos, o texto, o cen\u00e1rio, o espa\u00e7o c\u00eanico e a pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo;","id":2665314,"corpo":"a atividade do ator engendra os movimentos, o texto, o cen\u00e1rio, o espa\u00e7o c\u00eanico e a pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o papel do diretor-encenador \u00e9 hegem\u00f4nico ao dirigir e significar a performance c\u00eanica do ator;","id":2665315,"corpo":"o papel do diretor-encenador \u00e9 hegem\u00f4nico ao dirigir e significar a performance c\u00eanica do ator;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de poucos elementos, por vezes apenas o ator, \u00e9 fruto da escolha por um formato econ\u00f4mico e popular de teatro;","id":2665316,"corpo":"o uso de poucos elementos, por vezes apenas o ator, \u00e9 fruto da escolha por um formato econ\u00f4mico e popular de teatro;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a atitude est\u00e9tica minimalista aprofunda o naturalismo atrav\u00e9s do uso da m\u00edmica para produzir um cen\u00e1rio ilusionista.","id":2665317,"corpo":"a atitude est\u00e9tica minimalista aprofunda o naturalismo atrav\u00e9s do uso da m\u00edmica para produzir um cen\u00e1rio ilusionista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325957,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/768806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":11977}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o udici\u00e1ria do Estado de Goi\u00e1s, incumbe ao Oficial de usti\u00e7a:","provas":[{"id":22910,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"},{"id":22911,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":11977},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768827,"hashId":"f89080f44375a0a5749c2da6945d7a5a","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o udici\u00e1ria do Estado de\r\nGoi\u00e1s, incumbe ao Oficial de usti\u00e7a:","resposta":2665422,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomar em livro pr\u00f3prio os termos de audi\u00eancia e traslad\u00e1-los para os autos, exceto os que nestes devam ser lavrados;","id":2665418,"corpo":"tomar em livro pr\u00f3prio os termos de audi\u00eancia e traslad\u00e1-los\r\npara os autos, exceto os que nestes devam ser lavrados;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guardar, conservar e administrar os bens penhorados, arrestados, sequestrados, apreendidos ou arrecadados, que lhe forem entregues por ordem judicial;","id":2665419,"corpo":"guardar, conservar e administrar os bens penhorados,\r\narrestados, sequestrados, apreendidos ou arrecadados, que\r\nlhe forem entregues por ordem judicial;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar relat\u00f3rio peri\u00f3dico sobre a situa\u00e7\u00e3o dos menores submetidos a tratamento social, sugerindo qualquer medida que lhe pare\u00e7a \u00fatil;","id":2665420,"corpo":"apresentar relat\u00f3rio peri\u00f3dico sobre a situa\u00e7\u00e3o dos menores\r\nsubmetidos a tratamento social, sugerindo qualquer medida\r\nque lhe pare\u00e7a \u00fatil;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrir o edif\u00edcio do F\u00f3rum, meia hora antes do in\u00edcio do expediente, devendo fech\u00e1-lo depois de encerrados todos os trabalhos;","id":2665421,"corpo":"abrir o edif\u00edcio do F\u00f3rum, meia hora antes do in\u00edcio do\r\nexpediente, devendo fech\u00e1-lo depois de encerrados todos os\r\ntrabalhos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estar presente \u00e0s audi\u00eancias, mantendo a incomunicabilidade das partes e testemunhas, e executando as ordens do juiz.","id":2665422,"corpo":"estar presente \u00e0s audi\u00eancias, mantendo a incomunicabilidade\r\ndas partes e testemunhas, e executando as ordens do juiz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325963,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400265,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-organizacao-judiciaria-do-estado-de-goias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/768827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":11977}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor da justi\u00e7a que viola segredo de justi\u00e7a est\u00e1 sujeito \u00e0 pena disciplinar de:","provas":[{"id":22910,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"},{"id":22911,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":11977},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768828,"hashId":"6641dfabd78e1fd0ea2dbafcd08f7346","enunciado":"O servidor da justi\u00e7a que viola segredo de justi\u00e7a est\u00e1 sujeito \u00e0\r\npena disciplinar de:","resposta":2665427,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia;","id":2665423,"corpo":"advert\u00eancia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"censura;","id":2665424,"corpo":"censura;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multa;","id":2665425,"corpo":"multa;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o, por at\u00e9 90 dias;","id":2665426,"corpo":"suspens\u00e3o, por at\u00e9 90 dias;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.","id":2665427,"corpo":"demiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325963,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400265,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-organizacao-judiciaria-do-estado-de-goias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/768828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a pr\u00e1tica de roubo, com emprego de arma de fogo, a um supermercado, a a\u00e7\u00e3o resulta na morte do gerente do estabelecimento e na les\u00e3o grave de uma funcion\u00e1ria. A pluralidade de v\u00edtimas atingidas pela viol\u00eancia no crime de roubo com resultado morte e les\u00e3o grave, embora \u00fanico o patrim\u00f4nio lesado:","provas":[{"id":22910,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":768852,"hashId":"662535d21cfbe3eb6e01467e38c53e4a","enunciado":"Durante a pr\u00e1tica de roubo, com emprego de arma de fogo, a um\r\nsupermercado, a a\u00e7\u00e3o resulta na morte do gerente do\r\nestabelecimento e na les\u00e3o grave de uma funcion\u00e1ria. A\r\npluralidade de v\u00edtimas atingidas pela viol\u00eancia no crime de roubo\r\ncom resultado morte e les\u00e3o grave, embora \u00fanico o patrim\u00f4nio\r\nlesado:","resposta":2665545,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configura concurso formal;","id":2665543,"corpo":"configura concurso formal;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"configura concurso material;","id":2665544,"corpo":"configura concurso material;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o altera a unidade do crime;","id":2665545,"corpo":"n\u00e3o altera a unidade do crime;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"configura continuidade delitiva;","id":2665546,"corpo":"configura continuidade delitiva;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"configura concurso formal imperfeito.","id":2665547,"corpo":"configura concurso formal imperfeito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325965,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"}],"slug":"direito-penal\/768852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pris\u00f5es cautelares, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":22910,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":768856,"hashId":"c870ce1a945d1d14b5e2e636f80cf127","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pris\u00f5es cautelares, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2665565,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gravidade da imputa\u00e7\u00e3o, presente o princ\u00edpio da n\u00e3o culpabilidade, \u00e9 capaz, por si s\u00f3, de levar \u00e0 pris\u00e3o provis\u00f3ria;","id":2665563,"corpo":"a gravidade da imputa\u00e7\u00e3o, presente o princ\u00edpio da n\u00e3o\r\nculpabilidade, \u00e9 capaz, por si s\u00f3, de levar \u00e0 pris\u00e3o provis\u00f3ria;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a alega\u00e7\u00e3o de excesso de prazo da pris\u00e3o preventiva n\u00e3o fica superada pela superveni\u00eancia da senten\u00e7a condenat\u00f3ria;","id":2665564,"corpo":"a alega\u00e7\u00e3o de excesso de prazo da pris\u00e3o preventiva n\u00e3o fica\r\nsuperada pela superveni\u00eancia da senten\u00e7a condenat\u00f3ria;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o modus operandi da pr\u00e1tica delitiva, a revelar a periculosidade in concreto do r\u00e9u, constitui justificativa id\u00f4nea da pris\u00e3o preventiva para garantia da ordem p\u00fablica;","id":2665565,"corpo":"o modus operandi da pr\u00e1tica delitiva, a revelar a\r\npericulosidade in concreto do r\u00e9u, constitui justificativa\r\nid\u00f4nea da pris\u00e3o preventiva para garantia da ordem p\u00fablica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 v\u00e1lida a utiliza\u00e7\u00e3o de fundamento para manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o cautelar referente a elementos da execu\u00e7\u00e3o da pena;","id":2665566,"corpo":"\u00e9 v\u00e1lida a utiliza\u00e7\u00e3o de fundamento para manuten\u00e7\u00e3o da\r\npris\u00e3o cautelar referente a elementos da execu\u00e7\u00e3o da pena;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a possibilidade de reitera\u00e7\u00e3o criminosa e a participa\u00e7\u00e3o em organiza\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o s\u00e3o motivos id\u00f4neos para a manuten\u00e7\u00e3o da cust\u00f3dia cautelar.","id":2665567,"corpo":"a possibilidade de reitera\u00e7\u00e3o criminosa e a participa\u00e7\u00e3o em\r\norganiza\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o s\u00e3o motivos id\u00f4neos para a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da cust\u00f3dia cautelar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325965,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/768856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas","id":3208}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as diversas ferramentas utilizadas para compreender a atratividade de uma ind\u00fastria, certamente uma das mais difundidas \u00e9 a denominada an\u00e1lise das cinco for\u00e7as, proposta por Michael Porter, por considerar cinco dimens\u00f5es anal\u00edticas para compreender essa atratividade. Tendo como refer\u00eancia essas dimens\u00f5es, caso um pa\u00eds decida proteger a sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o e estabele\u00e7a rigorosas regras fitossanit\u00e1rias para a importa\u00e7\u00e3o de carne, essa a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica deveria ser compreendida na seguinte perspectiva da an\u00e1lise da ind\u00fastria:","provas":[{"id":22912,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas","id":3208},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-administrador-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768880,"hashId":"7f8d1657c69806be50c3c103186a22cb","enunciado":"Entre as diversas ferramentas utilizadas para compreender a\r\natratividade de uma ind\u00fastria, certamente uma das mais\r\ndifundidas \u00e9 a denominada an\u00e1lise das cinco for\u00e7as, proposta por\r\nMichael Porter, por considerar cinco dimens\u00f5es anal\u00edticas para\r\ncompreender essa atratividade. Tendo como refer\u00eancia essas\r\ndimens\u00f5es, caso um pa\u00eds decida proteger a sa\u00fade de sua\r\npopula\u00e7\u00e3o e estabele\u00e7a rigorosas regras fitossanit\u00e1rias para a\r\nimporta\u00e7\u00e3o de carne, essa a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica deveria ser\r\ncompreendida na seguinte perspectiva da an\u00e1lise da ind\u00fastria:","resposta":2665685,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento do poder de barganha dos fornecedores;","id":2665683,"corpo":"aumento do poder de barganha dos fornecedores;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento do poder de barganha dos clientes;","id":2665684,"corpo":"aumento do poder de barganha dos clientes;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da amea\u00e7a de novos entrantes;","id":2665685,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o da amea\u00e7a de novos entrantes;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o na amea\u00e7a de produtos substitutos;","id":2665686,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o na amea\u00e7a de produtos substitutos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento na rivalidade entre as empresas atuais instaladas no pa\u00eds.","id":2665687,"corpo":"aumento na rivalidade entre as empresas atuais instaladas no\r\npa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325968,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Competitiva e Estrat\u00e9gias Gen\u00e9ricas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Competitiva e Estrat\u00e9gias Gen\u00e9ricas","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404616,"slug":"administracao-geral-analise-competitiva-e-estrategias-genericas"}],"slug":"administracao-geral\/768880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas","id":3208}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo de negocia\u00e7\u00e3o, \u00e9 frequente o uso da argumenta\u00e7\u00e3o por parte dos envolvidos para obter vantagens ou minimizar as desvantagens no acordo. Essa argumenta\u00e7\u00e3o se pauta em dois tipos de argumentos, que s\u00e3o:","provas":[{"id":22912,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas","id":3208},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-administrador-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768886,"hashId":"c71ad71b48227d9d203ea51e38f19f89","enunciado":"Em um processo de negocia\u00e7\u00e3o, \u00e9 frequente o uso da\r\nargumenta\u00e7\u00e3o por parte dos envolvidos para obter vantagens ou\r\nminimizar as desvantagens no acordo. Essa argumenta\u00e7\u00e3o se\r\npauta em dois tipos de argumentos, que s\u00e3o:","resposta":2665713,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relacionais e substantivos;","id":2665713,"corpo":"relacionais e substantivos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"humanos e financeiros;","id":2665714,"corpo":"humanos e financeiros;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abstratos e concretos;","id":2665715,"corpo":"abstratos e concretos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abstratos e financeiros;","id":2665716,"corpo":"abstratos e financeiros;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humanos e substantivos.","id":2665717,"corpo":"humanos e substantivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325968,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425733,"slug":"administracao-geral-negociacao"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Negocia\u00e7\u00e3o","pai":425733,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425735,"slug":"administracao-geral-caracteristicas-da-negociacao"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Negocia\u00e7\u00e3o","pai":425733,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425736,"slug":"administracao-geral-estrategias-de-negociacao"}],"slug":"administracao-geral\/768886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas","id":3208}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de pol\u00edtica p\u00fablica e seus diversos significados seguem uma tradicional classifica\u00e7\u00e3o, que divide em ciclos essa atividade estatal e o seu processo. A perspectiva \u201cde cima para baixo\u201d tem suas ra\u00edzes no modelo de est\u00e1gios, que devem ser claramente distintos. Um desses est\u00e1gios \u00e9 o da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica, que pode ser definido como:","provas":[{"id":22912,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas","id":3208},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-administrador-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrador de Empresas - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768892,"hashId":"0b4e2291de2d7adf9f55b3efe86d6c18","enunciado":"O conceito de pol\u00edtica p\u00fablica e seus diversos significados seguem\r\numa tradicional classifica\u00e7\u00e3o, que divide em ciclos essa atividade\r\nestatal e o seu processo. A perspectiva \u201cde cima para baixo\u201d tem\r\nsuas ra\u00edzes no modelo de est\u00e1gios, que devem ser claramente\r\ndistintos.<\/p>\r\nUm desses est\u00e1gios \u00e9 o da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica,\r\nque pode ser definido como:","resposta":2665744,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de julgamentos deliberados sobre a validade de propostas para a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica;","id":2665743,"corpo":"o processo de julgamentos deliberados sobre a validade de\r\npropostas para a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o processo de execu\u00e7\u00e3o e efetua\u00e7\u00e3o, que pressup\u00f5e um ato anterior e direcionado \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de objetivos;","id":2665744,"corpo":"o processo de execu\u00e7\u00e3o e efetua\u00e7\u00e3o, que pressup\u00f5e um ato\r\nanterior e direcionado \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de objetivos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o do caminho definitivo para a solu\u00e7\u00e3o do problema que a originou;","id":2665745,"corpo":"a determina\u00e7\u00e3o do caminho definitivo para a solu\u00e7\u00e3o do\r\nproblema que a originou;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a discrep\u00e2ncia entre o status quo e uma situa\u00e7\u00e3o ideal poss\u00edvel;","id":2665746,"corpo":"a discrep\u00e2ncia entre o status quo e uma situa\u00e7\u00e3o ideal\r\nposs\u00edvel;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o conjunto de problemas ou temas que a comunidade pol\u00edtica percebe como merecedor de interven\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2665747,"corpo":"o conjunto de problemas ou temas que a comunidade pol\u00edtica\r\npercebe como merecedor de interven\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325969,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/768892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":11979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas operacionais normalmente n\u00e3o ficam aguardando uma opera\u00e7\u00e3o de entrada\/sa\u00edda terminar. Em vez disso, a CPU vai sendo utilizada por outros processos, at\u00e9 que um evento externo ocorra, como o pressionamento de uma tecla do teclado. Nesse momento, a CPU \u00e9 informada de que ocorreu algum evento e o sistema operacional muda o contexto para tratar a nova informa\u00e7\u00e3o. Todo esse processo \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":22914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":11979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-infraestrutura-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":768933,"hashId":"b909f3077a6455d098ff790b062db808","enunciado":"Sistemas operacionais normalmente n\u00e3o ficam aguardando uma\r\nopera\u00e7\u00e3o de entrada\/sa\u00edda terminar. Em vez disso, a CPU vai\r\nsendo utilizada por outros processos, at\u00e9 que um evento externo\r\nocorra, como o pressionamento de uma tecla do teclado. Nesse\r\nmomento, a CPU \u00e9 informada de que ocorreu algum evento e o\r\nsistema operacional muda o contexto para tratar a nova\r\ninforma\u00e7\u00e3o. Todo esse processo \u00e9 conhecido como:","resposta":2665948,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratamento de interrup\u00e7\u00e3o;","id":2665948,"corpo":"tratamento de interrup\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segmenta\u00e7\u00e3o;","id":2665949,"corpo":"segmenta\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria virtual;","id":2665950,"corpo":"mem\u00f3ria virtual;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"virtualiza\u00e7\u00e3o de entrada\/sa\u00edda;","id":2665951,"corpo":"virtualiza\u00e7\u00e3o de entrada\/sa\u00edda;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escalonamento de processos.","id":2665952,"corpo":"escalonamento de processos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325972,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/768933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":11979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para lidar com informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis \u00e9 preciso preparar um ambiente onde todo o tr\u00e1fego TCP\/IP host-a-host seja criptografado na camada de rede. Para isso, deve-se utilizar o protocolo:","provas":[{"id":22914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":11979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-infraestrutura-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":768937,"hashId":"839287372320dbb611c33c0769564a05","enunciado":"Para lidar com informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis \u00e9 preciso preparar um\r\nambiente onde todo o tr\u00e1fego TCP\/IP host-a-host seja\r\ncriptografado na camada de rede. Para isso, deve-se utilizar o\r\nprotocolo:","resposta":2665972,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSH;","id":2665968,"corpo":"SSH;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SSL;","id":2665969,"corpo":"SSL;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DES;","id":2665970,"corpo":"DES;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SMIME;","id":2665971,"corpo":"SMIME;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IPSEC.","id":2665972,"corpo":"IPSEC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325973,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/768937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":11979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O respons\u00e1vel por seguran\u00e7a de uma empresa proibiu todo o acesso a equipamentos que utilizasse Telnet, justificando que:","provas":[{"id":22914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":11979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-infraestrutura-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Infraestrutura de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":768948,"hashId":"07c4c854af91fc07a4638bc7cbe60a0d","enunciado":"O respons\u00e1vel por seguran\u00e7a de uma empresa proibiu todo o\r\nacesso a equipamentos que utilizasse Telnet, justificando que:","resposta":2666024,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a baixa taxa de transfer\u00eancia era sens\u00edvel a ataques DoS;","id":2666023,"corpo":"a baixa taxa de transfer\u00eancia era sens\u00edvel a ataques DoS;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dados da sess\u00e3o n\u00e3o eram criptografados;","id":2666024,"corpo":"os dados da sess\u00e3o n\u00e3o eram criptografados;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o protocolo era inseguro por usar UDP como transporte;","id":2666025,"corpo":"o protocolo era inseguro por usar UDP como transporte;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"era incompat\u00edvel o seu uso simult\u00e2neo com outros servi\u00e7os;","id":2666026,"corpo":"era incompat\u00edvel o seu uso simult\u00e2neo com outros servi\u00e7os;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizava a mesma porta do protocolo FTP.","id":2666027,"corpo":"utilizava a mesma porta do protocolo FTP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325973,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/768948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas","id":11980}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22915,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas","id":11980},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":768963,"hashId":"bcca530cf39f7633428d882f94559975","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22915\/07.gif>","resposta":2666098,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada jogo \u00e9 identificado pelos identificadores dos times que o disputam;","id":2666098,"corpo":"cada jogo \u00e9 identificado pelos identificadores dos times que o\r\ndisputam;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atributo dataJ \u00e9 o identificador principal da entidade Jogo;","id":2666099,"corpo":"o atributo dataJ \u00e9 o identificador principal da entidade Jogo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada jogo \u00e9 identificado pelos times que o disputam e a data do jogo;","id":2666100,"corpo":"cada jogo \u00e9 identificado pelos times que o disputam e a data\r\ndo jogo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o entre as entidades Time e Jogo \u00e9 de 1:n;","id":2666101,"corpo":"a rela\u00e7\u00e3o entre as entidades Time e Jogo \u00e9 de 1:n;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os atributos idTlocal e idTvisitante podem receber valores nulos na implementa\u00e7\u00e3o do banco de dados.","id":2666102,"corpo":"os atributos idTlocal e idTvisitante podem receber valores\r\nnulos na implementa\u00e7\u00e3o do banco de dados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325975,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/768963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas","id":11980}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22915,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas","id":11980},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":768964,"hashId":"faa7064ed86682619b5bb2215552bb9f","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22915\/08.gif>","resposta":2666106,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E2 \u00e9 uma especializa\u00e7\u00e3o de E;","id":2666103,"corpo":"E2 \u00e9 uma especializa\u00e7\u00e3o de E;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atributo A \u00e9 identificador de E2;","id":2666104,"corpo":"o atributo A \u00e9 identificador de E2;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E1 possui um atributo B;","id":2666105,"corpo":"E1 possui um atributo B;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E1 e E2 t\u00eam entre si um relacionamento 1:n;","id":2666106,"corpo":"E1 e E2 t\u00eam entre si um relacionamento 1:n;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u00e9 o atributo discriminador de subtipo.","id":2666107,"corpo":"B \u00e9 o atributo discriminador de subtipo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325975,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/768964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas","id":11980}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22915,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas","id":11980},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":768969,"hashId":"88247db0af82668a3e00d44d72b800f1","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22915\/11.gif>","resposta":2666129,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma das lojas vende;","id":2666128,"corpo":"nenhuma das lojas vende;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as lojas vendem;","id":2666129,"corpo":"todas as lojas vendem;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o vendidos apenas em lojas que n\u00e3o vendem outros produtos;","id":2666130,"corpo":"s\u00e3o vendidos apenas em lojas que n\u00e3o vendem outros\r\nprodutos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o vendidos por somente uma loja que vende outros produtos;","id":2666131,"corpo":"s\u00e3o vendidos por somente uma loja que vende outros\r\nprodutos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o vendidos por somente uma loja.","id":2666132,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o vendidos por somente uma loja.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325975,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/768969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas","id":11980}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22915,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas","id":11980},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2014-fgv-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas\/Desenvolvimento de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":768975,"hashId":"558e7bb28d8b2a295d9cd189406f9a64","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22915\/13.gif>","resposta":2666161,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soap:Envelope;","id":2666158,"corpo":"soap:Envelope;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soap:Header e soap:Body;","id":2666159,"corpo":"soap:Header e soap:Body;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"soap:Body e soap:Envelope;","id":2666160,"corpo":"soap:Body e soap:Envelope;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soap:Header;","id":2666161,"corpo":"soap:Header;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soap:Body.","id":2666162,"corpo":"soap:Body.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325975,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/768975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os projetos de preserva\u00e7\u00e3o digital requerem padroniza\u00e7\u00e3o de metadados, os quais s\u00e3o estabelecidos anteriormente por outros projetos, com a finalidade de manter as mesmas tecnologias por muito tempo.","provas":[{"id":21464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":720727,"hashId":"53521f2ceb8e96f689ffb185531970f5","enunciado":"Os projetos de preserva\u00e7\u00e3o digital requerem padroniza\u00e7\u00e3o de\r\nmetadados, os quais s\u00e3o estabelecidos anteriormente por outros\r\nprojetos, com a finalidade de manter as mesmas tecnologias\r\npor muito tempo.","resposta":2468884,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2468883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2468884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da inform\u00e1tica para bibliotecas, julgue os itens subsequentes.","id":317985,"enunciado":"Acerca da inform\u00e1tica para bibliotecas, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/720727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o da remissiva pode ser utilizada para indicar um termo cient\u00edfico referente a um termo popular.","provas":[{"id":21464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":720736,"hashId":"9e0f51b41112ea677f276a3488130495","enunciado":"A indica\u00e7\u00e3o da remissiva pode ser utilizada para indicar um\r\ntermo cient\u00edfico referente a um termo popular.","resposta":2468901,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2468901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2468902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de indexa\u00e7\u00e3o e resumos, julgue os itens subsecutivos.","id":317987,"enunciado":"A respeito de indexa\u00e7\u00e3o e resumos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/720736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de assunto, ou \u00edndice anal\u00edtico, \u00e9 produto da indexa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica.","provas":[{"id":21464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":720739,"hashId":"ceb7b4f8588338342ebb50928122bad1","enunciado":"O \u00edndice de assunto, ou \u00edndice anal\u00edtico, \u00e9 produto da\r\nindexa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica.","resposta":2468907,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2468907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2468908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a resumos e \u00edndices, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":317988,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a resumos e \u00edndices, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/720739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro procedimento as ser seguido pela comiss\u00e3o consiste em selecionar o material a ser adquirido que ir\u00e1 compor o acervo.","provas":[{"id":21464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":720758,"hashId":"bd642b692ff5cc2888a61a603203757d","enunciado":"O primeiro procedimento as ser seguido pela comiss\u00e3o consiste\r\nem selecionar o material a ser adquirido que ir\u00e1 compor o\r\nacervo.","resposta":2468946,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2468945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2468946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada biblioteca de acervo h\u00edbrido indicou comiss\u00e3o formada por bibliotec\u00e1rios e especialistas para estruturar e implantar pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 qualquer manual ou pol\u00edtica predeterminada que sirva de apoio para tal finalidade. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":317992,"enunciado":"<P>Determinada biblioteca de acervo h\u00edbrido indicou comiss\u00e3o formada por bibliotec\u00e1rios e especialistas para estruturar e implantar pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 qualquer manual ou pol\u00edtica predeterminada que sirva de apoio para tal finalidade. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":"biblioteconomia\/720758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estudos de usu\u00e1rios t\u00eam por objetivo a compreens\u00e3o de seus h\u00e1bitos de busca e de uso da informa\u00e7\u00e3o, de modo a se aperfei\u00e7oar os processos e atender \u00e0s demandas com mais rapidez e efici\u00eancia. Com isso, busca-se colaborar na produ\u00e7\u00e3o de um desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico tamb\u00e9m mais r\u00e1pido e eficiente.","provas":[{"id":21464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":720766,"hashId":"c0be1bf3583336e8493c04c9fd47f7ed","enunciado":"Os estudos de usu\u00e1rios t\u00eam por objetivo a compreens\u00e3o de seus\r\nh\u00e1bitos de busca e de uso da informa\u00e7\u00e3o, de modo a se\r\naperfei\u00e7oar os processos e atender \u00e0s demandas com mais\r\nrapidez e efici\u00eancia. Com isso, busca-se colaborar na produ\u00e7\u00e3o\r\nde um desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico tamb\u00e9m mais\r\nr\u00e1pido e eficiente.","resposta":2468961,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2468961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2468962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a servi\u00e7os de refer\u00eancia e a estudos de usu\u00e1rios, julgue os itens a seguir.","id":317994,"enunciado":"No que concerne a servi\u00e7os de refer\u00eancia e a estudos de usu\u00e1rios,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/720766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao preparar um planejamento bibliogr\u00e1fico, ou seja, a constru\u00e7\u00e3o de uma bibliografia, o bibliotec\u00e1rio deve realizar o diagn\u00f3stico da popula\u00e7\u00e3o-alvo, o qual deve incluir as necessidades institucionais, os usu\u00e1rios e as demandas reprimidas dessa popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":720772,"hashId":"630a551103dd89a13fbf3d2fe860d0f3","enunciado":"Ao preparar um planejamento bibliogr\u00e1fico, ou seja, a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de uma bibliografia, o bibliotec\u00e1rio deve realizar o\r\ndiagn\u00f3stico da popula\u00e7\u00e3o-alvo, o qual deve incluir as\r\nnecessidades institucionais, os usu\u00e1rios e as demandas\r\nreprimidas dessa popula\u00e7\u00e3o.","resposta":2468973,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2468973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2468974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos referentes \u00e0 bibliografia, julgue os itens que se seguem.","id":317995,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos referentes \u00e0 bibliografia, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/720772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma empresa deve contabilizar o IPI pago na aquisi\u00e7\u00e3o de estoques como custo inclu\u00eddo na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE), ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o da receita l\u00edquida de vendas, considerado o custeio por absor\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":720789,"hashId":"d861c7ceb24feccf9e80c55f1cc6a9f2","enunciado":"Uma empresa deve contabilizar o IPI pago na aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nestoques como custo inclu\u00eddo na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado\r\ndo exerc\u00edcio (DRE), ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o da receita l\u00edquida de\r\nvendas, considerado o custeio por absor\u00e7\u00e3o.","resposta":2469008,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos aos aspectos inerentes ao grupo cont\u00e1bil do ativo e \u00e0s suas respectivas contas.","id":317999,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos aos aspectos inerentes ao grupo\r\ncont\u00e1bil do ativo e \u00e0s suas respectivas contas.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/720789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No balan\u00e7o patrimonial encerrado em 31\/12\/2012 de uma empresa comercial com ciclo operacional de um ano, a aplica\u00e7\u00e3o em instrumento financeiro mantido at\u00e9 o vencimento, efetuada em dezembro de 2012, com vencimento em abril de 2014 e rendimentos prefixados, dever\u00e1 figurar no ativo circulante no balan\u00e7o patrimonial, no grupo de disponibilidades.","provas":[{"id":21465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":720796,"hashId":"6320be9f658269a4078a14a4a1d5fe0d","enunciado":"No balan\u00e7o patrimonial encerrado em 31\/12\/2012 de uma\r\nempresa comercial com ciclo operacional de um ano, a\r\naplica\u00e7\u00e3o em instrumento financeiro mantido at\u00e9 o vencimento,\r\nefetuada em dezembro de 2012, com vencimento em abril de\r\n2014 e rendimentos prefixados, dever\u00e1 figurar no ativo\r\ncirculante no balan\u00e7o patrimonial, no grupo de\r\ndisponibilidades.","resposta":2469022,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e seus componentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":318001,"enunciado":"Acerca de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e seus componentes, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/720796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando houver necessidade, os \u00f3rg\u00e3os setoriais do SCF poder\u00e3o efetuar registros cont\u00e1beis nas unidades jurisdicionadas.","provas":[{"id":21465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":720809,"hashId":"776bdba3d9eadc3aef5575dd45513445","enunciado":"Quando houver necessidade, os \u00f3rg\u00e3os setoriais do SCF\r\npoder\u00e3o efetuar registros cont\u00e1beis nas unidades\r\njurisdicionadas.","resposta":2469047,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o central e dos \u00f3rg\u00e3os setoriais do Sistema de Contabilidade Federal (SCF), julgue os itens que se seguem.","id":318005,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o central e dos \u00f3rg\u00e3os\r\nsetoriais do Sistema de Contabilidade Federal (SCF), julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","oab":false,"nome":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412725,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-5-registro-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/720809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os eventos IV e V representam varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas, dado que seus registros aumentam o patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade.","provas":[{"id":21465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":720814,"hashId":"310a4983c6a2e5d0a4cf3c5f0ad4a5c4","enunciado":"Os eventos IV e V representam varia\u00e7\u00f5es patrimoniais\r\naumentativas, dado que seus registros aumentam o patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido da entidade.","resposta":2469058,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os eventos apresentados a seguir. I baixa de bem m\u00f3vel classificado como inserv\u00edvel II pagamento de folha de pessoal apropriada no m\u00eas anterior III aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, \u00e0 vista, para uso da entidade p\u00fablica, com recebimento imediato do bem IV arrecada\u00e7\u00e3o de impostos sem lan\u00e7amento pr\u00e9vio V contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para pagamento em 10 anos, com recebimento imediato do recurso VI recebimento de dep\u00f3sitos de terceiros no valor de R$ 8.000,00 Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, sob a perspectiva das transa\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico e das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":318007,"enunciado":"<P>Considere os eventos apresentados a seguir. <\/P>\r\n<P>I baixa de bem m\u00f3vel classificado como inserv\u00edvel <\/P>\r\n<P>II pagamento de folha de pessoal apropriada no m\u00eas anterior <\/P>\r\n<P>III aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, \u00e0 vista, para uso da entidade p\u00fablica, com recebimento imediato do bem <\/P>\r\n<P>IV arrecada\u00e7\u00e3o de impostos sem lan\u00e7amento pr\u00e9vio <\/P>\r\n<P>V contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para pagamento em 10 anos, com recebimento imediato do recurso <\/P>\r\n<P>VI recebimento de dep\u00f3sitos de terceiros no valor de R$ 8.000,00 <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, sob a perspectiva das transa\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico e das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/720814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os eventos I e II representam varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas, uma vez que seus registros diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade.","provas":[{"id":21465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":720816,"hashId":"b8810f924f5d65e04d2fb640674def72","enunciado":"Os eventos I e II representam varia\u00e7\u00f5es patrimoniais\r\ndiminutivas, uma vez que seus registros diminuem o\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade.","resposta":2469062,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os eventos apresentados a seguir. I baixa de bem m\u00f3vel classificado como inserv\u00edvel II pagamento de folha de pessoal apropriada no m\u00eas anterior III aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, \u00e0 vista, para uso da entidade p\u00fablica, com recebimento imediato do bem IV arrecada\u00e7\u00e3o de impostos sem lan\u00e7amento pr\u00e9vio V contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para pagamento em 10 anos, com recebimento imediato do recurso VI recebimento de dep\u00f3sitos de terceiros no valor de R$ 8.000,00 Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, sob a perspectiva das transa\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico e das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":318007,"enunciado":"<P>Considere os eventos apresentados a seguir. <\/P>\r\n<P>I baixa de bem m\u00f3vel classificado como inserv\u00edvel <\/P>\r\n<P>II pagamento de folha de pessoal apropriada no m\u00eas anterior <\/P>\r\n<P>III aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, \u00e0 vista, para uso da entidade p\u00fablica, com recebimento imediato do bem <\/P>\r\n<P>IV arrecada\u00e7\u00e3o de impostos sem lan\u00e7amento pr\u00e9vio <\/P>\r\n<P>V contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para pagamento em 10 anos, com recebimento imediato do recurso <\/P>\r\n<P>VI recebimento de dep\u00f3sitos de terceiros no valor de R$ 8.000,00 <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, sob a perspectiva das transa\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico e das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/720816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso dos passivos contingentes, o valor reconhecido deve ser a melhor estimativa dos disp\u00eandios necess\u00e1rios para liquidar a obriga\u00e7\u00e3o presente na data da apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","provas":[{"id":21465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":720821,"hashId":"f12e31fc48ddcedbb8e91c4b29a83fad","enunciado":"No caso dos passivos contingentes, o valor reconhecido deve\r\nser a melhor estimativa dos disp\u00eandios necess\u00e1rios para\r\nliquidar a obriga\u00e7\u00e3o presente na data da apresenta\u00e7\u00e3o das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","resposta":2469072,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crit\u00e9rios de mensura\u00e7\u00e3o das provis\u00f5es e dos passivos contingentes, julgue os itens subsequentes.","id":318010,"enunciado":"Acerca dos crit\u00e9rios de mensura\u00e7\u00e3o das provis\u00f5es e dos passivos\r\ncontingentes, julgue os itens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/720821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente ser\u00e3o reconhecidos como ativos da entidade os impostos e as contribui\u00e7\u00f5es cujos valores justos puderem ser mensurados de maneira confi\u00e1vel.","provas":[{"id":21465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":720824,"hashId":"1d5999bf80ad2606c623e0a7d2cb7538","enunciado":"Somente ser\u00e3o reconhecidos como ativos da entidade os\r\nimpostos e as contribui\u00e7\u00f5es cujos valores justos puderem ser\r\nmensurados de maneira confi\u00e1vel.","resposta":2469077,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":318011,"enunciado":"No que se refere ao tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Reconhecimento do Ativo","oab":false,"nome":"Reconhecimento do Ativo","pai":412176,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412181,"slug":"contabilidade-publica-reconhecimento-do-ativo"}],"slug":"contabilidade-publica\/720824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dois bens s\u00e3o complementares se a elasticidade-pre\u00e7o cruzada da demanda \u00e9 positiva.","provas":[{"id":21466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":720840,"hashId":"dc537d4c117e34de587434a37c7d3edb","enunciado":"Dois bens s\u00e3o complementares se a elasticidade-pre\u00e7o cruzada\r\nda demanda \u00e9 positiva.","resposta":2469110,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos pre\u00e7o, renda e substitui\u00e7\u00e3o em uma microeconomia, julgue os itens seguintes.","id":318017,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos pre\u00e7o, renda e substitui\u00e7\u00e3o em uma\r\nmicroeconomia, julgue os itens seguintes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o das curvas de oferta e demanda","oab":false,"nome":"Inclina\u00e7\u00e3o das curvas de oferta e demanda","pai":403953,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403954,"slug":"economia-e-financas-inclinacao-das-curvas-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/720840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere uma economia com dois bens, B1 e B2, estando B1 representado no eixo das ordenadas, e B2, no eixo das abscissas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se o pre\u00e7o de B1 for duplicado e o de B2 for triplicado, a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do consumidor ser\u00e1 deslocada para a esquerda e ficar\u00e1 mais inclinada.","provas":[{"id":21466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":720844,"hashId":"f58ec93f70058dd250bfba5cf1d4aa51","enunciado":"Considere uma economia com dois bens, B<SUB>1<\/SUB> e B<SUB>2<\/SUB>, estando B<SUB>1<\/SUB> representado no eixo das ordenadas, e B<SUB>2<\/SUB>, no eixo das abscissas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se o pre\u00e7o de B<SUB>1 <\/SUB>for duplicado e o de B<SUB>2<\/SUB> for triplicado, a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do consumidor ser\u00e1 deslocada para a esquerda e ficar\u00e1 mais inclinada.","resposta":2469117,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 teoria do consumidor, julgue os itens que se seguem.","id":318018,"enunciado":"No que se refere \u00e0 teoria do consumidor, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es da Reta Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es da Reta Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412766,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412770,"slug":"economia-e-financas-alteracoes-da-reta-orcamentaria"}],"slug":"economia-e-financas\/720844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":720851,"hashId":"58edd492c62d9c0031f66b94cb9c9e7b","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21466\/36.gif>","resposta":2469132,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318020,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21466\/7.gif>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o no Curto Prazo","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o no Curto Prazo","pai":403963,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412812,"slug":"economia-e-financas-producao-no-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/720851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A firma opera com lucro positivo superior a 120 unidades monet\u00e1rias.","provas":[{"id":21466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":720854,"hashId":"209eb7ad5b5714a396b4bc9c70221dbe","enunciado":"A firma opera com lucro positivo superior a 120 unidades\r\nmonet\u00e1rias.","resposta":2469137,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma firma opera em concorr\u00eancia perfeita, praticando pre\u00e7o de mercado unit\u00e1rio de 6 unidades monet\u00e1rias e cuja fun\u00e7\u00e3o custo total \u00e9 descrita por CT = 0,2Q2 - 5Q + 30, em que Q \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":318021,"enunciado":"Considere que uma firma opera em concorr\u00eancia perfeita, praticando pre\u00e7o de mercado unit\u00e1rio de 6 unidades monet\u00e1rias e cuja fun\u00e7\u00e3o custo total \u00e9 descrita por CT = 0,2Q<SUP>2<\/SUP> - 5Q + 30, em que Q \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","pai":403965,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412834,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-de-lucros"}],"slug":"economia-e-financas\/720854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas da frase Um pref\u00e1cio ...... nossa inteira aten\u00e7\u00e3o\nesteja voltada certamente conter\u00e1 qualidades ......\nfor\u00e7a \u00e9 imposs\u00edvel resistir preenchem-se adequadamente,\nna ordem dada, pelos seguintes elementos:","provas":[{"id":21602,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2014"},{"id":21606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2014"},{"id":21610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"},{"id":21618,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"},{"id":21623,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"},{"id":21627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":728821,"hashId":"cf30459f4eb2dfe896c74011ebdc5d81","enunciado":"As lacunas da frase <u>Um pref\u00e1cio ...... nossa inteira aten\u00e7\u00e3o\nesteja voltada certamente conter\u00e1 qualidades ......\nfor\u00e7a \u00e9 imposs\u00edvel resistir<\/u> preenchem-se adequadamente,\nna ordem dada, pelos seguintes elementos:","resposta":2490882,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o qual &#8722; a cuja","id":2490882,"corpo":"para o qual &#8722; a cuja","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao qual &#8722; de cuja a","id":2490883,"corpo":"ao qual &#8722; de cuja a","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com o qual &#8722; por cuja","id":2490884,"corpo":"com o qual &#8722; por cuja","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aonde &#8722; de que a","id":2490885,"corpo":"aonde &#8722; de que a","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por onde &#8722; das quais a","id":2490886,"corpo":"por onde &#8722; das quais a","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320003,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21602\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois nadadores partem ao mesmo tempo de extremos opostos de uma piscina retil\u00ednea de 90 metros. Ambos nadadores nadam com velocidades constantes, um deles percorrendo 2 metros por cada segundo, e o outro percorrendo 3 metros por cada segundo. Supondo que os nadadores n\u00e3o perdem nem ganham tempo ao fazerem as viradas nos extremos da piscina, o segundo encontro dos dois nadadores na piscina ocorrer\u00e1 ap\u00f3s t segundos da partida dos nadadores. Nas condi\u00e7\u00f5es dadas, t \u00e9 igual a","provas":[{"id":21602,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2014"},{"id":21606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2014"},{"id":21610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"},{"id":21623,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":728841,"hashId":"206a25a6929ebcce306a8a652cb45f42","enunciado":"Dois nadadores partem ao mesmo tempo de extremos opostos de uma piscina retil\u00ednea de 90 metros. Ambos nadadores nadam\r\ncom velocidades constantes, um deles percorrendo 2 metros por cada segundo, e o outro percorrendo 3 metros por cada\r\nsegundo. Supondo que os nadadores n\u00e3o perdem nem ganham tempo ao fazerem as viradas nos extremos da piscina, o\r\nsegundo encontro dos dois nadadores na piscina ocorrer\u00e1 ap\u00f3s t segundos da partida dos nadadores. Nas condi\u00e7\u00f5es dadas, t \u00e9\r\nigual a","resposta":2490983,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.","id":2490982,"corpo":"36.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54.","id":2490983,"corpo":"54.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"58.","id":2490984,"corpo":"58.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"56.","id":2490985,"corpo":"56.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48.","id":2490986,"corpo":"48.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320008,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/728841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}