{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13699,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo escolanovista, apenas uma alternativa est\u00e1 correta. Assinale-a.","provas":[{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1821512,"hashId":"1736b610fce76a81410cd6d2c6bdfe4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo escolanovista, apenas uma alternativa est\u00e1 correta. Assinale-a.<\/p>","resposta":6984693,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Det\u00e9m o professor a autoridade intelectual e moral. ","id":6984692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Det\u00e9m o professor a autoridade intelectual e moral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreende a educa\u00e7\u00e3o como processo interno de desenvolvimento.","id":6984693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende a educa\u00e7\u00e3o como processo interno de desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o somativa possui maior import\u00e2ncia.","id":6984694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o somativa possui maior import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possui t\u00e9cnicas refinadas de transmiss\u00e3o de conhecimento.","id":6984695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui t\u00e9cnicas refinadas de transmiss\u00e3o de conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valoriza a racionalidade t\u00e9cnica e instrumental dos conte\u00fados do curr\u00edculo. ","id":6984696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza a racionalidade t\u00e9cnica e instrumental dos conte\u00fados do curr\u00edculo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/1996, na oferta da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na \u00e1rea rural: ","provas":[{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1821515,"hashId":"360ef24f49db99d694b4ab6ee8170e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/1996, na oferta da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na \u00e1rea rural: <\/p>","resposta":6984711,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o calend\u00e1rio letivo necessita ser mantido sem observar particularidades.","id":6984707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o calend\u00e1rio letivo necessita ser mantido sem observar particularidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os conte\u00fados curriculares est\u00e3o restritos \u00e0 base comum.","id":6984708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conte\u00fados curriculares est\u00e3o restritos \u00e0 base comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel a diretriz curricular de orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":6984709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dispens\u00e1vel a diretriz curricular de orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitam-se as pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o formais, reservadas \u00e0s \u00e1reas urbanas devido sua natureza.","id":6984710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitam-se as pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o formais, reservadas \u00e0s \u00e1reas urbanas devido sua natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o curr\u00edculo e o per\u00edodo letivo precisam estar adaptados \u00e0s singularidades e interesses locais.","id":6984711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o curr\u00edculo e o per\u00edodo letivo precisam estar adaptados \u00e0s singularidades e interesses locais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correto afirmar sobre o conceito de transdisciplinaridade:","provas":[{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1821517,"hashId":"0ec6f410a6b3a1a6e459a73b6d555305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto afirmar sobre o conceito de transdisciplinaridade:<\/p>","resposta":6984718,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prega a n\u00e3o transgress\u00e3o das fronteiras epistemol\u00f3gicas das disciplinas de forma a manter a dualidade do conhecimento.","id":6984717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prega a n\u00e3o transgress\u00e3o das fronteiras epistemol\u00f3gicas das disciplinas de forma a manter a dualidade do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defende a articula\u00e7\u00e3o de saberes, e o conhecimento \u00e9 concebido como uma rede de conex\u00f5es.","id":6984718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defende a articula\u00e7\u00e3o de saberes, e o conhecimento \u00e9 concebido como uma rede de conex\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descarta a multirreferencialidade do conhecimento.","id":6984719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descarta a multirreferencialidade do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreende os conhecimentos disciplinares e transdisciplinares como antag\u00f4nicos","id":6984720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende os conhecimentos disciplinares e transdisciplinares como antag\u00f4nicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7a a n\u00e3o complexidade do pensamento e preconiza a hierarquiza\u00e7\u00e3o de saberes.","id":6984721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7a a n\u00e3o complexidade do pensamento e preconiza a hierarquiza\u00e7\u00e3o de saberes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo, interdisciplinaridade, transversalidade e a transdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo, interdisciplinaridade, transversalidade e a transdisciplinaridade","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405554,"slug":"pedagogia-curriculo-interdisciplinaridade-transversalidade-e-a-transdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os v\u00e1rios itens para a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto, tem-se \u201ca apresenta\u00e7\u00e3o\u201d. O mais adequado a se afirmar, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, \u00e9 que na apresenta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1821529,"hashId":"37648c99fb635c0ce07470cbe7ec9fdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os v\u00e1rios itens para a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto, tem-se \u201ca apresenta\u00e7\u00e3o\u201d. O mais adequado a se afirmar, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, \u00e9 que na apresenta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6984777,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se permite a compreens\u00e3o dos fatos motivadores da proposta.","id":6984777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se permite a compreens\u00e3o dos fatos motivadores da proposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o trabalhados os objetivos espec\u00edficos e \u00e9 detalhada cada uma das etapas.","id":6984778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o trabalhados os objetivos espec\u00edficos e \u00e9 detalhada cada uma das etapas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre a verifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do desenvolvimento da proposta.","id":6984779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre a verifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do desenvolvimento da proposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 definido o ju\u00edzo de valor para cada a\u00e7\u00e3o realizada da proposta","id":6984780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 definido o ju\u00edzo de valor para cada a\u00e7\u00e3o realizada da proposta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o previstos mecanismos de ajustes e reajustes nos desvios que s\u00e3o detectados. ","id":6984781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o previstos mecanismos de ajustes e reajustes nos desvios que s\u00e3o detectados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor estimado que a entidade obteria com a venda de um ativo, caso este j\u00e1 tivesse a idade, a condi\u00e7\u00e3o e o tempo de uso esperados para o fim de sua vida \u00fatil, \u00e9 o:","provas":[{"id":59614,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-financas-publicas-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1821564,"hashId":"07d58ba132614273f98c2085c0f3999d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor estimado que a entidade obteria com a venda de um ativo, caso este j\u00e1 tivesse a idade, a condi\u00e7\u00e3o e o tempo de uso esperados para o fim de sua vida \u00fatil, \u00e9 o:<\/p>","resposta":6984953,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor depreci\u00e1vel do ativo.","id":6984952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor depreci\u00e1vel do ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor residual do ativo.","id":6984953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor residual do ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor recuper\u00e1vel do ativo.","id":6984954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor recuper\u00e1vel do ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor justo do ativo.","id":6984955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor justo do ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor l\u00edquido de venda do ativo.","id":6984956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor l\u00edquido de venda do ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Determina\u00e7\u00e3o do Valor Residual","oab":false,"nome":"Determina\u00e7\u00e3o do Valor Residual","pai":412498,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412515,"slug":"contabilidade-publica-determinacao-do-valor-residual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas ou redes, especializados por natureza, sem possibilidade de usos alternativos e compostos por partes que podem ser conservadas por um n\u00famero significativamente maior de anos do que a maioria dos bens de capital: ","provas":[{"id":59614,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-financas-publicas-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1821566,"hashId":"67c202f411b6b9426ad3f323de8bdb76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas ou redes, especializados por natureza, sem possibilidade de usos alternativos e compostos por partes que podem ser conservadas por um n\u00famero significativamente maior de anos do que a maioria dos bens de capital: <\/p>","resposta":6984964,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o registrados contabilmente.","id":6984962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o registrados contabilmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem ser classificados como Bens do Patrim\u00f4nio Cultural.","id":6984963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser classificados como Bens do Patrim\u00f4nio Cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem ser classificados como ativos de infraestrutura.","id":6984964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser classificados como ativos de infraestrutura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser classificados como bens m\u00f3veis.","id":6984965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser classificados como bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser classificados como intang\u00edvel. ","id":6984966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser classificados como intang\u00edvel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412176,"slug":"contabilidade-publica-ativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, para fins de apura\u00e7\u00e3o dos percentuais m\u00ednimos estabelecidos na Lei Complementar n\u00ba 141\/2012, EXCETO:","provas":[{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1821570,"hashId":"92aa27ad02ca4e5d3aa0f20e958f3ff5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, para fins de apura\u00e7\u00e3o dos percentuais m\u00ednimos estabelecidos na Lei Complementar n\u00ba 141\/2012, EXCETO:<\/p>","resposta":6984983,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, incluindo a epidemiol\u00f3gica e a sanit\u00e1ria.","id":6984982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, incluindo a epidemiol\u00f3gica e a sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pagamento de aposentadorias e pens\u00f5es, inclusive dos servidores da sa\u00fade. ","id":6984983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento de aposentadorias e pens\u00f5es, inclusive dos servidores da sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o manejo ambiental vinculado diretamente ao controle de vetores de doen\u00e7as.","id":6984984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o manejo ambiental vinculado diretamente ao controle de vetores de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a opera\u00e7\u00e3o de unidades prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade","id":6984985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a opera\u00e7\u00e3o de unidades prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de insumos espec\u00edficos dos servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS. ","id":6984986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a produ\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de insumos espec\u00edficos dos servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei Complementar 141\/2012","oab":false,"nome":"Lei Complementar 141\/2012","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407321,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-complementar-141-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde a uma responsabilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1821580,"hashId":"06c7b9b65a9d631c0bf2d23e50222898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde a uma responsabilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":6985035,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir a estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia em sua rede de servi\u00e7os como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6985032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir a estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia em sua rede de servi\u00e7os como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar a qualidade e a consist\u00eancia dos dados enviados pelos Munic\u00edpios por meio dos sistemas informatizados.","id":6985033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a qualidade e a consist\u00eancia dos dados enviados pelos Munic\u00edpios por meio dos sistemas informatizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir estrat\u00e9gias de articula\u00e7\u00e3o com as gest\u00f5es municipais do SUS, com vistas \u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6985034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir estrat\u00e9gias de articula\u00e7\u00e3o com as gest\u00f5es municipais do SUS, com vistas \u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite, as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":6985035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite, as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloquear o repasse de recursos ou demais provid\u00eancias, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o nacional, consideradas necess\u00e1rias e devidamente oficializadas pela CIB. ","id":6985036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloquear o repasse de recursos ou demais provid\u00eancias, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o nacional, consideradas necess\u00e1rias e devidamente oficializadas pela CIB. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias dos Conselhos de Sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir. I. Os conselhos s\u00e3o respons\u00e1veis por deliberar anualmente sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o. II. Uma das compet\u00eancias dos conselhos \u00e9 fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o controle social no SUS. III. A fiscaliza\u00e7\u00e3o e o acompanhamento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e3o fora do \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o dos conselhos. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) somente a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1821587,"hashId":"3750c943ffaf4dcd246f1dadc8109cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias dos Conselhos de Sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os conselhos s\u00e3o respons\u00e1veis por deliberar anualmente sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das compet\u00eancias dos conselhos \u00e9 fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o controle social no SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fiscaliza\u00e7\u00e3o e o acompanhamento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e3o fora do \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o dos conselhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) somente a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":6985070,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6985067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6985068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6985069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":6985070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":6985071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento de planejamento que tem por objetivo organizar a rede de servi\u00e7os e definir, a partir de crit\u00e9rios e par\u00e2metros pactuados, os limites financeiros destinados \u00e0 assist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e das refer\u00eancias recebidas de outros Munic\u00edpios \u00e9 o(a):","provas":[{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1821588,"hashId":"c2011e9ad3191d8c8b7164508d18cf07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento de planejamento que tem por objetivo organizar a rede de servi\u00e7os e definir, a partir de crit\u00e9rios e par\u00e2metros pactuados, os limites financeiros destinados \u00e0 assist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e das refer\u00eancias recebidas de outros Munic\u00edpios \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":6985073,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Sa\u00fade.","id":6985072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Pactuada Integrada.","id":6985073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa\u00e7\u00e3o Pactuada Integrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":6985074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade.","id":6985075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o.","id":6985076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surto pode ser definido como:","provas":[{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1821589,"hashId":"6cdae94aadf13206fae491284081d4d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surto pode ser definido como:<\/p>","resposta":6985081,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surgimento de casos aut\u00f3ctones em regi\u00f5es em que nunca tenha ocorrido ou que esteja h\u00e1 muitos anos livres de uma determinada doen\u00e7a.","id":6985077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surgimento de casos aut\u00f3ctones em regi\u00f5es em que nunca tenha ocorrido ou que esteja h\u00e1 muitos anos livres de uma determinada doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia epid\u00eamica com larga distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, atingindo mais de um pa\u00eds ou de um continente.","id":6985078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancia epid\u00eamica com larga distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, atingindo mais de um pa\u00eds ou de um continente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia em uma comunidade ou regi\u00e3o de casos de natureza semelhante, claramente excessiva em rela\u00e7\u00e3o ao esperado.","id":6985079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancia em uma comunidade ou regi\u00e3o de casos de natureza semelhante, claramente excessiva em rela\u00e7\u00e3o ao esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a usual de uma doen\u00e7a, dentro dos limites esperados, em uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica e por um per\u00edodo de tempo ilimitado","id":6985080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a usual de uma doen\u00e7a, dentro dos limites esperados, em uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica e por um per\u00edodo de tempo ilimitado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia epid\u00eamica em que todos os casos est\u00e3o relacionados entre si, atingindo uma \u00e1rea geogr\u00e1fica pequena e delimitada.","id":6985081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancia epid\u00eamica em que todos os casos est\u00e3o relacionados entre si, atingindo uma \u00e1rea geogr\u00e1fica pequena e delimitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do princ\u00edpio da benefic\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1821591,"hashId":"d5f689d061e106b0f274291232eacbfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do princ\u00edpio da benefic\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6985088,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece a necessidade de n\u00e3o causar dano \u00e0quele que se coloca aos cuidados do profissional de sa\u00fade. ","id":6985087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece a necessidade de n\u00e3o causar dano \u00e0quele que se coloca aos cuidados do profissional de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alicer\u00e7a-se na obrigatoriedade do profissional de sa\u00fade colocar o m\u00e1ximo de empenho para promover e melhorar a sa\u00fade do paciente.","id":6985088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alicer\u00e7a-se na obrigatoriedade do profissional de sa\u00fade colocar o m\u00e1ximo de empenho para promover e melhorar a sa\u00fade do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera que o ser humano tem o direito de deliberar sobre os seus atos, devendo suas decis\u00f5es, valores e cren\u00e7as serem respeitados.","id":6985089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera que o ser humano tem o direito de deliberar sobre os seus atos, devendo suas decis\u00f5es, valores e cren\u00e7as serem respeitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 expresso no termo de consentimento esclarecido, que regula a rela\u00e7\u00e3o entre o paciente e o profissional de sa\u00fade.","id":6985090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 expresso no termo de consentimento esclarecido, que regula a rela\u00e7\u00e3o entre o paciente e o profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 posto em pr\u00e1tica quando o paciente \u00e9 tratado pelo profissional de sa\u00fade com imparcialidade e sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.","id":6985091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 posto em pr\u00e1tica quando o paciente \u00e9 tratado pelo profissional de sa\u00fade com imparcialidade e sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto das pol\u00edticas sociais no \u00e2mbito neoliberal, v\u00eam se afirmando as a\u00e7\u00f5es do terceiro setor composto por uma mir\u00edade de institui\u00e7\u00f5es que apresentam uma funcionalidade social. Nesse sentido, considera-se que tais a\u00e7\u00f5es se expressam:","provas":[{"id":59616,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-servico-social-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1821609,"hashId":"23f08c46abdc59df0b8dd032bb1c1c99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das pol\u00edticas sociais no \u00e2mbito neoliberal, v\u00eam se afirmando as a\u00e7\u00f5es do terceiro setor composto por uma mir\u00edade de institui\u00e7\u00f5es que apresentam uma funcionalidade social. Nesse sentido, considera-se que tais a\u00e7\u00f5es se expressam:<\/p>","resposta":6985178,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade civil, na medida em que compete a esta \u00faltima as atividades filantr\u00f3picas que ganham peso com a proposta neoliberal.","id":6985177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade civil, na medida em que compete a esta \u00faltima as atividades filantr\u00f3picas que ganham peso com a proposta neoliberal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no processo de reformula\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de resposta \u00e0s sequelas da \u201cquest\u00e3o social\u201d em que as fun\u00e7\u00f5es do Estado e da Sociedade Civil se reconfiguram.","id":6985178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no processo de reformula\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de resposta \u00e0s sequelas da \u201cquest\u00e3o social\u201d em que as fun\u00e7\u00f5es do Estado e da Sociedade Civil se reconfiguram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em estrat\u00e9gias que mobilizam segmentos da sociedade civil para atividades filantr\u00f3picas e caritativas como forma de resposta ao aumento dos \u00edndices de pobreza no Brasil. ","id":6985179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em estrat\u00e9gias que mobilizam segmentos da sociedade civil para atividades filantr\u00f3picas e caritativas como forma de resposta ao aumento dos \u00edndices de pobreza no Brasil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas proposi\u00e7\u00f5es de modificar o papel do Estado, atribuindo \u00e0 sociedade civil um car\u00e1ter religioso para o enfrentamento dos problemas sociais.","id":6985180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas proposi\u00e7\u00f5es de modificar o papel do Estado, atribuindo \u00e0 sociedade civil um car\u00e1ter religioso para o enfrentamento dos problemas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas propostas do Banco Mundial que, a partir do aumento dos \u00edndices de pobreza, redefinem o papel do Estado e da Sociedade Civil, enfocando pol\u00edticas mais amplas e universais","id":6985181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas propostas do Banco Mundial que, a partir do aumento dos \u00edndices de pobreza, redefinem o papel do Estado e da Sociedade Civil, enfocando pol\u00edticas mais amplas e universais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"ONGs e pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"ONGs e pol\u00edticas sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398178,"slug":"servico-social-ongs-e-politicas-sociais"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No debate contempor\u00e2neo acerca do Servi\u00e7o Social, conforme Iamamoto, est\u00e3o postos diversos desafios para o assistente social. Portanto, para a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para o enfrentamento desses desafios \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":59616,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-servico-social-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1821615,"hashId":"9c99f94456ef60cdb76ae5aa757196db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No debate contempor\u00e2neo acerca do Servi\u00e7o Social, conforme Iamamoto, est\u00e3o postos diversos desafios para o assistente social. Portanto, para a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para o enfrentamento desses desafios \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":6985209,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um profissional polivalente, que apresente efici\u00eancia e efic\u00e1cia em seu processo de trabalho e seja engajado na participa\u00e7\u00e3o ativa dos movimentos sociais.","id":6985207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um profissional polivalente, que apresente efici\u00eancia e efic\u00e1cia em seu processo de trabalho e seja engajado na participa\u00e7\u00e3o ativa dos movimentos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um profissional articulado com as propostas de emancipa\u00e7\u00e3o humana dos sujeitos sociais e que enfrente, frontalmente, as tend\u00eancias neoconservadoras da sociedade.","id":6985208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um profissional articulado com as propostas de emancipa\u00e7\u00e3o humana dos sujeitos sociais e que enfrente, frontalmente, as tend\u00eancias neoconservadoras da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um profissional atento \u00e0s possibilidades descortinadas pelo mundo contempor\u00e2neo, cr\u00edtico, propositivo e que aposte no protagonismo dos sujeitos sociais.","id":6985209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um profissional atento \u00e0s possibilidades descortinadas pelo mundo contempor\u00e2neo, cr\u00edtico, propositivo e que aposte no protagonismo dos sujeitos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um profissional qualificado no \u00e2mbito t\u00e9cnico-operativo que valorize a natureza interventiva da profiss\u00e3o e que seja capaz de analisar as correla\u00e7\u00f5es dos micropoderes presentes nas institui\u00e7\u00f5es.","id":6985210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um profissional qualificado no \u00e2mbito t\u00e9cnico-operativo que valorize a natureza interventiva da profiss\u00e3o e que seja capaz de analisar as correla\u00e7\u00f5es dos micropoderes presentes nas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um profissional competente e com possibilidades de exercer a dimens\u00e3o investigativa da pr\u00e1tica profissional para atendimento das demandas institucionais.","id":6985211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um profissional competente e com possibilidades de exercer a dimens\u00e3o investigativa da pr\u00e1tica profissional para atendimento das demandas institucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao afastamento do servidor p\u00fablico para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, nos termos do art. 94 da Lei n\u00b0 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":59643,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-administrador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Administrador - 2014"},{"id":59647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-analista-de-sistemas-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Analista de Sistemas - 2014"},{"id":59648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-contador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1819585,"hashId":"4fd4ceec91cc74bb7cbe383b8b22d879","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao afastamento do servidor p\u00fablico para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, nos termos do art. 94 da Lei n\u00b0 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":6975945,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratando-se de mandato federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 o servidor afastado do cargo.","id":6975943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de mandato federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 o servidor afastado do cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 o servidor afastado do cargo, podendo optar por sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":6975944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 o servidor afastado do cargo, podendo optar por sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investido o servidor no mandato de Vereador, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, independentemente da disponibilidade de hor\u00e1rio.","id":6975945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido o servidor no mandato de Vereador, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, independentemente da disponibilidade de hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de afastamento do cargo para exerc\u00edcio de mandato eletivo, o servidor continuara contribuindo para a seguridade social como se em exerc\u00edcio estivesse.","id":6975946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de afastamento do cargo para exerc\u00edcio de mandato eletivo, o servidor continuara contribuindo para a seguridade social como se em exerc\u00edcio estivesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor investido em mandato eletivo n\u00e3o poder\u00e1 ser removido ou redistribu\u00eddo de of\u00edcio para localidade diversa daquela onde exerce o mandato.","id":6975947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor investido em mandato eletivo n\u00e3o poder\u00e1 ser removido ou redistribu\u00eddo de of\u00edcio para localidade diversa daquela onde exerce o mandato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":59643,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-administrador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Administrador - 2014"},{"id":59647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-analista-de-sistemas-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Analista de Sistemas - 2014"},{"id":59648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-contador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1819588,"hashId":"c4b5fed766cf2e4fab9cb2938baa39a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":6975960,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade civil do servidor publico por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o somente ocorre quando houver dolo e resultar em preju\u00edzo ao er\u00e1rio e a terceiros. ","id":6975958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil do servidor publico por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o somente ocorre quando houver dolo e resultar em preju\u00edzo ao er\u00e1rio e a terceiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade penal abrange apenas as condutas tipificadas em lei como crimes, n\u00e3o podendo ser imputadas ao servidor, nessa qualidade, as contraven\u00e7\u00f5es dado seu baixo teor de lesividade.","id":6975959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade penal abrange apenas as condutas tipificadas em lei como crimes, n\u00e3o podendo ser imputadas ao servidor, nessa qualidade, as contraven\u00e7\u00f5es dado seu baixo teor de lesividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia de fato ou de autoria, a responsabilidade administrativa do servidor sera afastada.","id":6975960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia de fato ou de autoria, a responsabilidade administrativa do servidor sera afastada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil administrativa e o resultado de ato comissivo ou omisso praticado por servidor publico, independentemente de, no momento da conduta, encontrar-se fora do desempenho de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o. ","id":6975961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil administrativa e o resultado de ato comissivo ou omisso praticado por servidor publico, independentemente de, no momento da conduta, encontrar-se fora do desempenho de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas n\u00e3o s\u00e3o passiveis de cumula\u00e7\u00e3o.","id":6975962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas n\u00e3o s\u00e3o passiveis de cumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Regimes Jur\u00eddicos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimes Jur\u00eddicos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404359,"slug":"direito-administrativo-regimes-juridicos-da-administracao"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico de Direito P\u00fablico e de Direito Privado","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico de Direito P\u00fablico e de Direito Privado","pai":404359,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407784,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-publico-e-de-direito-privado"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Aplic\u00e1vel \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Aplic\u00e1vel \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404359,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407786,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-aplicavel-a-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00b0 8.112\/1990, a perda do cargo de servidor publico est\u00e1vel somente sera concretizada e, em principio, tornada definitiva, por qual decis\u00e3o processual?","provas":[{"id":59643,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-administrador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Administrador - 2014"},{"id":59647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-analista-de-sistemas-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Analista de Sistemas - 2014"},{"id":59648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-contador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1819625,"hashId":"4ebe99ad56ab409a2fc752433c3b7220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00b0 8.112\/1990, a perda do cargo de servidor publico est\u00e1vel somente sera concretizada e, em principio, tornada definitiva, por qual decis\u00e3o processual?<\/p>","resposta":6976133,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por decis\u00e3o discricion\u00e1ria de autoridade competente, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":6976129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por decis\u00e3o discricion\u00e1ria de autoridade competente, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por senten\u00e7a emitida por Juiz de Direito da qual ainda caiba recurso que possa beneficiar o servidor publico. ","id":6976130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por senten\u00e7a emitida por Juiz de Direito da qual ainda caiba recurso que possa beneficiar o servidor publico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por despacho motivado de seu superior hier\u00e1rquico, sem a necessidade de observ\u00e2ncia de ampla defesa e do contradit\u00f3rio","id":6976131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por despacho motivado de seu superior hier\u00e1rquico, sem a necessidade de observ\u00e2ncia de ampla defesa e do contradit\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por decis\u00e3o condenat\u00f3ria que alegue descumprimento de ordem manifestamente ilegal. ","id":6976132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por decis\u00e3o condenat\u00f3ria que alegue descumprimento de ordem manifestamente ilegal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por decis\u00e3o judicial transitada em julgado.","id":6976133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por decis\u00e3o judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00b0 8.112\/1990, a pena de demiss\u00e3o e aplicada ao servidor que","provas":[{"id":59643,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-administrador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Administrador - 2014"},{"id":59647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-analista-de-sistemas-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Analista de Sistemas - 2014"},{"id":59648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-contador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1819626,"hashId":"cd543928343de12ac72bfe4f53ec563c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00b0 8.112\/1990, a pena de demiss\u00e3o e aplicada ao servidor que<\/p>","resposta":6976136,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recusar f\u00ea a documentos p\u00fablicos.","id":6976134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusar f\u00ea a documentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descumprir o dever de manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa.","id":6976135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descumprir o dever de manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar irregularmente o dinheiro p\u00fablico.","id":6976136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar irregularmente o dinheiro p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo.","id":6976137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"violar a proibi\u00e7\u00e3o de promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto de reparti\u00e7\u00e3o. ","id":6976138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">violar a proibi\u00e7\u00e3o de promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto de reparti\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404515,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-proibicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 10.559\/2002, que regulamentou o art. 8\u00b0 do Atos das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, disp\u00f5e sobre o Regime do Anistiado Politico; da Declara\u00e7\u00e3o da Condi\u00e7\u00e3o de Anistiado Politico; da Repara\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Car\u00e1ter Indenizat\u00f3rio e das Compet\u00eancias Administrativas. Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos Anistiados Pol\u00edticos, assinale, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59643,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-administrador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Administrador - 2014"},{"id":59647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-analista-de-sistemas-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Analista de Sistemas - 2014"},{"id":59648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-contador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1819632,"hashId":"42537e931f1bef403b80aac494f48b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 10.559\/2002, que regulamentou o art. 8\u00b0 do Atos das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, disp\u00f5e sobre o Regime do Anistiado Politico; da Declara\u00e7\u00e3o da Condi\u00e7\u00e3o de Anistiado Politico; da Repara\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Car\u00e1ter Indenizat\u00f3rio e das Compet\u00eancias Administrativas. Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos Anistiados Pol\u00edticos, assinale, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6976160,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao anistiado politico, assiste o direito a repara\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, de car\u00e1ter indenizat\u00f3rio, em presta\u00e7\u00e3o unica ou em presta\u00e7\u00e3o mensal, permanente e continuada, reajustada quando ocorrer altera\u00e7\u00e3o na remunera\u00e7\u00e3o que o anistiado politico receberia se estivesse no servi\u00e7o ativo. ","id":6976160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao anistiado politico, assiste o direito a repara\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, de car\u00e1ter indenizat\u00f3rio, em presta\u00e7\u00e3o unica ou em presta\u00e7\u00e3o mensal, permanente e continuada, reajustada quando ocorrer altera\u00e7\u00e3o na remunera\u00e7\u00e3o que o anistiado politico receberia se estivesse no servi\u00e7o ativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao anistiado politico, assiste o direito \u00e0 contagem, para todos os efeitos, do tempo em que o anistiado politico esteve compelido ao afastamento de suas atividades profissionais, em virtude de puni\u00e7\u00e3o ou fundada amea\u00e7a de puni\u00e7\u00e3o, por motivo politico, sendo obrigat\u00f3rio o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.","id":6976161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao anistiado politico, assiste o direito \u00e0 contagem, para todos os efeitos, do tempo em que o anistiado politico esteve compelido ao afastamento de suas atividades profissionais, em virtude de puni\u00e7\u00e3o ou fundada amea\u00e7a de puni\u00e7\u00e3o, por motivo politico, sendo obrigat\u00f3rio o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao anistiado politico, assiste o direito \u00e0 repara\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em presta\u00e7\u00e3o unica, que consistira no pagamento de trinta e seis sal\u00e1rios m\u00ednimos por ano de puni\u00e7\u00e3o, ainda que o anistiado politico n\u00e3o possa comprovar vinculo com a atividade laboral. ","id":6976162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao anistiado politico, assiste o direito \u00e0 repara\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em presta\u00e7\u00e3o unica, que consistira no pagamento de trinta e seis sal\u00e1rios m\u00ednimos por ano de puni\u00e7\u00e3o, ainda que o anistiado politico n\u00e3o possa comprovar vinculo com a atividade laboral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao anistiado pol\u00edtico, assiste o direito ao pagamento de presta\u00e7\u00e3o mensal, permanente e continuada, cujo valor sera igual ao da remunera\u00e7\u00e3o que receberia se na ativa estivesse, considerando a gradua\u00e7\u00e3o a que teria direito, obedecidos os prazos para promo\u00e7\u00e3o previstos nas leis e regulamentos vigentes, e asseguradas as promo\u00e7\u00f5es ao oficialato, independentemente de requisitos e condi\u00e7\u00f5es, respeitadas as caracter\u00edsticas e peculiaridades dos regimes jur\u00eddicos dos servidores p\u00fablicos civis e dos militares, e desconsiderando-se seus paradigmas. ","id":6976163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao anistiado pol\u00edtico, assiste o direito ao pagamento de presta\u00e7\u00e3o mensal, permanente e continuada, cujo valor sera igual ao da remunera\u00e7\u00e3o que receberia se na ativa estivesse, considerando a gradua\u00e7\u00e3o a que teria direito, obedecidos os prazos para promo\u00e7\u00e3o previstos nas leis e regulamentos vigentes, e asseguradas as promo\u00e7\u00f5es ao oficialato, independentemente de requisitos e condi\u00e7\u00f5es, respeitadas as caracter\u00edsticas e peculiaridades dos regimes jur\u00eddicos dos servidores p\u00fablicos civis e dos militares, e desconsiderando-se seus paradigmas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao anistiado politico, assiste o direito a promo\u00e7\u00f5es que depender\u00e3o de seu tempo de admiss\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o em seu posto ou gradua\u00e7\u00e3o, sendo obedecidos os prazos de perman\u00eancia em atividades previstos nas leis e regulamentos vigentes, vedada a exig\u00eancia de satisfa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com a situa\u00e7\u00e3o pessoal do benefici\u00e1rio.","id":6976164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao anistiado politico, assiste o direito a promo\u00e7\u00f5es que depender\u00e3o de seu tempo de admiss\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o em seu posto ou gradua\u00e7\u00e3o, sendo obedecidos os prazos de perman\u00eancia em atividades previstos nas leis e regulamentos vigentes, vedada a exig\u00eancia de satisfa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com a situa\u00e7\u00e3o pessoal do benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada foi corretamente grafada.","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627265,"hashId":"005ee03e37802916aeaca2e3e55bc4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada foi corretamente grafada.<\/p>","resposta":6117843,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havia problema com os HELIC\u00d3PTEROS.","id":6117843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia problema com os HELIC\u00d3PTEROS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elas trabalham com muita DICIPLINA.","id":6117844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas trabalham com muita DICIPLINA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O problema \u00e9 que a pista estava H\u00daMIDA.","id":6117845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema \u00e9 que a pista estava H\u00daMIDA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se QUIZESSEM, teriam resolvido tudo.","id":6117846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se QUIZESSEM, teriam resolvido tudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ESTRANJEIROS n\u00e3o criticaram.","id":6117847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ESTRANJEIROS n\u00e3o criticaram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Funcion\u00e1rios exemplares\tFaz exatamente um ano que eles chegaram por ali, sob os olhares desconfiados de quem n\u00e3o via prop\u00f3sito em seu trabalho. Pior: muita gente achava que seriam um problema, n\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o. Mas agora a equipe de falc\u00f5es e gavi\u00f5es do aeroporto internacional tem um n\u00famero vistoso para exibir: de janeiro a abril de 2013, portanto, antes do in\u00edcio do servi\u00e7o, foram registrados dezenove incidentes que envolveram avi\u00f5es e p\u00e1ssaros como fragatas, quero-queros e urubus; neste ano, segundo dados do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos, nesse mesmo per\u00edodo de quatro meses o n\u00famero de colis\u00f5es baixou para seis. As aves de rapina est\u00e3o aprovadas, e parecem valer os 18 000 reais que custam por m\u00eas \u00e0 Infraero. \u201cO resultado tem sido melhor que o observado quando us\u00e1vamos carros com sirene a todo o volume ou mesmo fogos de artif\u00edcio para afugentar os p\u00e1ssaros\u201d, diz Priscila Souza, diretora da \u00e1rea de meio ambiente de Gale\u00e3o.\tO grupo, formado por doze animais, acaba de ter seu contrato renovado at\u00e9 agosto e segue espantando dos c\u00e9us do aeroporto um sem-n\u00famero de aves que podem se tornar um empecilho ou, mais do que isso, um perigo real para pousos e decolagens: \u00e0s vezes, batem contra os vidros, obrigam a desvios de rota e s\u00e3o engolidas pelas turbinas de jatos. Por isso s\u00e3o empregados esses animais carn\u00edvoros, com poderosas garras e bico afiado, que n\u00e3o comem suas v\u00edtimas, apenas as capturam - as presas s\u00e3o catalogadas e transportadas para uma \u00e1rea distante , de caracter\u00edsticas naturais parecidas.\tSete gavi\u00f5es e cinco falc\u00f5es (que alcan\u00e7am, como um carro de F1, 300 quil\u00f4metros por hora) s\u00e3o treinados por falcoeiros do Centro de Preserva\u00e7\u00e3o de Aves de Rapina, empresa particular baiana que ganhou a licita\u00e7\u00e3o para prestar o servi\u00e7o em 2013. Nos \u00faltimos anos, aeroportos de cidades como Belo Horizonte e Porto Alegre j\u00e1 contrataram trabalhos semelhantes, tamb\u00e9m com sucesso. Pr\u00f3ximo de mangues e da Ba\u00eda de Guanabara, as pistas de nosso movimentado aeroporto atraem bichos de toda sorte. Isso sem contar os lix\u00f5es clandestinos no entorno, que tamb\u00e9m s\u00e3o foco de animais. Ou seja, no Rio a tarefa \u00e9 redobrada. Contamos com eles.\t(Daniela Pessoa, Veja Rio, 4 de junho de 2014.)","id":446375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Funcion\u00e1rios exemplares<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFaz exatamente um ano que eles chegaram por ali, sob os olhares desconfiados de quem n\u00e3o via prop\u00f3sito em seu trabalho. Pior: muita gente achava que seriam um problema, n\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o. Mas agora a equipe de falc\u00f5es e gavi\u00f5es do aeroporto internacional tem um n\u00famero vistoso para exibir: de janeiro a abril de 2013, portanto, antes do in\u00edcio do servi\u00e7o, foram registrados dezenove incidentes que envolveram avi\u00f5es e p\u00e1ssaros como fragatas, quero-queros e urubus; neste ano, segundo dados do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos, nesse mesmo per\u00edodo de quatro meses o n\u00famero de colis\u00f5es baixou para seis. As aves de rapina est\u00e3o aprovadas, e parecem valer os 18 000 reais que custam por m\u00eas \u00e0 Infraero. \u201cO resultado tem sido melhor que o observado quando us\u00e1vamos carros com sirene a todo o volume ou mesmo fogos de artif\u00edcio para afugentar os p\u00e1ssaros\u201d, diz Priscila Souza, diretora da \u00e1rea de meio ambiente de Gale\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO grupo, formado por doze animais, acaba de ter seu contrato renovado at\u00e9 agosto e segue espantando dos c\u00e9us do aeroporto um sem-n\u00famero de aves que podem se tornar um empecilho ou, mais do que isso, um perigo real para pousos e decolagens: \u00e0s vezes, batem contra os vidros, obrigam a desvios de rota e s\u00e3o engolidas pelas turbinas de jatos. Por isso s\u00e3o empregados esses animais carn\u00edvoros, com poderosas garras e bico afiado, que n\u00e3o comem suas v\u00edtimas, apenas as capturam - as presas s\u00e3o catalogadas e transportadas para uma \u00e1rea distante , de caracter\u00edsticas naturais parecidas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSete gavi\u00f5es e cinco falc\u00f5es (que alcan\u00e7am, como um carro de F1, 300 quil\u00f4metros por hora) s\u00e3o treinados por falcoeiros do Centro de Preserva\u00e7\u00e3o de Aves de Rapina, empresa particular baiana que ganhou a licita\u00e7\u00e3o para prestar o servi\u00e7o em 2013. Nos \u00faltimos anos, aeroportos de cidades como Belo Horizonte e Porto Alegre j\u00e1 contrataram trabalhos semelhantes, tamb\u00e9m com sucesso. Pr\u00f3ximo de mangues e da Ba\u00eda de Guanabara, as pistas de nosso movimentado aeroporto atraem bichos de toda sorte. Isso sem contar os lix\u00f5es clandestinos no entorno, que tamb\u00e9m s\u00e3o foco de animais. Ou seja, no Rio a tarefa \u00e9 redobrada. Contamos com eles.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Daniela Pessoa, <em>Veja Rio<\/em>, 4 de junho de 2014.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1627265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 notadamente reconhecido por seu territ\u00f3rio de dimens\u00f5es continentais. Tal grandeza resulta em diversidades naturais e culturais, bem como algumas dificuldades de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O sistema de fuso hor\u00e1rio, al\u00e9m de uma base natural, possui tamb\u00e9m aspectos pol\u00edticos que podem interferir na defini\u00e7\u00e3o da quantidade de fusos. Atualmente, em todo o territ\u00f3rio brasileiro, continental e mar\u00edtimo, vigoram quantos fusos?","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627284,"hashId":"534c67d0b9908cd725c35b6e24a751cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 notadamente reconhecido por seu territ\u00f3rio de dimens\u00f5es continentais. Tal grandeza resulta em diversidades naturais e culturais, bem como algumas dificuldades de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O sistema de fuso hor\u00e1rio, al\u00e9m de uma base natural, possui tamb\u00e9m aspectos pol\u00edticos que podem interferir na defini\u00e7\u00e3o da quantidade de fusos. Atualmente, em todo o territ\u00f3rio brasileiro, continental e mar\u00edtimo, vigoram quantos fusos?<\/p>","resposta":6117927,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":6117925,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":6117926,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":6117927,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":6117928,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":6117929,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 20 A 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Fuso Hor\u00e1rio","oab":false,"nome":"Fuso Hor\u00e1rio","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402575,"slug":"geografia-fuso-horario"}],"slug":"geografia\/1627284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de ser considerado um pa\u00eds pac\u00edfico, ao longo da Hist\u00f3ria do Brasil ocorreu uma s\u00e9rie de conflitos, alguns, inclusive, com a pretens\u00e3o de autonomia governamental. Um dos conflitos mais conhecidos foi a Guerra de Canudos, que teve a seguinte caracter\u00edsticas: ","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627288,"hashId":"4000139c035fb95fd59c23581da225db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ser considerado um pa\u00eds pac\u00edfico, ao longo da Hist\u00f3ria do Brasil ocorreu uma s\u00e9rie de conflitos, alguns, inclusive, com a pretens\u00e3o de autonomia governamental. Um dos conflitos mais conhecidos foi a Guerra de Canudos, que teve a seguinte caracter\u00edsticas: <\/p>","resposta":6117944,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conflitos internos contra a Guerra do Paraguai nas \u00e1reas de fronteira. ","id":6117943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conflitos internos contra a Guerra do Paraguai nas \u00e1reas de fronteira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorreu na Bahia e teve Ant\u00f4nio Conselheiro como protagonista.","id":6117944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreu na Bahia e teve Ant\u00f4nio Conselheiro como protagonista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disputa entre portugueses e espanh\u00f3is no per\u00edodo da Uni\u00e3o Ib\u00e9rica.","id":6117945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disputa entre portugueses e espanh\u00f3is no per\u00edodo da Uni\u00e3o Ib\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liderada por Giuseppe Garibaldi, buscava o restabelecimento da Rep\u00fablica.","id":6117946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liderada por Giuseppe Garibaldi, buscava o restabelecimento da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motim organizado por militares em sinal de descontentamento com a chegada da Fam\u00edlia Real Portuguesa. ","id":6117947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motim organizado por militares em sinal de descontentamento com a chegada da Fam\u00edlia Real Portuguesa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 20 A 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1627288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o do arm\u00e1rio de um bombeiro, escrito na base 2, ou seja, no sistema bin\u00e1rio.11100110101Determine o n\u00famero que representa essa identifica\u00e7\u00e3o no sistema decimal. ","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627304,"hashId":"9f9c9e7b770f4e2cc96e7258aa88c9c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o do arm\u00e1rio de um bombeiro, escrito na base 2, ou seja, no sistema bin\u00e1rio.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-smb4\"><td data-row=\"row-smb4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smb4\" data-cell=\"cell-bnsi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11100110101<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Determine o n\u00famero que representa essa identifica\u00e7\u00e3o no sistema decimal. <\/p>","resposta":6118018,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1.792","id":6118016,"corpo":"<p> 1.792<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.813","id":6118017,"corpo":"<p>1.813<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.845","id":6118018,"corpo":"<p>1.845<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.850","id":6118019,"corpo":"<p>1.850<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.909 ","id":6118020,"corpo":"<p>1.909 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Decimal","oab":false,"nome":"Sistema Decimal","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408588,"slug":"matematica-sistema-decimal"},{"nome_clean":"Sistema Bin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema Bin\u00e1rio","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408589,"slug":"matematica-sistema-binario"}],"slug":"matematica\/1627304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir registra as idades de um grupo com 50 candidatos do concurso do CBM - RO.Idades N\u00b0 de candidatos19202082410x10302Determine o valor de x de modo que a idade m\u00e9dia desse grupo seja 22 anos. ","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627311,"hashId":"5196f2aab7d2b4b3b725487600e69f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir registra as idades de um grupo com 50 candidatos do concurso do CBM - RO.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 224px;\"><colgroup><col width=\"66\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"158\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t70e\"><td data-row=\"row-t70e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t70e\" data-cell=\"cell-1nye\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Idades<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-t70e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t70e\" data-cell=\"cell-d2w2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <strong>N\u00b0 de candidatos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wjbt\"><td data-row=\"row-wjbt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjbt\" data-cell=\"cell-br85\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjbt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjbt\" data-cell=\"cell-o23s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4g9n\"><td data-row=\"row-4g9n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4g9n\" data-cell=\"cell-c5hl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-4g9n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4g9n\" data-cell=\"cell-qqve\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sla3\"><td data-row=\"row-sla3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sla3\" data-cell=\"cell-p3ya\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><td data-row=\"row-sla3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sla3\" data-cell=\"cell-18hg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m8lf\"><td data-row=\"row-m8lf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8lf\" data-cell=\"cell-27nm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-m8lf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8lf\" data-cell=\"cell-jrvx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-03db\"><td data-row=\"row-03db\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-03db\" data-cell=\"cell-chyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-03db\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-03db\" data-cell=\"cell-d5xy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Determine o valor de <strong>x <\/strong>de modo que a idade m\u00e9dia desse grupo seja 22 anos. <\/p>","resposta":6118049,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":6118048,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26","id":6118049,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27","id":6118050,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28","id":6118051,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"29","id":6118052,"corpo":"<p>29<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"}],"slug":"matematica\/1627311","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que exerce o termo destacado em: \u201c...agosto e segue espantando dos c\u00e9us do aeroporto UM SEM-N\u00daMERO DE AVES...\u201d, (par\u00e1grafo 2)","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627202,"hashId":"5437c2686eea7da29fc0d9625dd9cb38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que exerce o termo destacado em: \u201c...agosto e segue espantando dos c\u00e9us do aeroporto UM SEM-N\u00daMERO DE AVES...\u201d, (par\u00e1grafo 2)<\/p>","resposta":6117565,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto direto","id":6117565,"corpo":"<p>objeto direto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto indireto","id":6117566,"corpo":"<p>objeto indireto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial","id":6117567,"corpo":"<p>adjunto adverbial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjunto adnominal","id":6117568,"corpo":"<p>adjunto adnominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complemento nominal","id":6117569,"corpo":"<p>complemento nominal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Funcion\u00e1rios exemplares\tFaz exatamente um ano que eles chegaram por ali, sob os olhares desconfiados de quem n\u00e3o via prop\u00f3sito em seu trabalho. Pior: muita gente achava que seriam um problema, n\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o. Mas agora a equipe de falc\u00f5es e gavi\u00f5es do aeroporto internacional tem um n\u00famero vistoso para exibir: de janeiro a abril de 2013, portanto, antes do in\u00edcio do servi\u00e7o, foram registrados dezenove incidentes que envolveram avi\u00f5es e p\u00e1ssaros como fragatas, quero-queros e urubus; neste ano, segundo dados do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos, nesse mesmo per\u00edodo de quatro meses o n\u00famero de colis\u00f5es baixou para seis. As aves de rapina est\u00e3o aprovadas, e parecem valer os 18 000 reais que custam por m\u00eas \u00e0 Infraero. \u201cO resultado tem sido melhor que o observado quando us\u00e1vamos carros com sirene a todo o volume ou mesmo fogos de artif\u00edcio para afugentar os p\u00e1ssaros\u201d, diz Priscila Souza, diretora da \u00e1rea de meio ambiente de Gale\u00e3o.\tO grupo, formado por doze animais, acaba de ter seu contrato renovado at\u00e9 agosto e segue espantando dos c\u00e9us do aeroporto um sem-n\u00famero de aves que podem se tornar um empecilho ou, mais do que isso, um perigo real para pousos e decolagens: \u00e0s vezes, batem contra os vidros, obrigam a desvios de rota e s\u00e3o engolidas pelas turbinas de jatos. Por isso s\u00e3o empregados esses animais carn\u00edvoros, com poderosas garras e bico afiado, que n\u00e3o comem suas v\u00edtimas, apenas as capturam - as presas s\u00e3o catalogadas e transportadas para uma \u00e1rea distante , de caracter\u00edsticas naturais parecidas.\tSete gavi\u00f5es e cinco falc\u00f5es (que alcan\u00e7am, como um carro de F1, 300 quil\u00f4metros por hora) s\u00e3o treinados por falcoeiros do Centro de Preserva\u00e7\u00e3o de Aves de Rapina, empresa particular baiana que ganhou a licita\u00e7\u00e3o para prestar o servi\u00e7o em 2013. Nos \u00faltimos anos, aeroportos de cidades como Belo Horizonte e Porto Alegre j\u00e1 contrataram trabalhos semelhantes, tamb\u00e9m com sucesso. Pr\u00f3ximo de mangues e da Ba\u00eda de Guanabara, as pistas de nosso movimentado aeroporto atraem bichos de toda sorte. Isso sem contar os lix\u00f5es clandestinos no entorno, que tamb\u00e9m s\u00e3o foco de animais. Ou seja, no Rio a tarefa \u00e9 redobrada. Contamos com eles.\t(Daniela Pessoa, Veja Rio, 4 de junho de 2014.)","id":446375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Funcion\u00e1rios exemplares<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFaz exatamente um ano que eles chegaram por ali, sob os olhares desconfiados de quem n\u00e3o via prop\u00f3sito em seu trabalho. Pior: muita gente achava que seriam um problema, n\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o. Mas agora a equipe de falc\u00f5es e gavi\u00f5es do aeroporto internacional tem um n\u00famero vistoso para exibir: de janeiro a abril de 2013, portanto, antes do in\u00edcio do servi\u00e7o, foram registrados dezenove incidentes que envolveram avi\u00f5es e p\u00e1ssaros como fragatas, quero-queros e urubus; neste ano, segundo dados do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos, nesse mesmo per\u00edodo de quatro meses o n\u00famero de colis\u00f5es baixou para seis. As aves de rapina est\u00e3o aprovadas, e parecem valer os 18 000 reais que custam por m\u00eas \u00e0 Infraero. \u201cO resultado tem sido melhor que o observado quando us\u00e1vamos carros com sirene a todo o volume ou mesmo fogos de artif\u00edcio para afugentar os p\u00e1ssaros\u201d, diz Priscila Souza, diretora da \u00e1rea de meio ambiente de Gale\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO grupo, formado por doze animais, acaba de ter seu contrato renovado at\u00e9 agosto e segue espantando dos c\u00e9us do aeroporto um sem-n\u00famero de aves que podem se tornar um empecilho ou, mais do que isso, um perigo real para pousos e decolagens: \u00e0s vezes, batem contra os vidros, obrigam a desvios de rota e s\u00e3o engolidas pelas turbinas de jatos. Por isso s\u00e3o empregados esses animais carn\u00edvoros, com poderosas garras e bico afiado, que n\u00e3o comem suas v\u00edtimas, apenas as capturam - as presas s\u00e3o catalogadas e transportadas para uma \u00e1rea distante , de caracter\u00edsticas naturais parecidas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSete gavi\u00f5es e cinco falc\u00f5es (que alcan\u00e7am, como um carro de F1, 300 quil\u00f4metros por hora) s\u00e3o treinados por falcoeiros do Centro de Preserva\u00e7\u00e3o de Aves de Rapina, empresa particular baiana que ganhou a licita\u00e7\u00e3o para prestar o servi\u00e7o em 2013. Nos \u00faltimos anos, aeroportos de cidades como Belo Horizonte e Porto Alegre j\u00e1 contrataram trabalhos semelhantes, tamb\u00e9m com sucesso. Pr\u00f3ximo de mangues e da Ba\u00eda de Guanabara, as pistas de nosso movimentado aeroporto atraem bichos de toda sorte. Isso sem contar os lix\u00f5es clandestinos no entorno, que tamb\u00e9m s\u00e3o foco de animais. Ou seja, no Rio a tarefa \u00e9 redobrada. Contamos com eles.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Daniela Pessoa, <em>Veja Rio<\/em>, 4 de junho de 2014.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1627202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa, correta e respectivamente, as lacunas da frase abaixo.Os animais________que me refiro e _________ os quais trabalho trouxeram benef\u00edcios_________essa comunidade","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627255,"hashId":"ea9bc1974aeafc5aeeb9e16f415c06f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa, correta e respectivamente, as lacunas da frase abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os animais________que me refiro e _________ os quais trabalho trouxeram benef\u00edcios_________essa comunidade<\/p>","resposta":6117803,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de - com - a","id":6117801,"corpo":"<p>de - com - a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos - a - para","id":6117802,"corpo":"<p>dos - a - para<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a - com - a","id":6117803,"corpo":"<p>a - com - a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com - para - com","id":6117804,"corpo":"<p>com - para - com<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em - para - por","id":6117805,"corpo":"<p>em - para - por<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Funcion\u00e1rios exemplares\tFaz exatamente um ano que eles chegaram por ali, sob os olhares desconfiados de quem n\u00e3o via prop\u00f3sito em seu trabalho. Pior: muita gente achava que seriam um problema, n\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o. Mas agora a equipe de falc\u00f5es e gavi\u00f5es do aeroporto internacional tem um n\u00famero vistoso para exibir: de janeiro a abril de 2013, portanto, antes do in\u00edcio do servi\u00e7o, foram registrados dezenove incidentes que envolveram avi\u00f5es e p\u00e1ssaros como fragatas, quero-queros e urubus; neste ano, segundo dados do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos, nesse mesmo per\u00edodo de quatro meses o n\u00famero de colis\u00f5es baixou para seis. As aves de rapina est\u00e3o aprovadas, e parecem valer os 18 000 reais que custam por m\u00eas \u00e0 Infraero. \u201cO resultado tem sido melhor que o observado quando us\u00e1vamos carros com sirene a todo o volume ou mesmo fogos de artif\u00edcio para afugentar os p\u00e1ssaros\u201d, diz Priscila Souza, diretora da \u00e1rea de meio ambiente de Gale\u00e3o.\tO grupo, formado por doze animais, acaba de ter seu contrato renovado at\u00e9 agosto e segue espantando dos c\u00e9us do aeroporto um sem-n\u00famero de aves que podem se tornar um empecilho ou, mais do que isso, um perigo real para pousos e decolagens: \u00e0s vezes, batem contra os vidros, obrigam a desvios de rota e s\u00e3o engolidas pelas turbinas de jatos. Por isso s\u00e3o empregados esses animais carn\u00edvoros, com poderosas garras e bico afiado, que n\u00e3o comem suas v\u00edtimas, apenas as capturam - as presas s\u00e3o catalogadas e transportadas para uma \u00e1rea distante , de caracter\u00edsticas naturais parecidas.\tSete gavi\u00f5es e cinco falc\u00f5es (que alcan\u00e7am, como um carro de F1, 300 quil\u00f4metros por hora) s\u00e3o treinados por falcoeiros do Centro de Preserva\u00e7\u00e3o de Aves de Rapina, empresa particular baiana que ganhou a licita\u00e7\u00e3o para prestar o servi\u00e7o em 2013. Nos \u00faltimos anos, aeroportos de cidades como Belo Horizonte e Porto Alegre j\u00e1 contrataram trabalhos semelhantes, tamb\u00e9m com sucesso. Pr\u00f3ximo de mangues e da Ba\u00eda de Guanabara, as pistas de nosso movimentado aeroporto atraem bichos de toda sorte. Isso sem contar os lix\u00f5es clandestinos no entorno, que tamb\u00e9m s\u00e3o foco de animais. Ou seja, no Rio a tarefa \u00e9 redobrada. Contamos com eles.\t(Daniela Pessoa, Veja Rio, 4 de junho de 2014.)","id":446375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Funcion\u00e1rios exemplares<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFaz exatamente um ano que eles chegaram por ali, sob os olhares desconfiados de quem n\u00e3o via prop\u00f3sito em seu trabalho. Pior: muita gente achava que seriam um problema, n\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o. Mas agora a equipe de falc\u00f5es e gavi\u00f5es do aeroporto internacional tem um n\u00famero vistoso para exibir: de janeiro a abril de 2013, portanto, antes do in\u00edcio do servi\u00e7o, foram registrados dezenove incidentes que envolveram avi\u00f5es e p\u00e1ssaros como fragatas, quero-queros e urubus; neste ano, segundo dados do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos, nesse mesmo per\u00edodo de quatro meses o n\u00famero de colis\u00f5es baixou para seis. As aves de rapina est\u00e3o aprovadas, e parecem valer os 18 000 reais que custam por m\u00eas \u00e0 Infraero. \u201cO resultado tem sido melhor que o observado quando us\u00e1vamos carros com sirene a todo o volume ou mesmo fogos de artif\u00edcio para afugentar os p\u00e1ssaros\u201d, diz Priscila Souza, diretora da \u00e1rea de meio ambiente de Gale\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO grupo, formado por doze animais, acaba de ter seu contrato renovado at\u00e9 agosto e segue espantando dos c\u00e9us do aeroporto um sem-n\u00famero de aves que podem se tornar um empecilho ou, mais do que isso, um perigo real para pousos e decolagens: \u00e0s vezes, batem contra os vidros, obrigam a desvios de rota e s\u00e3o engolidas pelas turbinas de jatos. Por isso s\u00e3o empregados esses animais carn\u00edvoros, com poderosas garras e bico afiado, que n\u00e3o comem suas v\u00edtimas, apenas as capturam - as presas s\u00e3o catalogadas e transportadas para uma \u00e1rea distante , de caracter\u00edsticas naturais parecidas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSete gavi\u00f5es e cinco falc\u00f5es (que alcan\u00e7am, como um carro de F1, 300 quil\u00f4metros por hora) s\u00e3o treinados por falcoeiros do Centro de Preserva\u00e7\u00e3o de Aves de Rapina, empresa particular baiana que ganhou a licita\u00e7\u00e3o para prestar o servi\u00e7o em 2013. Nos \u00faltimos anos, aeroportos de cidades como Belo Horizonte e Porto Alegre j\u00e1 contrataram trabalhos semelhantes, tamb\u00e9m com sucesso. Pr\u00f3ximo de mangues e da Ba\u00eda de Guanabara, as pistas de nosso movimentado aeroporto atraem bichos de toda sorte. Isso sem contar os lix\u00f5es clandestinos no entorno, que tamb\u00e9m s\u00e3o foco de animais. Ou seja, no Rio a tarefa \u00e9 redobrada. Contamos com eles.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Daniela Pessoa, <em>Veja Rio<\/em>, 4 de junho de 2014.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1627255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No teto retangular de um sal\u00e3o de festas com 19,10 m por 21,70 m foram instaladas placas resistentes ao fogo. As placas foram instaladas com os lados paralelos aos lados do teto, sem deixar sobras no teto e nem recortes nas placas.O n\u00famero de placas utilizadas foi:","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627321,"hashId":"79bd4d954f181502f2c7a6fbc9f9f994","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No teto retangular de um sal\u00e3o de festas com 19,10 m por 21,70 m foram instaladas placas resistentes ao fogo. As placas foram instaladas com os lados paralelos aos lados do teto, sem deixar sobras no teto e nem recortes nas placas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de placas utilizadas foi:<\/p>","resposta":6118099,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.719 ","id":6118098,"corpo":"<p>40.719 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41.447 ","id":6118099,"corpo":"<p>41.447 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52.417","id":6118100,"corpo":"<p>52.417<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"62.315","id":6118101,"corpo":"<p>62.315<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 71.733 ","id":6118102,"corpo":"<p> 71.733 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"}],"slug":"matematica\/1627321","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00falio fez uma compra de R$ 10.000,00 e pagar\u00e1 em duas parcelas iguais, uma no ato da compra e outra 30 dias depois. Como a compra n\u00e3o foi \u00e0 vista, a empresa cobrou 15% de juros sobre o saldo devedor. O valor de cada parcela ser\u00e1 de aproximadamente:","provas":[{"id":53881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ro-ro-2014-funcab-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627330,"hashId":"0f38f5d83d0d0f94b199d701f8e12f80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falio fez uma compra de R$ 10.000,00 e pagar\u00e1 em duas parcelas iguais, uma no ato da compra e outra 30 dias depois. Como a compra n\u00e3o foi \u00e0 vista, a empresa cobrou 15% de juros sobre o saldo devedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor de cada parcela ser\u00e1 de aproximadamente:<\/p>","resposta":6118141,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$5.000,00","id":6118138,"corpo":"<p>R$5.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$5.250,25 ","id":6118139,"corpo":"<p> R$5.250,25 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$5.300,26","id":6118140,"corpo":"<p>R$5.300,26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$5.348,84","id":6118141,"corpo":"<p>R$5.348,84<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$5.750,00 ","id":6118142,"corpo":"<p>R$5.750,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1627330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome do impacto \u00e9 frequente em cabeleireiros, faxineiros, atletas de v\u00f4lei entre outros. Nestes casos, deve-se realizar os tr\u00eas testes do impacto, uma vez que a sensibilidade de cada um, isoladamente, \u00e9 de 80 a 90%. O teste do impacto de Neer indica","provas":[{"id":52633,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590972,"hashId":"9b17e4cbd6e8868edf636366785dbe45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome do impacto \u00e9 frequente em cabeleireiros, faxineiros, atletas de v\u00f4lei entre outros. Nestes casos, deve-se realizar os tr\u00eas testes do impacto, uma vez que a sensibilidade de cada um, isoladamente, \u00e9 de 80 a 90%. O teste do impacto de Neer indica<\/p>","resposta":5969427,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impacto do coracoide.","id":5969426,"corpo":"<p>impacto do coracoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irrita\u00e7\u00e3o da bolsa serosa e do tend\u00e3o do supraespinhal.","id":5969427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irrita\u00e7\u00e3o da bolsa serosa e do tend\u00e3o do supraespinhal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o acromioclavicular.","id":5969428,"corpo":"<p>les\u00e3o acromioclavicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendinite da cabe\u00e7a longa do b\u00edceps.","id":5969429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendinite da cabe\u00e7a longa do b\u00edceps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irrita\u00e7\u00e3o da bolsa serosa e do tend\u00e3o do subescapular.","id":5969430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irrita\u00e7\u00e3o da bolsa serosa e do tend\u00e3o do subescapular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1590972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o AVE a marcha \u00e9 alterada devido a diversos fatores, e \u00e9 um ponto crucial a ser abordado terapeuticamente. Portanto, a avalia\u00e7\u00e3o deve apresentar duas fases. Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.Coluna IColuna III. Fase de apoioII. Fase de balan\u00e7o ou oscila\u00e7\u00e3o1. Quadril posicionado tipicamente em flex\u00e3o e adu\u00e7\u00e3o, sinal de Trendelenburg presente.2. Contratura ou hipertonia nos flexores plantares, fraqueza nos dorsiflexores mant\u00e9m o equino ou equinovaro.3. Joelho volta ao recurvato, hipertonia de quadr\u00edceps.4. Flex\u00e3o ineficiente do quadril e joelho.5. O tronco e a pelve inclinam-se para o lado D a fim de liberar o p\u00e9, decorrente a fraqueza de m\u00fasculos flexores de tornozelo. As principais altera\u00e7\u00f5es encontradas em cada fase da marcha, s\u00e3o:","provas":[{"id":52633,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1591038,"hashId":"82e2db4db15db62301c566cb8d10fa35","enunciado":"<p>Ap\u00f3s o AVE a marcha \u00e9 alterada devido a diversos fatores, e \u00e9 um ponto crucial a ser abordado terapeuticamente. Portanto, a avalia\u00e7\u00e3o deve apresentar duas fases. Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 505px;\"><colgroup><col width=\"131\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"374\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kmuo\"><td data-row=\"row-kmuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmuo\" data-cell=\"cell-e6n4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kmuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmuo\" data-cell=\"cell-gure\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna II<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ay6z\"><td data-row=\"row-ay6z\" rowspan=\"5\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay6z\" data-cell=\"cell-rvst\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. Fase de apoio<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay6z\" data-cell=\"cell-rvst\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay6z\" data-cell=\"cell-rvst\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. Fase de balan\u00e7o ou oscila\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay6z\" data-cell=\"cell-rvst\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay6z\" data-cell=\"cell-rvst\" data-rowspan=\"5\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ay6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay6z\" data-cell=\"cell-9x6q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Quadril posicionado tipicamente em flex\u00e3o e adu\u00e7\u00e3o, sinal de Trendelenburg presente.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-omwv\"><td data-row=\"row-omwv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-omwv\" data-cell=\"cell-zcft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Contratura ou hipertonia nos flexores plantares, fraqueza nos dorsiflexores mant\u00e9m o equino ou equinovaro.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-85rx\"><td data-row=\"row-85rx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85rx\" data-cell=\"cell-un9q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Joelho volta ao recurvato, hipertonia de quadr\u00edceps.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r6zw\"><td data-row=\"row-r6zw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r6zw\" data-cell=\"cell-t3ly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. Flex\u00e3o ineficiente do quadril e joelho.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p7m5\"><td data-row=\"row-p7m5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p7m5\" data-cell=\"cell-6c6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5. O tronco e a pelve inclinam-se para o lado D a fim de liberar o p\u00e9, decorrente a fraqueza de m\u00fasculos flexores de tornozelo. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">As principais altera\u00e7\u00f5es encontradas em cada fase da marcha, s\u00e3o:<\/p>","resposta":5969612,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - 2 e 3; II - 1, 4 e 5.","id":5969608,"corpo":"<p>I - 2 e 3; II - 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - 4 e 5; II - 1, 2 e 3.","id":5969609,"corpo":"<p>I - 4 e 5; II - 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - 1, 2 e 3; II - 4 e 5.","id":5969610,"corpo":"<p>I - 1, 2 e 3; II - 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - 2, 4 e 5; II - 1 e 3.","id":5969611,"corpo":"<p>I - 2, 4 e 5; II - 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - 1 e 3; II - 2, 4 e 5.","id":5969612,"corpo":"<p>I - 1 e 3; II - 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 58, considere o caso abaixo.Manoel, 60 anos, motorista de t\u00e1xi, hipertenso, com hipercolesterolemia, lavava o carro, quando apresentou fraqueza em seu hemicorpo esquerdo, sua fala ficou pastosa e sua rima desviou-se para a direita, na sequ\u00eancia caiu no ch\u00e3o. Sua esposa que ouviu um barulho, e encontrou Manoel ca\u00eddo, chamou a ambul\u00e2ncia, que o levou ao hospital. Ap\u00f3s algumas horas recebeu o diagn\u00f3stico de Acidente Vascular Encef\u00e1lico \u2212 AVE. Manoel evoluiu com hipertonia no hemicorpo esquerdo com predom\u00ednio braquial, dificuldade na deambula\u00e7\u00e3o e ao descer escada, pois apresenta hiperextens\u00e3o do joelho durante a progress\u00e3o a frente e na execu\u00e7\u00e3o das atividades funcionais e de vida di\u00e1ria. Recebeu alta e foi encaminhado \u00e0 cl\u00ednica de fisioterapia do sindicato dos taxistas para continuidade de sua reabilita\u00e7\u00e3o.","id":441907,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 58, considere o caso abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>Manoel, 60 anos, motorista de t\u00e1xi, hipertenso, com hipercolesterolemia, lavava o carro, quando apresentou fraqueza em seu hemicorpo esquerdo, sua fala ficou pastosa e sua rima desviou-se para a direita, na sequ\u00eancia caiu no ch\u00e3o. Sua esposa que ouviu um barulho, e encontrou Manoel ca\u00eddo, chamou a ambul\u00e2ncia, que o levou ao hospital. Ap\u00f3s algumas horas recebeu o diagn\u00f3stico de Acidente Vascular Encef\u00e1lico \u2212 AVE. Manoel evoluiu com hipertonia no hemicorpo esquerdo com predom\u00ednio braquial, dificuldade na deambula\u00e7\u00e3o e ao descer escada, pois apresenta hiperextens\u00e3o do joelho durante a progress\u00e3o a frente e na execu\u00e7\u00e3o das atividades funcionais e de vida di\u00e1ria. Recebeu alta e foi encaminhado \u00e0 cl\u00ednica de fisioterapia do sindicato dos taxistas para continuidade de sua reabilita\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 56 A 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/1591038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos produtos processados no Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o \u2212 CME possuem particularidades que requerem aten\u00e7\u00e3o e, cada vez mais, alta especializa\u00e7\u00e3o dos profissionais atuantes. A seguran\u00e7a do sucesso da esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma responsabilidade administrativa do enfermeiro do CME, portanto, \u00e9 altamente recomendado pela Sociedade Brasileira de Enfermeiros de Centro Cir\u00fargico, Recupera\u00e7\u00e3o Anest\u00e9sica e Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o a","provas":[{"id":52609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1590182,"hashId":"4fe245d1b4b826dc121ae2b8cb997e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos produtos processados no Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o \u2212 CME possuem particularidades que requerem aten\u00e7\u00e3o e, cada vez mais, alta especializa\u00e7\u00e3o dos profissionais atuantes. A seguran\u00e7a do sucesso da esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma responsabilidade administrativa do enfermeiro do CME, portanto, \u00e9 altamente recomendado pela Sociedade Brasileira de Enfermeiros de Centro Cir\u00fargico, Recupera\u00e7\u00e3o Anest\u00e9sica e Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o a<\/p>","resposta":5966429,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terceiriza\u00e7\u00e3o da esteriliza\u00e7\u00e3o dos produtos utilizados na assist\u00eancia respirat\u00f3ria e em videocirurgias.","id":5966428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terceiriza\u00e7\u00e3o da esteriliza\u00e7\u00e3o dos produtos utilizados na assist\u00eancia respirat\u00f3ria e em videocirurgias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o ou descri\u00e7\u00e3o detalhada das etapas do processamento para cada tipo de material.","id":5966429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o de Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o ou descri\u00e7\u00e3o detalhada das etapas do processamento para cada tipo de material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o do laudo t\u00e9cnico da autoclave, realizada pelo enfermeiro, logo ap\u00f3s a sua calibra\u00e7\u00e3o.","id":5966430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o do laudo t\u00e9cnico da autoclave, realizada pelo enfermeiro, logo ap\u00f3s a sua calibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o de equipamentos com mais de 8 anos de uso, independente do processo de qualifica\u00e7\u00e3o do equipamento.","id":5966431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substitui\u00e7\u00e3o de equipamentos com mais de 8 anos de uso, independente do processo de qualifica\u00e7\u00e3o do equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esteriliza\u00e7\u00e3o, no ambiente hospitalar, dos artigos acondicionados em campos de algod\u00e3o por calor seco.","id":5966432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esteriliza\u00e7\u00e3o, no ambiente hospitalar, dos artigos acondicionados em campos de algod\u00e3o por calor seco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/1590182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12910}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da NR 10, Pedro \u00e9 um profissional","provas":[{"id":52612,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12910},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1590235,"hashId":"2ee565736a10032e81173989188fd068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da NR 10, Pedro \u00e9 um profissional<\/p>","resposta":5966657,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"treinado, conforme disposi\u00e7\u00f5es do Anexo III da referida norma regulamentadora.","id":5966656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">treinado, conforme disposi\u00e7\u00f5es do Anexo III da referida norma regulamentadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacitado, com validade para a empresa CLAREANDO S.A, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas por Carlos.","id":5966657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacitado, com validade para a empresa CLAREANDO S.A, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas por Carlos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualificado, vez que realizou treinamento conforme descrito no referido caso.","id":5966658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualificado, vez que realizou treinamento conforme descrito no referido caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autorizado, pois passou por treinamento ministrado por profissional habilitado e autorizado.","id":5966659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizado, pois passou por treinamento ministrado por profissional habilitado e autorizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habilitado, pois o treinamento a que foi submetido o habilita para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":5966660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habilitado, pois o treinamento a que foi submetido o habilita para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 28, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.A empresa CLAREANDO S.A. est\u00e1 instalada em estabelecimento \u00fanico, situado em Jo\u00e3o Pessoa, capital do Estado da Para\u00edba. Seu CNAE \u00e9 27.40-6 e refere-se \u00e0 \u201cFabrica\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas e outros equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o\u201d, associado ao grau de risco 3. A NR 5 associa este CNAE ao grupo C-14. Esta empresa possui 1325 funcion\u00e1rios contratados em regime mensalista, CLT. Seu SESMT deve ser constitu\u00eddo por quatro t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho, um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, um auxiliar de enfermagem do trabalho e um m\u00e9dico do trabalho, todos atuando em tempo integral, conforme indicado na NR correspondente. O mandato atual da CIPA est\u00e1 vigente por mais 90 dias, a contar de hoje. A composi\u00e7\u00e3o desta CIPA segue a orienta\u00e7\u00e3o do Quadro I da NR 5, conforme abaixo:*GRUPOSNo de Empregados no estabelecimento No de Membros da CIPA0 a 1920 a 2930 a 5051 a 8081 a 100101 a 120121 a 140141 a 300301 a 500501 a 10001001 a 25002501 a 50005001 a 10.000Acima de 10.000 para cada grupo de 2.500 acrescentaC-13Efetivos 113333456911132 Suplentes 11333334578102C-14Efetivos 112234456911112 Suplentes 1122334457992C-14Efetivos 11222334561 Suplentes 11222333441\tJ\u00falio, engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho com respectivo registro de suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais no CREA, tem 58 anos de idade e \u00e9 funcion\u00e1rio desta empresa, contratado em regime mensalista CLT, para atua\u00e7\u00e3o no seu SESMT em tempo integral. Ele \u00e9 empregado desta empresa h\u00e1 11 anos e 6 meses. Muitas atividades que J\u00falio desenvolve em seu escrit\u00f3rio envolvem an\u00e1lises de documentos que solicitam aten\u00e7\u00e3o constante e intelectualidade. As condi\u00e7\u00f5es ambientais de seu escrit\u00f3rio apontam os seguintes indicadores: temperatura efetiva = 24 \u00b0C, velocidade do ar = 0,65 m\/s e umidade relativa do ar = 35%. Ele \u00e9 o profissional respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do documento-base do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2212 PPRA da empresa CLAREANDO S.A.. Neste documento, J\u00falio indicou os principais agentes de riscos ambientais identificados nas etapas de desenvolvimento do PPRA, sendo eles: bact\u00e9rias, n\u00e9voas, fungos, radia\u00e7\u00f5es ionizantes, vibra\u00e7\u00f5es, parasitas, fumos, ultrassom. J\u00falio estudou, desenvolveu e implantou medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, sempre priorizando aquelas que reduzam os n\u00edveis ou a concentra\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho.\tCarlos, tem 32 anos de idade, \u00e9 engenheiro eletricista, com respectivo registro de atribui\u00e7\u00f5es profissionais no CREA, contratado pela CLAREANDO S.A. em regime mensalista CLT, h\u00e1 5 anos. Carlos est\u00e1 formalmente autorizado pela empresa para o trabalho em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, com esta condi\u00e7\u00e3o indicada em seu registro de empregado. Pedro, que tem 57 anos de idade, \u00e9 eletricista contratado por esta empresa h\u00e1 9 anos e seis meses, tamb\u00e9m em regime mensalista CLT. Ele n\u00e3o possui forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na \u00e1rea el\u00e9trica em institui\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Sistema Oficial de Ensino, mas atua nesta \u00e1rea desde 1985, com vasta experi\u00eancia. Carlos \u00e9 supervisor de Pedro, que trabalha sob responsabilidade de Carlos. Pedro tamb\u00e9m recebeu treinamento espec\u00edfico sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de Carlos, realizado nesta empresa e relacionado \u00e0s especificidades dos seus ambientes e servi\u00e7os que ser\u00e3o executados, contemplando as disposi\u00e7\u00f5es do Anexo III da NR 10, condi\u00e7\u00f5es que foram estabelecidas por Carlos.","id":441776,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 28, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A empresa CLAREANDO S.A. est\u00e1 instalada em estabelecimento \u00fanico, situado em Jo\u00e3o Pessoa, capital do Estado da Para\u00edba. Seu CNAE \u00e9 27.40-6 e refere-se \u00e0 \u201cFabrica\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas e outros equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o\u201d, associado ao grau de risco 3. A NR 5 associa este CNAE ao grupo C-14. Esta empresa possui 1325 funcion\u00e1rios contratados em regime mensalista, CLT. Seu SESMT deve ser constitu\u00eddo por quatro t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho, um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, um auxiliar de enfermagem do trabalho e um m\u00e9dico do trabalho, todos atuando em tempo integral, conforme indicado na NR correspondente. O mandato atual da CIPA est\u00e1 vigente por mais 90 dias, a contar de hoje. A composi\u00e7\u00e3o desta CIPA segue a orienta\u00e7\u00e3o do Quadro I da NR 5, conforme abaixo:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 851px;\"><colgroup><col width=\"64\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"87\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">*GRUPOS<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">No de Empregados no estabelecimento No de Membros da CIPA<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 a 19<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20 a 29<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30 a 50<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">51 a 80<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">81 a 100<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">101 a 120<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">121 a 140<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">141 a 300<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">301 a 500<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">501 a 1000<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1001 a 2500<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2501 a 5000<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5001 a 10.000<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Acima de 10.000 para cada grupo de 2.500 acrescenta<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C-13<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Efetivos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Suplentes<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C-14<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Efetivos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Suplentes<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C-14<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Efetivos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Suplentes<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tJ\u00falio, engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho com respectivo registro de suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais no CREA, tem 58 anos de idade e \u00e9 funcion\u00e1rio desta empresa, contratado em regime mensalista CLT, para atua\u00e7\u00e3o no seu SESMT em tempo integral. Ele \u00e9 empregado desta empresa h\u00e1 11 anos e 6 meses. Muitas atividades que J\u00falio desenvolve em seu escrit\u00f3rio envolvem an\u00e1lises de documentos que solicitam aten\u00e7\u00e3o constante e intelectualidade. As condi\u00e7\u00f5es ambientais de seu escrit\u00f3rio apontam os seguintes indicadores: temperatura efetiva = 24 \u00b0C, velocidade do ar = 0,65 m\/s e umidade relativa do ar = 35%. Ele \u00e9 o profissional respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do documento-base do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2212 PPRA da empresa CLAREANDO S.A.. Neste documento, J\u00falio indicou os principais agentes de riscos ambientais identificados nas etapas de desenvolvimento do PPRA, sendo eles: bact\u00e9rias, n\u00e9voas, fungos, radia\u00e7\u00f5es ionizantes, vibra\u00e7\u00f5es, parasitas, fumos, ultrassom. J\u00falio estudou, desenvolveu e implantou medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, sempre priorizando aquelas que reduzam os n\u00edveis ou a concentra\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCarlos, tem 32 anos de idade, \u00e9 engenheiro eletricista, com respectivo registro de atribui\u00e7\u00f5es profissionais no CREA, contratado pela CLAREANDO S.A. em regime mensalista CLT, h\u00e1 5 anos. Carlos est\u00e1 formalmente autorizado pela empresa para o trabalho em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, com esta condi\u00e7\u00e3o indicada em seu registro de empregado. Pedro, que tem 57 anos de idade, \u00e9 eletricista contratado por esta empresa h\u00e1 9 anos e seis meses, tamb\u00e9m em regime mensalista CLT. Ele n\u00e3o possui forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na \u00e1rea el\u00e9trica em institui\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Sistema Oficial de Ensino, mas atua nesta \u00e1rea desde 1985, com vasta experi\u00eancia. Carlos \u00e9 supervisor de Pedro, que trabalha sob responsabilidade de Carlos. Pedro tamb\u00e9m recebeu treinamento espec\u00edfico sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de Carlos, realizado nesta empresa e relacionado \u00e0s especificidades dos seus ambientes e servi\u00e7os que ser\u00e3o executados, contemplando as disposi\u00e7\u00f5es do Anexo III da NR 10, condi\u00e7\u00f5es que foram estabelecidas por Carlos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1590235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa jur\u00eddica Renove Concession\u00e1ria de Ve\u00edculos vendeu autom\u00f3veis durante todo o ano de 2011, mas, de forma fraudulenta, declarou e recolheu \u00e0 administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria do DF as vendas ocorridas de janeiro a junho do referido ano, quando estava vigente a Lei A, que previa al\u00edquota de ICMS de 17,5% sobre as vendas, multa pela omiss\u00e3o na declara\u00e7\u00e3o e no recolhimento do tributo de 75% do valor principal, e proibi\u00e7\u00e3o ao fisco quanto ao acesso aos dados fiscais do contribuinte, para fins de acertamento do tributo, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Em junho de 2013, foi publicada a Lei Z, por meio da qual foram estabelecidas al\u00edquota de ICMS de 15% sobre as opera\u00e7\u00f5es mercantis de venda de ve\u00edculos e multa pela omiss\u00e3o na declara\u00e7\u00e3o e no recolhimento do tributo de 50% do valor principal. Foi, ainda, institu\u00edda a possibilidade de acesso direto aos dados do sigilo fiscal do contribuinte sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Quase um ano depois, em maio de 2014, a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria do DF aplicou essa nova lei ao caso da Renove e promoveu o lan\u00e7amento do ICMS \u00e0s vendas ocorridas entre janeiro e junho de 2011. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, para realizar o lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria do DF, no caso das mencionadas vendas feitas pela Renove, deve aplicar a","provas":[{"id":53003,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603566,"hashId":"93386a86ea1484a5799d060294adc60d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A pessoa jur\u00eddica Renove Concession\u00e1ria de Ve\u00edculos vendeu autom\u00f3veis durante todo o ano de 2011, mas, de forma fraudulenta, declarou e recolheu \u00e0 administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria do DF as vendas ocorridas de janeiro a junho do referido ano, quando estava vigente a Lei A, que previa al\u00edquota de ICMS de 17,5% sobre as vendas, multa pela omiss\u00e3o na declara\u00e7\u00e3o e no recolhimento do tributo de 75% do valor principal, e proibi\u00e7\u00e3o ao fisco quanto ao acesso aos dados fiscais do contribuinte, para fins de acertamento do tributo, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em junho de 2013, foi publicada a Lei Z, por meio da qual foram estabelecidas al\u00edquota de ICMS de 15% sobre as opera\u00e7\u00f5es mercantis de venda de ve\u00edculos e multa pela omiss\u00e3o na declara\u00e7\u00e3o e no recolhimento do tributo de 50% do valor principal. Foi, ainda, institu\u00edda a possibilidade de acesso direto aos dados do sigilo fiscal do contribuinte sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quase um ano depois, em maio de 2014, a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria do DF aplicou essa nova lei ao caso da Renove e promoveu o lan\u00e7amento do ICMS \u00e0s vendas ocorridas entre janeiro e junho de 2011. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, para realizar o lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria do DF, no caso das mencionadas vendas feitas pela Renove, deve aplicar a<\/p>","resposta":6021786,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00edquota de 15% e multar a empresa em 75% do valor principal das vendas, devendo recorrer ao Poder Judici\u00e1rio para ter acesso aos dados do sigilo fiscal da empresa.","id":6021783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00edquota de 15% e multar a empresa em 75% do valor principal das vendas, devendo recorrer ao Poder Judici\u00e1rio para ter acesso aos dados do sigilo fiscal da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00edquota de 17,5% e multar a empresa em 75% do valor principal das vendas, estando, contudo, impedida de requisitar diretamente os dados do sigilo fiscal da concession\u00e1ria.","id":6021784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00edquota de 17,5% e multar a empresa em 75% do valor principal das vendas, estando, contudo, impedida de requisitar diretamente os dados do sigilo fiscal da concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"al\u00edquota de 17,5% e multar a empresa em 50% do valor principal dessas vendas, n\u00e3o podendo, entretanto, requisitar diretamente os dados do sigilo fiscal da empresa.","id":6021785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00edquota de 17,5% e multar a empresa em 50% do valor principal dessas vendas, n\u00e3o podendo, entretanto, requisitar diretamente os dados do sigilo fiscal da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"al\u00edquota de 17,5% e multa de 50% do valor principal dessas vendas, podendo, ainda, requisitar os dados do sigilo fiscal da empresa sem ter de recorrer ao Poder Judici\u00e1rio.","id":6021786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00edquota de 17,5% e multa de 50% do valor principal dessas vendas, podendo, ainda, requisitar os dados do sigilo fiscal da empresa sem ter de recorrer ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"al\u00edquota de 15% e multa de 50% do valor principal das vendas, podendo, tamb\u00e9m, requisitar os dados do sigilo fiscal da empresa sem ter de recorrer \u00e0 justi\u00e7a.","id":6021787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00edquota de 15% e multa de 50% do valor principal das vendas, podendo, tamb\u00e9m, requisitar os dados do sigilo fiscal da empresa sem ter de recorrer \u00e0 justi\u00e7a.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"nome_clean":"Al\u00edquotas","oab":false,"nome":"Al\u00edquotas","pai":407211,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417719,"slug":"direito-tributario-aliquotas"}],"slug":"direito-tributario\/1603566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas","id":23744}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO exerc\u00edcio de certos direitos, como a liberdade de pensamento e o voto, n\u00e3o gera automaticamente o gozo de outros, como a seguran\u00e7a e o emprego. O exerc\u00edcio do voto n\u00e3o garante a exist\u00eancia de governos atentos aos problemas b\u00e1sicos da popula\u00e7\u00e3o. Dito de outra maneira: a liberdade e a participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o levam automaticamente, ou rapidamente, \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de problemas sociais. Isto quer dizer que a cidadania inclui v\u00e1rias dimens\u00f5es e que algumas podem estar presentes em outras\u201d. (CARVALHO, Jos\u00e9 Murilo. Cidadania no Brasil. O longo caminho.) Atualmente, \u00e9 usual desdobrarmos a cidadania em direitos civis, pol\u00edticos e sociais: se o indiv\u00edduo n\u00e3o for titular destes direitos, n\u00e3o possui de fato sua condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o assegurada. Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre estes tr\u00eas tipos de direitos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60580,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas","id":23744},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-consultor-legislativo-area-ciencias-sociais-e-politicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1836383,"hashId":"1fe45154e6d4f059c91a9302219aa33b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO exerc\u00edcio de certos direitos, como a liberdade de pensamento e o voto, n\u00e3o gera automaticamente o gozo de outros, como a seguran\u00e7a e o emprego. O exerc\u00edcio do voto n\u00e3o garante a exist\u00eancia de governos atentos aos problemas b\u00e1sicos da popula\u00e7\u00e3o. Dito de outra maneira: a liberdade e a participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o levam automaticamente, ou rapidamente, \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de problemas sociais. Isto quer dizer que a cidadania inclui v\u00e1rias dimens\u00f5es e que algumas podem estar presentes em outras\u201d. (CARVALHO, Jos\u00e9 Murilo. Cidadania no Brasil. O longo caminho.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, \u00e9 usual desdobrarmos a cidadania em direitos civis, pol\u00edticos e sociais: se o indiv\u00edduo n\u00e3o for titular destes direitos, n\u00e3o possui de fato sua condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o assegurada. Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre estes tr\u00eas tipos de direitos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7048710,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver direitos civis (baseados na liberdade individual, incluem o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade perante a lei) sem direitos pol\u00edticos (baseados na ideia de autogoverno, incluem principalmente o direito ao voto);","id":7048709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver direitos civis (baseados na liberdade individual, incluem o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade perante a lei) sem direitos pol\u00edticos (baseados na ideia de autogoverno, incluem principalmente o direito ao voto);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem os direitos civis (baseados na liberdade individual, incluem o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade perante a lei), os direitos pol\u00edticos (baseados na ideia de autogoverno, incluem principalmente o direito ao voto) podem at\u00e9 existir formalmente, mas ficam esvaziados de conte\u00fado;","id":7048710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem os direitos civis (baseados na liberdade individual, incluem o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade perante a lei), os direitos pol\u00edticos (baseados na ideia de autogoverno, incluem principalmente o direito ao voto) podem at\u00e9 existir formalmente, mas ficam esvaziados de conte\u00fado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os direitos pol\u00edticos (baseados na ideia de autogoverno, incluem principalmente o direito ao voto) s\u00e3o condi\u00e7\u00e3o fundamental \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de direitos civis (baseados na liberdade individual, incluem o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade perante a lei);","id":7048711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os direitos pol\u00edticos (baseados na ideia de autogoverno, incluem principalmente o direito ao voto) s\u00e3o condi\u00e7\u00e3o fundamental \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de direitos civis (baseados na liberdade individual, incluem o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade perante a lei);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de direitos civis (baseados na liberdade individual, incluem o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade perante a lei) depende da postula\u00e7\u00e3o dos direitos sociais (baseados na ideia de justi\u00e7a social, incluem o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao trabalho, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 aposentadoria);","id":7048712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de direitos civis (baseados na liberdade individual, incluem o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade perante a lei) depende da postula\u00e7\u00e3o dos direitos sociais (baseados na ideia de justi\u00e7a social, incluem o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao trabalho, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 aposentadoria);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direitos sociais (baseados na ideia de justi\u00e7a social, incluem o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao trabalho, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 aposentadoria) n\u00e3o podem existir sem os direitos civis e pol\u00edticos.","id":7048713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direitos sociais (baseados na ideia de justi\u00e7a social, incluem o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao trabalho, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 aposentadoria) n\u00e3o podem existir sem os direitos civis e pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"},{"nome_clean":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","pai":400602,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410150,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-direitos-sociais-e-politicas-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas","id":23744}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo de nossa hist\u00f3ria, a quest\u00e3o racial recebeu tratamentos diferentes, isto \u00e9, foi concebida ou pensada em determinados termos, por intelectuais de filia\u00e7\u00f5es diversas (Oliveira Vianna, Euclides da Cunha, Gilberto Freyre, entre outros), de acordo com o momento espec\u00edfico do pa\u00eds. A alternativa que corresponde adequadamente aos tr\u00eas momentos dessa hist\u00f3ria \u00e9:","provas":[{"id":60580,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas","id":23744},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-consultor-legislativo-area-ciencias-sociais-e-politicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1836386,"hashId":"660d33dea9e2cff85a5c0cd7b5b98845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo de nossa hist\u00f3ria, a quest\u00e3o racial recebeu tratamentos diferentes, isto \u00e9, foi concebida ou pensada em determinados termos, por intelectuais de filia\u00e7\u00f5es diversas (Oliveira Vianna, Euclides da Cunha, Gilberto Freyre, entre outros), de acordo com o momento espec\u00edfico do pa\u00eds. A alternativa que corresponde adequadamente aos tr\u00eas momentos dessa hist\u00f3ria \u00e9:<\/p>","resposta":7048728,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1) a nega\u00e7\u00e3o do racismo do final do s\u00e9culo XIX: a experi\u00eancia da escravid\u00e3o como praticamente livre de degrada\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia; 2) o elogio da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator positivo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; e 3) o reconhecimento oficial do racismo: a Carta de 1988 abrindo a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas;","id":7048724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1) a nega\u00e7\u00e3o do racismo do final do s\u00e9culo XIX: a experi\u00eancia da escravid\u00e3o como praticamente livre de degrada\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia; 2) o elogio da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator positivo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; e 3) o reconhecimento oficial do racismo: a Carta de 1988 abrindo a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1) o racismo cient\u00edfico do final do s\u00e9culo XIX: a aposta no embranquecimento gradual da popula\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00e3o para o atraso civilizacional do Brasil; 2) a cr\u00edtica da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator negativo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; 3) o reconhecimento oficial do racismo: a Carta de 1988 abrindo a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas;","id":7048725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1) o racismo cient\u00edfico do final do s\u00e9culo XIX: a aposta no embranquecimento gradual da popula\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00e3o para o atraso civilizacional do Brasil; 2) a cr\u00edtica da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator negativo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; 3) o reconhecimento oficial do racismo: a Carta de 1988 abrindo a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1) o racismo cient\u00edfico do final do s\u00e9culo XIX: a aposta no embranquecimento gradual da popula\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00e3o para o atraso civilizacional do Brasil; 2) o elogio da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator positivo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; 3) a perman\u00eancia da nega\u00e7\u00e3o do racismo no contexto democr\u00e1tico: a Carta de 1988 barrando a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas;","id":7048726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1) o racismo cient\u00edfico do final do s\u00e9culo XIX: a aposta no embranquecimento gradual da popula\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00e3o para o atraso civilizacional do Brasil; 2) o elogio da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator positivo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; 3) a perman\u00eancia da nega\u00e7\u00e3o do racismo no contexto democr\u00e1tico: a Carta de 1988 barrando a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1) a nega\u00e7\u00e3o do racismo do final do s\u00e9culo XIX: a experi\u00eancia da escravid\u00e3o como praticamente livre de degrada\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia; 2) a cr\u00edtica da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator negativo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; 3) a perman\u00eancia da nega\u00e7\u00e3o do racismo no contexto democr\u00e1tico: a Carta de 1988 barrando a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas;","id":7048727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1) a nega\u00e7\u00e3o do racismo do final do s\u00e9culo XIX: a experi\u00eancia da escravid\u00e3o como praticamente livre de degrada\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia; 2) a cr\u00edtica da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator negativo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; 3) a perman\u00eancia da nega\u00e7\u00e3o do racismo no contexto democr\u00e1tico: a Carta de 1988 barrando a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1) o racismo cient\u00edfico do final do s\u00e9culo XIX: a aposta no embranquecimento gradual da popula\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00e3o para o atraso civilizacional do Brasil; 2) o elogio da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator positivo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; 3) o reconhecimento oficial do racismo: a Carta de 1988 abrindo a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas.","id":7048728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1) o racismo cient\u00edfico do final do s\u00e9culo XIX: a aposta no embranquecimento gradual da popula\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00e3o para o atraso civilizacional do Brasil; 2) o elogio da miscigena\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 1930: a diversidade e a mistura de ra\u00e7as como fator positivo da constitui\u00e7\u00e3o nacional; 3) o reconhecimento oficial do racismo: a Carta de 1988 abrindo a possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es afirmativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"},{"nome_clean":"Quest\u00e3o racial no Brasil","oab":false,"nome":"Quest\u00e3o racial no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413417,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-questao-racial-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 78 anos com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de insufici\u00eancia card\u00edaca, classe funcional IV pela NYHA, em uso de captopril, furosemida, espirolactona e carvedilol. Procurou avalia\u00e7\u00e3o no pronto socorro com relato de leve piora do cansa\u00e7o nas atividades cotidianas e taquicardia que iniciou h\u00e1 4 semanas. Considerando que no eletrocardiograma foi identificado ritmo card\u00edaco irregularmente irregular sem onda P que n\u00e3o estava presente no exame anterior e que o ecocardiograma pr\u00e9vio apresenta redu\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o com aumento atrial (&gt;5 cm), a conduta mais adequada para o manejo desse paciente \u00e9:","provas":[{"id":60573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1836393,"hashId":"608aec15d070cf434fc347e254194231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 78 anos com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de insufici\u00eancia card\u00edaca, classe funcional IV pela NYHA, em uso de captopril, furosemida, espirolactona e carvedilol. Procurou avalia\u00e7\u00e3o no pronto socorro com relato de leve piora do cansa\u00e7o nas atividades cotidianas e taquicardia que iniciou h\u00e1 4 semanas. Considerando que no eletrocardiograma foi identificado ritmo card\u00edaco irregularmente irregular sem onda P que n\u00e3o estava presente no exame anterior e que o ecocardiograma pr\u00e9vio apresenta redu\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o com aumento atrial (&gt;5 cm), a conduta mais adequada para o manejo desse paciente \u00e9:<\/p>","resposta":7048761,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada com 360 Joules;","id":7048759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada com 360 Joules;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da dose do carvedilol para controle do ritmo e iniciar \u00e1cido acetil salic\u00edlico;","id":7048760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da dose do carvedilol para controle do ritmo e iniciar \u00e1cido acetil salic\u00edlico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anticoagula\u00e7\u00e3o com uso de heparina de baixo peso at\u00e9 INR 2,0-3,0 com a warfarina associada a digoxina para controle de frequ\u00eancia;","id":7048761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anticoagula\u00e7\u00e3o com uso de heparina de baixo peso at\u00e9 INR 2,0-3,0 com a warfarina associada a digoxina para controle de frequ\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com propafenona 600 mg;","id":7048762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com propafenona 600 mg;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com amiodarona 150 mg Intravenosa imediata caso ecocardiograma transtor\u00e1cico n\u00e3o evidencie trombo card\u00edaco.","id":7048763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com amiodarona 150 mg Intravenosa imediata caso ecocardiograma transtor\u00e1cico n\u00e3o evidencie trombo card\u00edaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPermitem que v\u00e1rias threads sejam executadas simultaneamente, fornecendo m\u00faltiplos processadores f\u00edsicos.\u201d Trata-se de","provas":[{"id":60588,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-suporte-em-tecnologia-da-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836408,"hashId":"0d7d610497dc5a119d5ed1749bca18a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPermitem que v\u00e1rias <em>threads <\/em>sejam executadas simultaneamente, fornecendo m\u00faltiplos processadores f\u00edsicos.\u201d Trata-se de<\/p>","resposta":7048834,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMP \u2013 Multiprocessadores Sim\u00e9tricos.","id":7048834,"corpo":"<p>SMP \u2013 Multiprocessadores Sim\u00e9tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MPP \u2013 Processadores Massivamente Paralelos.","id":7048835,"corpo":"<p>MPP \u2013 Processadores Massivamente Paralelos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UMA \u2013 M\u00e1quinas com Acesso Uniforme \u00e0 Mem\u00f3ria.","id":7048836,"corpo":"<p>UMA \u2013 M\u00e1quinas com Acesso Uniforme \u00e0 Mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NUMA \u2013 M\u00e1quinas com Acesso N\u00e3o Uniforme \u00e0 Mem\u00f3ria.","id":7048837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NUMA \u2013 M\u00e1quinas com Acesso N\u00e3o Uniforme \u00e0 Mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ccNUMA \u2013 M\u00e1quinas com Coer\u00eancia de Cache e Acesso N\u00e3o Uniforme \u00e0 Mem\u00f3ria.","id":7048838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ccNUMA \u2013 M\u00e1quinas com Coer\u00eancia de Cache e Acesso N\u00e3o Uniforme \u00e0 Mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Multiprocessamento","oab":false,"nome":"Multiprocessamento","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428986,"slug":"tecnologia-da-informacao-multiprocessamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil circulam atualmente os 4 sorotipos do virus do dengue. A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica das formas graves se sobrep\u00f5e a outras infec\u00e7\u00f5es de elevada letalidade. A redu\u00e7\u00e3o da letalidade dessas outras infec\u00e7\u00f5es depende do uso precoce de antibi\u00f3tico espec\u00edfico. O tratamento correto para uma infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 diagn\u00f3stico diferencial para o dengue hemorr\u00e1gico grave \u00e9:","provas":[{"id":60573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1836411,"hashId":"b1f92024c02f1986e8c2fa2f84c80211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil circulam atualmente os 4 sorotipos do virus do dengue. A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica das formas graves se sobrep\u00f5e a outras infec\u00e7\u00f5es de elevada letalidade. A redu\u00e7\u00e3o da letalidade dessas outras infec\u00e7\u00f5es depende do uso precoce de antibi\u00f3tico espec\u00edfico. O tratamento correto para uma infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 diagn\u00f3stico diferencial para o dengue hemorr\u00e1gico grave \u00e9:<\/p>","resposta":7048851,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leptospirose icteremorr\u00e1gica \u2013 doxiciclina;","id":7048849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leptospirose icteremorr\u00e1gica \u2013 doxiciclina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre maculosa brasileira \u2013 amoxicilina;","id":7048850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre maculosa brasileira \u2013 amoxicilina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a meningoc\u00f3ccica \u2013 penicilina cristalina;","id":7048851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a meningoc\u00f3ccica \u2013 penicilina cristalina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endocardite estafiloc\u00f3ccica \u2013 ampicilina;","id":7048852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endocardite estafiloc\u00f3ccica \u2013 ampicilina;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de chagas aguda \u2013 metronidazol.","id":7048853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a de chagas aguda \u2013 metronidazol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 63 anos, l\u00facido e orientado, diab\u00e9tico tipo 2, apresenta-se ao pronto-socorro com queixa de tosse produtiva e febre iniciada h\u00e1 5 dias, sendo que h\u00e1 24 horas iniciou dispneia leve aos esfor\u00e7os. A radiografia de t\u00f3rax apresenta condensa\u00e7\u00e3o em hemit\u00f3rax direito; hemograma com 19.000 leuc\u00f3citos e desvio \u00e0 esquerda; PCR de 16. Os achados cl\u00ednicos\/laboratoriais que devem definir o local de tratamento e o esquema antibi\u00f3tico do paciente s\u00e3o:","provas":[{"id":60573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1836413,"hashId":"e6ee30e95c6f90db6626806d72b8b9b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 63 anos, l\u00facido e orientado, diab\u00e9tico tipo 2, apresenta-se ao pronto-socorro com queixa de tosse produtiva e febre iniciada h\u00e1 5 dias, sendo que h\u00e1 24 horas iniciou dispneia leve aos esfor\u00e7os. A radiografia de t\u00f3rax apresenta condensa\u00e7\u00e3o em hemit\u00f3rax direito; hemograma com 19.000 leuc\u00f3citos e desvio \u00e0 esquerda; PCR de 16. Os achados cl\u00ednicos\/laboratoriais que devem definir o local de tratamento e o esquema antibi\u00f3tico do paciente s\u00e3o:<\/p>","resposta":7048862,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de hipoxemia e altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, deve ser internado e iniciar tratamento com azitromicina;","id":7048859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na presen\u00e7a de hipoxemia e altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, deve ser internado e iniciar tratamento com azitromicina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na aus\u00eancia de hipoxemia, hipotens\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, o paciente pode ser tratado ambulatorialmente com ciprofloxacino;","id":7048860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aus\u00eancia de hipoxemia, hipotens\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, o paciente pode ser tratado ambulatorialmente com ciprofloxacino;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de hipotens\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, deve ser internado e iniciar tratamento com ciprofloxacino;","id":7048861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na presen\u00e7a de hipotens\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, deve ser internado e iniciar tratamento com ciprofloxacino;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na aus\u00eancia de hipoxemia, hipotens\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, pode ser tratado ambulatorialmente com moxifloxacino;","id":7048862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aus\u00eancia de hipoxemia, hipotens\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, pode ser tratado ambulatorialmente com moxifloxacino;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na aus\u00eancia de hipoxemia, hipotens\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, pode ser tratado ambulatorialmente com cefalexina.","id":7048863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aus\u00eancia de hipoxemia, hipotens\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o renal, pode ser tratado ambulatorialmente com cefalexina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAtaques que monitoram luz, som, r\u00e1dio ou outros sinais para detectar comunica\u00e7\u00f5es ou computa\u00e7\u00f5es.\u201d Com base na seguran\u00e7a f\u00edsica, definida de modo geral como o uso de medidas f\u00edsicas para proteger valores, informa\u00e7\u00e3o ou acessar recursos restritos, a afirmativa anterior refere-se a","provas":[{"id":60588,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-suporte-em-tecnologia-da-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836415,"hashId":"6804d52caa476a182deaaf5d6b8e9d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtaques que monitoram luz, som, r\u00e1dio ou outros sinais para detectar comunica\u00e7\u00f5es ou computa\u00e7\u00f5es.\u201d Com base na seguran\u00e7a f\u00edsica, definida de modo geral como o uso de medidas f\u00edsicas para proteger valores, informa\u00e7\u00e3o ou acessar recursos restritos, a afirmativa anterior refere-se a<\/p>","resposta":7048873,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ataques ao hardware.","id":7048869,"corpo":"<p>ataques ao <em>hardware<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o.","id":7048870,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o f\u00edsica.","id":7048871,"corpo":"<p>detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ataques f\u00edsicos a interfaces.","id":7048872,"corpo":"<p>ataques f\u00edsicos a interfaces.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intromiss\u00e3o (eavesdropping).","id":7048873,"corpo":"<p>intromiss\u00e3o (<em>eavesdropping<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criptografia lida com dois tipos de informa\u00e7\u00e3o: n\u00e3o criptografada e criptografada. Existem dois modos de criptografia: sim\u00e9trica e assim\u00e9trica, e cada uma tem os seus algoritmos de encripta\u00e7\u00e3o e decripta\u00e7\u00e3o. S\u00e3o algoritmos sim\u00e9tricos, EXCETO:","provas":[{"id":60588,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-suporte-em-tecnologia-da-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836417,"hashId":"cbddbb6afeb09b73fc7e5496f848a67b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criptografia lida com dois tipos de informa\u00e7\u00e3o: n\u00e3o criptografada e criptografada. Existem dois modos de criptografia: sim\u00e9trica e assim\u00e9trica, e cada uma tem os seus algoritmos de encripta\u00e7\u00e3o e decripta\u00e7\u00e3o. S\u00e3o algoritmos sim\u00e9tricos, EXCETO:<\/p>","resposta":7048880,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AES.","id":7048879,"corpo":"<p>AES.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RSA.","id":7048880,"corpo":"<p>RSA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IDEA.","id":7048881,"corpo":"<p>IDEA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CAST.","id":7048882,"corpo":"<p>CAST.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DES Triplo.","id":7048883,"corpo":"<p>DES Triplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em software malicioso ou malware, um tipo de software que se infiltra em um ou mais computadores-alvo e seguem instru\u00e7\u00f5es de um atacante e podem, inclusive, causar danos, escalar privil\u00e9gios de seguran\u00e7a etc., define-se corretamente \u201cPrograma de software que se conecta a outro ou se copia para outro programa em um computador. A sua finalidade \u00e9 enganar o computador para seguir instru\u00e7\u00f5es n\u00e3o intencionadas pelo desenvolvedor original do programa\u201d. Trata-se de","provas":[{"id":60588,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-suporte-em-tecnologia-da-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836422,"hashId":"40325e144bdc045f0324d7b8ffdf98d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em <em>software <\/em>malicioso ou <em>malware<\/em>, um tipo de <em>software <\/em>que se infiltra em um ou mais computadores-alvo e seguem instru\u00e7\u00f5es de um atacante e podem, inclusive, causar danos, escalar privil\u00e9gios de seguran\u00e7a etc., define-se corretamente \u201cPrograma de <em>software <\/em>que se conecta a outro ou se copia para outro programa em um computador. A sua finalidade \u00e9 enganar o computador para seguir instru\u00e7\u00f5es n\u00e3o intencionadas pelo desenvolvedor original do programa\u201d. Trata-se de<\/p>","resposta":7048904,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus.","id":7048904,"corpo":"<p>v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dware.","id":7048905,"corpo":"<p><em>dware<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verme.","id":7048906,"corpo":"<p>verme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"spyware.","id":7048907,"corpo":"<p><em>spyware<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cavalo de troia.","id":7048908,"corpo":"<p>cavalo de troia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 21 anos, vegetariana, procura a Unidade do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia para investigar cansa\u00e7o e palidez. Na investiga\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dica nota anemia e, com exames subsequentes, define como ferropriva, provavelmente associada ao padr\u00e3o da dieta vegetariana. As altera\u00e7\u00f5es de hemoglobina e cin\u00e9tica de ferro esperadas para essa paciente s\u00e3o:","provas":[{"id":60573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1836425,"hashId":"808a1262ec49fa07bd5b61a640423d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 21 anos, vegetariana, procura a Unidade do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia para investigar cansa\u00e7o e palidez. Na investiga\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dica nota anemia e, com exames subsequentes, define como ferropriva, provavelmente associada ao padr\u00e3o da dieta vegetariana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es de hemoglobina e cin\u00e9tica de ferro esperadas para essa paciente s\u00e3o:<\/p>","resposta":7048923,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemoglobina de 16, VCM de 76 e ferritina alta e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixo;","id":7048919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemoglobina de 16, VCM de 76 e ferritina alta e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemoglobina de 9, VCM de 102 e ferritina normal e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixo;","id":7048920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemoglobina de 9, VCM de 102 e ferritina normal e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemoglobina de 11, VCM de 67 e ferritina baixa e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixo;","id":7048921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemoglobina de 11, VCM de 67 e ferritina baixa e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemoglobina de 18, VCM de 128 e ferritina baixa e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro alto;","id":7048922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemoglobina de 18, VCM de 128 e ferritina baixa e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro alto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemoglobina de 10, VCM de 69 e ferritina baixa e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro alto.","id":7048923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemoglobina de 10, VCM de 69 e ferritina baixa e capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro alto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a consulta na Unidade do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, um paciente de 44 anos de idade, com aus\u00eancia de hist\u00f3rico de c\u00e2ncer na fam\u00edlia e sem outras patologias associadas, pede orienta\u00e7\u00f5es acerca da preven\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1836431,"hashId":"05cc7658e9e12ecfa96c8703ebeb67a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a consulta na Unidade do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, um paciente de 44 anos de idade, com aus\u00eancia de hist\u00f3rico de c\u00e2ncer na fam\u00edlia e sem outras patologias associadas, pede orienta\u00e7\u00f5es acerca da preven\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7048949,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na faixa et\u00e1ria do paciente n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o do PSA ou do toque retal;","id":7048949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na faixa et\u00e1ria do paciente n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o do PSA ou do toque retal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na faixa et\u00e1ria dos 50 anos o paciente dever\u00e1 realizar o PSA uma vez ao ano;","id":7048950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na faixa et\u00e1ria dos 50 anos o paciente dever\u00e1 realizar o PSA uma vez ao ano;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na faixa et\u00e1ria dos 70 anos o paciente dever\u00e1 realizar o PSA duas vezes ao ano;","id":7048951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na faixa et\u00e1ria dos 70 anos o paciente dever\u00e1 realizar o PSA duas vezes ao ano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na faixa et\u00e1ria do paciente h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o do PSA anual com toque retal;","id":7048952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na faixa et\u00e1ria do paciente h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o do PSA anual com toque retal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na faixa et\u00e1ria atual do paciente h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina C e sel\u00eanio.","id":7048953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na faixa et\u00e1ria atual do paciente h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina C e sel\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estabelecimento do ISMS, a implementa\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o do ISMS, a monitora\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o do ISMS, a manuten\u00e7\u00e3o e melhoria do ISMS, al\u00e9m dos requisitos de documenta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o sub\u00e1reas do sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Cada uma dessas sub\u00e1reas tem caracter\u00edsticas distintas. Com base na sub\u00e1rea implementa\u00e7\u00e3o do ISMS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60588,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-suporte-em-tecnologia-da-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836437,"hashId":"349bbf4bc5eaf0121e8493d2384a0c2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento do ISMS, a implementa\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o do ISMS, a monitora\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o do ISMS, a manuten\u00e7\u00e3o e melhoria do ISMS, al\u00e9m dos requisitos de documenta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o sub\u00e1reas do sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Cada uma dessas sub\u00e1reas tem caracter\u00edsticas distintas. Com base na sub\u00e1rea implementa\u00e7\u00e3o do ISMS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7048981,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar e avaliar riscos.","id":7048979,"corpo":"<p>Analisar e avaliar riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar li\u00e7\u00f5es aprendidas.","id":7048980,"corpo":"<p>Aplicar li\u00e7\u00f5es aprendidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciar a opera\u00e7\u00e3o do ISMS.","id":7048981,"corpo":"<p>Gerenciar a opera\u00e7\u00e3o do ISMS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descrever a efic\u00e1cia dos controles.","id":7048982,"corpo":"<p>Descrever a efic\u00e1cia dos controles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conduzir auditorias internas do ISMS em intervalos planejados.","id":7048983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduzir auditorias internas do ISMS em intervalos planejados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o abaixo que corresponde a um paciente com maior probabilidade de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":60573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1836438,"hashId":"39b4652c2e205992b2f952a86f6660ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o abaixo que corresponde a um paciente com maior probabilidade de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7048984,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paciente de 52 anos, passado de trabalho em mina de asbesto, com baqueteamento digital, dispneia e emagrecimento progressivo, h\u00e1 6 semanas com falta de ar progressiva com sensa\u00e7\u00e3o de peso no t\u00f3rax, epis\u00f3dio de escarro hemoptoico e grande derrame pleural bilateral na radiografia de t\u00f3rax;","id":7048984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente de 52 anos, passado de trabalho em mina de asbesto, com baqueteamento digital, dispneia e emagrecimento progressivo, h\u00e1 6 semanas com falta de ar progressiva com sensa\u00e7\u00e3o de peso no t\u00f3rax, epis\u00f3dio de escarro hemoptoico e grande derrame pleural bilateral na radiografia de t\u00f3rax;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente de 22 anos, tabagista de 4 ma\u00e7os\/ano, h\u00e1 15 dias iniciou quadro de febre e mialgia que evoluiu com quadro de insufici\u00eancia renal aguda e h\u00e1 24 com consolida\u00e7\u00e3o grosseira bilateral irregular, hipoxemia e hemoptise maci\u00e7a;","id":7048985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente de 22 anos, tabagista de 4 ma\u00e7os\/ano, h\u00e1 15 dias iniciou quadro de febre e mialgia que evoluiu com quadro de insufici\u00eancia renal aguda e h\u00e1 24 com consolida\u00e7\u00e3o grosseira bilateral irregular, hipoxemia e hemoptise maci\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paciente de 36 anos, com hist\u00f3ria de emagrecimento, febre, sudorese noturna e tosse produtiva h\u00e1 4 semanas, na radiografia de t\u00f3rax apresenta cavita\u00e7\u00e3o em \u00e1pice direito;","id":7048986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente de 36 anos, com hist\u00f3ria de emagrecimento, febre, sudorese noturna e tosse produtiva h\u00e1 4 semanas, na radiografia de t\u00f3rax apresenta cavita\u00e7\u00e3o em \u00e1pice direito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paciente de 68 anos, h\u00e1 1 semana com febre e tosse produtiva com consolida\u00e7\u00e3o bilateral e dispneia que evolui para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria;","id":7048987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente de 68 anos, h\u00e1 1 semana com febre e tosse produtiva com consolida\u00e7\u00e3o bilateral e dispneia que evolui para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paciente de 66 anos, evoluiu em 4 meses com perda ponderal de 12 quilos, candidose oral e disfagia importantes associadas a dispneia e tosse seca que iniciaram h\u00e1 2 semanas, no raio x de t\u00f3rax presen\u00e7a de infiltrado intersticial difuso em vidro fosco, evolui em 48 horas para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":7048988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente de 66 anos, evoluiu em 4 meses com perda ponderal de 12 quilos, candidose oral e disfagia importantes associadas a dispneia e tosse seca que iniciaram h\u00e1 2 semanas, no raio x de t\u00f3rax presen\u00e7a de infiltrado intersticial difuso em vidro fosco, evolui em 48 horas para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dermatite \u00e9 um termo geral utilizado para uma s\u00e9rie de afec\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas inflamat\u00f3rias de etiologia vari\u00e1vel que muitas vezes s\u00e3o confundidas com outras les\u00f5es cut\u00e2neas, como as vasculites e paniculites. O padr\u00e3o de les\u00e3o cut\u00e2nea associado a quadro grave de grande letalidade que necessita de suporte cl\u00ednico imediato e suspens\u00e3o imediata do f\u00e1rmaco \u00e9:","provas":[{"id":60573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1836441,"hashId":"aae682a9b2882a5bc749f580c4eb8b44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatite \u00e9 um termo geral utilizado para uma s\u00e9rie de afec\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas inflamat\u00f3rias de etiologia vari\u00e1vel que muitas vezes s\u00e3o confundidas com outras les\u00f5es cut\u00e2neas, como as vasculites e paniculites. O padr\u00e3o de les\u00e3o cut\u00e2nea associado a quadro grave de grande letalidade que necessita de suporte cl\u00ednico imediato e suspens\u00e3o imediata do f\u00e1rmaco \u00e9:<\/p>","resposta":7049001,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00f5es eritematosos pruriginosas maculares que somem \u00e0 digito press\u00e3o em pernas e bra\u00e7os;","id":7048999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es eritematosos pruriginosas maculares que somem \u00e0 digito press\u00e3o em pernas e bra\u00e7os;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00f5es eritemato-descamativas em regi\u00e3o virilha extremamente pruriginosas associadas a prurido, p\u00e1pulas eritematosas e escava\u00e7\u00f5es lineares nos espa\u00e7os interdigitais;","id":7049000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es eritemato-descamativas em regi\u00e3o virilha extremamente pruriginosas associadas a prurido, p\u00e1pulas eritematosas e escava\u00e7\u00f5es lineares nos espa\u00e7os interdigitais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eritema cut\u00e2neo iniciado com m\u00e1culas que se tornam p\u00e1pulas, ves\u00edculas, bolhas, placas de urtic\u00e1ria ou eritema confluente com les\u00f5es em alvo e afetando mucosa oral;","id":7049001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eritema cut\u00e2neo iniciado com m\u00e1culas que se tornam p\u00e1pulas, ves\u00edculas, bolhas, placas de urtic\u00e1ria ou eritema confluente com les\u00f5es em alvo e afetando mucosa oral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queima\u00e7\u00e3o localizada, ard\u00eancia, prurido, bolhas, vermelhid\u00e3o e edema na \u00e1rea de contato;","id":7049002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queima\u00e7\u00e3o localizada, ard\u00eancia, prurido, bolhas, vermelhid\u00e3o e edema na \u00e1rea de contato;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00f5es pet\u00e9quias difusas envolvendo palato, membros e troncos, confluindo em les\u00f5es purp\u00faricas de r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o.","id":7049003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es pet\u00e9quias difusas envolvendo palato, membros e troncos, confluindo em les\u00f5es purp\u00faricas de r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 62 anos de idade, em tratamento, internado h\u00e1 5 dias com pneumonia comunit\u00e1ria, edema difuso 1+ e cefaleia com sonol\u00eancia. A revis\u00e3o da Hidrata\u00e7\u00e3o Venosa do paciente apontava 2500 ml de Glicose \u00e0 5%. O achado esperado na dosagem de s\u00f3dio e a conduta correspondente s\u00e3o:","provas":[{"id":60573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1836452,"hashId":"5a196b21375dac1bf54c94220362b05c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 62 anos de idade, em tratamento, internado h\u00e1 5 dias com pneumonia comunit\u00e1ria, edema difuso 1+ e cefaleia com sonol\u00eancia. A revis\u00e3o da Hidrata\u00e7\u00e3o Venosa do paciente apontava 2500 ml de Glicose \u00e0 5%. O achado esperado na dosagem de s\u00f3dio e a conduta correspondente s\u00e3o:<\/p>","resposta":7049036,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3dio s\u00e9rico 114 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 1 l\/dia e hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,45%;","id":7049033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3dio s\u00e9rico 114 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 1 l\/dia e hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,45%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3dio s\u00e9rico 126 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 1 l\/dia e hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%;","id":7049034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3dio s\u00e9rico 126 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 1 l\/dia e hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3dio s\u00e9rico 156 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 500 ml\/dia e hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 3%;","id":7049035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3dio s\u00e9rico 156 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 500 ml\/dia e hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 3%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3dio s\u00e9rico 128 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 1 l\/dia e reposi\u00e7\u00e3o em 12 horas de 250 ml de solu\u00e7\u00e3o salina 3%;","id":7049036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3dio s\u00e9rico 128 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 1 l\/dia e reposi\u00e7\u00e3o em 12 horas de 250 ml de solu\u00e7\u00e3o salina 3%;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3dio s\u00e9rico 156 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 1 l\/dia e hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%.","id":7049037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3dio s\u00e9rico 156 mmol\/l, restri\u00e7\u00e3o vol\u00eamica a 1 l\/dia e hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do lide (lead) marcou um momento importante para o desenvolvimento das t\u00e9cnicas do jornalismo moderno. Pode-se definir a fun\u00e7\u00e3o do lide como a de:","provas":[{"id":60572,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-jornalista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1836473,"hashId":"1028b7a0005cf114ee04251c6ca74935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do lide (<em>lead<\/em>) marcou um momento importante para o desenvolvimento das t\u00e9cnicas do jornalismo moderno. Pode-se definir a fun\u00e7\u00e3o do lide como a de:<\/p>","resposta":7049103,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar a contextualiza\u00e7\u00e3o na abertura do relato factual;","id":7049099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar a contextualiza\u00e7\u00e3o na abertura do relato factual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descontextualizar a not\u00edcia para que possa ser facilmente entendida;","id":7049100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descontextualizar a not\u00edcia para que possa ser facilmente entendida;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substituir a contextualiza\u00e7\u00e3o da not\u00edcia pelo relato factual;","id":7049101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir a contextualiza\u00e7\u00e3o da not\u00edcia pelo relato factual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionar o fato com o discurso propagand\u00edstico da sociedade industrial;","id":7049102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relacionar o fato com o discurso propagand\u00edstico da sociedade industrial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antecipar o relato factual antes da contextualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","id":7049103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecipar o relato factual antes da contextualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","pai":397682,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418250,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1836473","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ocupante de um importante cargo p\u00fablico, rec\u00e9m-eleito, realiza uma entrevista simulada com um assessor de imprensa. O resultado fica abaixo do aceit\u00e1vel, porque foram utilizados muitos termos t\u00e9cnicos, as respostas eram longas e o racioc\u00ednio confuso. A principal a\u00e7\u00e3o que deve ser feita para garantir um bom relacionamento do ocupante do cargo com a imprensa, a longo prazo, \u00e9 a:","provas":[{"id":60572,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-jornalista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1836481,"hashId":"fd8921133bac2b275a3d4cf50ed9d2ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ocupante de um importante cargo p\u00fablico, rec\u00e9m-eleito, realiza uma entrevista simulada com um assessor de imprensa. O resultado fica abaixo do aceit\u00e1vel, porque foram utilizados muitos termos t\u00e9cnicos, as respostas eram longas e o racioc\u00ednio confuso. A principal a\u00e7\u00e3o que deve ser feita para garantir um bom relacionamento do ocupante do cargo com a imprensa, a longo prazo, \u00e9 a:<\/p>","resposta":7049127,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de um media training para o ocupante do cargo;","id":7049127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de um media training para o ocupante do cargo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolha de um porta-voz mais adequado para entrevistas;","id":7049128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolha de um porta-voz mais adequado para entrevistas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o para o assessor do contato com a imprensa;","id":7049129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delega\u00e7\u00e3o para o assessor do contato com a imprensa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de not\u00edcias favor\u00e1veis com outras pessoas da \u00e1rea;","id":7049130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o de not\u00edcias favor\u00e1veis com outras pessoas da \u00e1rea;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o para a imprensa das defici\u00eancias na comunica\u00e7\u00e3o.","id":7049131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica\u00e7\u00e3o para a imprensa das defici\u00eancias na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"M\u00eddia Training","oab":false,"nome":"M\u00eddia Training","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418199,"slug":"comunicacao-social-midia-training"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa empresa p\u00fablica enfrentou uma s\u00e9rie de not\u00edcias desfavor\u00e1veis na m\u00eddia. Para informar corretamente o p\u00fablico interno sobre os erros e acertos da dire\u00e7\u00e3o no caso, a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o decidiu divulgar uma \u201ccarta do presidente\u201d, assinada pelo respons\u00e1vel pela empresa. Esse documento, em formato de carta, deve ser entregue a\/aos:","provas":[{"id":60572,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-jornalista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1836497,"hashId":"f1dcc016053e41ab4d72ed88752c48ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa empresa p\u00fablica enfrentou uma s\u00e9rie de not\u00edcias desfavor\u00e1veis na m\u00eddia. Para informar corretamente o p\u00fablico interno sobre os erros e acertos da dire\u00e7\u00e3o no caso, a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o decidiu divulgar uma \u201ccarta do presidente\u201d, assinada pelo respons\u00e1vel pela empresa. Esse documento, em formato de carta, deve ser entregue a\/aos:<\/p>","resposta":7049169,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerentes das \u00e1reas estrat\u00e9gicas;","id":7049168,"corpo":"<p>gerentes das \u00e1reas estrat\u00e9gicas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os funcion\u00e1rios;","id":7049169,"corpo":"<p>todos os funcion\u00e1rios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00fablicos interno e externo;","id":7049170,"corpo":"<p>p\u00fablicos interno e externo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chefes de departamento;","id":7049171,"corpo":"<p>chefes de departamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"setores envolvidos na pol\u00eamica.","id":7049172,"corpo":"<p>setores envolvidos na pol\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, foram criadas regras com base nas ci\u00eancias exatas para os padr\u00f5es de reportagem e apura\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Por exemplo, para que um fato fosse tornado verdadeiro e pass\u00edvel de publica\u00e7\u00e3o, era necess\u00e1rio que a mesma vers\u00e3o fosse relatada por pelo menos:","provas":[{"id":60572,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-jornalista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1836499,"hashId":"cb2cf2c908eeb29d500b533c4b47f012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, foram criadas regras com base nas ci\u00eancias exatas para os padr\u00f5es de reportagem e apura\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Por exemplo, para que um fato fosse tornado verdadeiro e pass\u00edvel de publica\u00e7\u00e3o, era necess\u00e1rio que a mesma vers\u00e3o fosse relatada por pelo menos:<\/p>","resposta":7049179,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas pessoas;","id":7049178,"corpo":"<p>duas pessoas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas pessoas;","id":7049179,"corpo":"<p>tr\u00eas pessoas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro pessoas;","id":7049180,"corpo":"<p>quatro pessoas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco pessoas;","id":7049181,"corpo":"<p>cinco pessoas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis pessoas.","id":7049182,"corpo":"<p>seis pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Teorias do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias do Jornalismo","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418347,"slug":"comunicacao-social-teorias-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos estudos sobre house-organs mostram que um dos maiores causadores da perda de credibilidade desses ve\u00edculos \u00e9 o uso repetitivo de:","provas":[{"id":60572,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-jornalista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1836515,"hashId":"1f3037e17a08323e1c4a3eeb30ef6331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos estudos sobre <em>house-organs<\/em> mostram que um dos maiores causadores da perda de credibilidade desses ve\u00edculos \u00e9 o uso repetitivo de:<\/p>","resposta":7049244,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jogos e passatempos sobre a empresa;","id":7049240,"corpo":"<p>jogos e passatempos sobre a empresa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"variedades do cotidiano;","id":7049241,"corpo":"<p>variedades do cotidiano;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reportagens sobre funcion\u00e1rios;","id":7049242,"corpo":"<p>reportagens sobre funcion\u00e1rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classificados dos colaboradores;","id":7049243,"corpo":"<p>classificados dos colaboradores;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fotos da diretoria da empresa.","id":7049244,"corpo":"<p>fotos da diretoria da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o seguinte trecho da cr\u00f4nica e analise a validade das afirma\u00e7\u00f5es: \u201cEm filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7). I. Os termos que comp\u00f5em esse trecho est\u00e3o ordenados, do ponto de vista sint\u00e1tico, na ordem indireta.II. A express\u00e3o \u201cretrato falado\u201d desempenha a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito do verbo \u201csair\u201d. III. A v\u00edrgula foi usada depois da express\u00e3o \u201cem filme policial americano\u201d para isolar uma informa\u00e7\u00e3o deslocada. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":60579,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1836522,"hashId":"366046696340faa8203ffaac82de1a30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o seguinte trecho da cr\u00f4nica e analise a validade das afirma\u00e7\u00f5es: <em>\u201cEm filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, [...]\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os termos que comp\u00f5em esse trecho est\u00e3o ordenados, do ponto de vista sint\u00e1tico, na ordem indireta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A express\u00e3o \u201cretrato falado\u201d desempenha a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito do verbo \u201csair\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A v\u00edrgula foi usada depois da express\u00e3o \u201cem filme policial americano\u201d para isolar uma informa\u00e7\u00e3o deslocada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7049266,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7049263,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7049264,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7049265,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7049266,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7049267,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoRetrato falado\tUma das coisas que n\u00e3o entendo \u00e9 retrato falado. Em filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, at\u00e9 o \u00faltimo cravo. Mas na vida real, que nada tem de filme americano, o retrato falado nunca tem o menor parentesco com a cara do cara que acaba sendo preso.\t\u2013 Aten\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando. Foi feito de acordo com a descri\u00e7\u00e3o de dezessete testemunhas do crime. Decorem bem a sua fisionomia. Est\u00e1 decorada?\t\u2013 Sim, senhor.\t\u2013 Ent\u00e3o, procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato. N\u00e3o podem errar.\tImagino os problemas que n\u00e3o deve ter o artista encarregado dos retratos falados na pol\u00edcia. Um homem sens\u00edvel obrigado a conviver com a imprecis\u00e3o de testemunhas e as rudezas da lei.\t\u2013 O senhor mandou me chamar, delegado?\t\u2013 Mandei, L\u00facio. \u00c9 sobre o seu trabalho. Os seus \u00faltimos retratos falados...\t\u2013 Eu sei, eu sei. \u00c9 que estou numa fase de transi\u00e7\u00e3o, entende? Deixei o hiper\u2010realismo e estou experimentando com uma volta as formas org\u00e2nicas e...\t\u2013 Eu compreendo, L\u00facio. Mas da \u00faltima vez que usamos um retrato falado seu, a turma prendeu um orelh\u00e3o.\tO pior deve ser as testemunhas que n\u00e3o sabem descrever o que viram.\t\u2013 O nariz era assim, um pouco, mais ou menos como seu, inspetor.\t\u2013 E as sobrancelhas? As sobrancelhas s\u00e3o importantes.\t\u2013 Sobrancelhas? N\u00e3o sei... como as suas, inspetor.\t\u2013 E os olhos?\t\u2013 Os olhos claros, como os...\t\u2013 J\u00e1 sei. Os meus. O queixo?\t\u2013 Parecido com o seu.\t\u2013 Inspetor, onde \u00e9 que o senhor estava na noite do crime?\t\u2013 Cala a boca e desenha, L\u00facio.\tE h\u00e1 os indecisos.\t\u2013 Era chin\u00eas.\t\u2013 Tem certeza?\t\u2013 Ou era chin\u00eas ou tinha dormido mal.\tE deve haver a testemunha liter\u00e1ria!\t\u2013 Nariz adunco, como de uma ave de rapina. A testa escondida pelos cabelos em desalinho. Pelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a. A boca de uma sensualidade agressiva mas ao mesmo tempo t\u00edmida, algo reticente nos cantos, com uma certa arrog\u00e2ncia no l\u00e1bio superior que o l\u00e1bio inferior refutava e o queixo desmentia. Narinas v\u00edvidas, como as de um velho cavalo. Mais n\u00e3o posso dizer porque s\u00f3 o vi por dois segundos.\tOs sucintos:\t\u2013 Era o Charles Bronson com o nariz da Maria Alcina.\t\u2013 Tipo Austreg\u00e9silo de Athayde, mas com bigodes mexicanos.\t\u2013 Uma miniatura de cachorro boxer, comandante da Varig e beque do Madureira.\t\u2013 Bota a\u00ed: a testa do Jaguar, o nariz do Mitterrand, a boca do porteiro do antigo Fred\u2019s e o queixo da Virg\u00ednia Woolf. Uma orelha da Jaqueline Kennedy e a outra, estranhamente, do neto do Getty.\t\u2013 A Emilinha Borba de barba depois de um mal voo na ponte a\u00e9rea com o N\u00e9lson Ned.\tE h\u00e1 as surpresas.\t\u2013 Bom, era um cara comum. Sei l\u00e1. Nariz reto, boca do tamanho m\u00e9dio, sem bigode. Ah, e um olho s\u00f3, bem no meio\tda testa.\tO ciclope ataca outra vez!\tExperimente voc\u00ea dar as caracter\u00edsticas para o retrato falado de algu\u00e9m.\t\u2013 Os olhos de Sandra Brea. Um pouco menos sobrancelha. O nariz de Claire Bloom de 15 anos atr\u00e1s. A boca de Cl\u00e1udia Cardinale. O queixo da Elizabeth Savala. Um seio de Laura Antonelli e outro da Sydne Rome. As pernas da Jane Fonda.\t\u2013 Feito. Mas quem \u00e9 essa?\t\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam\u2010na para mim depressa. E viva!\t(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Retrato falado. In: PINTO, Manuel da Costa. Cr\u00f4nica brasileira contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Salamandra, 2008.)","id":468342,"enunciado":"<p><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Retrato falado<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das coisas que n\u00e3o entendo \u00e9 retrato falado. Em filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, at\u00e9 o \u00faltimo cravo. Mas na vida real, que nada tem de filme americano, o retrato falado nunca tem o menor parentesco com a cara do cara que acaba sendo preso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Aten\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando. Foi feito de acordo com a descri\u00e7\u00e3o de dezessete testemunhas do crime. Decorem bem a sua fisionomia. Est\u00e1 decorada?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sim, senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ent\u00e3o, procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato. N\u00e3o podem errar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tImagino os problemas que n\u00e3o deve ter o artista encarregado dos retratos falados na pol\u00edcia. Um homem sens\u00edvel obrigado a conviver com a imprecis\u00e3o de testemunhas e as rudezas da lei.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 O senhor mandou me chamar, delegado?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Mandei, L\u00facio. \u00c9 sobre o seu trabalho. Os seus \u00faltimos retratos falados...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu sei, eu sei. \u00c9 que estou numa fase de transi\u00e7\u00e3o, entende? Deixei o hiper\u2010realismo e estou experimentando com uma volta as formas org\u00e2nicas e...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu compreendo, L\u00facio. Mas da \u00faltima vez que usamos um retrato falado seu, a turma prendeu um orelh\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO pior deve ser as testemunhas que n\u00e3o sabem descrever o que viram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 O nariz era assim, um pouco, mais ou menos como seu, inspetor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 E as sobrancelhas? As sobrancelhas s\u00e3o importantes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sobrancelhas? N\u00e3o sei... como as suas, inspetor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 E os olhos?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Os olhos claros, como os...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 J\u00e1 sei. Os meus. O queixo?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Parecido com o seu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Inspetor, onde \u00e9 que o senhor estava na noite do crime?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Cala a boca e desenha, L\u00facio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE h\u00e1 os indecisos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Era chin\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Tem certeza?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ou era chin\u00eas ou tinha dormido mal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE deve haver a testemunha liter\u00e1ria!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Nariz adunco, como de uma ave de rapina. A testa escondida pelos cabelos em desalinho. Pelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a. A boca de uma sensualidade agressiva mas ao mesmo tempo t\u00edmida, algo reticente nos cantos, com uma certa arrog\u00e2ncia no l\u00e1bio superior que o l\u00e1bio inferior refutava e o queixo desmentia. Narinas v\u00edvidas, como as de um velho cavalo. Mais n\u00e3o posso dizer porque s\u00f3 o vi por dois segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs sucintos:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Era o <em>Charles Bronson<\/em> com o nariz da Maria Alcina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Tipo<em> Austreg\u00e9silo de Athayde<\/em>, mas com bigodes mexicanos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Uma miniatura de cachorro <em>boxer<\/em>, comandante da Varig e beque do Madureira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bota a\u00ed: a testa do Jaguar, o nariz do <em>Mitterrand<\/em>, a boca do porteiro do antigo<em> Fred\u2019s<\/em> e o queixo da<em> Virg\u00ednia Woolf<\/em>. Uma orelha da <em>Jaqueline Kennedy <\/em>e a outra, estranhamente, do neto do <em>Getty<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 A Emilinha Borba de barba depois de um mal voo na ponte a\u00e9rea com o N\u00e9lson Ned.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE h\u00e1 as surpresas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bom, era um cara comum. Sei l\u00e1. Nariz reto, boca do tamanho m\u00e9dio, sem bigode. Ah, e um olho s\u00f3, bem no meio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tda testa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO ciclope ataca outra vez!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExperimente voc\u00ea dar as caracter\u00edsticas para o retrato falado de algu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Os olhos de Sandra Brea. Um pouco menos sobrancelha. O nariz de <em>Claire Bloom<\/em> de 15 anos atr\u00e1s. A boca de Cl\u00e1udia Cardinale. O queixo da Elizabeth Savala. Um seio de Laura Antonelli e outro da <em>Sydne Rome<\/em>. As pernas da Jane Fonda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Feito. Mas quem \u00e9 essa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam\u2010na para mim depressa. E viva!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Retrato falado. In: PINTO, Manuel da Costa. Cr\u00f4nica brasileira contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Salamandra, 2008.)<\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora respons\u00e1vel por uma turma de alunos do ensino m\u00e9dio solicitou uma pesquisa em grupo cujo tema era a \u201chist\u00f3ria do r\u00e1dio no Brasil\u201d. Dentre v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es, eles puderam aprender que a r\u00e1dio Jornal do Brasil AM do Rio de Janeiro, a partir de 1980, foi a pioneira em nosso pa\u00eds na ado\u00e7\u00e3o do modelo all-news. G\u00eaneros e formatos, tanto em AM como em FM, foram vivenciados na d\u00e9cada supracitada, donde se infere que:","provas":[{"id":60572,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-jornalista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1836529,"hashId":"d667bcf3774fba8b55a9014baaa06f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora respons\u00e1vel por uma turma de alunos do ensino m\u00e9dio solicitou uma pesquisa em grupo cujo tema era a \u201chist\u00f3ria do r\u00e1dio no Brasil\u201d. Dentre v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es, eles puderam aprender que a r\u00e1dio <em>Jornal do Brasil AM <\/em>do Rio de Janeiro, a partir de 1980, foi a pioneira em nosso pa\u00eds na ado\u00e7\u00e3o do modelo <em>all-news<\/em>. G\u00eaneros e formatos, tanto em AM como em FM, foram vivenciados na d\u00e9cada supracitada, donde se infere que:<\/p>","resposta":7049289,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a televis\u00e3o se imp\u00f4s como m\u00eddia hegem\u00f4nica e secundou o r\u00e1dio a atuar tal qual um \u201cvitrol\u00e3o\u201d, executando m\u00fasicas e lan\u00e7ando cantores rotulados como \u201cbregas\u201d;","id":7049286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a televis\u00e3o se imp\u00f4s como m\u00eddia hegem\u00f4nica e secundou o r\u00e1dio a atuar tal qual um \u201cvitrol\u00e3o\u201d, executando m\u00fasicas e lan\u00e7ando cantores rotulados como \u201cbregas\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u201cera de ouro\u201d do r\u00e1dio no Brasil tem in\u00edcio na d\u00e9cada de 1970, atrav\u00e9s de emissoras que passam a valorizar a figura do \u201ccomunicador\u201d;","id":7049287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u201cera de ouro\u201d do r\u00e1dio no Brasil tem in\u00edcio na d\u00e9cada de 1970, atrav\u00e9s de emissoras que passam a valorizar a figura do \u201ccomunicador\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as emissoras que operam na postura de modula\u00e7\u00e3o em FM, a partir dos anos de 1990, optaram pela valoriza\u00e7\u00e3o da m\u00fasica e do entretenimento em sua grade de programa\u00e7\u00e3o, deixando a pr\u00e1tica do jornalismo para as emissoras AM;","id":7049288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as emissoras que operam na postura de modula\u00e7\u00e3o em FM, a partir dos anos de 1990, optaram pela valoriza\u00e7\u00e3o da m\u00fasica e do entretenimento em sua grade de programa\u00e7\u00e3o, deixando a pr\u00e1tica do jornalismo para as emissoras AM;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos anos de 1980, o Brasil segue a tend\u00eancia mundial da segmenta\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos, com emissoras especializadas em determinados tipos de programa\u00e7\u00e3o como \u201cjornalismo\u201d, \u201cesportes\u201d, \u201cm\u00fasica\u201d, entre outros;","id":7049289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos anos de 1980, o Brasil segue a tend\u00eancia mundial da segmenta\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos, com emissoras especializadas em determinados tipos de programa\u00e7\u00e3o como \u201cjornalismo\u201d, \u201cesportes\u201d, \u201cm\u00fasica\u201d, entre outros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o radiojornalismo teve in\u00edcio no Brasil, de fato, nos anos de 1980, com a r\u00e1dio Jornal do Brasil AM do Rio de Janeiro.","id":7049290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o radiojornalismo teve in\u00edcio no Brasil, de fato, nos anos de 1980, com a r\u00e1dio <em>Jornal do Brasil AM <\/em>do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablico","oab":false,"nome":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablico","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418284,"slug":"comunicacao-social-segmentacao-de-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia os seguintes trechos da cr\u00f4nica.I. \u201cAqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando.\u201d (2\u00ba\u00a7)II. \u201c[...] procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato.\u201d (4\u00ba\u00a7)Sobre as palavras destacadas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60579,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1836532,"hashId":"34a79e1a5591770d89698ec4297d969c","enunciado":"<p>Releia os seguintes trechos da cr\u00f4nica.<\/p><p>I. <em>\u201cAqui est\u00e1 um retrato falado do homem <u>que<\/u> estamos procurando.\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7)<\/p><p>II.<em> \u201c[...] procurem exatamente o contr\u00e1rio <u>deste<\/u> retrato.\u201d<\/em> (4\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as palavras destacadas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7049297,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a palavra \u201cque\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o e a palavra \u201cdeste\u201d, um pronome.","id":7049295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra \u201cque\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o e a palavra \u201cdeste\u201d, um pronome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas foram usadas com a finalidade de retomar informa\u00e7\u00f5es expressas anteriomente no texto.","id":7049296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas foram usadas com a finalidade de retomar informa\u00e7\u00f5es expressas anteriomente no texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, mas desempenham fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas diferentes.","id":7049297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, mas desempenham fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elas pertencem a classes gramaticais diferentes, por isso desempenham fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas tamb\u00e9m distintas.","id":7049298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elas pertencem a classes gramaticais diferentes, por isso desempenham fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas tamb\u00e9m distintas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a palavra \u201cque\u201d serve para ligar duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas e a palavra \u201cdeste\u201d antecipa uma informa\u00e7\u00e3o que ainda ser\u00e1 revelada no texto.","id":7049299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra \u201cque\u201d serve para ligar duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas e a palavra \u201cdeste\u201d antecipa uma informa\u00e7\u00e3o que ainda ser\u00e1 revelada no texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoRetrato falado\tUma das coisas que n\u00e3o entendo \u00e9 retrato falado. Em filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, at\u00e9 o \u00faltimo cravo. Mas na vida real, que nada tem de filme americano, o retrato falado nunca tem o menor parentesco com a cara do cara que acaba sendo preso.\t\u2013 Aten\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando. Foi feito de acordo com a descri\u00e7\u00e3o de dezessete testemunhas do crime. Decorem bem a sua fisionomia. Est\u00e1 decorada?\t\u2013 Sim, senhor.\t\u2013 Ent\u00e3o, procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato. N\u00e3o podem errar.\tImagino os problemas que n\u00e3o deve ter o artista encarregado dos retratos falados na pol\u00edcia. Um homem sens\u00edvel obrigado a conviver com a imprecis\u00e3o de testemunhas e as rudezas da lei.\t\u2013 O senhor mandou me chamar, delegado?\t\u2013 Mandei, L\u00facio. \u00c9 sobre o seu trabalho. Os seus \u00faltimos retratos falados...\t\u2013 Eu sei, eu sei. \u00c9 que estou numa fase de transi\u00e7\u00e3o, entende? Deixei o hiper\u2010realismo e estou experimentando com uma volta as formas org\u00e2nicas e...\t\u2013 Eu compreendo, L\u00facio. Mas da \u00faltima vez que usamos um retrato falado seu, a turma prendeu um orelh\u00e3o.\tO pior deve ser as testemunhas que n\u00e3o sabem descrever o que viram.\t\u2013 O nariz era assim, um pouco, mais ou menos como seu, inspetor.\t\u2013 E as sobrancelhas? As sobrancelhas s\u00e3o importantes.\t\u2013 Sobrancelhas? N\u00e3o sei... como as suas, inspetor.\t\u2013 E os olhos?\t\u2013 Os olhos claros, como os...\t\u2013 J\u00e1 sei. Os meus. O queixo?\t\u2013 Parecido com o seu.\t\u2013 Inspetor, onde \u00e9 que o senhor estava na noite do crime?\t\u2013 Cala a boca e desenha, L\u00facio.\tE h\u00e1 os indecisos.\t\u2013 Era chin\u00eas.\t\u2013 Tem certeza?\t\u2013 Ou era chin\u00eas ou tinha dormido mal.\tE deve haver a testemunha liter\u00e1ria!\t\u2013 Nariz adunco, como de uma ave de rapina. A testa escondida pelos cabelos em desalinho. Pelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a. A boca de uma sensualidade agressiva mas ao mesmo tempo t\u00edmida, algo reticente nos cantos, com uma certa arrog\u00e2ncia no l\u00e1bio superior que o l\u00e1bio inferior refutava e o queixo desmentia. Narinas v\u00edvidas, como as de um velho cavalo. Mais n\u00e3o posso dizer porque s\u00f3 o vi por dois segundos.\tOs sucintos:\t\u2013 Era o Charles Bronson com o nariz da Maria Alcina.\t\u2013 Tipo Austreg\u00e9silo de Athayde, mas com bigodes mexicanos.\t\u2013 Uma miniatura de cachorro boxer, comandante da Varig e beque do Madureira.\t\u2013 Bota a\u00ed: a testa do Jaguar, o nariz do Mitterrand, a boca do porteiro do antigo Fred\u2019s e o queixo da Virg\u00ednia Woolf. Uma orelha da Jaqueline Kennedy e a outra, estranhamente, do neto do Getty.\t\u2013 A Emilinha Borba de barba depois de um mal voo na ponte a\u00e9rea com o N\u00e9lson Ned.\tE h\u00e1 as surpresas.\t\u2013 Bom, era um cara comum. Sei l\u00e1. Nariz reto, boca do tamanho m\u00e9dio, sem bigode. Ah, e um olho s\u00f3, bem no meio\tda testa.\tO ciclope ataca outra vez!\tExperimente voc\u00ea dar as caracter\u00edsticas para o retrato falado de algu\u00e9m.\t\u2013 Os olhos de Sandra Brea. Um pouco menos sobrancelha. O nariz de Claire Bloom de 15 anos atr\u00e1s. A boca de Cl\u00e1udia Cardinale. O queixo da Elizabeth Savala. Um seio de Laura Antonelli e outro da Sydne Rome. As pernas da Jane Fonda.\t\u2013 Feito. Mas quem \u00e9 essa?\t\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam\u2010na para mim depressa. E viva!\t(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Retrato falado. In: PINTO, Manuel da Costa. Cr\u00f4nica brasileira contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Salamandra, 2008.)","id":468342,"enunciado":"<p><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Retrato falado<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das coisas que n\u00e3o entendo \u00e9 retrato falado. Em filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, at\u00e9 o \u00faltimo cravo. Mas na vida real, que nada tem de filme americano, o retrato falado nunca tem o menor parentesco com a cara do cara que acaba sendo preso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Aten\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando. Foi feito de acordo com a descri\u00e7\u00e3o de dezessete testemunhas do crime. Decorem bem a sua fisionomia. Est\u00e1 decorada?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sim, senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ent\u00e3o, procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato. N\u00e3o podem errar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tImagino os problemas que n\u00e3o deve ter o artista encarregado dos retratos falados na pol\u00edcia. Um homem sens\u00edvel obrigado a conviver com a imprecis\u00e3o de testemunhas e as rudezas da lei.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 O senhor mandou me chamar, delegado?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Mandei, L\u00facio. \u00c9 sobre o seu trabalho. Os seus \u00faltimos retratos falados...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu sei, eu sei. \u00c9 que estou numa fase de transi\u00e7\u00e3o, entende? Deixei o hiper\u2010realismo e estou experimentando com uma volta as formas org\u00e2nicas e...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu compreendo, L\u00facio. Mas da \u00faltima vez que usamos um retrato falado seu, a turma prendeu um orelh\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO pior deve ser as testemunhas que n\u00e3o sabem descrever o que viram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 O nariz era assim, um pouco, mais ou menos como seu, inspetor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 E as sobrancelhas? As sobrancelhas s\u00e3o importantes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sobrancelhas? N\u00e3o sei... como as suas, inspetor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 E os olhos?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Os olhos claros, como os...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 J\u00e1 sei. Os meus. O queixo?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Parecido com o seu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Inspetor, onde \u00e9 que o senhor estava na noite do crime?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Cala a boca e desenha, L\u00facio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE h\u00e1 os indecisos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Era chin\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Tem certeza?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ou era chin\u00eas ou tinha dormido mal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE deve haver a testemunha liter\u00e1ria!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Nariz adunco, como de uma ave de rapina. A testa escondida pelos cabelos em desalinho. Pelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a. A boca de uma sensualidade agressiva mas ao mesmo tempo t\u00edmida, algo reticente nos cantos, com uma certa arrog\u00e2ncia no l\u00e1bio superior que o l\u00e1bio inferior refutava e o queixo desmentia. Narinas v\u00edvidas, como as de um velho cavalo. Mais n\u00e3o posso dizer porque s\u00f3 o vi por dois segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs sucintos:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Era o <em>Charles Bronson<\/em> com o nariz da Maria Alcina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Tipo<em> Austreg\u00e9silo de Athayde<\/em>, mas com bigodes mexicanos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Uma miniatura de cachorro <em>boxer<\/em>, comandante da Varig e beque do Madureira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bota a\u00ed: a testa do Jaguar, o nariz do <em>Mitterrand<\/em>, a boca do porteiro do antigo<em> Fred\u2019s<\/em> e o queixo da<em> Virg\u00ednia Woolf<\/em>. Uma orelha da <em>Jaqueline Kennedy <\/em>e a outra, estranhamente, do neto do <em>Getty<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 A Emilinha Borba de barba depois de um mal voo na ponte a\u00e9rea com o N\u00e9lson Ned.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE h\u00e1 as surpresas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bom, era um cara comum. Sei l\u00e1. Nariz reto, boca do tamanho m\u00e9dio, sem bigode. Ah, e um olho s\u00f3, bem no meio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tda testa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO ciclope ataca outra vez!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExperimente voc\u00ea dar as caracter\u00edsticas para o retrato falado de algu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Os olhos de Sandra Brea. Um pouco menos sobrancelha. O nariz de <em>Claire Bloom<\/em> de 15 anos atr\u00e1s. A boca de Cl\u00e1udia Cardinale. O queixo da Elizabeth Savala. Um seio de Laura Antonelli e outro da <em>Sydne Rome<\/em>. As pernas da Jane Fonda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Feito. Mas quem \u00e9 essa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam\u2010na para mim depressa. E viva!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Retrato falado. In: PINTO, Manuel da Costa. Cr\u00f4nica brasileira contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Salamandra, 2008.)<\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela abaixo encontramos a mortalidade proporcional de menores de 1 ano, segundo algumas causas, para 3 pa\u00edses (A, B e C), em um mesmo ano.CausasABCAlgumas afec\u00e7\u00f5es geradas no per\u00edodo perinatal10,070,025,0Malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas; Deformidades e Anomalias Cromoss\u00f4micas88,010,010,0Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias2,020,065,0Total100,0100,0100,0A partir dos dados da tabela, pode-se considerar que a mortalidade infantil:","provas":[{"id":60567,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-consultor-legislativo-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1836534,"hashId":"bdb702e51251b1a0313b19ca23d3e684","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela abaixo encontramos a mortalidade proporcional de menores de 1 ano, segundo algumas causas, para 3 pa\u00edses (A, B e C), em um mesmo ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"188\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nd01\"><td data-row=\"row-nd01\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nd01\" data-cell=\"cell-sehq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Causas<\/p><\/td><td data-row=\"row-nd01\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nd01\" data-cell=\"cell-wosa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-nd01\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nd01\" data-cell=\"cell-s74o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-nd01\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nd01\" data-cell=\"cell-7l6p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tkp5\"><td data-row=\"row-tkp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tkp5\" data-cell=\"cell-dcpi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Algumas afec\u00e7\u00f5es geradas no per\u00edodo perinatal<\/p><\/td><td data-row=\"row-tkp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tkp5\" data-cell=\"cell-iz1t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-tkp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tkp5\" data-cell=\"cell-w402\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-tkp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tkp5\" data-cell=\"cell-a5w4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4q1d\"><td data-row=\"row-4q1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4q1d\" data-cell=\"cell-11ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas; Deformidades e Anomalias Cromoss\u00f4micas<\/p><\/td><td data-row=\"row-4q1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4q1d\" data-cell=\"cell-7wbm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">88,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-4q1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4q1d\" data-cell=\"cell-kdts\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-4q1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4q1d\" data-cell=\"cell-i69h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p9y9\"><td data-row=\"row-p9y9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p9y9\" data-cell=\"cell-uaat\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"row-p9y9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p9y9\" data-cell=\"cell-l7eg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-p9y9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p9y9\" data-cell=\"cell-igs8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-p9y9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p9y9\" data-cell=\"cell-sfgi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">65,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7axu\"><td data-row=\"row-7axu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7axu\" data-cell=\"cell-x500\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-7axu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7axu\" data-cell=\"cell-5faf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-7axu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7axu\" data-cell=\"cell-3y18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-7axu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7axu\" data-cell=\"cell-t5n9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos dados da tabela, pode-se considerar que a mortalidade infantil:<\/p>","resposta":7049306,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi maior no pa\u00eds C;","id":7049302,"corpo":"<p>foi maior no pa\u00eds C;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi menor no pa\u00eds A;","id":7049303,"corpo":"<p>foi menor no pa\u00eds A;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi maior no pa\u00eds B;","id":7049304,"corpo":"<p>foi maior no pa\u00eds B;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mostrou coeficiente id\u00eantico nos tr\u00eas pa\u00edses;","id":7049305,"corpo":"<p>mostrou coeficiente id\u00eantico nos tr\u00eas pa\u00edses;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser definida com os dados fornecidos.","id":7049306,"corpo":"<p>n\u00e3o pode ser definida com os dados fornecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1836534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cPelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a.\u201d (25\u00ba\u00a7), a palavra destacada introduz uma","provas":[{"id":60579,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1836548,"hashId":"da50102cbe093a7563266a56c8514d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\u201cPelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra <u>como<\/u> uma m\u00e1 lembran\u00e7a.\u201d<\/em> (25\u00ba\u00a7), a palavra destacada introduz uma<\/p>","resposta":7049351,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":7049348,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":7049349,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":7049350,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":7049351,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":7049352,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoRetrato falado\tUma das coisas que n\u00e3o entendo \u00e9 retrato falado. Em filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, at\u00e9 o \u00faltimo cravo. Mas na vida real, que nada tem de filme americano, o retrato falado nunca tem o menor parentesco com a cara do cara que acaba sendo preso.\t\u2013 Aten\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando. Foi feito de acordo com a descri\u00e7\u00e3o de dezessete testemunhas do crime. Decorem bem a sua fisionomia. Est\u00e1 decorada?\t\u2013 Sim, senhor.\t\u2013 Ent\u00e3o, procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato. N\u00e3o podem errar.\tImagino os problemas que n\u00e3o deve ter o artista encarregado dos retratos falados na pol\u00edcia. Um homem sens\u00edvel obrigado a conviver com a imprecis\u00e3o de testemunhas e as rudezas da lei.\t\u2013 O senhor mandou me chamar, delegado?\t\u2013 Mandei, L\u00facio. \u00c9 sobre o seu trabalho. Os seus \u00faltimos retratos falados...\t\u2013 Eu sei, eu sei. \u00c9 que estou numa fase de transi\u00e7\u00e3o, entende? Deixei o hiper\u2010realismo e estou experimentando com uma volta as formas org\u00e2nicas e...\t\u2013 Eu compreendo, L\u00facio. Mas da \u00faltima vez que usamos um retrato falado seu, a turma prendeu um orelh\u00e3o.\tO pior deve ser as testemunhas que n\u00e3o sabem descrever o que viram.\t\u2013 O nariz era assim, um pouco, mais ou menos como seu, inspetor.\t\u2013 E as sobrancelhas? As sobrancelhas s\u00e3o importantes.\t\u2013 Sobrancelhas? N\u00e3o sei... como as suas, inspetor.\t\u2013 E os olhos?\t\u2013 Os olhos claros, como os...\t\u2013 J\u00e1 sei. Os meus. O queixo?\t\u2013 Parecido com o seu.\t\u2013 Inspetor, onde \u00e9 que o senhor estava na noite do crime?\t\u2013 Cala a boca e desenha, L\u00facio.\tE h\u00e1 os indecisos.\t\u2013 Era chin\u00eas.\t\u2013 Tem certeza?\t\u2013 Ou era chin\u00eas ou tinha dormido mal.\tE deve haver a testemunha liter\u00e1ria!\t\u2013 Nariz adunco, como de uma ave de rapina. A testa escondida pelos cabelos em desalinho. Pelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a. A boca de uma sensualidade agressiva mas ao mesmo tempo t\u00edmida, algo reticente nos cantos, com uma certa arrog\u00e2ncia no l\u00e1bio superior que o l\u00e1bio inferior refutava e o queixo desmentia. Narinas v\u00edvidas, como as de um velho cavalo. Mais n\u00e3o posso dizer porque s\u00f3 o vi por dois segundos.\tOs sucintos:\t\u2013 Era o Charles Bronson com o nariz da Maria Alcina.\t\u2013 Tipo Austreg\u00e9silo de Athayde, mas com bigodes mexicanos.\t\u2013 Uma miniatura de cachorro boxer, comandante da Varig e beque do Madureira.\t\u2013 Bota a\u00ed: a testa do Jaguar, o nariz do Mitterrand, a boca do porteiro do antigo Fred\u2019s e o queixo da Virg\u00ednia Woolf. Uma orelha da Jaqueline Kennedy e a outra, estranhamente, do neto do Getty.\t\u2013 A Emilinha Borba de barba depois de um mal voo na ponte a\u00e9rea com o N\u00e9lson Ned.\tE h\u00e1 as surpresas.\t\u2013 Bom, era um cara comum. Sei l\u00e1. Nariz reto, boca do tamanho m\u00e9dio, sem bigode. Ah, e um olho s\u00f3, bem no meio\tda testa.\tO ciclope ataca outra vez!\tExperimente voc\u00ea dar as caracter\u00edsticas para o retrato falado de algu\u00e9m.\t\u2013 Os olhos de Sandra Brea. Um pouco menos sobrancelha. O nariz de Claire Bloom de 15 anos atr\u00e1s. A boca de Cl\u00e1udia Cardinale. O queixo da Elizabeth Savala. Um seio de Laura Antonelli e outro da Sydne Rome. As pernas da Jane Fonda.\t\u2013 Feito. Mas quem \u00e9 essa?\t\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam\u2010na para mim depressa. E viva!\t(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Retrato falado. In: PINTO, Manuel da Costa. Cr\u00f4nica brasileira contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Salamandra, 2008.)","id":468342,"enunciado":"<p><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Retrato falado<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das coisas que n\u00e3o entendo \u00e9 retrato falado. Em filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, at\u00e9 o \u00faltimo cravo. Mas na vida real, que nada tem de filme americano, o retrato falado nunca tem o menor parentesco com a cara do cara que acaba sendo preso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Aten\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando. Foi feito de acordo com a descri\u00e7\u00e3o de dezessete testemunhas do crime. Decorem bem a sua fisionomia. Est\u00e1 decorada?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sim, senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ent\u00e3o, procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato. N\u00e3o podem errar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tImagino os problemas que n\u00e3o deve ter o artista encarregado dos retratos falados na pol\u00edcia. Um homem sens\u00edvel obrigado a conviver com a imprecis\u00e3o de testemunhas e as rudezas da lei.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 O senhor mandou me chamar, delegado?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Mandei, L\u00facio. \u00c9 sobre o seu trabalho. Os seus \u00faltimos retratos falados...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu sei, eu sei. \u00c9 que estou numa fase de transi\u00e7\u00e3o, entende? Deixei o hiper\u2010realismo e estou experimentando com uma volta as formas org\u00e2nicas e...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu compreendo, L\u00facio. Mas da \u00faltima vez que usamos um retrato falado seu, a turma prendeu um orelh\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO pior deve ser as testemunhas que n\u00e3o sabem descrever o que viram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 O nariz era assim, um pouco, mais ou menos como seu, inspetor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 E as sobrancelhas? As sobrancelhas s\u00e3o importantes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sobrancelhas? N\u00e3o sei... como as suas, inspetor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 E os olhos?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Os olhos claros, como os...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 J\u00e1 sei. Os meus. O queixo?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Parecido com o seu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Inspetor, onde \u00e9 que o senhor estava na noite do crime?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Cala a boca e desenha, L\u00facio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE h\u00e1 os indecisos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Era chin\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Tem certeza?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ou era chin\u00eas ou tinha dormido mal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE deve haver a testemunha liter\u00e1ria!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Nariz adunco, como de uma ave de rapina. A testa escondida pelos cabelos em desalinho. Pelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a. A boca de uma sensualidade agressiva mas ao mesmo tempo t\u00edmida, algo reticente nos cantos, com uma certa arrog\u00e2ncia no l\u00e1bio superior que o l\u00e1bio inferior refutava e o queixo desmentia. Narinas v\u00edvidas, como as de um velho cavalo. Mais n\u00e3o posso dizer porque s\u00f3 o vi por dois segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs sucintos:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Era o <em>Charles Bronson<\/em> com o nariz da Maria Alcina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Tipo<em> Austreg\u00e9silo de Athayde<\/em>, mas com bigodes mexicanos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Uma miniatura de cachorro <em>boxer<\/em>, comandante da Varig e beque do Madureira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bota a\u00ed: a testa do Jaguar, o nariz do <em>Mitterrand<\/em>, a boca do porteiro do antigo<em> Fred\u2019s<\/em> e o queixo da<em> Virg\u00ednia Woolf<\/em>. Uma orelha da <em>Jaqueline Kennedy <\/em>e a outra, estranhamente, do neto do <em>Getty<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 A Emilinha Borba de barba depois de um mal voo na ponte a\u00e9rea com o N\u00e9lson Ned.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE h\u00e1 as surpresas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bom, era um cara comum. Sei l\u00e1. Nariz reto, boca do tamanho m\u00e9dio, sem bigode. Ah, e um olho s\u00f3, bem no meio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tda testa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO ciclope ataca outra vez!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExperimente voc\u00ea dar as caracter\u00edsticas para o retrato falado de algu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Os olhos de Sandra Brea. Um pouco menos sobrancelha. O nariz de <em>Claire Bloom<\/em> de 15 anos atr\u00e1s. A boca de Cl\u00e1udia Cardinale. O queixo da Elizabeth Savala. Um seio de Laura Antonelli e outro da <em>Sydne Rome<\/em>. As pernas da Jane Fonda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Feito. Mas quem \u00e9 essa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam\u2010na para mim depressa. E viva!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Retrato falado. In: PINTO, Manuel da Costa. Cr\u00f4nica brasileira contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Salamandra, 2008.)<\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam-na para mim depressa. E viva!\u201d (38\u00ba\u00a7), as palavras destacadas estabelecem, respectivamente, as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas de","provas":[{"id":60579,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1836552,"hashId":"888e9c4640d0d539806346f788f20db4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho<em> \u201c\u2013 N\u00e3o sei, <u>mas<\/u> <u>se<\/u> encontrarem, tragam-na para mim depressa. <u>E<\/u> viva!\u201d<\/em> (38\u00ba\u00a7), as palavras destacadas estabelecem, respectivamente, as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas de<\/p>","resposta":7049370,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o, causa e oposi\u00e7\u00e3o.","id":7049368,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o, causa e oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.","id":7049369,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.","id":7049370,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.","id":7049371,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o, conformidade e explica\u00e7\u00e3o.","id":7049372,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o, conformidade e explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoRetrato falado\tUma das coisas que n\u00e3o entendo \u00e9 retrato falado. Em filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, at\u00e9 o \u00faltimo cravo. Mas na vida real, que nada tem de filme americano, o retrato falado nunca tem o menor parentesco com a cara do cara que acaba sendo preso.\t\u2013 Aten\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando. Foi feito de acordo com a descri\u00e7\u00e3o de dezessete testemunhas do crime. Decorem bem a sua fisionomia. Est\u00e1 decorada?\t\u2013 Sim, senhor.\t\u2013 Ent\u00e3o, procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato. N\u00e3o podem errar.\tImagino os problemas que n\u00e3o deve ter o artista encarregado dos retratos falados na pol\u00edcia. Um homem sens\u00edvel obrigado a conviver com a imprecis\u00e3o de testemunhas e as rudezas da lei.\t\u2013 O senhor mandou me chamar, delegado?\t\u2013 Mandei, L\u00facio. \u00c9 sobre o seu trabalho. Os seus \u00faltimos retratos falados...\t\u2013 Eu sei, eu sei. \u00c9 que estou numa fase de transi\u00e7\u00e3o, entende? Deixei o hiper\u2010realismo e estou experimentando com uma volta as formas org\u00e2nicas e...\t\u2013 Eu compreendo, L\u00facio. Mas da \u00faltima vez que usamos um retrato falado seu, a turma prendeu um orelh\u00e3o.\tO pior deve ser as testemunhas que n\u00e3o sabem descrever o que viram.\t\u2013 O nariz era assim, um pouco, mais ou menos como seu, inspetor.\t\u2013 E as sobrancelhas? As sobrancelhas s\u00e3o importantes.\t\u2013 Sobrancelhas? N\u00e3o sei... como as suas, inspetor.\t\u2013 E os olhos?\t\u2013 Os olhos claros, como os...\t\u2013 J\u00e1 sei. Os meus. O queixo?\t\u2013 Parecido com o seu.\t\u2013 Inspetor, onde \u00e9 que o senhor estava na noite do crime?\t\u2013 Cala a boca e desenha, L\u00facio.\tE h\u00e1 os indecisos.\t\u2013 Era chin\u00eas.\t\u2013 Tem certeza?\t\u2013 Ou era chin\u00eas ou tinha dormido mal.\tE deve haver a testemunha liter\u00e1ria!\t\u2013 Nariz adunco, como de uma ave de rapina. A testa escondida pelos cabelos em desalinho. Pelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a. A boca de uma sensualidade agressiva mas ao mesmo tempo t\u00edmida, algo reticente nos cantos, com uma certa arrog\u00e2ncia no l\u00e1bio superior que o l\u00e1bio inferior refutava e o queixo desmentia. Narinas v\u00edvidas, como as de um velho cavalo. Mais n\u00e3o posso dizer porque s\u00f3 o vi por dois segundos.\tOs sucintos:\t\u2013 Era o Charles Bronson com o nariz da Maria Alcina.\t\u2013 Tipo Austreg\u00e9silo de Athayde, mas com bigodes mexicanos.\t\u2013 Uma miniatura de cachorro boxer, comandante da Varig e beque do Madureira.\t\u2013 Bota a\u00ed: a testa do Jaguar, o nariz do Mitterrand, a boca do porteiro do antigo Fred\u2019s e o queixo da Virg\u00ednia Woolf. Uma orelha da Jaqueline Kennedy e a outra, estranhamente, do neto do Getty.\t\u2013 A Emilinha Borba de barba depois de um mal voo na ponte a\u00e9rea com o N\u00e9lson Ned.\tE h\u00e1 as surpresas.\t\u2013 Bom, era um cara comum. Sei l\u00e1. Nariz reto, boca do tamanho m\u00e9dio, sem bigode. Ah, e um olho s\u00f3, bem no meio\tda testa.\tO ciclope ataca outra vez!\tExperimente voc\u00ea dar as caracter\u00edsticas para o retrato falado de algu\u00e9m.\t\u2013 Os olhos de Sandra Brea. Um pouco menos sobrancelha. O nariz de Claire Bloom de 15 anos atr\u00e1s. A boca de Cl\u00e1udia Cardinale. O queixo da Elizabeth Savala. Um seio de Laura Antonelli e outro da Sydne Rome. As pernas da Jane Fonda.\t\u2013 Feito. Mas quem \u00e9 essa?\t\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam\u2010na para mim depressa. E viva!\t(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Retrato falado. In: PINTO, Manuel da Costa. Cr\u00f4nica brasileira contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Salamandra, 2008.)","id":468342,"enunciado":"<p><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Retrato falado<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das coisas que n\u00e3o entendo \u00e9 retrato falado. Em filme policial americano, no retrato falado sai sempre a cara do criminoso, at\u00e9 o \u00faltimo cravo. Mas na vida real, que nada tem de filme americano, o retrato falado nunca tem o menor parentesco com a cara do cara que acaba sendo preso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Aten\u00e7\u00e3o. Aqui est\u00e1 um retrato falado do homem que estamos procurando. Foi feito de acordo com a descri\u00e7\u00e3o de dezessete testemunhas do crime. Decorem bem a sua fisionomia. Est\u00e1 decorada?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sim, senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ent\u00e3o, procurem exatamente o contr\u00e1rio deste retrato. N\u00e3o podem errar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tImagino os problemas que n\u00e3o deve ter o artista encarregado dos retratos falados na pol\u00edcia. Um homem sens\u00edvel obrigado a conviver com a imprecis\u00e3o de testemunhas e as rudezas da lei.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 O senhor mandou me chamar, delegado?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Mandei, L\u00facio. \u00c9 sobre o seu trabalho. Os seus \u00faltimos retratos falados...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu sei, eu sei. \u00c9 que estou numa fase de transi\u00e7\u00e3o, entende? Deixei o hiper\u2010realismo e estou experimentando com uma volta as formas org\u00e2nicas e...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu compreendo, L\u00facio. Mas da \u00faltima vez que usamos um retrato falado seu, a turma prendeu um orelh\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO pior deve ser as testemunhas que n\u00e3o sabem descrever o que viram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 O nariz era assim, um pouco, mais ou menos como seu, inspetor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 E as sobrancelhas? As sobrancelhas s\u00e3o importantes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sobrancelhas? N\u00e3o sei... como as suas, inspetor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 E os olhos?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Os olhos claros, como os...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 J\u00e1 sei. Os meus. O queixo?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Parecido com o seu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Inspetor, onde \u00e9 que o senhor estava na noite do crime?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Cala a boca e desenha, L\u00facio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE h\u00e1 os indecisos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Era chin\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Tem certeza?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Ou era chin\u00eas ou tinha dormido mal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE deve haver a testemunha liter\u00e1ria!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 Nariz adunco, como de uma ave de rapina. A testa escondida pelos cabelos em desalinho. Pelos seus olhos, vez que outra, passava uma sombra como uma m\u00e1 lembran\u00e7a. A boca de uma sensualidade agressiva mas ao mesmo tempo t\u00edmida, algo reticente nos cantos, com uma certa arrog\u00e2ncia no l\u00e1bio superior que o l\u00e1bio inferior refutava e o queixo desmentia. Narinas v\u00edvidas, como as de um velho cavalo. Mais n\u00e3o posso dizer porque s\u00f3 o vi por dois segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs sucintos:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Era o <em>Charles Bronson<\/em> com o nariz da Maria Alcina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Tipo<em> Austreg\u00e9silo de Athayde<\/em>, mas com bigodes mexicanos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Uma miniatura de cachorro <em>boxer<\/em>, comandante da Varig e beque do Madureira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bota a\u00ed: a testa do Jaguar, o nariz do <em>Mitterrand<\/em>, a boca do porteiro do antigo<em> Fred\u2019s<\/em> e o queixo da<em> Virg\u00ednia Woolf<\/em>. Uma orelha da <em>Jaqueline Kennedy <\/em>e a outra, estranhamente, do neto do <em>Getty<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 A Emilinha Borba de barba depois de um mal voo na ponte a\u00e9rea com o N\u00e9lson Ned.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE h\u00e1 as surpresas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bom, era um cara comum. Sei l\u00e1. Nariz reto, boca do tamanho m\u00e9dio, sem bigode. Ah, e um olho s\u00f3, bem no meio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tda testa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO ciclope ataca outra vez!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tExperimente voc\u00ea dar as caracter\u00edsticas para o retrato falado de algu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Os olhos de Sandra Brea. Um pouco menos sobrancelha. O nariz de <em>Claire Bloom<\/em> de 15 anos atr\u00e1s. A boca de Cl\u00e1udia Cardinale. O queixo da Elizabeth Savala. Um seio de Laura Antonelli e outro da <em>Sydne Rome<\/em>. As pernas da Jane Fonda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Feito. Mas quem \u00e9 essa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2013 N\u00e3o sei, mas se encontrarem, tragam\u2010na para mim depressa. E viva!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Luis Fernando Ver\u00edssimo. Retrato falado. In: PINTO, Manuel da Costa. Cr\u00f4nica brasileira contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Salamandra, 2008.)<\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Escola de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, iniciada por Taylor no in\u00edcio do s\u00e9culo passado, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834581,"hashId":"0a72a2da2e1a5358e50a51247d9ef5cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Escola de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, iniciada por Taylor no in\u00edcio do s\u00e9culo passado, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7040412,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o devem ser estudadas e tratadas de forma n\u00e3o emp\u00edrica.","id":7040412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o devem ser estudadas e tratadas de forma n\u00e3o emp\u00edrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ato de administrar pode ser definido como prever, organizar, comandar, coordenar e controlar.","id":7040413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato de administrar pode ser definido como prever, organizar, comandar, coordenar e controlar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve haver a \u00eanfase na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o para que a efici\u00eancia possa ser obtida.","id":7040414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve haver a \u00eanfase na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o para que a efici\u00eancia possa ser obtida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a empresa possui algumas fun\u00e7\u00f5es como, por exemplo, fun\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, comerciais e financeiras.","id":7040415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa possui algumas fun\u00e7\u00f5es como, por exemplo, fun\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, comerciais e financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existe proporcionalidade da fun\u00e7\u00e3o administrativa, a qual se reparte por todos os n\u00edveis da hierarquia da empresa e n\u00e3o \u00e9 privativa da alta c\u00fapula.","id":7040416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe proporcionalidade da fun\u00e7\u00e3o administrativa, a qual se reparte por todos os n\u00edveis da hierarquia da empresa e n\u00e3o \u00e9 privativa da alta c\u00fapula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o ser\u00e1 exercida, mediante controle externo,","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834588,"hashId":"055b394d9fc80d355171ae10a7c91d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o ser\u00e1 exercida, mediante controle externo,<\/p>","resposta":7040449,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","id":7040446,"corpo":"<p>pela Controladoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","id":7040447,"corpo":"<p>pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Supremo Tribunal Federal.","id":7040448,"corpo":"<p>pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Congresso Nacional.","id":7040449,"corpo":"<p>pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":7040450,"corpo":"<p>pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/1834588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo. De acordo com o disposto no art. da Profiss\u00e3o de Secret\u00e1rio 5\u00b0 da Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o ( Lei n\u00ba 7.377\/95, alterada pela Lei n\u00ba 9.261\/96), s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do T\u00e9cnico em Secretariado: I - execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os como recep\u00e7\u00e3o, registro t\u00edpicos de escrit\u00f3rio, tais de compromissos, informa\u00e7\u00f5es e atendimento telef\u00f4nico. II - taquigrafia de ditados, discursos, palestras de explana\u00e7\u00f5es, inclusive confer\u00eancias, em idioma estrangeiro. III - planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de secretaria. IV - reda\u00e7\u00e3o e datilografia de correspond\u00eancia ou documentos de rotina, inclusive em idioma estrangeiro. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834599,"hashId":"6d57c1548cd5c488041785d704fd6501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto no art. da Profiss\u00e3o de Secret\u00e1rio 5\u00b0 da Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o ( Lei n\u00ba 7.377\/95, alterada pela Lei n\u00ba 9.261\/96), s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do T\u00e9cnico em Secretariado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os como recep\u00e7\u00e3o, registro t\u00edpicos de escrit\u00f3rio, tais de compromissos, informa\u00e7\u00f5es e atendimento telef\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - taquigrafia de ditados, discursos, palestras de explana\u00e7\u00f5es, inclusive confer\u00eancias, em idioma estrangeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de secretaria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - reda\u00e7\u00e3o e datilografia de correspond\u00eancia ou documentos de rotina, inclusive em idioma estrangeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7040501,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7040498,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7040499,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7040500,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7040501,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7040502,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba7.001 \u00e0 8.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba7.001 \u00e0 8.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395694,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-7-001-a-8-000"},{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Leis n.\u00ba 7.377\/1985 - Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Secret\u00e1rio, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Leis n.\u00ba 7.377\/1985 - Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Secret\u00e1rio, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398905,"slug":"legislacao-federal-leis-n-o-7-377-1985-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-secretario-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"o Kaizen \u00e9 uma filosofia de cont\u00ednuo melhoramento de todos os empregados da organiza\u00e7\u00e3o, de maneira que realizem suas tarefas um pouco melhor a cada dia. Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta um dos princ\u00edpios dessa maneira de pensar e agir.","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834625,"hashId":"f7f7963b0d1fbdd10cf291b656d7cc6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">o Kaizen \u00e9 uma filosofia de cont\u00ednuo melhoramento de todos os empregados da organiza\u00e7\u00e3o, de maneira que realizem suas tarefas um pouco melhor a cada dia. Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta um dos princ\u00edpios dessa maneira de pensar e agir.<\/p>","resposta":7040621,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00canfase nos clientes.","id":7040617,"corpo":"<p>\u00canfase nos clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promove-se a discuss\u00e3o aberta e franca.","id":7040618,"corpo":"<p>Promove-se a discuss\u00e3o aberta e franca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de projetos por interm\u00e9dio de equipes multifuncionais.","id":7040619,"corpo":"<p>Gerenciamento de projetos por interm\u00e9dio de equipes multifuncionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Treinamento intenso e capacita\u00e7\u00e3o de todas as pessoas envolvidas no processo.","id":7040620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento intenso e capacita\u00e7\u00e3o de todas as pessoas envolvidas no processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baseia-se em equipes de especialistas, da mesma forma que ocorre com a administra\u00e7\u00e3o da qualidade total.","id":7040621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseia-se em equipes de especialistas, da mesma forma que ocorre com a administra\u00e7\u00e3o da qualidade total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Kaizen (melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Kaizen (melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417305,"slug":"administracao-geral-kaizen-melhoria-continua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o poder administrativo que se comp\u00f5e de graus ou escal\u00f5es na esfera interna da administra\u00e7\u00e3o, numa rela\u00e7\u00e3o de ascend\u00eancia e subordina\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os ou agentes, com o fim de distribuir fun\u00e7\u00f5es, fiscalizar, rever e corrigir atos?","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834630,"hashId":"a82feb603872851d69aec2e33d4ad7d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o poder administrativo que se comp\u00f5e de graus ou escal\u00f5es na esfera interna da administra\u00e7\u00e3o, numa rela\u00e7\u00e3o de ascend\u00eancia e subordina\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os ou agentes, com o fim de distribuir fun\u00e7\u00f5es, fiscalizar, rever e corrigir atos?<\/p>","resposta":7040642,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disciplinar.","id":7040640,"corpo":"<p>Disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hier\u00e1rquico.","id":7040642,"corpo":"<p>Hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De pol\u00edcia.","id":7040644,"corpo":"<p>De pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regulamentar.","id":7040646,"corpo":"<p>Regulamentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executivo.","id":7040648,"corpo":"<p>Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407986,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, dos m\u00e9todos de trabalho e das rela\u00e7\u00f5es com os demais cargos, no sentido de satisfazer os requisitos tecnol\u00f3gicos, organizacionais e sociais, bem como os requisitos pessoais de seu ocupante. Esta \u00e9 a conceitua\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834691,"hashId":"84151bc3f8b55d06f626a9248fe25eda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Especifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, dos m\u00e9todos de trabalho e das rela\u00e7\u00f5es com os demais cargos, no sentido de satisfazer os requisitos tecnol\u00f3gicos, organizacionais e sociais, bem como os requisitos pessoais de seu ocupante. Esta \u00e9 a conceitua\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7040907,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":7040905,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recrutamento.","id":7040906,"corpo":"<p>recrutamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenho do cargo.","id":7040907,"corpo":"<p>desenho do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processo seletivo.","id":7040908,"corpo":"<p>processo seletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cargo.","id":7040909,"corpo":"<p>cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se denomina todo e qualquer componente que fa\u00e7a parte da m\u00e1quina interna ou externamente?","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834697,"hashId":"a885a56fd6d1f8d112ac254abd8143a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se denomina todo e qualquer componente que fa\u00e7a parte da m\u00e1quina interna ou externamente?<\/p>","resposta":7040934,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Operacional.","id":7040931,"corpo":"<p>Sistema Operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Software.","id":7040932,"corpo":"<p>Software.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Computador.","id":7040933,"corpo":"<p>Computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hardware.","id":7040934,"corpo":"<p>Hardware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria.","id":7040935,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Consultor Legislativo - Interlocu\u00e7\u00e3o Social e Desenvolvimento de Projetos Institucionais","id":23697}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Figueiredo e Limongi, \u00e9 correto afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":60446,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Consultor Legislativo - Interlocu\u00e7\u00e3o Social e Desenvolvimento de Projetos Institucionais","id":23697},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2014-fumarc-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-interlocucao-social-e-desenvolvimento-de-projetos-institucionais","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista Legislativo - \u00c1rea: Consultor Legislativo - Interlocu\u00e7\u00e3o Social e Desenvolvimento de Projetos Institucionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834747,"hashId":"e88de592db114e62f07110a7ed6bb494","enunciado":"<p>Segundo Figueiredo e Limongi, \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO: <\/strong><\/p>","resposta":7041146,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O presidencialismo de coaliz\u00e3o brasileiro concentra poderes de agenda nas m\u00e3os do presidente da Rep\u00fablica.","id":7041143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidencialismo de coaliz\u00e3o brasileiro concentra poderes de agenda nas m\u00e3os do presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O presidencialismo de coaliz\u00e3o brasileiro concentra poderes de veto nas m\u00e3os do presidente da Rep\u00fablica. ","id":7041144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidencialismo de coaliz\u00e3o brasileiro concentra poderes de veto nas m\u00e3os do presidente da Rep\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados brasileira concentra poderes de agenda nas m\u00e3os das lideran\u00e7as partid\u00e1rias.","id":7041145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados brasileira concentra poderes de agenda nas m\u00e3os das lideran\u00e7as partid\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arranjo institucional brasileiro, que combina representa\u00e7\u00e3o proporcional, multipartidarismo e representa\u00e7\u00e3o proporcional, \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o explosiva.","id":7041146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arranjo institucional brasileiro, que combina representa\u00e7\u00e3o proporcional, multipartidarismo e representa\u00e7\u00e3o proporcional, \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o explosiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico, nos termos da Lei n\u00ba 8.745\/1993, a contrata\u00e7\u00e3o de professor visitante e de professor visitante estrangeiro, de que tratam os incisos IV (admiss\u00e3o de professor substituto e professor visitante) e V (admiss\u00e3o de professor e pesquisador visitante estrangeiro) do art. 2\u00ba da referida Lei, tem por objetivo, EXCETO:","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834464,"hashId":"a7c619c43de7ecca3ecae4eda3a1d220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico, nos termos da Lei n\u00ba 8.745\/1993, a contrata\u00e7\u00e3o de professor visitante e de professor visitante estrangeiro, de que tratam os incisos IV (admiss\u00e3o de professor substituto e professor visitante) e V (admiss\u00e3o de professor e pesquisador visitante estrangeiro) do art. 2\u00ba da referida Lei, tem por objetivo, EXCETO:<\/p>","resposta":7039884,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar a execu\u00e7\u00e3o dos programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu.","id":7039882,"corpo":"<p>apoiar a execu\u00e7\u00e3o dos programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribuir para o aprimoramento de programas de ensino.","id":7039883,"corpo":"<p>contribuir para o aprimoramento de programas de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribuir para a execu\u00e7\u00e3o de programas de capacita\u00e7\u00e3o do corpo discente.","id":7039884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para a execu\u00e7\u00e3o de programas de capacita\u00e7\u00e3o do corpo discente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viabilizar o interc\u00e2mbio cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":7039885,"corpo":"<p>viabilizar o interc\u00e2mbio cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contribuir para o aprimoramento de programas de pesquisa e extens\u00e3o.","id":7039886,"corpo":"<p>contribuir para o aprimoramento de programas de pesquisa e extens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei no 8.745\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Contrata\u00e7\u00e3o por Tempo Determinado para Atender a Necessidade Tempor\u00e1ria de excepcional Interesse P\u00fablico, nos Termos do Inciso IX do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","oab":true,"nome":"Lei no 8.745\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Contrata\u00e7\u00e3o por Tempo Determinado para Atender a Necessidade Tempor\u00e1ria de excepcional Interesse P\u00fablico, nos Termos do Inciso IX do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404535,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-745-1993-dispoe-sobre-a-contratacao-por-tempo-determinado-para-atender-a-necessidade-temporaria-de-excepcional-interesse-publico-nos-termos-do-inciso-ix-do-art-37-da-constituicao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das normas descritas na Lei n\u00ba 8.112\/1990, analise as afirmativas abaixo. I - A lei autoriza que o servidor p\u00fablico fa\u00e7a jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o cumulativa de adicional de insalubridade e periculosidade. II - N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o, segundo a lei, entre vencimento e remunera\u00e7\u00e3o, ambos denominados como sendo a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo exerc\u00edcio do cargo p\u00fablico, com valor fixado em lei. III- A vac\u00e2ncia de cargo p\u00fablico decorrer\u00e1, dentre outras hip\u00f3teses, por posse em outro cargo inacumul\u00e1vel, exonera\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o ou demiss\u00e3o. IV - \u00c9 vedado, por lei, abertura de novo concurso p\u00fablico enquanto houver candidato aprovado em concurso anterior com prazo de validade n\u00e3o esgotado. V - Poder\u00e1 exercer quaisquer cargos de provimento em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento o servidor que se encontre em est\u00e1gio probat\u00f3rio. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59610,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2014-direns-marinha-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1834512,"hashId":"f764fa3a68be0b3cec1b4456f077e50b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das normas descritas na Lei n\u00ba 8.112\/1990, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A lei autoriza que o servidor p\u00fablico fa\u00e7a jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o cumulativa de adicional de insalubridade e periculosidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o, segundo a lei, entre vencimento e remunera\u00e7\u00e3o, ambos denominados como sendo a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo exerc\u00edcio do cargo p\u00fablico, com valor fixado em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A vac\u00e2ncia de cargo p\u00fablico decorrer\u00e1, dentre outras hip\u00f3teses, por posse em outro cargo inacumul\u00e1vel, exonera\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o ou demiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - \u00c9 vedado, por lei, abertura de novo concurso p\u00fablico enquanto houver candidato aprovado em concurso anterior com prazo de validade n\u00e3o esgotado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Poder\u00e1 exercer quaisquer cargos de provimento em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento o servidor que se encontre em est\u00e1gio probat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7040099,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7040098,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7040099,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7040100,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7040101,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7040102,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404512,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-vacancia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O levantamento topogr\u00e1fico de um terreno que tem forma triangular forneceu as seguintes informa\u00e7\u00f5es:A \u00e1rea desse terreno, em m\u00b2 , calculada pela f\u00f3rmula de Heron, \u00e9 de aproximadamente: ","provas":[{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1821747,"hashId":"5a23ab421b77c896f39c8f27509466c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O levantamento topogr\u00e1fico de um terreno que tem forma triangular forneceu as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59609\/questao\/1821747-20210728083510000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea desse terreno, em m\u00b2 , calculada pela f\u00f3rmula de Heron, \u00e9 de aproximadamente: <\/p>","resposta":6985868,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"281","id":6985867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">281<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"271","id":6985868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">271<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"261","id":6985869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">261<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"251","id":6985870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">251<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"241","id":6985871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">241<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tra\u00e7o unit\u00e1rio em volume de um concreto, referido a materiais secos, \u00e9 1 : 3 : 6. As seguintes propriedades f\u00edsicas dos materiais que comp\u00f5em esse concreto s\u00e3o conhecidas: \u2013 massa unit\u00e1ria do cimento = 1,4 kg\/dm\u00b3 \u2013 massa unit\u00e1ria da areia seca = 1,5 kg\/dm\u00b3 \u2013 massa unit\u00e1ria da brita = 1,3 kg\/dm\u00b3O tra\u00e7o unit\u00e1rio correspondente em massa desse concreto \u00e9:","provas":[{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1821755,"hashId":"86376201bea3ea73e239f3c568aa1065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tra\u00e7o unit\u00e1rio em volume de um concreto, referido a materiais secos, \u00e9 1 : 3 : 6. As seguintes propriedades f\u00edsicas dos materiais que comp\u00f5em esse concreto s\u00e3o conhecidas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2013 <\/span>massa unit\u00e1ria do cimento = 1,4 kg\/dm\u00b3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2013 <\/span>massa unit\u00e1ria da areia seca = 1,5 kg\/dm\u00b3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2013 <\/span>massa unit\u00e1ria da brita = 1,3 kg\/dm\u00b3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tra\u00e7o unit\u00e1rio correspondente em massa desse concreto \u00e9:<\/p>","resposta":6985911,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 : 2,7 : 5,4 ","id":6985907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 : 2,7 : 5,4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 : 4,2 : 6,3 ","id":6985908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 : 4,2 : 6,3 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 : 4,2 : 5,6 ","id":6985909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 : 4,2 : 5,6 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 : 3,2 : 6,3","id":6985910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 : 3,2 : 6,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 : 3,2 : 5,6 ","id":6985911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 : 3,2 : 5,6 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cimento designado pela sigla CP III \u00e9 o cimento Portland:","provas":[{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1821756,"hashId":"2ddad099a67abf6e76c60854a457bbc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cimento designado pela sigla CP III \u00e9 o cimento Portland:<\/p>","resposta":6985915,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pozol\u00e2nico.","id":6985912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pozol\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resistente a sulfatos.","id":6985913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resistente a sulfatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comum. ","id":6985914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comum. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de alto-forno.","id":6985915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de alto-forno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composto. ","id":6985916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sala tem dimens\u00f5es internas de 3,6 m x 5,0 m. Segundo a norma ABNT NBR 5410:2004 Vers\u00e3o corrigida: 2008 (Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa-tens\u00e3o), a carga m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o e tomadas dessa sala deve ser de:","provas":[{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1821757,"hashId":"b5d4df74f5d6d09061dd9e50a04c3c0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sala tem dimens\u00f5es internas de 3,6 m x 5,0 m. Segundo a norma ABNT NBR 5410:2004 Vers\u00e3o corrigida: 2008 (Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa-tens\u00e3o), a carga m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o e tomadas dessa sala deve ser de:<\/p>","resposta":6985921,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 4 tomadas de 100 VA cada.","id":6985917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 4 tomadas de 100 VA cada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 2 tomadas de 100 VA cada.","id":6985918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 2 tomadas de 100 VA cada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 4 tomadas de 100 VA cada. ","id":6985919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 4 tomadas de 100 VA cada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"280 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 2 tomadas de 100 VA cada.","id":6985920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">280 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 2 tomadas de 100 VA cada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"280 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 4 tomadas de 100 VA cada.","id":6985921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">280 VA de ilumina\u00e7\u00e3o e 4 tomadas de 100 VA cada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe abaixo um sistema de cordas com uma roldana em \u201cB\u201d para se elevar o peso \u201cP\u201d, aplicando-se uma for\u00e7a \u201cF\u201d sempre horizontalmente, mantido o \u00e2ngulo de 30\u00ba.Para se erguer um peso de 1 kN, a resist\u00eancia m\u00ednima da corda (sem coeficientes de seguran\u00e7a), em kN, deve ser: ","provas":[{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1821782,"hashId":"d5fcc9505b8260e7b49640b9bf3f69e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe abaixo um sistema de cordas com uma roldana em \u201cB\u201d para se elevar o peso \u201cP\u201d, aplicando-se uma for\u00e7a \u201cF\u201d sempre horizontalmente, mantido o \u00e2ngulo de 30\u00ba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59609\/questao\/1821782-20210728090045000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se erguer um peso de 1 kN, a resist\u00eancia m\u00ednima da corda (sem coeficientes de seguran\u00e7a), em kN, deve ser: <\/p>","resposta":6986045,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":6986042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":6986043,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6986044,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":6986045,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":6986046,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um galp\u00e3o com \u00e1rea de 2000 m\u00b2 receber\u00e1 um piso industrial de alta resist\u00eancia, com espessura de 12 mm, incluindo juntas de dilata\u00e7\u00e3o pl\u00e1sticas e polimento mecanizado, cuja composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o unit\u00e1rio por m\u00b2 \u00e9 a seguinte:Descri\u00e7\u00e3oUnidadeQuantidadeCimento CP II-32kg12,0Granilha de m\u00e1rmore brancokg22,0Resina acr\u00edlicalitro0,3Junta pl\u00e1sticam2,0M\u00e1quina el\u00e9trica para polimentoh2,0Serventeh3,5Pedreiroh0,7Pretende-se executar esse servi\u00e7o em 10 semanas com carga de trabalho semanal de 35 horas por empregado. Os n\u00fameros de sacos de cimento com 50 kg cada, serventes e pedreiros necess\u00e1rios para execu\u00e7\u00e3o desse trabalho no prazo previsto, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1821794,"hashId":"8c94a028c9bd011c8c38134a15fd9391","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um galp\u00e3o com \u00e1rea de 2000 m\u00b2 receber\u00e1 um piso industrial de alta resist\u00eancia, com espessura de 12 mm, incluindo juntas de dilata\u00e7\u00e3o pl\u00e1sticas e polimento mecanizado, cuja composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o unit\u00e1rio por m\u00b2 \u00e9 a seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 406px;\"><colgroup><col width=\"245\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"72\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"89\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Unidade<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quantidade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cimento CP II-32<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Granilha de m\u00e1rmore branco<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">22,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Resina acr\u00edlica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">litro<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Junta pl\u00e1stica<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">m<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quina el\u00e9trica para polimento<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pedreiro<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,7<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pretende-se executar esse servi\u00e7o em 10 semanas com carga de trabalho semanal de 35 horas por empregado. Os n\u00fameros de sacos de cimento com 50 kg cada, serventes e pedreiros necess\u00e1rios para execu\u00e7\u00e3o desse trabalho no prazo previsto, s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6986106,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500, 200 e 40.","id":6986102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500, 200 e 40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240, 35 e 7.","id":6986103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">240, 35 e 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240, 4 e 20.","id":6986104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">240, 4 e 20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"480, 35 e 7.","id":6986105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">480, 35 e 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"480, 20 e 4.","id":6986106,"corpo":"<p>480, 20 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos bancos de dados, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Em alguns bancos de dados, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es suficientes para se aplicar todas as regras de normaliza\u00e7\u00e3o. ( ) Nos bancos de dados normalizados, os atributos n\u00e3o chaves s\u00e3o dependentes da chave prim\u00e1ria. ( ) A normaliza\u00e7\u00e3o de banco de dados n\u00e3o elimina todas as redund\u00e2ncias. ( ) A normaliza\u00e7\u00e3o de um banco de dados elimina todas as anomalias de atualiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1817488,"hashId":"17a1c404a73b69a4d8b95d5523f1870c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos bancos de dados, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em alguns bancos de dados, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es suficientes para se aplicar todas as regras de normaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos bancos de dados normalizados, os atributos n\u00e3o chaves s\u00e3o dependentes da chave prim\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A normaliza\u00e7\u00e3o de banco de dados n\u00e3o elimina todas as redund\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A normaliza\u00e7\u00e3o de um banco de dados elimina todas as anomalias de atualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6966804,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\/ F\/ F\/ F ","id":6966802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ F\/ F\/ F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ V\/ V","id":6966803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ F\/ V\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ F","id":6966804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F\/ V ","id":6966805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ V\/ F\/ V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F\/ F","id":6966806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ F\/ F\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, com 35 anos de idade, apresentando tireoide difusamente aumentada, com presen\u00e7a de sopro sobre a gl\u00e2ndula. Tamb\u00e9m apresenta oftalmopatia infiltrativa e mixedema pr\u00e9tibial, seu TSH \u00e9 baixo e seus horm\u00f4nios tireoidianos elevados. A ultrassonografia mostra aumento difuso da tireoide e h\u00e1 aumento da capta\u00e7\u00e3o de Iodo. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":64105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1964411,"hashId":"43ea0d118f1a78c37d0c3a975546fcf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, com 35 anos de idade, apresentando tireoide difusamente aumentada, com presen\u00e7a de sopro sobre a gl\u00e2ndula. Tamb\u00e9m apresenta oftalmopatia infiltrativa e mixedema pr\u00e9tibial, seu TSH \u00e9 baixo e seus horm\u00f4nios tireoidianos elevados. A ultrassonografia mostra aumento difuso da tireoide e h\u00e1 aumento da capta\u00e7\u00e3o de Iodo. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":7612852,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00f3cio multinodular t\u00f3xico.","id":7612851,"corpo":"<p>B\u00f3cio multinodular t\u00f3xico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B\u00f3cio difuso t\u00f3xico.","id":7612852,"corpo":"<p>B\u00f3cio difuso t\u00f3xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adenoma t\u00f3xico.","id":7612853,"corpo":"<p>Adenoma t\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a multinodular at\u00f3xica.","id":7612854,"corpo":"<p>Doen\u00e7a multinodular at\u00f3xica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de horm\u00f4nios tireoidianos.","id":7612855,"corpo":"<p>Ingest\u00e3o de horm\u00f4nios tireoidianos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio celebrou contrato com Caio e M\u00e9vio, que em raz\u00e3o da mora tornaram-se devedores solid\u00e1rios. T\u00edcio ingressou com demanda de cobran\u00e7a contra Caio e M\u00e9vio. Em sede de contesta\u00e7\u00e3o Caio alega que no momento de celebra\u00e7\u00e3o do contrato era incapaz, n\u00e3o podendo suportar os efeitos do inadimplemento contratual. Acolhida a defesa de Caio, que naturalmente em nada beneficia M\u00e9vio, \u00e9 poss\u00edvel que o Juiz julgue o pedido de T\u00edcio improcedente com rela\u00e7\u00e3o a Caio e condene somente M\u00e9vio ao pagamento. No que concerne ao litiscons\u00f3rcio, em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico acima exposto \u00e9 poss\u00edvel afirmar tratarse de: ","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1964419,"hashId":"5709263a513aa5de06b3e6e08ef726d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio celebrou contrato com Caio e M\u00e9vio, que em raz\u00e3o da mora tornaram-se devedores solid\u00e1rios. T\u00edcio ingressou com demanda de cobran\u00e7a contra Caio e M\u00e9vio. Em sede de contesta\u00e7\u00e3o Caio alega que no momento de celebra\u00e7\u00e3o do contrato era incapaz, n\u00e3o podendo suportar os efeitos do inadimplemento contratual. Acolhida a defesa de Caio, que naturalmente em nada beneficia M\u00e9vio, \u00e9 poss\u00edvel que o Juiz julgue o pedido de T\u00edcio improcedente com rela\u00e7\u00e3o a Caio e condene somente M\u00e9vio ao pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao litiscons\u00f3rcio, em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico acima exposto \u00e9 poss\u00edvel afirmar tratarse de: <\/p>","resposta":7612892,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio e unit\u00e1rio.","id":7612891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio e unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" litiscons\u00f3rcio facultativo e simples.","id":7612892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> litiscons\u00f3rcio facultativo e simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"litiscons\u00f3rcio facultativo e unit\u00e1rio. ","id":7612893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">litiscons\u00f3rcio facultativo e unit\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio e simples. ","id":7612894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio e simples. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas anteriores.","id":7612895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Litiscons\u00f3rcio e assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Litiscons\u00f3rcio e assist\u00eancia","pai":3680,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3687,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-litisconsorcio-e-assistencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos efeitos dos Recursos C\u00edveis, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a seguir assinale a alternativa correta:T\u00edcio pediu a produ\u00e7\u00e3o de uma prova pericial em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pedido indeferido pelo juiz, tendo T\u00edcio interposto Agravo de Instrumento contra essa decis\u00e3o. Como o recurso n\u00e3o tem efeito suspensivo, houve o julgamento antecipado da lide, em decis\u00e3o devidamente recorrida por Apela\u00e7\u00e3o. Durante o tr\u00e2mite da Apela\u00e7\u00e3o, o Agravo de Instrumento foi provido, determinando-se que T\u00edcio tinha o direito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da prova pericial. Nesse caso, a senten\u00e7a ser\u00e1 anulada como consequ\u00eancia do provimento do agravo.","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1964491,"hashId":"e0d8deddb71e7eb0e14b8195904fd5b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos efeitos dos Recursos C\u00edveis, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a seguir assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio pediu a produ\u00e7\u00e3o de uma prova pericial em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pedido indeferido pelo juiz, tendo T\u00edcio interposto Agravo de Instrumento contra essa decis\u00e3o. Como o recurso n\u00e3o tem efeito suspensivo, houve o julgamento antecipado da lide, em decis\u00e3o devidamente recorrida por Apela\u00e7\u00e3o. Durante o tr\u00e2mite da Apela\u00e7\u00e3o, o Agravo de Instrumento foi provido, determinando-se que T\u00edcio tinha o direito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da prova pericial. Nesse caso, a senten\u00e7a ser\u00e1 anulada como consequ\u00eancia do provimento do agravo.<\/p>","resposta":7613251,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese mencionada tem-se o efeito expansivo subjetivo.","id":7613248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese mencionada tem-se o efeito expansivo subjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese mencionada tem-se o efeito expansivo objetivo interno.","id":7613249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese mencionada tem-se o efeito expansivo objetivo interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese mencionada tem-se a dimens\u00e3o subjetiva do efeito devolutivo.","id":7613250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese mencionada tem-se a dimens\u00e3o subjetiva do efeito devolutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese mencionada tem-se o efeito expansivo objetivo externo.","id":7613251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese mencionada tem-se o efeito expansivo objetivo externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese mencionada tem-se o efeito translativo.","id":7613252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese mencionada tem-se o efeito translativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"nome_clean":"Agravo","oab":true,"nome":"Agravo","pai":3781,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3784,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-agravo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, conforme EC 45\/2004 e recente jurisprud\u00eancia: I \u2013 O disposto no art. 114, incs. I, IV e IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, acrescidos pela Emenda Constitucional n.\u00b0 45, atribui \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho compet\u00eancia para processar e julgar a\u00e7\u00f5es penais. II - Ampliada pela Emenda Constitucional 45\/2004, que conferiu nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 114 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a atual compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho abrange as controv\u00e9rsias relativas ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios decorrentes da atua\u00e7\u00e3o do advogado em ju\u00edzo, por se tratar de a\u00e7\u00e3o oriunda de rela\u00e7\u00e3o de trabalho estrito. III - Nos termos do art. 114 da CF\/1988, a Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 competente para dirimir controv\u00e9rsias referentes \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, quando decorrente da rela\u00e7\u00e3o de trabalho. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1964557,"hashId":"437343a3726625c326c2208716affc81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, conforme EC 45\/2004 e recente jurisprud\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O disposto no art. 114, incs. I, IV e IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, acrescidos pela Emenda Constitucional n.\u00b0 45, atribui \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho compet\u00eancia para processar e julgar a\u00e7\u00f5es penais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Ampliada pela Emenda Constitucional 45\/2004, que conferiu nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 114 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a atual compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho abrange as controv\u00e9rsias relativas ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios decorrentes da atua\u00e7\u00e3o do advogado em ju\u00edzo, por se tratar de a\u00e7\u00e3o oriunda de rela\u00e7\u00e3o de trabalho estrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Nos termos do art. 114 da CF\/1988, a Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 competente para dirimir controv\u00e9rsias referentes \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, quando decorrente da rela\u00e7\u00e3o de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":7613571,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirmativas II e III s\u00e3o falsas.","id":7613568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as afirmativas II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as afirmativas I e III s\u00e3o falsas.","id":7613569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as afirmativas I e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as afirmativas I, II e III s\u00e3o falsas.","id":7613570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as afirmativas I, II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as afirmativas I e II s\u00e3o falsas.","id":7613571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as afirmativas I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente a afirmativa II \u00e9 falsa.","id":7613572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a afirmativa II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406818,"slug":"direito-processual-do-trabalho-jurisdicao-e-competencia-da-justica-do-trabalho"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","pai":406818,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":416262,"slug":"direito-processual-do-trabalho-competencia-em-razao-da-materia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando as normas constitucionais e infraconstitucionais vigentes sobre o regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1962936,"hashId":"1e73bbb9e379064283960ba1ec7319ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considerando as normas constitucionais e infraconstitucionais vigentes sobre o regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":7605871,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a publica\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n. 20\/98, \u00e9 poss\u00edvel a contagem de tempo ficto para fins de aposentadoria, desde que haja expressa previs\u00e3o legal;","id":7605870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a publica\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n. 20\/98, \u00e9 poss\u00edvel a contagem de tempo ficto para fins de aposentadoria, desde que haja expressa previs\u00e3o legal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A acumula\u00e7\u00e3o de proventos e vencimentos apenas \u00e9 permitida quando se tratar de cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos acumul\u00e1veis na atividade, na forma permitida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal;","id":7605871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acumula\u00e7\u00e3o de proventos e vencimentos apenas \u00e9 permitida quando se tratar de cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos acumul\u00e1veis na atividade, na forma permitida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica-se o teto remunerat\u00f3rio previsto no art. 37, XI da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 soma total dos proventos de inatividade, salvo quando sejam decorrentes da acumula\u00e7\u00e3o de cargos ou empregos p\u00fablicos permitidos pela Lei Fundamental; ","id":7605872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica-se o teto remunerat\u00f3rio previsto no art. 37, XI da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 soma total dos proventos de inatividade, salvo quando sejam decorrentes da acumula\u00e7\u00e3o de cargos ou empregos p\u00fablicos permitidos pela Lei Fundamental; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultado aos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito Federal a concess\u00e3o de benef\u00edcios distintos dos previstos no Regime Geral de Previd\u00eancia Social;","id":7605873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 facultado aos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito Federal a concess\u00e3o de benef\u00edcios distintos dos previstos no Regime Geral de Previd\u00eancia Social;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o do abono de perman\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico decorre da conjuga\u00e7\u00e3o de dois crit\u00e9rios: que o servidor p\u00fablico tenha completado as exig\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria, por idade e tenha manifestado op\u00e7\u00e3o expressa para permanecer em atividade. ","id":7605874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a percep\u00e7\u00e3o do abono de perman\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico decorre da conjuga\u00e7\u00e3o de dois crit\u00e9rios: que o servidor p\u00fablico tenha completado as exig\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria, por idade e tenha manifestado op\u00e7\u00e3o expressa para permanecer em atividade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que, no texto, a palavra destacada foi empregada em sentido figurado.","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576159,"hashId":"908949b373084986fe554fd577a41500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que, no texto, a palavra destacada foi empregada em sentido figurado.<\/p>","resposta":5912186,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] o que vai permitir que cada SOLDADO tenha seu pr\u00f3prio cachorro [...]\u201d(par\u00e1grafo 6)","id":5912183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o que vai permitir que cada SOLDADO tenha seu pr\u00f3prio cachorro [...]\u201d(par\u00e1grafo 6)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] j\u00e1 incluindo a primeira SEMANA de dezembro [...]\u201d (par\u00e1grafo 2)","id":5912184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] j\u00e1 incluindo a primeira SEMANA de dezembro [...]\u201d (par\u00e1grafo 2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta C\u00c3ES europeus j\u00e1 treinados [...]\u201d (par\u00e1grafo 6)","id":5912185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta C\u00c3ES europeus j\u00e1 treinados [...]\u201d (par\u00e1grafo 6)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] onde a ESTRELA americana iria se apresentar.\u201d (par\u00e1grafo 1)","id":5912186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] onde a ESTRELA americana iria se apresentar.\u201d (par\u00e1grafo 1)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c[...] foi no PALCO, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas [...]\u201d (par\u00e1grafo 1)","id":5912187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] foi no PALCO, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas [...]\u201d (par\u00e1grafo 1)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Esquadr\u00e3o de quatro patasDia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. (Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)","id":439896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esquadr\u00e3o de quatro patas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1576159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em apenas uma das frases abaixo o sujeito foi corretamente destacado. Aponte-a.","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576165,"hashId":"24285aa4fd507713afeeb8bf34b48ece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em apenas uma das frases abaixo o sujeito foi corretamente destacado. Aponte-a.<\/p>","resposta":5912212,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cFoi um momento DE TENS\u00c3O [...]\u201d (par\u00e1grafo 2)","id":5912211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFoi um momento DE TENS\u00c3O [...]\u201d (par\u00e1grafo 2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSinal verde para come\u00e7ar O ESPET\u00c1CULO.\u201d (par\u00e1grafo 1)","id":5912212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSinal verde para come\u00e7ar O ESPET\u00c1CULO.\u201d (par\u00e1grafo 1)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] uma cena chamou ATEN\u00c7\u00c3O.\u201d (par\u00e1grafo 1)","id":5912213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] uma cena chamou ATEN\u00c7\u00c3O.\u201d (par\u00e1grafo 1)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] o soldado Boss [...] comandava seus amigos SCOT E BRITA [...]\u201d(par\u00e1grafo 1)","id":5912214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o soldado Boss [...] comandava seus amigos SCOT E BRITA [...]\u201d(par\u00e1grafo 1)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c[...] al\u00e9m de acompanhar AS PRINCIPAIS PERSONALIDADES [...]\u201d (par\u00e1grafo 3)","id":5912215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] al\u00e9m de acompanhar AS PRINCIPAIS PERSONALIDADES [...]\u201d (par\u00e1grafo 3)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Esquadr\u00e3o de quatro patasDia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. (Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)","id":439896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esquadr\u00e3o de quatro patas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1576165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, o uso das aspas no fragmento: \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d se justifica por:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576176,"hashId":"854c03a1aebbf297f747e44ca376374b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, o uso das aspas no fragmento: \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d se justifica por:<\/p>","resposta":5912265,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separar indica\u00e7\u00e3o de ordem explicativa.","id":5912261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar indica\u00e7\u00e3o de ordem explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar, no di\u00e1logo, a mudan\u00e7a do interlocutor.","id":5912262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar, no di\u00e1logo, a mudan\u00e7a do interlocutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar ironia do falante.","id":5912263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar ironia do falante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"real\u00e7ar a suspens\u00e3o de um pensamento.","id":5912264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">real\u00e7ar a suspens\u00e3o de um pensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reproduzir a fala do major.","id":5912265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reproduzir a fala do major.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Esquadr\u00e3o de quatro patasDia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. (Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)","id":439896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esquadr\u00e3o de quatro patas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1576176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de Romberg \u00e9 um dos testes utilizados na avalia\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es em que se suspeita de altera\u00e7\u00f5es do equilb\u00edbrio. A resposta esperada no caso de fase aguda e cr\u00f4nica de les\u00e3o vestibular unilateral, e fase aguda e cr\u00f4nica de les\u00e3o vestibular bilateral, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":52633,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1591061,"hashId":"96828b994d50d4a3baa68a891785d42e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de Romberg \u00e9 um dos testes utilizados na avalia\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es em que se suspeita de altera\u00e7\u00f5es do equilb\u00edbrio. A resposta esperada no caso de fase aguda e cr\u00f4nica de les\u00e3o vestibular unilateral, e fase aguda e cr\u00f4nica de les\u00e3o vestibular bilateral, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":5969663,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positivo e negativo; positivo e negativo.","id":5969663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">positivo e negativo; positivo e negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"positivo e positivo; positivo e positivo.","id":5969664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">positivo e positivo; positivo e positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negativo e negativo; negativo e negativo.","id":5969665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativo e negativo; negativo e negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negativo e positivo; negativo e positivo.","id":5969666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativo e positivo; negativo e positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negativo e negativo; positivo e positivo.","id":5969667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativo e negativo; positivo e positivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 59 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1591061","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12910}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa CLAREANDO S.A. comp\u00f4s seu SESMT seguindo todas as disposi\u00e7\u00f5es da NR 4, contratando para atuar em tempo integral quatro t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho, um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, um auxiliar de enfermagem do trabalho e","provas":[{"id":52612,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12910},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1590247,"hashId":"f0255b08cfbe5a26c3426b859accce68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa CLAREANDO S.A. comp\u00f4s seu SESMT seguindo todas as disposi\u00e7\u00f5es da NR 4, contratando para atuar em tempo integral quatro t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho, um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, um auxiliar de enfermagem do trabalho e<\/p>","resposta":5966699,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro m\u00e9dicos do trabalho, sendo que cada um deles dedica 2 horas de trabalho di\u00e1rio, cujo somat\u00f3rio das horas di\u00e1rias trabalhadas \u00e9 igual a 8 horas.","id":5966695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro m\u00e9dicos do trabalho, sendo que cada um deles dedica 2 horas de trabalho di\u00e1rio, cujo somat\u00f3rio das horas di\u00e1rias trabalhadas \u00e9 igual a 8 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas m\u00e9dicos do trabalho, sendo que cada um deles dedica 2 horas de trabalho di\u00e1rio, cujo somat\u00f3rio das horas di\u00e1rias trabalhadas \u00e9 igual a 6 horas.","id":5966696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas m\u00e9dicos do trabalho, sendo que cada um deles dedica 2 horas de trabalho di\u00e1rio, cujo somat\u00f3rio das horas di\u00e1rias trabalhadas \u00e9 igual a 6 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seis m\u00e9dicos do trabalho, sendo que cada um deles dedica 1 hora de trabalho di\u00e1rio, cujo somat\u00f3rio das horas di\u00e1rias trabalhadas \u00e9 igual a 6 horas.","id":5966697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis m\u00e9dicos do trabalho, sendo que cada um deles dedica 1 hora de trabalho di\u00e1rio, cujo somat\u00f3rio das horas di\u00e1rias trabalhadas \u00e9 igual a 6 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um m\u00e9dico do trabalho, que dedica 3 horas de trabalho di\u00e1rio.","id":5966698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um m\u00e9dico do trabalho, que dedica 3 horas de trabalho di\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois m\u00e9dicos do trabalho, sendo que cada um deles dedica 3 horas de trabalho di\u00e1rio, cujo somat\u00f3rio das horas di\u00e1rias trabalhadas \u00e9 igual a 6 horas.","id":5966699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois m\u00e9dicos do trabalho, sendo que cada um deles dedica 3 horas de trabalho di\u00e1rio, cujo somat\u00f3rio das horas di\u00e1rias trabalhadas \u00e9 igual a 6 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 28, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.A empresa CLAREANDO S.A. est\u00e1 instalada em estabelecimento \u00fanico, situado em Jo\u00e3o Pessoa, capital do Estado da Para\u00edba. Seu CNAE \u00e9 27.40-6 e refere-se \u00e0 \u201cFabrica\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas e outros equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o\u201d, associado ao grau de risco 3. A NR 5 associa este CNAE ao grupo C-14. Esta empresa possui 1325 funcion\u00e1rios contratados em regime mensalista, CLT. Seu SESMT deve ser constitu\u00eddo por quatro t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho, um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, um auxiliar de enfermagem do trabalho e um m\u00e9dico do trabalho, todos atuando em tempo integral, conforme indicado na NR correspondente. O mandato atual da CIPA est\u00e1 vigente por mais 90 dias, a contar de hoje. A composi\u00e7\u00e3o desta CIPA segue a orienta\u00e7\u00e3o do Quadro I da NR 5, conforme abaixo:*GRUPOSNo de Empregados no estabelecimento No de Membros da CIPA0 a 1920 a 2930 a 5051 a 8081 a 100101 a 120121 a 140141 a 300301 a 500501 a 10001001 a 25002501 a 50005001 a 10.000Acima de 10.000 para cada grupo de 2.500 acrescentaC-13Efetivos 113333456911132 Suplentes 11333334578102C-14Efetivos 112234456911112 Suplentes 1122334457992C-14Efetivos 11222334561 Suplentes 11222333441\tJ\u00falio, engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho com respectivo registro de suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais no CREA, tem 58 anos de idade e \u00e9 funcion\u00e1rio desta empresa, contratado em regime mensalista CLT, para atua\u00e7\u00e3o no seu SESMT em tempo integral. Ele \u00e9 empregado desta empresa h\u00e1 11 anos e 6 meses. Muitas atividades que J\u00falio desenvolve em seu escrit\u00f3rio envolvem an\u00e1lises de documentos que solicitam aten\u00e7\u00e3o constante e intelectualidade. As condi\u00e7\u00f5es ambientais de seu escrit\u00f3rio apontam os seguintes indicadores: temperatura efetiva = 24 \u00b0C, velocidade do ar = 0,65 m\/s e umidade relativa do ar = 35%. Ele \u00e9 o profissional respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do documento-base do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2212 PPRA da empresa CLAREANDO S.A.. Neste documento, J\u00falio indicou os principais agentes de riscos ambientais identificados nas etapas de desenvolvimento do PPRA, sendo eles: bact\u00e9rias, n\u00e9voas, fungos, radia\u00e7\u00f5es ionizantes, vibra\u00e7\u00f5es, parasitas, fumos, ultrassom. J\u00falio estudou, desenvolveu e implantou medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, sempre priorizando aquelas que reduzam os n\u00edveis ou a concentra\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho.\tCarlos, tem 32 anos de idade, \u00e9 engenheiro eletricista, com respectivo registro de atribui\u00e7\u00f5es profissionais no CREA, contratado pela CLAREANDO S.A. em regime mensalista CLT, h\u00e1 5 anos. Carlos est\u00e1 formalmente autorizado pela empresa para o trabalho em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, com esta condi\u00e7\u00e3o indicada em seu registro de empregado. Pedro, que tem 57 anos de idade, \u00e9 eletricista contratado por esta empresa h\u00e1 9 anos e seis meses, tamb\u00e9m em regime mensalista CLT. Ele n\u00e3o possui forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na \u00e1rea el\u00e9trica em institui\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Sistema Oficial de Ensino, mas atua nesta \u00e1rea desde 1985, com vasta experi\u00eancia. Carlos \u00e9 supervisor de Pedro, que trabalha sob responsabilidade de Carlos. Pedro tamb\u00e9m recebeu treinamento espec\u00edfico sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de Carlos, realizado nesta empresa e relacionado \u00e0s especificidades dos seus ambientes e servi\u00e7os que ser\u00e3o executados, contemplando as disposi\u00e7\u00f5es do Anexo III da NR 10, condi\u00e7\u00f5es que foram estabelecidas por Carlos.","id":441776,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 28, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A empresa CLAREANDO S.A. est\u00e1 instalada em estabelecimento \u00fanico, situado em Jo\u00e3o Pessoa, capital do Estado da Para\u00edba. Seu CNAE \u00e9 27.40-6 e refere-se \u00e0 \u201cFabrica\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas e outros equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o\u201d, associado ao grau de risco 3. A NR 5 associa este CNAE ao grupo C-14. Esta empresa possui 1325 funcion\u00e1rios contratados em regime mensalista, CLT. Seu SESMT deve ser constitu\u00eddo por quatro t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho, um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, um auxiliar de enfermagem do trabalho e um m\u00e9dico do trabalho, todos atuando em tempo integral, conforme indicado na NR correspondente. O mandato atual da CIPA est\u00e1 vigente por mais 90 dias, a contar de hoje. A composi\u00e7\u00e3o desta CIPA segue a orienta\u00e7\u00e3o do Quadro I da NR 5, conforme abaixo:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 851px;\"><colgroup><col width=\"64\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"87\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">*GRUPOS<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">No de Empregados no estabelecimento No de Membros da CIPA<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 a 19<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20 a 29<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30 a 50<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">51 a 80<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">81 a 100<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">101 a 120<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">121 a 140<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">141 a 300<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">301 a 500<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">501 a 1000<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1001 a 2500<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2501 a 5000<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5001 a 10.000<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Acima de 10.000 para cada grupo de 2.500 acrescenta<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C-13<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Efetivos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Suplentes<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C-14<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Efetivos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Suplentes<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C-14<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Efetivos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Suplentes<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tJ\u00falio, engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho com respectivo registro de suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais no CREA, tem 58 anos de idade e \u00e9 funcion\u00e1rio desta empresa, contratado em regime mensalista CLT, para atua\u00e7\u00e3o no seu SESMT em tempo integral. Ele \u00e9 empregado desta empresa h\u00e1 11 anos e 6 meses. Muitas atividades que J\u00falio desenvolve em seu escrit\u00f3rio envolvem an\u00e1lises de documentos que solicitam aten\u00e7\u00e3o constante e intelectualidade. As condi\u00e7\u00f5es ambientais de seu escrit\u00f3rio apontam os seguintes indicadores: temperatura efetiva = 24 \u00b0C, velocidade do ar = 0,65 m\/s e umidade relativa do ar = 35%. Ele \u00e9 o profissional respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do documento-base do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2212 PPRA da empresa CLAREANDO S.A.. Neste documento, J\u00falio indicou os principais agentes de riscos ambientais identificados nas etapas de desenvolvimento do PPRA, sendo eles: bact\u00e9rias, n\u00e9voas, fungos, radia\u00e7\u00f5es ionizantes, vibra\u00e7\u00f5es, parasitas, fumos, ultrassom. J\u00falio estudou, desenvolveu e implantou medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, sempre priorizando aquelas que reduzam os n\u00edveis ou a concentra\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCarlos, tem 32 anos de idade, \u00e9 engenheiro eletricista, com respectivo registro de atribui\u00e7\u00f5es profissionais no CREA, contratado pela CLAREANDO S.A. em regime mensalista CLT, h\u00e1 5 anos. Carlos est\u00e1 formalmente autorizado pela empresa para o trabalho em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, com esta condi\u00e7\u00e3o indicada em seu registro de empregado. Pedro, que tem 57 anos de idade, \u00e9 eletricista contratado por esta empresa h\u00e1 9 anos e seis meses, tamb\u00e9m em regime mensalista CLT. Ele n\u00e3o possui forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na \u00e1rea el\u00e9trica em institui\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Sistema Oficial de Ensino, mas atua nesta \u00e1rea desde 1985, com vasta experi\u00eancia. Carlos \u00e9 supervisor de Pedro, que trabalha sob responsabilidade de Carlos. Pedro tamb\u00e9m recebeu treinamento espec\u00edfico sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de Carlos, realizado nesta empresa e relacionado \u00e0s especificidades dos seus ambientes e servi\u00e7os que ser\u00e3o executados, contemplando as disposi\u00e7\u00f5es do Anexo III da NR 10, condi\u00e7\u00f5es que foram estabelecidas por Carlos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1590247","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12910}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim trabalha em opera\u00e7\u00f5es de transporte de inflam\u00e1veis l\u00edquidos a granel. Em cada viagem ele transporta cento e oitenta litros deste material. Seu sal\u00e1rio, sem os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa, \u00e9 de R$ 2.000,00 (dois mil reais). O sal\u00e1rio m\u00ednimo na regi\u00e3o em que atua \u00e9 de R$ 700,00 (setecentos reais). Nestas condi\u00e7\u00f5es, o pagamento de adicional de periculosidade que ele dever\u00e1 receber, em R$, \u00e9 igual a","provas":[{"id":52612,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12910},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1590276,"hashId":"49cd87143aabe887a0cbf7726d7d1815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim trabalha em opera\u00e7\u00f5es de transporte de inflam\u00e1veis l\u00edquidos a granel. Em cada viagem ele transporta cento e oitenta litros deste material. Seu sal\u00e1rio, sem os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa, \u00e9 de R$ 2.000,00 (dois mil reais). O sal\u00e1rio m\u00ednimo na regi\u00e3o em que atua \u00e9 de R$ 700,00 (setecentos reais). Nestas condi\u00e7\u00f5es, o pagamento de adicional de periculosidade que ele dever\u00e1 receber, em R$, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5966809,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600,00.","id":5966808,"corpo":"<p>600,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,00 (zero reais).","id":5966809,"corpo":"<p>0,00 (zero reais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"800,00.","id":5966810,"corpo":"<p>800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"210,00.","id":5966811,"corpo":"<p>210,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"280,00.","id":5966812,"corpo":"<p>280,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1590276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a p\u00e1gina abaixo, constru\u00edda utilizando jQuery:&lt;!DOCTYPE html&gt;&lt;html&gt;\t&lt;head&gt;\t&lt;meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=UTF-8\"&gt;\t&lt;title&gt;Home&lt;\/title&gt;\t&lt;script type=\"text\/javascript\" src=\"http:\/\/ajax.microsoft.com\/ajax\/jQuery\/jquery-1.4.2.min.js\"&gt;&lt;\/script&gt;\t&lt;script type=\"text\/javascript\"&gt;\t$(document).ready(function() {\t..I....\t});\t&lt;\/script&gt;\t&lt;\/head&gt;\t&lt;body&gt;\t&lt;button type=\"button\"&gt;Esconder&lt;\/button&gt;\t&lt;p class=\"par\"&gt;Texto do par\u00e1grafo.&lt;\/p&gt;\t&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;Para que, ao se clicar no bot\u00e3o Esconder, o texto do par\u00e1grafo se torne oculto, deve-se preencher a lacuna I com","provas":[{"id":52759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1596196,"hashId":"57ed6cda799ce3d8087d3af77750ae3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a p\u00e1gina abaixo, constru\u00edda utilizando jQuery:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;!DOCTYPE html&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;html&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t&lt;head&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t&lt;meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=UTF-8\"&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t&lt;title&gt;Home&lt;\/title&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t&lt;script type=\"text\/javascript\" src=\"http:\/\/ajax.microsoft.com\/ajax\/jQuery\/jquery-1.4.2.min.js\"&gt;&lt;\/script&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t&lt;script type=\"text\/javascript\"&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t$(document).ready(function() {<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t..<strong>I<\/strong>....<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t});<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t&lt;\/script&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t&lt;\/head&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t&lt;body&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t&lt;button type=\"button\"&gt;Esconder&lt;\/button&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t&lt;p class=\"par\"&gt;Texto do par\u00e1grafo.&lt;\/p&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t&lt;\/body&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;\/html&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que, ao se clicar no bot\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">Esconder<\/span>, o texto do par\u00e1grafo se torne oculto, deve-se preencher a lacuna I com<\/p>","resposta":5988688,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$('button').click(function(){$('p#par').hide();});","id":5988684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$('button').click(function(){$('p#par').hide();});<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$('button:eq(0)').click(function().defineProperty('p.par').hide());","id":5988685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$('button:eq(0)').click(function().defineProperty('p.par').hide());<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$('button').click(function(){$('p.par').hidden();});","id":5988686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$('button').click(function(){$('p.par').hidden();});<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$('button:eq(1)').click(function(){$('p#par').hide();});","id":5988687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$('button:eq(1)').click(function(){$('p#par').hide();});<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$('button').click(function(){$('p.par').hide();});","id":5988688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$('button').click(function(){$('p.par').hide();});<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1596196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento de c\u00f3digo JavaScript abaixo cria um objeto AJAX que pode ser utilizado para enviar requisi\u00e7\u00f5es ao servidor.var requisicao;function criaObjeto(){if (window.XMLHttpRequest) {requisicao = new XMLHttpRequest();}else if (window.ActiveXObject) {requisicao = new ActiveXObject(\"Msxml2.XMLHTTP\");} else if (!requisicao) {requisicao = new ActiveXObject(\"Microsoft.XMLHTTP\");}}Por meio deste objeto requisicao \u00e9 poss\u00edvel chamar o m\u00e9todo seguinte:req.open(\"GET\", \"Controle?indicador=10\", true);O par\u00e2metro true indica que","provas":[{"id":52759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1596204,"hashId":"eea324d30191bd9773f77ef943042eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fragmento de c\u00f3digo JavaScript abaixo cria um objeto AJAX que pode ser utilizado para enviar requisi\u00e7\u00f5es ao servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">var requisicao;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">function criaObjeto(){<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">if (window.XMLHttpRequest) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">requisicao = new XMLHttpRequest();<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}else if (window.ActiveXObject) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">requisicao = new ActiveXObject(\"Msxml2.XMLHTTP\");<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} else if (!requisicao) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">requisicao = new ActiveXObject(\"Microsoft.XMLHTTP\");<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio deste objeto <span class=\"ql-font-monospace\">requisicao <\/span>\u00e9 poss\u00edvel chamar o m\u00e9todo seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">req.open(\"GET\", \"Controle?indicador=10\", true);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e2metro <span class=\"ql-font-monospace\">true <\/span>indica que<\/p>","resposta":5988720,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a requisi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ass\u00edncrona.","id":5988720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a requisi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ass\u00edncrona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erros na requisi\u00e7\u00e3o devem ser desconsiderados.","id":5988721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erros na requisi\u00e7\u00e3o devem ser desconsiderados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o par\u00e2metro enviado na requisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o aparecer\u00e1 na linha de endere\u00e7o do navegador.","id":5988722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o par\u00e2metro enviado na requisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o aparecer\u00e1 na linha de endere\u00e7o do navegador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se ocorrer algum erro na requisi\u00e7\u00e3o, ele ser\u00e1 corrigido automaticamente.","id":5988723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se ocorrer algum erro na requisi\u00e7\u00e3o, ele ser\u00e1 corrigido automaticamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a requisi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 s\u00edncrona.","id":5988724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a requisi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 s\u00edncrona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1596204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a governan\u00e7a de TI seja eficiente, \u00e9 importante avaliar as atividades e riscos que precisam ser gerenciados. Geralmente eles s\u00e3o ordenados por dom\u00ednios de responsabilidade de planejamento, constru\u00e7\u00e3o, processamento e monitoramento. O modelo CobiT 4.1 prev\u00ea dom\u00ednios distintos para cada coisa. Um t\u00e9cnico experiente sabe que prover as solu\u00e7\u00f5es e transferi-las para tornarem-se servi\u00e7os pertence ao dom\u00ednio","provas":[{"id":52759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1596281,"hashId":"27b6180e422e9f429394ae0839b6be15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a governan\u00e7a de TI seja eficiente, \u00e9 importante avaliar as atividades e riscos que precisam ser gerenciados. Geralmente eles s\u00e3o ordenados por dom\u00ednios de responsabilidade de planejamento, constru\u00e7\u00e3o, processamento e monitoramento. O modelo CobiT 4.1 prev\u00ea dom\u00ednios distintos para cada coisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico experiente sabe que prover as solu\u00e7\u00f5es e transferi-las para tornarem-se servi\u00e7os pertence ao dom\u00ednio<\/p>","resposta":5989103,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adquirir e Implementar (AI).","id":5989103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir e Implementar (AI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar e Organizar (PO).","id":5989104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e Organizar (PO).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar e Avaliar (ME).","id":5989105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar e Avaliar (ME).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar e Transferir (PT).","id":5989106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e Transferir (PT).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entregar e Suportar (DS).","id":5989107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entregar e Suportar (DS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1596281","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma das despesas or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o efetivas \u00e9 de, em reais,","provas":[{"id":55871,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1674760,"hashId":"75cb63679b1f5f0c76bd3013307208c3","enunciado":"<p>A soma das despesas or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o efetivas \u00e9 de, em reais,<\/p>","resposta":6320316,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"450,00","id":6320316,"corpo":"<p>450,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"490,00","id":6320317,"corpo":"<p>490,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300,00","id":6320318,"corpo":"<p>300,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"550,00","id":6320319,"corpo":"<p>550,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"510,00","id":6320320,"corpo":"<p>510,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s receitas or\u00e7ament\u00e1rias efetivas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o efetivas, e com base nas informa\u00e7\u00f5es, a seguir, responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 88 e 89.Determinada entidade p\u00fablica, durante o 6o bimestre de 2014, realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5esTransa\u00e7\u00f5es Realizadas no 6\u00b0 bimestre de 2014Valor R$\u2212 Recebimento de Impostos ..................................................................................................................................250,00\u2212 Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos .........................................................................................................................................120,00\u2212 Cota-Parte do ICMS e IPVA ................................................................................................................................230,00\u2212 Recebimento de Alugueis ...................................................................................................................................70,00\u2212 Consumo de Material de Almoxarifado ...............................................................................................................60,00\u2212 Aliena\u00e7\u00e3o de dois Im\u00f3veis Urbanos ....................................................................................................................150,00\u2212 Taxas pela Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os ......................................................................................................................60,00\u2212 Recebimento de Cau\u00e7\u00e3o de empresa contratada para execu\u00e7\u00e3o deobras de pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas ...................................................................................................................30,00\u2212 Aquisi\u00e7\u00e3o de Terreno ..........................................................................................................................................180,00\u2212 Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida de Longo Prazo ..............................................................................................................150,00\u2212 Recebimento de Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria decorrente de valoriza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ..............................................90,00\u2212 Recebimento de Multas e Juros sobre impostos atrasados .................................................................................50,00\u2212 Despesa com loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis .......................................................................................................................40,00","id":451737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s receitas or\u00e7ament\u00e1rias efetivas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o efetivas, e com base nas informa\u00e7\u00f5es, a seguir, responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 88 e 89.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determinada entidade p\u00fablica, durante o 6o bimestre de 2014, realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 821px;\"><colgroup><col width=\"700\"><col width=\"121\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong>Transa\u00e7\u00f5es Realizadas no 6\u00b0 bimestre de 2014<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Recebimento de Impostos ..................................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos .........................................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">120,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Cota-Parte do ICMS e IPVA ................................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">230,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Recebimento de Alugueis ...................................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">70,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Consumo de Material de Almoxarifado ...............................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">60,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Aliena\u00e7\u00e3o de dois Im\u00f3veis Urbanos ....................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">150,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Taxas pela Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os ......................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">60,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Recebimento de Cau\u00e7\u00e3o de empresa contratada para execu\u00e7\u00e3o de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">obras de pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas ...................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">30,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Aquisi\u00e7\u00e3o de Terreno ..........................................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">180,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida de Longo Prazo ..............................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">150,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Recebimento de Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria decorrente de valoriza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ..............................................<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">90,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Recebimento de Multas e Juros sobre impostos atrasados .................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u2212 Despesa com loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis .......................................................................................................................<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">40,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1674760","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de funda\u00e7\u00f5es de uma edifica\u00e7\u00e3o, no dimensionamento de uma sapata para um pilar de dimens\u00f5es 40 cm \u00d7 40 cm, com carga de 7200 kN e tens\u00e3o admiss\u00edvel do solo igual a 200 kPa, a sapata mais econ\u00f4mica ter\u00e1 forma quadrada de lado, em metros, igual a","provas":[{"id":55872,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1674810,"hashId":"884d0428447f4ba90a376c5cef4cc35b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto de funda\u00e7\u00f5es de uma edifica\u00e7\u00e3o, no dimensionamento de uma sapata para um pilar de dimens\u00f5es 40 cm \u00d7 40 cm, com carga de 7200 kN e tens\u00e3o admiss\u00edvel do solo igual a 200 kPa, a sapata mais econ\u00f4mica ter\u00e1 forma quadrada de lado, em metros, igual a<\/p>","resposta":6320569,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":6320565,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":6320566,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.","id":6320567,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":6320568,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":6320569,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1674810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (NR-7), \u00e9 instrumento relevante na preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. Dados os itens seguintes,I. Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 PPRA.II. Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o \u2013 PCMAT.III. Programa de Gerenciamento de Riscos.IV. Mapa de Riscos Ambientais.verifica-se que s\u00e3o verdadeiros","provas":[{"id":59700,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1797828,"hashId":"961ead25584ad626cc3da682935fed52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (NR-7), \u00e9 instrumento relevante na preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. Dados os itens seguintes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 PPRA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o \u2013 PCMAT.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Programa de Gerenciamento de Riscos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Mapa de Riscos Ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que s\u00e3o verdadeiros<\/p>","resposta":6875123,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6875119,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6875120,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6875121,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6875122,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6875123,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas quanto ao diagn\u00f3stico da intoxica\u00e7\u00e3o por benzeno, I. O benzeno \u00e9 um mielot\u00f3xico regular, leucemog\u00eanico e cancer\u00edgeno, mesmo em baixas concentra\u00e7\u00f5es. II. Existe a\u00e7\u00e3o muito conhecida sobre diversos \u00f3rg\u00e3os, como o sistema endocrinol\u00f3gico e imunol\u00f3gico. III. N\u00e3o existem sinais ou sintomas patognom\u00f4nicos da intoxica\u00e7\u00e3o. IV. As altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas (qualitativas e\/ou quantitativas) n\u00e3o devem ser valorizadas em expostos ao benzeno. V. Para efeito de screening (investiga\u00e7\u00f5es amplas) e diagn\u00f3stico, o hemograma completo (com contagem de plaquetas) \u00e9 o exame complementar dispon\u00edvel para a investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de rotina nos expostos ao benzeno e o principal instrumento de avalia\u00e7\u00e3o retrospectiva e prospectiva dos casos sob investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e epidemiol\u00f3gica. verifica-se que est\u00e3o corretas","provas":[{"id":59700,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1797830,"hashId":"685688aff29f55bd9ff4ccc18f0991a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas quanto ao diagn\u00f3stico da intoxica\u00e7\u00e3o por benzeno, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. O benzeno \u00e9 um mielot\u00f3xico regular, leucemog\u00eanico e cancer\u00edgeno, mesmo em baixas concentra\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Existe a\u00e7\u00e3o muito conhecida sobre diversos \u00f3rg\u00e3os, como o sistema endocrinol\u00f3gico e imunol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. N\u00e3o existem sinais ou sintomas patognom\u00f4nicos da intoxica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. As altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas (qualitativas e\/ou quantitativas) n\u00e3o devem ser valorizadas em expostos ao benzeno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V<\/strong>. Para efeito de screening (investiga\u00e7\u00f5es amplas) e diagn\u00f3stico, o hemograma completo (com contagem de plaquetas) \u00e9 o exame complementar dispon\u00edvel para a investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de rotina nos expostos ao benzeno e o principal instrumento de avalia\u00e7\u00e3o retrospectiva e prospectiva dos casos sob investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e epidemiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6875132,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6875129,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6875130,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V, apenas.","id":6875131,"corpo":"<p>IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":6875132,"corpo":"<p>I, III e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6875133,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sr. M\u00e1rio chegou ao Servi\u00e7o de Urg\u00eancia com uma forte dor na garganta que n\u00e3o o deixou dormir \u00e0 noite. Ao ser atendido pelo m\u00e9dico de plant\u00e3o, foi prescrito Penicilina G Benzatina de 1.200.000 UI por via IM. Qual dos m\u00fasculos \u00e9 o mais adequado para o procedimento, considerando a seguran\u00e7a e o conforto do paciente?","provas":[{"id":59704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:08:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797865,"hashId":"af7681cfb508b523005e1ebe856fe433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sr. M\u00e1rio chegou ao Servi\u00e7o de Urg\u00eancia com uma forte dor na garganta que n\u00e3o o deixou dormir \u00e0 noite. Ao ser atendido pelo m\u00e9dico de plant\u00e3o, foi prescrito Penicilina G Benzatina de 1.200.000 UI por via IM. Qual dos m\u00fasculos \u00e9 o mais adequado para o procedimento, considerando a seguran\u00e7a e o conforto do paciente?<\/p>","resposta":6875303,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vasto lateral da coxa","id":6875300,"corpo":"<p>Vasto lateral da coxa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deltoide","id":6875301,"corpo":"<p>Deltoide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadr\u00edceps","id":6875302,"corpo":"<p>Quadr\u00edceps<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gl\u00fateo m\u00e1ximo","id":6875303,"corpo":"<p>Gl\u00fateo m\u00e1ximo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gl\u00fateo m\u00ednimo","id":6875304,"corpo":"<p>Gl\u00fateo m\u00ednimo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 13 da Lei n\u00ba 8.666\/93, s\u00e3o considerados \u201cservi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados\u201d os seguintes trabalhos, EXCETO:","provas":[{"id":59556,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-analista-em-suprimentos","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794305,"hashId":"47eda9c1b2f6ff83b46a337d938c7914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 13 da Lei n\u00ba 8.666\/93, s\u00e3o considerados \u201cservi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados\u201d os seguintes trabalhos, EXCETO:<\/p>","resposta":6858588,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal.","id":6858587,"corpo":"<p>Treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as publicit\u00e1rias e propaganda.","id":6858588,"corpo":"<p>Elabora\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as publicit\u00e1rias e propaganda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de estudos t\u00e9cnicos e planejamentos.","id":6858589,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o de estudos t\u00e9cnicos e planejamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e bens de valor hist\u00f3rico.","id":6858590,"corpo":"<p>Restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e bens de valor hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patroc\u00ednio ou defesa de causas judiciais ou administrativas.","id":6858591,"corpo":"<p>Patroc\u00ednio ou defesa de causas judiciais ou administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, projeto b\u00e1sico \u00e9 o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o objeto da licita\u00e7\u00e3o. Com base na lei, \u00e9 correto afirmar que o projeto b\u00e1sico","provas":[{"id":59556,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-analista-em-suprimentos","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794306,"hashId":"2868e0e16c88fe58813b501f61af43df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, projeto b\u00e1sico \u00e9 o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o objeto da licita\u00e7\u00e3o. Com base na lei, \u00e9 correto afirmar que o projeto b\u00e1sico<\/p>","resposta":6858594,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser publicado no di\u00e1rio oficial com tr\u00eas dias de anteced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o do edital para fins de efic\u00e1cia.","id":6858592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser publicado no di\u00e1rio oficial com tr\u00eas dias de anteced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o do edital para fins de efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser desenvolvido concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, desde que autorizado pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":6858593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser desenvolvido concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, desde que autorizado pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve conter elementos que visem assegurar a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento.","id":6858594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve conter elementos que visem assegurar a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio nas licita\u00e7\u00f5es realizadas na modalidade concorr\u00eancia e facultativo nas hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":6858595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3rio nas licita\u00e7\u00f5es realizadas na modalidade concorr\u00eancia e facultativo nas hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um detalhamento do projeto executivo, devendo ser elaborado conforme normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas.","id":6858596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um detalhamento do projeto executivo, devendo ser elaborado conforme normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preg\u00e3o presencial, ap\u00f3s a abertura dos envelopes contendo a proposta dos licitantes, ser\u00e3o admitidos para a etapa de lances como regra o licitante com a oferta de menor valor e os licitantes cujas propostas estejam limitadas a um determinado percentual de acr\u00e9scimo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de menor valor. Nos termos da Lei de Preg\u00e3o, poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor, o autor da oferta de valor mais baixo e o das ofertas com pre\u00e7os superiores \u00e0quela em at\u00e9","provas":[{"id":59556,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-analista-em-suprimentos","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794317,"hashId":"d43589353c45dc11c210e3dc06b58d8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No preg\u00e3o presencial, ap\u00f3s a abertura dos envelopes contendo a proposta dos licitantes, ser\u00e3o admitidos para a etapa de lances como regra o licitante com a oferta de menor valor e os licitantes cujas propostas estejam limitadas a um determinado percentual de acr\u00e9scimo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de menor valor. Nos termos da Lei de Preg\u00e3o, poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor, o autor da oferta de valor mais baixo e o das ofertas com pre\u00e7os superiores \u00e0quela em at\u00e9<\/p>","resposta":6858648,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%.","id":6858647,"corpo":"<p>5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%.","id":6858648,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%.","id":6858649,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30%.","id":6858650,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40%.","id":6858651,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos de seguro, de financiamento e de loca\u00e7\u00e3o em que o Poder P\u00fablico seja locat\u00e1rio s\u00e3o regidos, predominantemente, por normas de direito privado. Esses contratos s\u00e3o designados pela doutrina como contratos administrativos at\u00edpicos. Conforme disp\u00f5e o art. 62, \u00a73\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666\/93, outro exemplo de contrato administrativo at\u00edpico \u00e9:","provas":[{"id":59556,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-analista-em-suprimentos","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794321,"hashId":"5aafb6a53dfbfdc0027c876176535775","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos de seguro, de financiamento e de loca\u00e7\u00e3o em que o Poder P\u00fablico seja locat\u00e1rio s\u00e3o regidos, predominantemente, por normas de direito privado. Esses contratos s\u00e3o designados pela doutrina como contratos administrativos at\u00edpicos. Conforme disp\u00f5e o art. 62, \u00a73\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666\/93, outro exemplo de contrato administrativo at\u00edpico \u00e9:<\/p>","resposta":6858669,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o organizadora de concursos p\u00fablicos.","id":6858667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o organizadora de concursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de artista renomado para apresentar\u2010se em evento social.","id":6858668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de artista renomado para apresentar\u2010se em evento social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contrato em que a Administra\u00e7\u00e3o adquire um plano de telefonia m\u00f3vel.","id":6858669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato em que a Administra\u00e7\u00e3o adquire um plano de telefonia m\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os que s\u00f3 possam ser fornecidos por licitante exclusivo.","id":6858670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os que s\u00f3 possam ser fornecidos por licitante exclusivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contrato de aquisi\u00e7\u00e3o de suprimentos de inform\u00e1tica para atender a atividade\u2010meio.","id":6858671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato de aquisi\u00e7\u00e3o de suprimentos de inform\u00e1tica para atender a atividade\u2010meio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666\/93 prev\u00ea algumas consequ\u00eancias aplic\u00e1veis, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es legais, nos casos de rescis\u00e3o contratual com culpa para o contratado. Assinale a alternativa que N\u00c3O aponta uma dessas consequ\u00eancias.","provas":[{"id":59556,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-analista-em-suprimentos","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794326,"hashId":"3f3f058e88a9e1573ed1273fc089e05e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.666\/93 prev\u00ea algumas consequ\u00eancias aplic\u00e1veis, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es legais, nos casos de rescis\u00e3o contratual com culpa para o contratado. Assinale a alternativa que N\u00c3O aponta uma dessas consequ\u00eancias.<\/p>","resposta":6858692,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indeniza\u00e7\u00f5es pelas sucessivas e contratualmente imprevistas desmobiliza\u00e7\u00f5es e mobiliza\u00e7\u00f5es.","id":6858692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeniza\u00e7\u00f5es pelas sucessivas e contratualmente imprevistas desmobiliza\u00e7\u00f5es e mobiliza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reten\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos decorrentes do contrato at\u00e9 o limite dos preju\u00edzos causados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.","id":6858693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reten\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos decorrentes do contrato at\u00e9 o limite dos preju\u00edzos causados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assun\u00e7\u00e3o imediata do objeto do contrato, no estado e local em que se encontrar, por ato pr\u00f3prio da administra\u00e7\u00e3o.","id":6858694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assun\u00e7\u00e3o imediata do objeto do contrato, no estado e local em que se encontrar, por ato pr\u00f3prio da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o da garantia contratual, para ressarcimento da administra\u00e7\u00e3o, e dos valores das multas e indeniza\u00e7\u00f5es a ela devidos.","id":6858695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o da garantia contratual, para ressarcimento da administra\u00e7\u00e3o, e dos valores das multas e indeniza\u00e7\u00f5es a ela devidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocupa\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do local, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, material e pessoal empregados na execu\u00e7\u00e3o do contrato, necess\u00e1rios \u00e0 sua continuidade.","id":6858696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocupa\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do local, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, material e pessoal empregados na execu\u00e7\u00e3o do contrato, necess\u00e1rios \u00e0 sua continuidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}