{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13710,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento odontol\u00f3gico \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o objetivo principal do tratamento odontol\u00f3gico.","provas":[{"id":21661,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":730729,"hashId":"0045b981083178efee649edf68474c8e","enunciado":"<P>O tratamento odontol\u00f3gico \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o objetivo principal do tratamento odontol\u00f3gico.<\/P>","resposta":2500160,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de cidadania com um olhar ampliado da sa\u00fade e da sociedade.","id":2500159,"corpo":"Promo\u00e7\u00e3o de cidadania com um olhar ampliado da sa\u00fade e da sociedade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atingir tratamento completado, zerando todas as necessidades de tratamento do usu\u00e1rio, dando autonomia para que este exer\u00e7a o autocuidado.","id":2500160,"corpo":"Atingir tratamento completado, zerando todas as necessidades de tratamento do\r\nusu\u00e1rio, dando autonomia para que este exer\u00e7a o autocuidado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle total dos agentes etiol\u00f3gicos das doen\u00e7as bucais, zerando todas as necessidades do usu\u00e1rio, dando autonomia para que este exer\u00e7a o autocuidado.","id":2500161,"corpo":"Controle total dos agentes etiol\u00f3gicos das doen\u00e7as bucais, zerando todas as necessidades do usu\u00e1rio, dando autonomia para que este exer\u00e7a o autocuidado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o social pelo simples fato de estarmos tratando de uma pr\u00e1tica ainda muito restrita aos extratos populacionais de menor renda.","id":2500162,"corpo":"Produ\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o social pelo simples fato de estarmos tratando de uma pr\u00e1tica ainda muito restrita aos extratos populacionais de\r\nmenor renda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar tecnologias adequadas aos problemas populacionais, buscando efici\u00eancia e satisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.","id":2500163,"corpo":"Utilizar tecnologias adequadas aos problemas populacionais, buscando efici\u00eancia e satisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320255,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/730729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao abscesso periapical agudo em fase inicial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21661,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":730733,"hashId":"ce03adf1f0d883107695edb9d22d10d3","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao abscesso periapical agudo em fase inicial, assinale a alternativa correta.","resposta":2500181,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de edema.","id":2500179,"corpo":"Ainda n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de edema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dor tamb\u00e9m \u00e9 considerada difusa.","id":2500180,"corpo":"A dor tamb\u00e9m \u00e9 considerada difusa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pus estar\u00e1 localizado no ligamento periodontal apical.","id":2500181,"corpo":"O pus estar\u00e1 localizado no ligamento periodontal apical.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode haver presen\u00e7a de pus em anexos da face.","id":2500182,"corpo":"Pode haver presen\u00e7a de pus em anexos da face.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dor relatada pelo paciente \u00e9 causada por est\u00edmulo.","id":2500183,"corpo":"A dor relatada pelo paciente \u00e9 causada por est\u00edmulo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320255,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/730733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de risco conforme o Sistema de Triagem de Manchester, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":21662,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":730741,"hashId":"f790484d169cb968638fd4e578cd3b30","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de risco conforme o Sistema de Triagem de Manchester, assinale a alternativa correta:","resposta":2500221,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas apresentados pelos pacientes, visando selecionar os que possuem maior prioridade. A cor laranja classifica o atendimento como urgente.","id":2500219,"corpo":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas apresentados pelos pacientes, visando selecionar os que possuem maior prioridade. A cor laranja classifica o atendimento como urgente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas e diagn\u00f3stico m\u00e9dico para selecionar os pacientes com maior prioridade. A cor laranja classifica o atendimento como urgente.","id":2500220,"corpo":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas e diagn\u00f3stico m\u00e9dico para selecionar os pacientes com maior prioridade. A cor laranja classifica o atendimento como urgente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas apresentados pelos pacientes, visando selecionar os que possuem maior prioridade. A cor amarela classifica o atendimento como urgente.","id":2500221,"corpo":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas apresentados pelos pacientes, visando selecionar os que possuem maior prioridade. A cor amarela classifica o atendimento como urgente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas apresentados pelos pacientes, visando selecionar os que possuem maior prioridade. A cor azul classifica o atendimento como pouco urgente.","id":2500222,"corpo":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas apresentados pelos pacientes, visando selecionar os que possuem maior prioridade. A cor azul classifica o atendimento como pouco urgente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas e diagn\u00f3stico m\u00e9dico para selecionar os pacientes com maior prioridade. A cor vermelha classifica o atendimento como muito urgente.","id":2500223,"corpo":"Os atendimentos nos servi\u00e7os de urg\u00eancia s\u00e3o orientados pelos sinais e sintomas e diagn\u00f3stico m\u00e9dico para selecionar os pacientes com maior prioridade. A cor vermelha classifica o atendimento como muito urgente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320257,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/730741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ofidismo se constitui, dentre os acidentes por animais pec&#807;onhentos, o mais frequente e de maior gravidade. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. ( ) O soro ou antiveneno utilizado nos casos de mordedura de cobra deve ser espec\u00edfico para cada tipo de cobra. ( ) A via de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a intramuscular, devendo-se prestar aten\u00e7\u00e3o para a ocorr\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas. ( ) No caso de rea\u00e7\u00f5es imediatas, a enfermagem deve ficar atenta aos sinais e sintomas, mas a soroterapia n\u00e3o deve ser interrompida. ( ) A hidrata\u00e7\u00e3o endovenosa deve ser iniciada precocemente para prevenir a insufici\u00eancia renal aguda. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":21662,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":730743,"hashId":"ccd588c350b60382f68e4edddf9f1bd7","enunciado":"<P>O ofidismo se constitui, dentre os acidentes por animais pec&#807;onhentos, o mais frequente e de maior gravidade. <\/P>\r\n<P>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/P>\r\n<P>( ) O soro ou antiveneno utilizado nos casos de mordedura de cobra deve ser espec\u00edfico para cada tipo de cobra. <\/P>\r\n<P>( ) A via de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a intramuscular, devendo-se prestar aten\u00e7\u00e3o para a ocorr\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas. <\/P>\r\n<P>( ) No caso de rea\u00e7\u00f5es imediatas, a enfermagem deve ficar atenta aos sinais e sintomas, mas a soroterapia n\u00e3o deve ser interrompida. <\/P>\r\n<P>( ) A hidrata\u00e7\u00e3o endovenosa deve ser iniciada precocemente para prevenir a insufici\u00eancia renal aguda. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2500231,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":2500229,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":2500230,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":2500231,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":2500232,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":2500233,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320257,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/730743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s intercorr\u00eancias obst\u00e9tricas que podem ocorrer no per\u00edodo de dilata\u00e7\u00e3o. ( ) A forma\u00e7\u00e3o do Anel de Bandl \u00e9 o estiramento excessivo do segmento inferior, sendo sinal de rotura uterina iminente. ( ) A bossa serossangu\u00ednea no feto ocorre devido \u00e0 press\u00e3o sobre o polo cef\u00e1lico que leva \u00e0 invas\u00e3o do tecido conjuntivo por serosidade e sangue. ( ) Amniorrexe que ocorre no in\u00edcio do trabalho \u00e9 denominada de oportuna, uma vez que \u00e9 ben\u00e9fica para a boa evolu\u00e7\u00e3o do trabalho de parto. ( ) No dec\u00fabito lateral as contra\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais frequentes e incoordenadas, menos intensas e mais dolorosas, podendo ocorrer taquissistolia. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":21662,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":730752,"hashId":"79a3cefbfd742f17783ab94fccc28de2","enunciado":"<P>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s intercorr\u00eancias obst\u00e9tricas que podem ocorrer no per\u00edodo de dilata\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>( ) A forma\u00e7\u00e3o do Anel de Bandl \u00e9 o estiramento excessivo do segmento inferior, sendo sinal de rotura uterina iminente. <\/P>\r\n<P>( ) A bossa serossangu\u00ednea no feto ocorre devido \u00e0 press\u00e3o sobre o polo cef\u00e1lico que leva \u00e0 invas\u00e3o do tecido conjuntivo por serosidade e sangue. <\/P>\r\n<P>( ) Amniorrexe que ocorre no in\u00edcio do trabalho \u00e9 denominada de oportuna, uma vez que \u00e9 ben\u00e9fica para a boa evolu\u00e7\u00e3o do trabalho de parto. <\/P>\r\n<P>( ) No dec\u00fabito lateral as contra\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais frequentes e incoordenadas, menos intensas e mais dolorosas, podendo ocorrer taquissistolia. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2500275,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":2500274,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":2500275,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":2500276,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":2500277,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":2500278,"corpo":"F\u2013 F \u2013 V \u2013 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320258,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/730752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos. ( ) Na via oral, caso na&#771;o haja possibilidade de o paciente deglutir ca&#769;psulas, deve-se abri-las e administrar seu conteu&#769;do dilui&#769;do. ( ) Por via sublingual s\u00e3o administrados medicamentos para serem absorvidos, sem passar atrave&#769;s da parede intestinal e pelo fi&#769;gado. ( ) Medicac&#807;o&#771;c&#807;o&#771;es oleosas ou ca&#769;psulas de liberac&#807;a&#771; o controlada sa&#771;o indicadas para administrac&#807;a&#771; o por via nasog\u00e1strica\/enteral. ( ) A via subcut\u00e2nea \u00e9 indicada quando ha&#769; necessidade de administrac&#807;a&#771; o de medicamentos de absorc&#807;a&#771; o lenta. ( ) A via intrad\u00e9rmica \u00e9 utilizada para diagnosticar reac&#807;o&#771;c&#807;o&#771;es de hipersensibilidade, sendo que deve-se administrar um volume ma&#769; ximo de 0,5 ml. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":21662,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":730755,"hashId":"01d76f1d526cc2665b2ad5c32e0c5655","enunciado":"<P>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos. <\/P>\r\n<P>( ) Na via oral, caso na&#771;o haja possibilidade de o paciente deglutir ca&#769;psulas, deve-se abri-las e administrar seu conteu&#769;do dilui&#769;do. <\/P>\r\n<P>( ) Por via sublingual s\u00e3o administrados medicamentos para serem absorvidos, sem passar atrave&#769;s da parede intestinal e pelo fi&#769;gado. <\/P>\r\n<P>( ) Medicac&#807;o&#771;c&#807;o&#771;es oleosas ou ca&#769;psulas de liberac&#807;a&#771; o controlada sa&#771;o indicadas para administrac&#807;a&#771; o por via nasog\u00e1strica\/enteral. <\/P>\r\n<P>( ) A via subcut\u00e2nea \u00e9 indicada quando ha&#769; necessidade de administrac&#807;a&#771; o de medicamentos de absorc&#807;a&#771; o lenta. <\/P>\r\n<P>( ) A via intrad\u00e9rmica \u00e9 utilizada para diagnosticar reac&#807;o&#771;c&#807;o&#771;es de hipersensibilidade, sendo que deve-se administrar um volume ma&#769; ximo de 0,5 ml. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2500293,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":2500289,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":2500290,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":2500291,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":2500292,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":2500293,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320258,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/730755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno. ( ) Na fase conhecida como galactopoiese ocorre a produ\u00e7\u00e3o e eje\u00e7\u00e3o do leite materno. ( ) A eje\u00e7\u00e3o l\u00e1ctea \u00e9 determinada por um reflexo neuro-hormonal que se inicia com o est\u00edmulo da suc\u00e7\u00e3o. ( ) O colostro \u00e9 o leite secretado at\u00e9 o 3o dia do puerp\u00e9rio e o leite maduro, do 10o dia em diante. ( ) O processo de descida do leite ocorre cerca de 30 a 60 segundos ap\u00f3s o in\u00edcio da suc\u00e7\u00e3o. ( ) A prolactina \u00e9 respons\u00e1vel pelo desencadeamento da lacta\u00e7\u00e3o e a somatrotofina atua na sua manuten\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":21662,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":730758,"hashId":"2e3132704702d102c2658bdd0636f8a1","enunciado":"<P>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno. <\/P>\r\n<P>( ) Na fase conhecida como galactopoiese ocorre a produ\u00e7\u00e3o e eje\u00e7\u00e3o do leite materno. <\/P>\r\n<P>( ) A eje\u00e7\u00e3o l\u00e1ctea \u00e9 determinada por um reflexo neuro-hormonal que se inicia com o est\u00edmulo da suc\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>( ) O colostro \u00e9 o leite secretado at\u00e9 o 3o dia do puerp\u00e9rio e o leite maduro, do 10o dia em diante. <\/P>\r\n<P>( ) O processo de descida do leite ocorre cerca de 30 a 60 segundos ap\u00f3s o in\u00edcio da suc\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>( ) A prolactina \u00e9 respons\u00e1vel pelo desencadeamento da lacta\u00e7\u00e3o e a somatrotofina atua na sua manuten\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2500304,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":2500304,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":2500305,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":2500306,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":2500307,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":2500308,"corpo":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320258,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/730758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2014 comemoramos 10 anos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, publicada por meio da Resolu\u00e7\u00e3o no 338, de 6 de maio de 2004, do Conselho Nacional de Sa\u00fade. S\u00e3o eixos estrat\u00e9gicos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica: 1. Manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica na rede p\u00fablica de sa\u00fade, nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, considerando a necess\u00e1ria articula\u00e7\u00e3o e a observ\u00e2ncia das prioridades regionais definidas nas inst\u00e2ncias gestoras do SUS. 2. Estabelecimento de estrat\u00e9gias para a inser\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico nos servi\u00e7os de sa\u00fade, nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. 3. Qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica existentes, em articula\u00e7\u00e3o com os gestores estaduais e municipais, nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. 4. Desenvolvimento, valoriza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos. 5. Utiliza\u00e7\u00e3o da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME), atualizada periodicamente, como instrumento racionalizador das a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da assist\u00eancia farmac\u00eautica. 6. Qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os farmac\u00eauticos no segmento de hospitais, com o desenvolvimento da farm\u00e1cia cl\u00ednica. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":21664,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":730786,"hashId":"9b2a5af26fddec7e14c5221f21b20edd","enunciado":"<P>Em 2014 comemoramos 10 anos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, publicada por meio da Resolu\u00e7\u00e3o no 338, de 6 de maio de 2004, do Conselho Nacional de Sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>S\u00e3o eixos estrat\u00e9gicos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica: <\/P>\r\n<P>1. Manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica na rede p\u00fablica de sa\u00fade, nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, considerando a necess\u00e1ria articula\u00e7\u00e3o e a observ\u00e2ncia das prioridades regionais definidas nas inst\u00e2ncias gestoras do SUS. <\/P>\r\n<P>2. Estabelecimento de estrat\u00e9gias para a inser\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico nos servi\u00e7os de sa\u00fade, nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>3. Qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica existentes, em articula\u00e7\u00e3o com os gestores estaduais e municipais, nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>4. Desenvolvimento, valoriza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos. <\/P>\r\n<P>5. Utiliza\u00e7\u00e3o da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME), atualizada periodicamente, como instrumento racionalizador das a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da assist\u00eancia farmac\u00eautica. <\/P>\r\n<P>6. Qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os farmac\u00eauticos no segmento de hospitais, com o desenvolvimento da farm\u00e1cia cl\u00ednica. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":2500446,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.","id":2500444,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 6.","id":2500445,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 6.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":2500446,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":2500447,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.","id":2500448,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320262,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/730786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente adulto com DPOC chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia apresentando dificuldade respirat\u00f3ria moderada; est\u00e1 alerta e cooperativo. Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 26 ciclos respirat\u00f3rios por minuto. A ausculta pulmonar revela hipoventila\u00e7\u00e3o alveolar e sibilos expirat\u00f3rios. A gasometria arterial em ar ambiente mostra pH de 7,24, PaCo2 de 60 mmHg e PaO2 de 60 mmHg. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso.","provas":[{"id":21665,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":730819,"hashId":"bd179dc53dcdfe7e0b87e851cf43f951","enunciado":"<P>Paciente adulto com DPOC chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia apresentando dificuldade respirat\u00f3ria moderada; est\u00e1 alerta e cooperativo. Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 26 ciclos respirat\u00f3rios por minuto. A ausculta pulmonar revela hipoventila\u00e7\u00e3o alveolar e sibilos expirat\u00f3rios. A gasometria arterial em ar ambiente mostra pH de 7,24, PaCo2 de 60 mmHg e PaO2 de 60 mmHg. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso.<\/P>","resposta":2500613,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente apresenta alcalose respirat\u00f3ria.","id":2500609,"corpo":"O paciente apresenta alcalose respirat\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os broncodilatores e corticosteroides s\u00e3o indicados nesse caso em fun\u00e7\u00e3o da debilidade do paciente.","id":2500610,"corpo":"Somente os broncodilatores e corticosteroides s\u00e3o indicados nesse caso em fun\u00e7\u00e3o da debilidade do paciente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser feitos esfor\u00e7os para manuten\u00e7\u00e3o do volume corrente entre 2 e 4 mL\/kg.","id":2500611,"corpo":"Devem ser feitos esfor\u00e7os para manuten\u00e7\u00e3o do volume corrente entre 2 e 4 mL\/kg.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para melhora da fun\u00e7\u00e3o ventilat\u00f3ria a intuba\u00e7\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor escolha para a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":2500612,"corpo":"Para melhora da fun\u00e7\u00e3o ventilat\u00f3ria a intuba\u00e7\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor escolha para a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva n\u00e3o invasiva via m\u00e1scara facial pode ser o primeiro m\u00e9todo de escolha para o tratamento ventilat\u00f3rio, iniciando atrav\u00e9s do modo de press\u00e3o suporte com n\u00edvel de 10 cm H2O e PEEP de 5 cm H2O.","id":2500613,"corpo":"A ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva n\u00e3o invasiva via m\u00e1scara facial pode ser o primeiro m\u00e9todo de escolha para o tratamento ventilat\u00f3rio, iniciando atrav\u00e9s do modo de press\u00e3o suporte com n\u00edvel de 10 cm H2O e PEEP de 5 cm H2O.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320266,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/730819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente recebeu ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no modo CMV controlado por volume na semana passada. A condi\u00e7\u00e3o do paciente agora est\u00e1 clinicamente est\u00e1vel e o desmame come\u00e7ou com SIMV. \u00c0 medida que a frequ\u00eancia de SIMV \u00e9 diminu\u00edda para menos de 5 respira\u00e7\u00f5es por minuto, o paciente come\u00e7a a usar seus m\u00fasculos acess\u00f3rios para respirar, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria aumenta para 30 respira\u00e7\u00f5es por minuto e o paciente relata encurtamento da respira\u00e7\u00e3o. Os valores dos gases sangu\u00edneos est\u00e3o aceit\u00e1veis e n\u00e3o h\u00e1 sons pulmonares anormais. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso.","provas":[{"id":21665,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":730820,"hashId":"003eb8d04347370e74b68165b0f4724b","enunciado":"<P>Um paciente recebeu ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no modo CMV controlado por volume na semana passada. A condi\u00e7\u00e3o do paciente agora est\u00e1 clinicamente est\u00e1vel e o desmame come\u00e7ou com SIMV. \u00c0 medida que a frequ\u00eancia de SIMV \u00e9 diminu\u00edda para menos de 5 respira\u00e7\u00f5es por minuto, o paciente come\u00e7a a usar seus m\u00fasculos acess\u00f3rios para respirar, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria aumenta para 30 respira\u00e7\u00f5es por minuto e o paciente relata encurtamento da respira\u00e7\u00e3o. Os valores dos gases sangu\u00edneos est\u00e3o aceit\u00e1veis e n\u00e3o h\u00e1 sons pulmonares anormais. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso.<\/P>","resposta":2500615,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente provavelmente est\u00e1 experimentando um excessivo trabalho de respira\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o pulmonar presente.","id":2500614,"corpo":"O paciente provavelmente est\u00e1 experimentando um excessivo trabalho de respira\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o pulmonar presente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente provavelmente est\u00e1 experimentando um excessivo trabalho de respira\u00e7\u00e3o devido \u00e0 resist\u00eancia das vias a\u00e9reas associada ao tubo traqueal.","id":2500615,"corpo":"O paciente provavelmente est\u00e1 experimentando um excessivo trabalho de respira\u00e7\u00e3o devido \u00e0 resist\u00eancia das vias a\u00e9reas associada ao tubo traqueal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o suporte de 5 a 10 cmH2O n\u00e3o ser\u00e1 \u00fatil nessa situa\u00e7\u00e3o para recuperar a resist\u00eancia excessiva que frequentemente ocorre quando o paciente respira atrav\u00e9s de um tubo endotraqueal.","id":2500616,"corpo":"A adi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o suporte de 5 a 10 cmH2O n\u00e3o ser\u00e1 \u00fatil nessa situa\u00e7\u00e3o para recuperar a resist\u00eancia excessiva que frequentemente ocorre quando o paciente respira atrav\u00e9s de um tubo endotraqueal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O encurtamento da respira\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada normal nesse caso cl\u00ednico, podendo ser otimizada apenas com o posicionamento em dec\u00fabito lateral do paciente no leito.","id":2500617,"corpo":"O encurtamento da respira\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada normal nesse caso cl\u00ednico, podendo ser otimizada apenas com o posicionamento em dec\u00fabito lateral do paciente no leito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente provavelmente n\u00e3o est\u00e1 experimentando trabalho excessivo de respira\u00e7\u00e3o devido \u00e0 resist\u00eancia das vias a\u00e9reas associada ao tubo traqueal ser transit\u00f3ria no per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o do modo ventilat\u00f3rio.","id":2500618,"corpo":"O paciente provavelmente n\u00e3o est\u00e1 experimentando trabalho excessivo de respira\u00e7\u00e3o devido \u00e0 resist\u00eancia das vias a\u00e9reas associada ao tubo traqueal ser transit\u00f3ria no per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o do modo ventilat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320266,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/730820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as queimaduras e as caracter\u00edsticas da les\u00e3o, analise as afirmativas a seguir: 1. Em uma les\u00e3o superficial de espessura parcial, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a da colora\u00e7\u00e3o da pele na cicatriza\u00e7\u00e3o visto que os melan\u00f3citos encontram-se completamente preservados. 2. Em uma les\u00e3o superficial de espessura parcial, depois de as olhas terem sido removidas a superf\u00edcie da ferida ter\u00e1 uma apar\u00eancia \u00famida. 3. Em uma les\u00e3o profunda de espessura parcial, o preenchimento capilar ser\u00e1 lento ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o sobre a ferida. 4. A les\u00e3o de espessura completa possui como caracter\u00edstica uma \u00e1rea esbranqui\u00e7ada e male\u00e1vel e cicatrizar\u00e1 entre tr\u00eas e cinco semanas. 5. Em uma les\u00e3o profunda de espessura parcial, a superf\u00edcie geralmente \u00e9 \u00famida devido \u00e0s bolhas rompidas e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da rede vascular da derme, que deixa vazar l\u00edquido do plasma. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":21665,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":730834,"hashId":"c9b6b59faed89aae649ea47d019e1b4c","enunciado":"<P>Considerando as queimaduras e as caracter\u00edsticas da les\u00e3o, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P>1. Em uma les\u00e3o superficial de espessura parcial, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a da colora\u00e7\u00e3o da pele na cicatriza\u00e7\u00e3o visto que os melan\u00f3citos encontram-se completamente preservados. <\/P>\r\n<P>2. Em uma les\u00e3o superficial de espessura parcial, depois de as olhas terem sido removidas a superf\u00edcie da ferida ter\u00e1 uma apar\u00eancia \u00famida. <\/P>\r\n<P>3. Em uma les\u00e3o profunda de espessura parcial, o preenchimento capilar ser\u00e1 lento ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o sobre a ferida. <\/P>\r\n<P>4. A les\u00e3o de espessura completa possui como caracter\u00edstica uma \u00e1rea esbranqui\u00e7ada e male\u00e1vel e cicatrizar\u00e1 entre tr\u00eas e cinco semanas. <\/P>\r\n<P>5. Em uma les\u00e3o profunda de espessura parcial, a superf\u00edcie geralmente \u00e9 \u00famida devido \u00e0s bolhas rompidas e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da rede vascular da derme, que deixa vazar l\u00edquido do plasma. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":2500687,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":2500684,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":2500685,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":2500686,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":2500687,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":2500688,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320267,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/730834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Estado, governo e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730847,"hashId":"364c4de7737b6c3bf0bb0250a3890447","enunciado":"No que se refere ao Estado, governo e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2500753,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado liberal, surgido a partir do s\u00e9culo XX, \u00e9 marcado pela forte interven\u00e7\u00e3o na sociedade e na economia.","id":2500749,"corpo":"O Estado liberal, surgido a partir do s\u00e9culo XX, \u00e9 marcado\r\npela forte interven\u00e7\u00e3o na sociedade e na economia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, vigora um sistema de governo em que as fun\u00e7\u00f5es de chefe de Estado e de chefe de governo n\u00e3o s\u00e3o concentradas na pessoa do chefe do Poder Executivo.","id":2500750,"corpo":"No Brasil, vigora um sistema de governo em que as fun\u00e7\u00f5es de\r\nchefe de Estado e de chefe de governo n\u00e3o s\u00e3o concentradas na\r\npessoa do chefe do Poder Executivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em sentido estrito, abrange a fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e a administrativa.","id":2500751,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em sentido estrito, abrange a fun\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica e a administrativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em sentido subjetivo, diz respeito \u00e0 atividade administrativa exercida pelas pessoas jur\u00eddicas, pelos \u00f3rg\u00e3os e agentes p\u00fablicos que exercem a fun\u00e7\u00e3o administrativa.","id":2500752,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em sentido subjetivo, diz respeito \u00e0\r\natividade administrativa exercida pelas pessoas jur\u00eddicas, pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os e agentes p\u00fablicos que exercem a fun\u00e7\u00e3o administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia do Estado pode ser mensurada pela forma organizada com que s\u00e3o exercidas as atividades executivas, legislativas e judiciais.","id":2500753,"corpo":"A exist\u00eancia do Estado pode ser mensurada pela forma\r\norganizada com que s\u00e3o exercidas as atividades executivas,\r\nlegislativas e judiciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320268,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da boa-f\u00e9","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da boa-f\u00e9","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408524,"slug":"direito-administrativo-principio-da-boa-fe"}],"slug":"direito-administrativo\/730847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730851,"hashId":"0c20bcf3aa83e40043db949c1a1a05a5","enunciado":"A prop\u00f3sito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2500769,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico.","id":2500769,"corpo":"Compete ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas\r\njur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como\r\norganiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorrer\u00e1 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa funcional caso haja cria\u00e7\u00e3o de uma nova vara em um tribunal de justi\u00e7a.","id":2500770,"corpo":"Ocorrer\u00e1 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa funcional caso haja\r\ncria\u00e7\u00e3o de uma nova vara em um tribunal de justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta, entre outros, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos.","id":2500771,"corpo":"S\u00e3o integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta, entre outros, as\r\nautarquias, as funda\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exige-se lei espec\u00edfica para a cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias de empresas p\u00fablicas e de sociedades de economia mista.","id":2500772,"corpo":"Exige-se lei espec\u00edfica para a cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias de\r\nempresas p\u00fablicas e de sociedades de economia mista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As autarquias caracterizam-se por serem dota\u00e7\u00f5es patrimoniais criadas por lei, sujeitas a controle ou tutela, com personalidade jur\u00eddica p\u00fablica e capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o.","id":2500773,"corpo":"As autarquias caracterizam-se por serem dota\u00e7\u00f5es patrimoniais\r\ncriadas por lei, sujeitas a controle ou tutela, com personalidade\r\njur\u00eddica p\u00fablica e capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320268,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/730851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s abordagens para a departamentaliza\u00e7\u00e3o em organiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730854,"hashId":"429bb5b5c7330a7b93b898f03c137f63","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s abordagens para a departamentaliza\u00e7\u00e3o em\r\norganiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2500785,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A departamentaliza\u00e7\u00e3o por localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pelo parcelamento das opera\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o em componentes temporais.","id":2500784,"corpo":"A departamentaliza\u00e7\u00e3o por localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pelo\r\nparcelamento das opera\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o em componentes\r\ntemporais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na departamentaliza\u00e7\u00e3o por processos, as divis\u00f5es organizacionais s\u00e3o definidas com base nas atividades operacionais executadas.","id":2500785,"corpo":"Na departamentaliza\u00e7\u00e3o por processos, as divis\u00f5es\r\norganizacionais s\u00e3o definidas com base nas atividades\r\noperacionais executadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na departamentaliza\u00e7\u00e3o por produto, consideram-se as \u00e1reas funcionais da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2500786,"corpo":"Na departamentaliza\u00e7\u00e3o por produto, consideram-se as \u00e1reas\r\nfuncionais da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional, observam-se os processos desenvolvidos na organiza\u00e7\u00e3o como base para a defini\u00e7\u00e3o dos departamentos.","id":2500787,"corpo":"Na departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional, observam-se os processos\r\ndesenvolvidos na organiza\u00e7\u00e3o como base para a defini\u00e7\u00e3o dos\r\ndepartamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es que destinam um departamento para clientes industriais e outro para clientes varejistas adotam a departamentaliza\u00e7\u00e3o por objetivo.","id":2500788,"corpo":"Organiza\u00e7\u00f5es que destinam um departamento para clientes\r\nindustriais e outro para clientes varejistas adotam a\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o por objetivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320268,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/730854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas de l\u00edderes carism\u00e1ticos e transacionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730855,"hashId":"33025c927813c940de2b9f606dd7d9e3","enunciado":"A respeito das caracter\u00edsticas de l\u00edderes carism\u00e1ticos e\r\ntransacionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2500793,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os l\u00edderes que causam forte impress\u00e3o inspiradora em seus seguidores s\u00e3o reconhecidos como l\u00edderes transacionais.","id":2500789,"corpo":"Os l\u00edderes que causam forte impress\u00e3o inspiradora em seus\r\nseguidores s\u00e3o reconhecidos como l\u00edderes transacionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os l\u00edderes religiosos s\u00e3o exemplos de l\u00edderes transacionais.","id":2500790,"corpo":"Os l\u00edderes religiosos s\u00e3o exemplos de l\u00edderes transacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os l\u00edderes que amea\u00e7am seus seguidores para obter o que precisam s\u00e3o chamados de carism\u00e1ticos.","id":2500791,"corpo":"Os l\u00edderes que amea\u00e7am seus seguidores para obter o que\r\nprecisam s\u00e3o chamados de carism\u00e1ticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os her\u00f3is mitol\u00f3gicos s\u00e3o exemplos de l\u00edderes transacionais.","id":2500792,"corpo":"Os her\u00f3is mitol\u00f3gicos s\u00e3o exemplos de l\u00edderes transacionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Denominam-se transacionais os l\u00edderes que apelam \u00e0s necessidades prim\u00e1rias de seus seguidores.","id":2500793,"corpo":"Denominam-se transacionais os l\u00edderes que apelam \u00e0s\r\nnecessidades prim\u00e1rias de seus seguidores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320268,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/730855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao or\u00e7amento p\u00fablico e aos demais mecanismos de atua\u00e7\u00e3o do governo nas finan\u00e7as p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730864,"hashId":"f4e02291accd5abc4d2f2bd9e76998a4","enunciado":"No que diz respeito ao or\u00e7amento p\u00fablico e aos demais mecanismos\r\nde atua\u00e7\u00e3o do governo nas finan\u00e7as p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2500834,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao Estado atuar direta ou indiretamente sobre os monop\u00f3lios naturais, de modo a promover um n\u00edvel \u00f3timo de produ\u00e7\u00e3o.","id":2500834,"corpo":"Cabe ao Estado atuar direta ou indiretamente sobre os\r\nmonop\u00f3lios naturais, de modo a promover um n\u00edvel \u00f3timo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As externalidades negativas ocorrem quando as a\u00e7\u00f5es de um indiv\u00edduo ou empresa implicam benef\u00edcios a outros agentes econ\u00f4micos.","id":2500835,"corpo":"As externalidades negativas ocorrem quando as a\u00e7\u00f5es de um\r\nindiv\u00edduo ou empresa implicam benef\u00edcios a outros agentes\r\necon\u00f4micos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento misto \u00e9 aquele que envolve entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","id":2500836,"corpo":"O or\u00e7amento misto \u00e9 aquele que envolve entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil est\u00e1 a defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias oficias de fomento.","id":2500837,"corpo":"Entre as fun\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil est\u00e1 a\r\ndefini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias oficias de\r\nfomento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados bens p\u00fablicos os produtos ou servi\u00e7os produzidos por entidades da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta.","id":2500838,"corpo":"S\u00e3o considerados bens p\u00fablicos os produtos ou servi\u00e7os\r\nproduzidos por entidades da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320269,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Atividade Financeira do Estado","oab":false,"nome":"Atividade Financeira do Estado","pai":405627,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405629,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-atividade-financeira-do-estado"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411839,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcoes-economicas-classicas-aplicadas-ao-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/730864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do plano plurianual, um programa tem\u00e1tico \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de atributos, entre os quais est\u00e1 o instrumento que permite identificar e aferir aspectos relacionados ao programa, auxiliando o monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o de uma determinada realidade e gerando subs\u00eddios para a sua avalia\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que se apresenta a denomina\u00e7\u00e3o correta desse atributo.","provas":[{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730867,"hashId":"73212410db1c44fb2d5d457ceb29d824","enunciado":"No \u00e2mbito do plano plurianual, um programa tem\u00e1tico \u00e9 composto\r\npor uma s\u00e9rie de atributos, entre os quais est\u00e1 o instrumento que\r\npermite identificar e aferir aspectos relacionados ao programa,\r\nauxiliando o monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o de uma determinada\r\nrealidade e gerando subs\u00eddios para a sua avalia\u00e7\u00e3o. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o em que se apresenta a denomina\u00e7\u00e3o correta desse atributo.","resposta":2500850,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetivo","id":2500849,"corpo":"objetivo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicador","id":2500850,"corpo":"indicador","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciativa","id":2500851,"corpo":"iniciativa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00edtulo","id":2500852,"corpo":"t\u00edtulo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contextualiza\u00e7\u00e3o","id":2500853,"corpo":"contextualiza\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320269,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Normativos de PPAs da Uni\u00e3o anteriores ao ano de 2016","oab":false,"nome":"Normativos de PPAs da Uni\u00e3o anteriores ao ano de 2016","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424708,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-normativos-de-ppas-da-uniao-anteriores-ao-ano-de-2016"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/730867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), que foi introduzida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730868,"hashId":"162e5a721287de8e8b81824abe7abc37","enunciado":"Acerca da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), que foi\r\nintroduzida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2500855,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O anexo de riscos fiscais deve conter a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido do governo nos \u00faltimos tr\u00eas exerc\u00edcios financeiros.","id":2500854,"corpo":"O anexo de riscos fiscais deve conter a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido do governo nos \u00faltimos tr\u00eas exerc\u00edcios financeiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se houver necessidade de limita\u00e7\u00e3o de empenho, os poderes e \u00f3rg\u00e3os dever\u00e3o obedecer aos crit\u00e9rios estabelecidos na LDO.","id":2500855,"corpo":"Se houver necessidade de limita\u00e7\u00e3o de empenho, os poderes e\r\n\u00f3rg\u00e3os dever\u00e3o obedecer aos crit\u00e9rios estabelecidos na LDO.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de qualquer vantagem ou aumento de remunera\u00e7\u00e3o precisa estar inclu\u00edda e discriminada na LDO.","id":2500856,"corpo":"A concess\u00e3o de qualquer vantagem ou aumento de\r\nremunera\u00e7\u00e3o precisa estar inclu\u00edda e discriminada na LDO.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o Poder Executivo n\u00e3o apresentar o projeto de LDO no prazo legal, o Poder Legislativo adotar\u00e1 a LDO em curso como proposta.","id":2500857,"corpo":"Se o Poder Executivo n\u00e3o apresentar o projeto de LDO no\r\nprazo legal, o Poder Legislativo adotar\u00e1 a LDO em curso como\r\nproposta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es da LDO est\u00e1 a delimita\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":2500858,"corpo":"Entre as fun\u00e7\u00f5es da LDO est\u00e1 a delimita\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es na\r\nlegisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320269,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/730868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s conten\u00e7\u00f5es executadas com elementos estruturais implantados nos subsolos em obras urbanas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730434,"hashId":"649d9741a91988e3a727fdb835c8c657","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s conten\u00e7\u00f5es executadas com elementos estruturais\r\nimplantados nos subsolos em obras urbanas, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2498866,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estabilidade da estrutura est\u00e1 relacionada ao desempenho dos escoramentos, uma vez que a conten\u00e7\u00e3o pode romper-se em decorr\u00eancia de mecanismo por rota\u00e7\u00e3o.","id":2498864,"corpo":"A estabilidade da estrutura est\u00e1 relacionada ao desempenho\r\ndos escoramentos, uma vez que a conten\u00e7\u00e3o pode romper-se\r\nem decorr\u00eancia de mecanismo por rota\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existindo ficha engastada no solo, as conten\u00e7\u00f5es n\u00e3o funcionam como escoramento em balan\u00e7o.","id":2498865,"corpo":"Existindo ficha engastada no solo, as conten\u00e7\u00f5es n\u00e3o\r\nfuncionam como escoramento em balan\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas conten\u00e7\u00f5es, trabalha-se com uma, duas ou mais linhas de travamento, como laje, escoras ou tirantes.","id":2498866,"corpo":"Nas conten\u00e7\u00f5es, trabalha-se com uma, duas ou mais linhas de\r\ntravamento, como laje, escoras ou tirantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel prevenir a rota\u00e7\u00e3o das obras de conten\u00e7\u00e3o por meio dos empuxos ativos que atuam no engastamento da cortina no solo.","id":2498867,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel prevenir a rota\u00e7\u00e3o das obras de conten\u00e7\u00e3o por meio\r\ndos empuxos ativos que atuam no engastamento da cortina no\r\nsolo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ficha deve ser 1,5 vez menor do que a dimens\u00e3o do balan\u00e7o.","id":2498868,"corpo":"A ficha deve ser 1,5 vez menor do que a dimens\u00e3o do balan\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320213,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a perfura\u00e7\u00e3o, a qualidade de uma estaca h\u00e9lice cont\u00ednua \u00e9 monitorada, com computador de bordo, por meio da verifica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730443,"hashId":"11a8256fd57e6c446b56ebab1e7220a3","enunciado":"Durante a perfura\u00e7\u00e3o, a qualidade de uma estaca h\u00e9lice cont\u00ednua \u00e9\r\nmonitorada, com computador de bordo, por meio da verifica\u00e7\u00e3o","resposta":2498909,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do volume de concreto injetado.","id":2498909,"corpo":"do volume de concreto injetado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do n\u00famero de golpes por metro cravado.","id":2498910,"corpo":"do n\u00famero de golpes por metro cravado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da nega.","id":2498911,"corpo":"da nega.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do repique.","id":2498912,"corpo":"do repique.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da crava\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de um martelo de queda livre.","id":2498913,"corpo":"da crava\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de um martelo de queda livre.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320213,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topografia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730449,"hashId":"8201d89d8bb90a1a545e15147edcc6ae","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topografia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2498941,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme o relevo apresentado pelo terreno, as curvas de n\u00edvel podem se cruzar.","id":2498939,"corpo":"Conforme o relevo apresentado pelo terreno, as curvas de n\u00edvel\r\npodem se cruzar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declividade \u00e9 o resultado da divis\u00e3o entre o valor da dist\u00e2ncia horizontal no intervalo de dois pontos no relevo e o valor do desn\u00edvel de altura entre esses pontos.","id":2498940,"corpo":"Declividade \u00e9 o resultado da divis\u00e3o entre o valor da dist\u00e2ncia\r\nhorizontal no intervalo de dois pontos no relevo e o valor do\r\ndesn\u00edvel de altura entre esses pontos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, adota-se, para a representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica, o sistema de proje\u00e7\u00e3o Universal Transversa de Mercator (UTM).","id":2498941,"corpo":"No Brasil, adota-se, para a representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica, o\r\nsistema de proje\u00e7\u00e3o Universal Transversa de Mercator (UTM).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azimute \u00e9 o \u00e2ngulo horizontal, entre a dire\u00e7\u00e3o sul e um alinhamento, contado no sentido hor\u00e1rio.","id":2498942,"corpo":"Azimute \u00e9 o \u00e2ngulo horizontal, entre a dire\u00e7\u00e3o sul e um\r\nalinhamento, contado no sentido hor\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O teodolito \u00e9 um instrumento de precis\u00e3o utilizado para mensurar diretamente a dist\u00e2ncia linear entre a sua posi\u00e7\u00e3o e a baliza refletora.","id":2498943,"corpo":"O teodolito \u00e9 um instrumento de precis\u00e3o utilizado para\r\nmensurar diretamente a dist\u00e2ncia linear entre a sua posi\u00e7\u00e3o e a\r\nbaliza refletora.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320213,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730451,"hashId":"e80dc8525ce7b409f0670d45576fdd6f","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21656\/25.gif>","resposta":2498953,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associada.","id":2498949,"corpo":"associada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com viga de equil\u00edbrio.","id":2498950,"corpo":"com viga de equil\u00edbrio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isolada.","id":2498951,"corpo":"isolada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do tipo Franki.","id":2498952,"corpo":"do tipo Franki.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corrida.","id":2498953,"corpo":"corrida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320213,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O revestimento das paredes de alvenaria deve ser feito na seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730452,"hashId":"af96c59ee1987609f45d6d7554ce8eeb","enunciado":"O revestimento das paredes de alvenaria deve ser feito na seguinte\r\nsequ\u00eancia:","resposta":2498957,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embo\u00e7o, reboco, chapisco e massa corrida.","id":2498954,"corpo":"embo\u00e7o, reboco, chapisco e massa corrida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reboco, massa corrida, embo\u00e7o e chapisco.","id":2498955,"corpo":"reboco, massa corrida, embo\u00e7o e chapisco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chapisco, massa corrida, embo\u00e7o e reboco.","id":2498956,"corpo":"chapisco, massa corrida, embo\u00e7o e reboco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chapisco, embo\u00e7o, reboco e massa corrida.","id":2498957,"corpo":"chapisco, embo\u00e7o, reboco e massa corrida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"massa corrida, reboco, chapisco e embo\u00e7o.","id":2498958,"corpo":"massa corrida, reboco, chapisco e embo\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320213,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os crit\u00e9rios propostos pelo PEI (Porcelain Enamel Institute), o revestimento cer\u00e2mico mais indicado para pisos de quartos e banheiros residenciais, onde se andam com chinelos ou p\u00e9s descal\u00e7os, \u00e9 classificado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o superficial, como","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730454,"hashId":"804121e79824b85bb1251bfbdfed1f1e","enunciado":"De acordo com os crit\u00e9rios propostos pelo PEI (Porcelain Enamel\r\nInstitute), o revestimento cer\u00e2mico mais indicado para pisos de\r\nquartos e banheiros residenciais, onde se andam com chinelos ou\r\np\u00e9s descal\u00e7os, \u00e9 classificado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o\r\nsuperficial, como","resposta":2498965,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PEI 2.","id":2498964,"corpo":"PEI 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PEI 1.","id":2498965,"corpo":"PEI 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PEI 0.","id":2498966,"corpo":"PEI 0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PEI 4.","id":2498967,"corpo":"PEI 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PEI 3.","id":2498968,"corpo":"PEI 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320213,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas t\u00e9cnicas da ABNT para a constru\u00e7\u00e3o civil, a press\u00e3o est\u00e1tica nas tubula\u00e7\u00f5es situadas entre o reservat\u00f3rio superior e uma torneira instalada no primeiro piso de um pr\u00e9dio residencial deve ser inferior a 40 mca. Para o atendimento dessas normas, a dist\u00e2ncia entre o reservat\u00f3rio superior e a torneira, considerando-se um p\u00e9 direito de 3 m, deve equivaler a um pr\u00e9dio residencial de","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730456,"hashId":"532bfeb897f95cc65ba3a02b2ed179b6","enunciado":"Segundo as normas t\u00e9cnicas da ABNT para a constru\u00e7\u00e3o civil, a\r\npress\u00e3o est\u00e1tica nas tubula\u00e7\u00f5es situadas entre o reservat\u00f3rio\r\nsuperior e uma torneira instalada no primeiro piso de um pr\u00e9dio\r\nresidencial deve ser inferior a 40 mca. Para o atendimento dessas\r\nnormas, a dist\u00e2ncia entre o reservat\u00f3rio superior e a torneira,\r\nconsiderando-se um p\u00e9 direito de 3 m, deve equivaler a um pr\u00e9dio\r\nresidencial de","resposta":2498977,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34 pavimentos.","id":2498974,"corpo":"34 pavimentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 pavimentos.","id":2498975,"corpo":"24 pavimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 pavimentos.","id":2498976,"corpo":"18 pavimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 pavimentos.","id":2498977,"corpo":"13 pavimentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 pavimentos.","id":2498978,"corpo":"40 pavimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/730456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos or\u00e7amentos de obras de constru\u00e7\u00e3o civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730458,"hashId":"5b28f0d82807519bb3b452f874c258b9","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos or\u00e7amentos de obras de constru\u00e7\u00e3o civil, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2498985,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os custos indiretos est\u00e3o relacionados aos materiais e equipamentos que comp\u00f5em a obra, al\u00e9m dos custos operacionais e de infraestrutura necess\u00e1rios a sua transforma\u00e7\u00e3o em produto final.","id":2498984,"corpo":"Os custos indiretos est\u00e3o relacionados aos materiais e\r\nequipamentos que comp\u00f5em a obra, al\u00e9m dos custos\r\noperacionais e de infraestrutura necess\u00e1rios a sua\r\ntransforma\u00e7\u00e3o em produto final.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os custos indicados no sistema nacional de pesquisa de custos e \u00edndices da constru\u00e7\u00e3o civil (SINAPI) devem ser utilizados como refer\u00eancia de pre\u00e7os para obras p\u00fablicas executadas com recursos federais do or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o.","id":2498985,"corpo":"Os custos indicados no sistema nacional de pesquisa de custos\r\ne \u00edndices da constru\u00e7\u00e3o civil (SINAPI) devem ser utilizados\r\ncomo refer\u00eancia de pre\u00e7os para obras p\u00fablicas executadas com\r\nrecursos federais do or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O percentual de benef\u00edcios e despesas indiretas (BDI), correspondente \u00e0s despesas indiretas, incide sobre os custos indiretos na composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de venda de um servi\u00e7o.","id":2498986,"corpo":"O percentual de benef\u00edcios e despesas indiretas (BDI),\r\ncorrespondente \u00e0s despesas indiretas, incide sobre os custos\r\nindiretos na composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de venda de um servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custo unit\u00e1rio b\u00e1sico (CUB) \u00e9 comumente utilizado no setor da constru\u00e7\u00e3o civil para a obten\u00e7\u00e3o do custo real da obra.","id":2498987,"corpo":"O custo unit\u00e1rio b\u00e1sico (CUB) \u00e9 comumente utilizado no setor\r\nda constru\u00e7\u00e3o civil para a obten\u00e7\u00e3o do custo real da obra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No c\u00e1lculo dos encargos sociais para a contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios horistas, n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo o pagamento dos domingos e dos feriados.","id":2498988,"corpo":"No c\u00e1lculo dos encargos sociais para a contrata\u00e7\u00e3o de\r\nfuncion\u00e1rios horistas, n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo o pagamento dos\r\ndomingos e dos feriados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730459,"hashId":"f67522fe2bd2977f9e0a3c2e2311a7ab","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21656\/27.gif>","resposta":2498991,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O barramento de prote\u00e7\u00e3o e o fio terra s\u00e3o indicados pelos n\u00fameros 1 e 5, respectivamente.","id":2498989,"corpo":"O barramento de prote\u00e7\u00e3o e o fio terra s\u00e3o indicados pelos\r\nn\u00fameros 1 e 5, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fio fase e o fio neutro s\u00e3o indicados pelos n\u00fameros 3 e 4, respectivamente.","id":2498990,"corpo":"O fio fase e o fio neutro s\u00e3o indicados pelos n\u00fameros 3 e 4,\r\nrespectivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fio fase e o fio terra s\u00e3o indicados pelos n\u00fameros 4 e 5, respectivamente.","id":2498991,"corpo":"O fio fase e o fio terra s\u00e3o indicados pelos n\u00fameros 4 e 5,\r\nrespectivamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fio neutro e o fio fase s\u00e3o indicados pelos n\u00fameros 3 e 4, respectivamente.","id":2498992,"corpo":"O fio neutro e o fio fase s\u00e3o indicados pelos n\u00fameros 3 e 4,\r\nrespectivamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O disjuntor diferencial residual e o fio terra s\u00e3o indicados pelos n\u00fameros 1 e 4, respectivamente.","id":2498993,"corpo":"O disjuntor diferencial residual e o fio terra s\u00e3o indicados\r\npelos n\u00fameros 1 e 4, respectivamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730463,"hashId":"58b38b9a6aa3ad00cc0c02a47654bc27","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21656\/31.gif>","resposta":2499013,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"three way.","id":2499009,"corpo":"three way.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paralelo.","id":2499010,"corpo":"paralelo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rio.","id":2499011,"corpo":"intermedi\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"four way.","id":2499012,"corpo":"four way.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de tr\u00eas se\u00e7\u00f5es.","id":2499013,"corpo":"de tr\u00eas se\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730464,"hashId":"03b9b5fe1043d8a79499c2a9540c1023","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21656\/32.gif>","resposta":2499018,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A figura II representa chave seccionadora com fus\u00edveis, de abertura em carga.","id":2499014,"corpo":"A figura II representa chave seccionadora com fus\u00edveis, de\r\nabertura em carga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A figura III representa l\u00e2mpada de sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":2499015,"corpo":"A figura III representa l\u00e2mpada de sinaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A figura I \u00e9 usada em diagramas e n\u00e3o em plantas.","id":2499016,"corpo":"A figura I \u00e9 usada em diagramas e n\u00e3o em plantas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A figura I representa bot\u00e3o de campainha no piso.","id":2499017,"corpo":"A figura I representa bot\u00e3o de campainha no piso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A figura II \u00e9 usada em diagramas e n\u00e3o em plantas.","id":2499018,"corpo":"A figura II \u00e9 usada em diagramas e n\u00e3o em plantas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/730464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da ergonomia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730474,"hashId":"b0e770fccbc7daa70a5c84935236d6a2","enunciado":"A respeito da ergonomia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499068,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cada cinquenta minutos trabalhados, o trabalhador que exer\u00e7a atividade de mecanografia deve fazer pausa de dez minutos.","id":2499064,"corpo":"A cada cinquenta minutos trabalhados, o trabalhador que\r\nexer\u00e7a atividade de mecanografia deve fazer pausa de dez\r\nminutos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalhador deve desenvolver suas atividades na empresa preferencialmente sentado, ainda que o posto de trabalho n\u00e3o tenha sido planejado para tal posi\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":2499065,"corpo":"O trabalhador deve desenvolver suas atividades na empresa\r\npreferencialmente sentado, ainda que o posto de trabalho n\u00e3o\r\ntenha sido planejado para tal posi\u00e7\u00e3o de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para conforto do trabalhador, os assentos utilizados nos postos de trabalho devem ser retangulares e possuir encosto adaptado ao corpo para prote\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es lombar e cervical.","id":2499066,"corpo":"Para conforto do trabalhador, os assentos utilizados nos postos\r\nde trabalho devem ser retangulares e possuir encosto adaptado\r\nao corpo para prote\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es lombar e cervical.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empresa deve providenciar um leiaute em conformidade com o projeto arquitet\u00f4nico aprovado, devendo o trabalhador adequar-se \u00e0s caracter\u00edsticas do trabalho a ser realizado e do referido leiaute.","id":2499067,"corpo":"A empresa deve providenciar um leiaute em conformidade com\r\no projeto arquitet\u00f4nico aprovado, devendo o trabalhador\r\nadequar-se \u00e0s caracter\u00edsticas do trabalho a ser realizado e do\r\nreferido leiaute.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A velocidade do ar em ambientes onde trabalhem pessoas das quais se exija aten\u00e7\u00e3o constante e solicita\u00e7\u00e3o intelectual, como ocorre em salas de desenvolvimento ou an\u00e1lise de projetos, n\u00e3o pode ser superior a 0,75 m\/s.","id":2499068,"corpo":"A velocidade do ar em ambientes onde trabalhem pessoas das\r\nquais se exija aten\u00e7\u00e3o constante e solicita\u00e7\u00e3o intelectual, como\r\nocorre em salas de desenvolvimento ou an\u00e1lise de projetos, n\u00e3o\r\npode ser superior a 0,75 m\/s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/730474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730475,"hashId":"d5474996c8ca002ec1c83c1da71a832c","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499073,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os procedimentos para libera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas consideradas reenergizadas incluem o seccionamento e a instala\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos condutores dos circuitos.","id":2499069,"corpo":"Os procedimentos para libera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas\r\nconsideradas reenergizadas incluem o seccionamento e a\r\ninstala\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o\r\ndos condutores dos circuitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os trabalhadores habilitados e autorizados podem realizar as opera\u00e7\u00f5es de ligar e desligar circuitos el\u00e9tricos de baixa tens\u00e3o, ainda que esses equipamentos estejam em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o.","id":2499070,"corpo":"Apenas os trabalhadores habilitados e autorizados podem\r\nrealizar as opera\u00e7\u00f5es de ligar e desligar circuitos el\u00e9tricos de\r\nbaixa tens\u00e3o, ainda que esses equipamentos estejam em\r\nperfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em se tratando de equipamentos e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, os esquemas unifilares s\u00e3o proibidos, de modo que se possibilite a redund\u00e2ncia na seguran\u00e7a.","id":2499071,"corpo":"Em se tratando de equipamentos e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, os\r\nesquemas unifilares s\u00e3o proibidos, de modo que se possibilite\r\na redund\u00e2ncia na seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de montagem e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos com eletricidade, os trabalhadores que realizem o trabalho devem estar acompanhados de t\u00e9cnicos com treinamento espec\u00edfico no controle de riscos de explos\u00e3o e inc\u00eandios, assim como de sinaliza\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.","id":2499072,"corpo":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de montagem e manuten\u00e7\u00e3o de\r\nequipamentos com eletricidade, os trabalhadores que realizem\r\no trabalho devem estar acompanhados de t\u00e9cnicos com\r\ntreinamento espec\u00edfico no controle de riscos de explos\u00e3o e\r\ninc\u00eandios, assim como de sinaliza\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva incluem-se o emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a e a desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","id":2499073,"corpo":"Entre as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva incluem-se o emprego\r\nde tens\u00e3o de seguran\u00e7a e a desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/730475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do servi\u00e7o especializado em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho (SESMT), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730484,"hashId":"8aeeb0555b994f0538df7a0f0e33ecb2","enunciado":"Acerca do servi\u00e7o especializado em engenharia de seguran\u00e7a e em\r\nmedicina do trabalho (SESMT), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499098,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 empresa dimensionar seu SESMT de acordo com as atividades que desenvolve e considerando os tipos e a quantidade de acidentes a que seus empregados est\u00e3o sujeitos.","id":2499096,"corpo":"Cabe \u00e0 empresa dimensionar seu SESMT de acordo com as\r\natividades que desenvolve e considerando os tipos e a\r\nquantidade de acidentes a que seus empregados est\u00e3o sujeitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os fins do SESMT, considera-se engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho qualquer profissional habilitado possuidor de certificado de especializa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em seguran\u00e7a do trabalho homologada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":2499097,"corpo":"Para os fins do SESMT, considera-se engenheiro de seguran\u00e7a\r\ndo trabalho qualquer profissional habilitado possuidor de\r\ncertificado de especializa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em seguran\u00e7a do trabalho\r\nhomologada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um hospital com mais de 500 empregados dever\u00e1 manter um enfermeiro do trabalho em tempo integral.","id":2499098,"corpo":"Um hospital com mais de 500 empregados dever\u00e1 manter um\r\nenfermeiro do trabalho em tempo integral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SESMT ser\u00e1 sempre composto por m\u00e9dico do trabalho, engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho, enfermeiro do trabalho e auxiliar de enfermagem do trabalho, respeitadas as disposi\u00e7\u00f5es previstas em norma.","id":2499099,"corpo":"O SESMT ser\u00e1 sempre composto por m\u00e9dico do trabalho,\r\nengenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do\r\ntrabalho, enfermeiro do trabalho e auxiliar de enfermagem do\r\ntrabalho, respeitadas as disposi\u00e7\u00f5es previstas em norma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas do Poder Judici\u00e1rio, por for\u00e7a de lei, s\u00e3o desobrigadas a manter SESMT.","id":2499100,"corpo":"As empresas p\u00fablicas do Poder Judici\u00e1rio, por for\u00e7a de lei, s\u00e3o\r\ndesobrigadas a manter SESMT.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/730484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho em m\u00e1quinas e equipamentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730485,"hashId":"9917f7c7fada9aeadd9c4cd6e47876ce","enunciado":"No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho em m\u00e1quinas e\r\nequipamentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499103,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas e equipamentos podem ser instalados em locais onde os pisos sejam desnivelados, desde que possuam caracter\u00edsticas que previnam riscos decorrentes de graxas e \u00f3leos.","id":2499101,"corpo":"As m\u00e1quinas e equipamentos podem ser instalados em locais\r\nonde os pisos sejam desnivelados, desde que possuam\r\ncaracter\u00edsticas que previnam riscos decorrentes de graxas e\r\n\u00f3leos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as m\u00e1quinas m\u00f3veis devem possuir rod\u00edzios com travas de f\u00e1cil acionamento, para que se evitem acidentes.","id":2499102,"corpo":"Todas as m\u00e1quinas m\u00f3veis devem possuir rod\u00edzios com travas\r\nde f\u00e1cil acionamento, para que se evitem acidentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar a demarca\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o onde houver m\u00e1quinas e equipamentos instalados.","id":2499103,"corpo":"Deve-se realizar a demarca\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o onde\r\nhouver m\u00e1quinas e equipamentos instalados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho em m\u00e1quinas e equipamentos de pessoas com defici\u00eancia ser\u00e1 restringido, a fim de garantir a sua prote\u00e7\u00e3o e preservar sua integridade f\u00edsica.","id":2499104,"corpo":"O trabalho em m\u00e1quinas e equipamentos de pessoas com\r\ndefici\u00eancia ser\u00e1 restringido, a fim de garantir a sua prote\u00e7\u00e3o e\r\npreservar sua integridade f\u00edsica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas estacion\u00e1rias devem bascular para se evitarem poss\u00edveis acidentes por falha mec\u00e2nica durante sua opera\u00e7\u00e3o pelo trabalhador.","id":2499105,"corpo":"As m\u00e1quinas estacion\u00e1rias devem bascular para se evitarem\r\nposs\u00edveis acidentes por falha mec\u00e2nica durante sua opera\u00e7\u00e3o\r\npelo trabalhador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320214,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/730485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11480},{"descricao":"Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria","id":11478}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21514,"cargo":{"descricao":"Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11480},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-processual-area-supervisao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"},{"id":21511,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria","id":11478},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-de-politica-regulatoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":730535,"hashId":"769a080d6d9bb9f70cecd8063250881d","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21514\/5.gif>","resposta":2499208,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2499207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2499208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema operacional Linux e do editor de texto BrOffice Writer, julgue os itens a seguir.","id":320231,"enunciado":"Acerca do sistema operacional Linux e do editor de texto BrOffice\r\nWriter, julgue os itens a seguir.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/730535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Arquitetura","id":9222}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"},{"id":21658,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"},{"id":21659,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"},{"id":21666,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Arquitetura","id":9222},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-arquitetura-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Arquitetura - 2014"},{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"},{"id":21675,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"},{"id":21679,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"},{"id":21682,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":730570,"hashId":"d543f2d07c151a90fb63e14099a62dd6","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21657\/15.gif>","resposta":2499366,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2499364,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21657\/16.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2499365,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21657\/17.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2499366,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21657\/18.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2499367,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21657\/19.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2499368,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21657\/20.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320242,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/730570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos atos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730579,"hashId":"2beebddf4de015008fff17535ed7ad08","enunciado":"No que se refere aos atos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499409,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o convalid\u00e1veis tanto os atos administrativos vinculados quanto os discricion\u00e1rios.","id":2499409,"corpo":"S\u00e3o convalid\u00e1veis tanto os atos administrativos vinculados\r\nquanto os discricion\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoexecutoriedade \u00e9 um atributo presente em todos os atos administrativos.","id":2499410,"corpo":"A autoexecutoriedade \u00e9 um atributo presente em todos os atos\r\nadministrativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o configura-se como ato discricion\u00e1rio e gratuito.","id":2499411,"corpo":"A autoriza\u00e7\u00e3o configura-se como ato discricion\u00e1rio e gratuito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As formas de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo incluem a cassa\u00e7\u00e3o, a anula\u00e7\u00e3o e a reintegra\u00e7\u00e3o.","id":2499412,"corpo":"As formas de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo incluem a\r\ncassa\u00e7\u00e3o, a anula\u00e7\u00e3o e a reintegra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atos administrativos distinguem-se dos atos legislativos, entre outros fatores, por serem individuais, enquanto os atos legislativos s\u00e3o atos gerais.","id":2499413,"corpo":"Os atos administrativos distinguem-se dos atos legislativos,\r\nentre outros fatores, por serem individuais, enquanto os atos\r\nlegislativos s\u00e3o atos gerais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320243,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/730579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fam\u00edlia viajava de navio do Brasil para a Europa e, no curso da viagem, o navio naufragou, tendo morrido os quatro integrantes dessa fam\u00edlia. N\u00e3o foi poss\u00edvel identificar o integrante da fam\u00edlia que morreu primeiro. Robson era o mais velho, Marcos, o mais novo, e Jo\u00e3o, maior de sessenta e cinco anos de idade. Rog\u00e9rio estava doente, em est\u00e1gio terminal de sua vida. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, com base no disposto no C\u00f3digo Civil, dada a impossibilidade de constatar quem morreu primeiro, presume-se que","provas":[{"id":21657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730586,"hashId":"4df25219f92fa5419756a9d0b4856e6d","enunciado":"Uma fam\u00edlia viajava de navio do Brasil para a Europa e, no\r\ncurso da viagem, o navio naufragou, tendo morrido os quatro\r\nintegrantes dessa fam\u00edlia. N\u00e3o foi poss\u00edvel identificar o integrante\r\nda fam\u00edlia que morreu primeiro. Robson era o mais velho, Marcos,\r\no mais novo, e Jo\u00e3o, maior de sessenta e cinco anos de idade.\r\nRog\u00e9rio estava doente, em est\u00e1gio terminal de sua vida.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, com base no disposto no C\u00f3digo Civil,\r\ndada a impossibilidade de constatar quem morreu primeiro,\r\npresume-se que","resposta":2499447,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rog\u00e9rio morreu primeiro, por estar em est\u00e1gio terminal da vida.","id":2499444,"corpo":"Rog\u00e9rio morreu primeiro, por estar em est\u00e1gio terminal da\r\nvida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o morreu primeiro, por ser maior de sessenta e cinco anos de idade.","id":2499445,"corpo":"Jo\u00e3o morreu primeiro, por ser maior de sessenta e cinco anos\r\nde idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Robson morreu primeiro, por ser o mais velho.","id":2499446,"corpo":"Robson morreu primeiro, por ser o mais velho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos morreram simultaneamente.","id":2499447,"corpo":"todos morreram simultaneamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marcos morreu primeiro.","id":2499448,"corpo":"Marcos morreu primeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320243,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/730586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rebeca, obrigada por tr\u00eas d\u00e9bitos da mesma natureza a Joana, pretende indicar a qual deles oferecer\u00e1 pagamento, j\u00e1 que todos os d\u00e9bitos s\u00e3o l\u00edquidos e vencidos. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Rebeca dever\u00e1 valer-se da","provas":[{"id":21657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730589,"hashId":"158dcfd48aa6e2f1720d288607a5fd1a","enunciado":"Rebeca, obrigada por tr\u00eas d\u00e9bitos da mesma natureza a\r\nJoana, pretende indicar a qual deles oferecer\u00e1 pagamento, j\u00e1 que\r\ntodos os d\u00e9bitos s\u00e3o l\u00edquidos e vencidos.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Rebeca dever\u00e1 valer-se da","resposta":2499459,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imputa\u00e7\u00e3o do pagamento.","id":2499459,"corpo":"imputa\u00e7\u00e3o do pagamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da\u00e7\u00e3o em pagamento.","id":2499460,"corpo":"da\u00e7\u00e3o em pagamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o.","id":2499461,"corpo":"compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sub-roga\u00e7\u00e3o legal.","id":2499462,"corpo":"sub-roga\u00e7\u00e3o legal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sub-roga\u00e7\u00e3o convencional.","id":2499463,"corpo":"sub-roga\u00e7\u00e3o convencional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320243,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/730589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 posse, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730590,"hashId":"652ded963e4cc92f8db459b734404d37","enunciado":"No que se refere \u00e0 posse, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499464,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura-se constituto-possess\u00f3rio quando o propriet\u00e1rio da coisa aliena esse direito e permanece na posse direta da coisa, de modo que aquele que possu\u00eda em seu pr\u00f3prio nome, passa a possuir em nome de outrem.","id":2499464,"corpo":"Configura-se constituto-possess\u00f3rio quando o propriet\u00e1rio da\r\ncoisa aliena esse direito e permanece na posse direta da coisa,\r\nde modo que aquele que possu\u00eda em seu pr\u00f3prio nome, passa\r\na possuir em nome de outrem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posse do im\u00f3vel n\u00e3o faz presumir a das coisas m\u00f3veis que nele estiverem.","id":2499465,"corpo":"A posse do im\u00f3vel n\u00e3o faz presumir a das coisas m\u00f3veis que\r\nnele estiverem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posse violenta ou clandestina \u00e9 injusta, e a obtida a t\u00edtulo prec\u00e1rio pode ser considerada justa.","id":2499466,"corpo":"A posse violenta ou clandestina \u00e9 injusta, e a obtida a t\u00edtulo\r\nprec\u00e1rio pode ser considerada justa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O possuidor indireto \u00e9 aquele que, achando-se em rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia para com outro, conserva a posse em nome deste e em cumprimento de ordens ou de instru\u00e7\u00f5es suas.","id":2499467,"corpo":"O possuidor indireto \u00e9 aquele que, achando-se em rela\u00e7\u00e3o de\r\ndepend\u00eancia para com outro, conserva a posse em nome deste\r\ne em cumprimento de ordens ou de instru\u00e7\u00f5es suas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dada a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o, o possuidor direto de um bem n\u00e3o pode defender a sua posse contra o possuidor indireto desse mesmo bem.","id":2499468,"corpo":"Dada a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o, o possuidor\r\ndireto de um bem n\u00e3o pode defender a sua posse contra o\r\npossuidor indireto desse mesmo bem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320243,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"}],"slug":"direito-civil\/730590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a aspectos diversos de contratos, direito de fam\u00edlia e responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do C\u00f3digo Civil e da jurisprud\u00eancia.","provas":[{"id":21657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730592,"hashId":"04af36d18bfa767c6a2926d85eecef99","enunciado":"No que se refere a aspectos diversos de contratos, direito de fam\u00edlia\r\ne responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do C\u00f3digo\r\nCivil e da jurisprud\u00eancia.","resposta":2499477,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico e a pessoa jur\u00eddica de direito privado t\u00eam direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais relacionados \u00e0 viola\u00e7\u00e3o da honra ou da imagem.","id":2499474,"corpo":"A pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico e a pessoa jur\u00eddica de\r\ndireito privado t\u00eam direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais\r\nrelacionados \u00e0 viola\u00e7\u00e3o da honra ou da imagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O esp\u00f3lio de genitor do autor de a\u00e7\u00e3o de alimentos possui legitimidade para figurar no polo passivo da a\u00e7\u00e3o, mesmo que inexista obriga\u00e7\u00e3o alimentar assumida pelo genitor por acordo ou decis\u00e3o judicial antes da sua morte.","id":2499475,"corpo":"O esp\u00f3lio de genitor do autor de a\u00e7\u00e3o de alimentos possui\r\nlegitimidade para figurar no polo passivo da a\u00e7\u00e3o, mesmo que\r\ninexista obriga\u00e7\u00e3o alimentar assumida pelo genitor por acordo\r\nou decis\u00e3o judicial antes da sua morte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 rec\u00edproco entre pais e filhos, mas n\u00e3o \u00e9 extensivo aos ascendentes.","id":2499476,"corpo":"O direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 rec\u00edproco entre pais e\r\nfilhos, mas n\u00e3o \u00e9 extensivo aos ascendentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que a uni\u00e3o est\u00e1vel esteja formalizada por meio de escritura p\u00fablica, \u00e9 v\u00e1lida a fian\u00e7a prestada por um dos conviventes sem a autoriza\u00e7\u00e3o do outro.","id":2499477,"corpo":"Ainda que a uni\u00e3o est\u00e1vel esteja formalizada por meio de\r\nescritura p\u00fablica, \u00e9 v\u00e1lida a fian\u00e7a prestada por um dos\r\nconviventes sem a autoriza\u00e7\u00e3o do outro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda que haja expressa e clara previs\u00e3o contratual da manuten\u00e7\u00e3o da fian\u00e7a prestada em contrato de m\u00fatuo banc\u00e1rio, em caso de prorroga\u00e7\u00e3o do contrato principal, o pacto acess\u00f3rio n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado automaticamente.","id":2499478,"corpo":"Ainda que haja expressa e clara previs\u00e3o contratual da\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da fian\u00e7a prestada em contrato de m\u00fatuo banc\u00e1rio,\r\nem caso de prorroga\u00e7\u00e3o do contrato principal, o pacto\r\nacess\u00f3rio n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado automaticamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320243,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Uni\u00e3o Est\u00e1vel (Art. 1.723 ao 1.727)","oab":true,"nome":"Uni\u00e3o Est\u00e1vel (Art. 1.723 ao 1.727)","pai":425034,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406146,"slug":"direito-civil-uniao-estavel-art-1-723-ao-1-727"}],"slug":"direito-civil\/730592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e em rela\u00e7\u00e3o ao emprego ou n\u00e3o da crase, assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas abaixo. 1. Ningu\u00e9m o obrigou ____ mentir daquela maneira. 2. Todos concordaram em dizer ______ ela toda a verdade. 3. Adoro romance ___ moda antiga. 4. Desejo comunicar ____ todos nossa decis\u00e3o.","provas":[{"id":21313,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21314,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador-planejamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"},{"id":21317,"cargo":{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-documentacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Documenta\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-tecnico-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - T\u00e9cnico I - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":714993,"hashId":"81a3e302db9541b423b37185f43cabe4","enunciado":"<P>De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e em rela\u00e7\u00e3o ao emprego ou n\u00e3o da crase, assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas abaixo. <\/P>\r\n<P>1. Ningu\u00e9m o obrigou ____ mentir daquela maneira. <\/P>\r\n<P>2. Todos concordaram em dizer ______ ela toda a verdade. <\/P>\r\n<P>3. Adoro romance ___ moda antiga. <\/P>\r\n<P>4. Desejo comunicar ____ todos nossa decis\u00e3o.<\/P>","resposta":2451132,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\/ a\/ \u00e0\/ a","id":2451132,"corpo":"a\/ a\/ \u00e0\/ a","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0\/ a\/ \u00e0\/ a","id":2451133,"corpo":"\u00e0\/ a\/ \u00e0\/ a","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\/ \u00e0\/ a\/ \u00e0","id":2451134,"corpo":"a\/ \u00e0\/ a\/ \u00e0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0\/ a\/ \u00e0\/\u00e0","id":2451135,"corpo":"\u00e0\/ a\/ \u00e0\/\u00e0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0\/ \u00e0\/ a\/ \u00e0","id":2451136,"corpo":"\u00e0\/ \u00e0\/ a\/ \u00e0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316766,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/714993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se no artigo 215 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) O Estado proteger\u00e1 as manifesta\u00e7\u00f5es de culturas populares e afro-brasileiras, bem como de grupos participantes do processo civilizat\u00f3rio nacional. As manifesta\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas n\u00e3o se enquadram nesse artigo. ( ) A lei dispor\u00e1 sobre a fixa\u00e7\u00e3o de datas comemorativas de alta significa\u00e7\u00e3o para os diferentes segmentos \u00e9tnicos nacionais. ( ) A lei estabelecer\u00e1 o Plano Nacional de Cultura, de dura\u00e7\u00e3o plurianual, visando ao desenvolvimento cultural do Pa\u00eds, bem como \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de determinadas a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico. ( ) O acesso \u00e0s fontes da cultura nacional \u00e9 restrito.","provas":[{"id":21313,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21314,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador-planejamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"},{"id":21317,"cargo":{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-documentacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Documenta\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-tecnico-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - T\u00e9cnico I - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":714999,"hashId":"c26cdee3ba34b5f9a595b7ebfe077eed","enunciado":"<P>Baseando-se no artigo 215 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/P>\r\n<P>( ) O Estado proteger\u00e1 as manifesta\u00e7\u00f5es de culturas populares e afro-brasileiras, bem como de grupos participantes do processo civilizat\u00f3rio nacional. As manifesta\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas n\u00e3o se enquadram nesse artigo. <\/P>\r\n<P>( ) A lei dispor\u00e1 sobre a fixa\u00e7\u00e3o de datas comemorativas de alta significa\u00e7\u00e3o para os diferentes segmentos \u00e9tnicos nacionais. <\/P>\r\n<P>( ) A lei estabelecer\u00e1 o Plano Nacional de Cultura, de dura\u00e7\u00e3o plurianual, visando ao desenvolvimento cultural do Pa\u00eds, bem como \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de determinadas a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico. <\/P>\r\n<P>( ) O acesso \u00e0s fontes da cultura nacional \u00e9 restrito.<\/P>","resposta":2451165,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ V","id":2451162,"corpo":"V\/ V\/ V\/ V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F\/ F","id":2451163,"corpo":"V\/ V\/ F\/ F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ F\/ F","id":2451164,"corpo":"F\/ F\/ F\/ F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V\/ F","id":2451165,"corpo":"F\/ V\/ V\/ F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F\/ V","id":2451166,"corpo":"V\/ V\/ F\/ V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316767,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/714999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de um crime praticado contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em que o funcion\u00e1rio p\u00fablico, arbitrariamente, toma posse ou desvia em proveito pr\u00f3prio ou de terceiro, a coisa m\u00f3vel que possui em raz\u00e3o do cargo, seja ela pertencente ao Estado ou a particular, ou esteja sob sua guarda ou vigil\u00e2ncia. Assinale a alternativa que apresenta o crime descrito acima.","provas":[{"id":21313,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21314,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador-planejamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"},{"id":21317,"cargo":{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-documentacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Documenta\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-tecnico-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - T\u00e9cnico I - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":715007,"hashId":"f83a4cda276bb0af614c820503f1b74b","enunciado":"Trata-se de um crime praticado contra a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica em que o funcion\u00e1rio p\u00fablico, arbitrariamente,\r\ntoma posse ou desvia em proveito pr\u00f3prio ou de terceiro, a\r\ncoisa m\u00f3vel que possui em raz\u00e3o do cargo, seja ela\r\npertencente ao Estado ou a particular, ou esteja sob sua\r\nguarda ou vigil\u00e2ncia. Assinale a alternativa que apresenta\r\no crime descrito acima.","resposta":2451206,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crime funcional misto.","id":2451202,"corpo":"Crime funcional misto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Furto.","id":2451203,"corpo":"Furto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crime estatal.","id":2451204,"corpo":"Crime estatal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":2451205,"corpo":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peculato.","id":2451206,"corpo":"Peculato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316768,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/715007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No site da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, pode-se ter acesso direto a diversos programas e a\u00e7\u00f5es a serem realizados pela Funda\u00e7\u00e3o. Uma das a\u00e7\u00f5es encontrada no site \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de Equipamentos Culturais da Cultura Afro-Brasileira. Essa a\u00e7\u00e3o tem como finalidade","provas":[{"id":21313,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21314,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador-planejamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"},{"id":21317,"cargo":{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-documentacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Documenta\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-tecnico-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - T\u00e9cnico I - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":715009,"hashId":"28eb2617c4db5467f3b74d722fb147e5","enunciado":"No site da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, pode-se ter\r\nacesso direto a diversos programas e a\u00e7\u00f5es a serem\r\nrealizados pela Funda\u00e7\u00e3o. Uma das a\u00e7\u00f5es encontrada no\r\nsite \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de Equipamentos Culturais da Cultura\r\nAfro-Brasileira. Essa a\u00e7\u00e3o tem como finalidade","resposta":2451213,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover e incentivar a implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos culturais voltados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de museus e im\u00f3veis que tenham liga\u00e7\u00e3o direta ou indiretamente com a cultura afro-brasileira.","id":2451212,"corpo":"promover e incentivar a implanta\u00e7\u00e3o de\r\nequipamentos culturais voltados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de\r\nmuseus e im\u00f3veis que tenham liga\u00e7\u00e3o direta ou\r\nindiretamente com a cultura afro-brasileira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover e incentivar a implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos culturais voltados para a valoriza\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de toda a cultura negra.","id":2451213,"corpo":"promover e incentivar a implanta\u00e7\u00e3o de\r\nequipamentos culturais voltados para a valoriza\u00e7\u00e3o,\r\ndivulga\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de toda a cultura negra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecer e preservar as celebra\u00e7\u00f5es, saberes e fazeres, bem como formas de express\u00f5es e lugares destinados \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es culturais afrobrasileiras.","id":2451214,"corpo":"reconhecer e preservar as celebra\u00e7\u00f5es, saberes e\r\nfazeres, bem como formas de express\u00f5es e lugares\r\ndestinados \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es culturais afrobrasileiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar pesquisas, estudos e levantamentos sobre a cultura e patrim\u00f4nio afro-brasileiro.","id":2451215,"corpo":"realizar pesquisas, estudos e levantamentos sobre a\r\ncultura e patrim\u00f4nio afro-brasileiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover e apoiar o interc\u00e2mbio cultural no pa\u00eds e no exterior de toda a cultura afro-brasileira.","id":2451216,"corpo":"promover e apoiar o interc\u00e2mbio cultural no pa\u00eds e\r\nno exterior de toda a cultura afro-brasileira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316768,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FCP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FCP","pai":399783,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399784,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-fcp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/715009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 4.886\/2003, a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (PNPIR) tem como objetivo principal","provas":[{"id":21313,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21314,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-administrador-planejamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Administrador - 2014"},{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"},{"id":21317,"cargo":{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-documentacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Documenta\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I","id":9955},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-tecnico-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - T\u00e9cnico I - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":715015,"hashId":"7e481ef02b711f25d47392da103e1afc","enunciado":"De acordo com o Decreto n\u00ba 4.886\/2003, a Pol\u00edtica\r\nNacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (PNPIR) tem\r\ncomo objetivo principal","resposta":2451243,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a defesa dos direitos da popula\u00e7\u00e3o negra e parda.","id":2451242,"corpo":"a defesa dos direitos da popula\u00e7\u00e3o negra e parda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir desigualdades raciais no Brasil, com \u00eanfase na popula\u00e7\u00e3o negra.","id":2451243,"corpo":"reduzir desigualdades raciais no Brasil, com \u00eanfase\r\nna popula\u00e7\u00e3o negra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criar a\u00e7\u00f5es e programas para a Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares.","id":2451244,"corpo":"criar a\u00e7\u00f5es e programas para a Funda\u00e7\u00e3o Cultural\r\nPalmares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar os procedimentos da Secretaria Especial de Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial.","id":2451245,"corpo":"administrar os procedimentos da Secretaria Especial\r\nde Pol\u00edticas de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controlar as despesas decorrentes de programas e a\u00e7\u00f5es voltados diretamente \u00e0 Igualdade Racial.","id":2451246,"corpo":"controlar as despesas decorrentes de programas e\r\na\u00e7\u00f5es voltados diretamente \u00e0 Igualdade Racial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316769,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.886\/2003 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial - PNPIR e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.886\/2003 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial - PNPIR e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418659,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-886-2003-institui-a-politica-nacional-de-promocao-da-igualdade-racial-pnpir-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/715015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m das solicita\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os, a divulga\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de informa\u00e7\u00f5es de grande relevo para a sociedade foi marca desta Lei que, em 2013, completou um ano de implanta\u00e7\u00e3o. Conforme publica\u00e7\u00e3o do jornal Folha de S. Paulo, de setembro de 2012, \u201cos exemplos s\u00e3o v\u00e1rios. Logo na entrada em vigor, o Banco Central resolveu abrir a \u00edntegra dos votos nas decis\u00f5es do Copom; depois, foi o Minist\u00e9rio da Defesa que abriu documentos do Estado-Maior das For\u00e7as Armadas entre 1946 e 1991; o Arquivo Nacional escancarou documentos da ditadura; o Ibama divulgou as empresas autuadas por biopirataria; o Planejamento abriu as informa\u00e7\u00f5es sobre im\u00f3veis funcionais; e o Governo Federal garantiu total transpar\u00eancia aos sal\u00e1rios de 570 mil servidores civis e 350 mil militares\u201d. \u00c9 correto afirmar que o exposto acima refere-se \u00e0 Lei","provas":[{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":715044,"hashId":"7750922b44126f30ef1457d1eee9434e","enunciado":"Al\u00e9m das solicita\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os, a divulga\u00e7\u00e3o\r\nespont\u00e2nea de informa\u00e7\u00f5es de grande relevo para a\r\nsociedade foi marca desta Lei que, em 2013, completou\r\num ano de implanta\u00e7\u00e3o. Conforme publica\u00e7\u00e3o do jornal\r\nFolha de S. Paulo, de setembro de 2012, \u201cos exemplos\r\ns\u00e3o v\u00e1rios. Logo na entrada em vigor, o Banco Central\r\nresolveu abrir a \u00edntegra dos votos nas decis\u00f5es do Copom;\r\ndepois, foi o Minist\u00e9rio da Defesa que abriu documentos\r\ndo Estado-Maior das For\u00e7as Armadas entre 1946 e 1991;\r\no Arquivo Nacional escancarou documentos da ditadura; o\r\nIbama divulgou as empresas autuadas por biopirataria; o\r\nPlanejamento abriu as informa\u00e7\u00f5es sobre im\u00f3veis\r\nfuncionais; e o Governo Federal garantiu total\r\ntranspar\u00eancia aos sal\u00e1rios de 570 mil servidores civis e\r\n350 mil militares\u201d. \u00c9 correto afirmar que o exposto acima\r\nrefere-se \u00e0 Lei","resposta":2451389,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria da Penha.","id":2451387,"corpo":"Maria da Penha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Inform\u00e1tica.","id":2451388,"corpo":"da Inform\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":2451389,"corpo":"de Acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Diretrizes e Bases.","id":2451390,"corpo":"de Diretrizes e Bases.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Jovem Aprendiz.","id":2451391,"corpo":"do Jovem Aprendiz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316772,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/715044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, analise as assertivas abaixo. I. A reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria \u00e9 persuasiva e utiliza recursos argumentativos na constru\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as publicit\u00e1rias nos mais variados formatos. II. A reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria pode emocionar e\/ou convencer, ou seja, pode apresentar apelos racionais e\/ou emocionais. III. A reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria deve atender ao briefing para produzir mensagens que possam atingir o perfil do p\u00fablico determinado. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":715049,"hashId":"f4906967e8121323ae7f82fa7fc21ece","enunciado":"<P>Sobre reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, analise as assertivas abaixo. <\/P>\r\n<P>I. A reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria \u00e9 persuasiva e utiliza recursos argumentativos na constru\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as publicit\u00e1rias nos mais variados formatos. <\/P>\r\n<P>II. A reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria pode emocionar e\/ou convencer, ou seja, pode apresentar apelos racionais e\/ou emocionais. <\/P>\r\n<P>III. A reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria deve atender ao briefing para produzir mensagens que possam atingir o perfil do p\u00fablico determinado. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":2451415,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2451412,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2451413,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2451414,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2451415,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2451416,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316772,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418308,"slug":"comunicacao-social-producao-publicitaria"},{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418314,"slug":"comunicacao-social-redacao-publicitaria"}],"slug":"publicidade-verifique-a-materia-comunicacao-social\/715049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano de comunica\u00e7\u00e3o do Governo Federal para a copa 2014, que acontecer\u00e1 no Brasil, traz a assessoria de imprensa e produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado informativo sobre os preparativos para a Copa 2014. Isto inclui, muitas vezes, driblar crises como as cr\u00edticas de n\u00e3o cumprimento de cronograma e or\u00e7amentos por parte dos comit\u00eas internacionais. Quando a comunica\u00e7\u00e3o busca obter uma legitimidade de interesse p\u00fablico, aplica o conceito de","provas":[{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":715051,"hashId":"9d2d0f1add2a7aac37110a72de3256b1","enunciado":"O plano de comunica\u00e7\u00e3o do Governo Federal para a copa\r\n2014, que acontecer\u00e1 no Brasil, traz a assessoria de\r\nimprensa e produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado informativo sobre os\r\npreparativos para a Copa 2014. Isto inclui, muitas vezes,\r\ndriblar crises como as cr\u00edticas de n\u00e3o cumprimento de\r\ncronograma e or\u00e7amentos por parte dos comit\u00eas\r\ninternacionais. Quando a comunica\u00e7\u00e3o busca obter uma\r\nlegitimidade de interesse p\u00fablico, aplica o conceito de","resposta":2451425,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria.","id":2451422,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Promocional.","id":2451423,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o Promocional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna.","id":2451424,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2451425,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Digital.","id":2451426,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o Digital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316772,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/715051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. \u00c9 correto afirmar que o poema acima pode ser classificado como","provas":[{"id":21315,"cargo":{"descricao":"Comunicador Cultural","id":11438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-comunicador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Comunicador Cultural - 2014"},{"id":21316,"cargo":{"descricao":"Divulgador Cultural","id":11439},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-divulgador-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Divulgador Cultural - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":715062,"hashId":"3b092ef07e9af59bab53e48a53a855fa","enunciado":"<P>Leia o texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21315\/1.gif><\/P>\r\n<P>\u00c9 correto afirmar que o poema acima pode ser classificado como<\/P>","resposta":2451477,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g\u00eanero textual.","id":2451477,"corpo":"g\u00eanero textual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"texto publicit\u00e1rio.","id":2451478,"corpo":"texto publicit\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"texto jornal\u00edstico.","id":2451479,"corpo":"texto jornal\u00edstico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"texto promocional.","id":2451480,"corpo":"texto promocional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tipo textual.","id":2451481,"corpo":"tipo textual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316773,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/715062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.527\/2011, a qual regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o acesso a informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tamb\u00e9m ser\u00e1 assegurado mediante","provas":[{"id":21317,"cargo":{"descricao":"Documenta\u00e7\u00e3o","id":11440},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-documentacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Documenta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":715064,"hashId":"2db4937b8e29839545dec42fd90f8570","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.527\/2011, a qual regula o\r\nacesso a informa\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o\r\nacesso a informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tamb\u00e9m ser\u00e1 assegurado\r\nmediante","resposta":2451491,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o da Carteira de Trabalho ou do diploma de curso superior em Arquivologia.","id":2451487,"corpo":"apresenta\u00e7\u00e3o da Carteira de Trabalho ou do diploma\r\nde curso superior em Arquivologia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoridade competente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade para onde for nomeado ou designado o servidor.","id":2451488,"corpo":"autoridade competente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade para\r\nonde for nomeado ou designado o servidor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atestado de idoneidade moral e de bons antecedentes.","id":2451489,"corpo":"atestado de idoneidade moral e de bons\r\nantecedentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso criptogr\u00e1fico que utiliza algoritmo sim\u00e9trico ou assim\u00e9trico para realizar cifra\u00e7\u00e3o ou decifra\u00e7\u00e3o.","id":2451490,"corpo":"recurso criptogr\u00e1fico que utiliza algoritmo sim\u00e9trico\r\nou assim\u00e9trico para realizar cifra\u00e7\u00e3o ou decifra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias ou consultas p\u00fablicas, incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular ou a outras formas de divulga\u00e7\u00e3o.","id":2451491,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias ou consultas p\u00fablicas,\r\nincentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular ou a outras formas\r\nde divulga\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316774,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/715064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletrot\u00e9cnica","id":11592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica","id":11596},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos grandes temas tratados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 o do acesso facilitado aos cargos p\u00fablicos. Dentre as inova\u00e7\u00f5es constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em vigor, encontra-se a possibilidade de a lei estabelecer percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas","provas":[{"id":21790,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21796,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Desenhista Projetista - 2014"},{"id":21797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"},{"id":21799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletrot\u00e9cnica","id":11592},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Eletrot\u00e9cnica - 2014"},{"id":21802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2014"},{"id":21803,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":21806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":21807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica","id":11596},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":21808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"},{"id":21821,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":733412,"hashId":"baeeec2b96f1696fc97e4821e3be47c4","enunciado":"Um dos grandes temas tratados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9\r\no do acesso facilitado aos cargos p\u00fablicos.\r\nDentre as inova\u00e7\u00f5es constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nem vigor, encontra-se a possibilidade de a lei estabelecer\r\npercentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as\r\npessoas","resposta":2512501,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menores de dezoito anos","id":2512498,"corpo":"menores de dezoito anos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrangeiras em situa\u00e7\u00e3o de risco","id":2512499,"corpo":"estrangeiras em situa\u00e7\u00e3o de risco","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consideradas de menor rendimento econ\u00f4mico","id":2512500,"corpo":"consideradas de menor rendimento econ\u00f4mico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portadoras de defici\u00eancia","id":2512501,"corpo":"portadoras de defici\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moradoras em locais considerados perigosos","id":2512502,"corpo":"moradoras em locais considerados perigosos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320657,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/733412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cMomento digno de nota, porque memor\u00e1vel, [...]\u201d (8\u00ba\u00a7), nota-se que, para identificar o referente temporal da express\u00e3o destacada, deve-se associ\u00e1-la ao ano em que o","provas":[{"id":21777,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21778,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21779,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21780,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21781,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21782,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21791,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2014"},{"id":21792,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-equipamentos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos - 2014"},{"id":21793,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-conducao-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21794,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-controle-de-movimento-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21795,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-manobras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733272,"hashId":"b1c3eddb3af6da31ec5665d03bd9ff14","enunciado":"Em \u201c<U>Momento digno de nota<\/U>, porque memor\u00e1vel, [...]\u201d (8\u00ba\u00a7), nota-se que, para identificar o referente temporal da express\u00e3o destacada, deve-se associ\u00e1-la ao ano em que o","resposta":2511831,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"governo instaurou o AI-","id":2511828,"corpo":"governo instaurou o AI-","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brasil superou a ditadura militar.","id":2511829,"corpo":"Brasil superou a ditadura militar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"governo estabeleceu o estado de s\u00edtio.","id":2511830,"corpo":"governo estabeleceu o estado de s\u00edtio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jurista Goffredo Telles J\u00fanior leu a \u201cCarta aos Brasileiros\u201d.","id":2511831,"corpo":"jurista Goffredo Telles J\u00fanior leu a \u201cCarta aos Brasileiros\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320620,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21777\/9.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/733272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam os conjuntos A = {0, 3, 4, 7, 9}, B = {1, 2, 4, 6, 7, 8} e C = {2, 3, 6, 9}. Se x e y s\u00e3o, respectivamente, o maior e o menor elemento do conjunto (A &#8745; B) &#8746; (B &#8745; C), ent\u00e3o x . y \u00e9 igual a","provas":[{"id":21777,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21778,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21779,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21780,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21781,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21782,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21791,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2014"},{"id":21792,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-equipamentos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos - 2014"},{"id":21793,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-conducao-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21794,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-controle-de-movimento-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21795,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-manobras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733275,"hashId":"5bbb130e83aa98f28dc983177e8af4c9","enunciado":"Sejam os conjuntos A = {0, 3, 4, 7, 9}, B = {1, 2, 4, 6, 7, 8} e C = {2, 3, 6, 9}. Se x e y s\u00e3o, respectivamente, o maior e o\r\nmenor elemento do conjunto (A &#8745; B) &#8746; (B &#8745; C), ent\u00e3o x . y \u00e9 igual a","resposta":2511840,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":2511840,"corpo":"14.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":2511841,"corpo":"18.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21.","id":2511842,"corpo":"21.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27.","id":2511843,"corpo":"27.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320621,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/733275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam as fun\u00e7\u00f5es f(x) = 2x \u2013 4 e g(x) = x + 5. A raiz da fun\u00e7\u00e3o composta f(g(x)) \u00e9 igual a","provas":[{"id":21777,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21778,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21779,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21780,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21781,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21782,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21791,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2014"},{"id":21792,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-equipamentos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos - 2014"},{"id":21793,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-conducao-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21794,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-controle-de-movimento-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21795,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-manobras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733277,"hashId":"efd6227b2c360670a1ff5b305b5397b0","enunciado":"Sejam as fun\u00e7\u00f5es f(x) = 2x \u2013 4 e g(x) = x + 5. A raiz da fun\u00e7\u00e3o composta f(g(x)) \u00e9 igual a","resposta":2511848,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-3.","id":2511848,"corpo":"-3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1.","id":2511849,"corpo":"-1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":2511850,"corpo":"2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":2511851,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320621,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/733277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as linhas formadas pelos rel\u00f3gios a seguir. A figura que substitui corretamente a interroga\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":21777,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21778,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21779,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21780,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21781,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21782,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21791,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2014"},{"id":21792,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-equipamentos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos - 2014"},{"id":21793,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-conducao-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21794,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-controle-de-movimento-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21795,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-manobras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733282,"hashId":"9c0cfcaad7e710f990655ab5c4e3b55c","enunciado":"<P>Observe as linhas formadas pelos rel\u00f3gios a seguir.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21777\/10.gif><\/P>\r\n<P>A figura que substitui corretamente a interroga\u00e7\u00e3o \u00e9<\/P>","resposta":2511870,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2511868,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21777\/11.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2511869,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21777\/12.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2511870,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21777\/13.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2511871,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21777\/14.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320621,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/733282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sequ\u00eancia \u00e9 dada da seguinte forma: \u2022 termos em ordem par na sequ\u00eancia: multiplique o termo anterior por 2 e adicione 1; \u2022 termos em ordem \u00edmpar, exceto o primeiro, na sequ\u00eancia: multiplique o termo anterior por 2 e subtraia 1; Sabe-se que o primeiro termo dessa sequ\u00eancia \u00e9 um n\u00famero natural menor ou igual a 2. Sendo assim, o termo que pode fazer parte desta sequ\u00eancia \u00e9 o","provas":[{"id":21777,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21778,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21779,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21780,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21781,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21782,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21791,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2014"},{"id":21792,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-equipamentos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos - 2014"},{"id":21793,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-conducao-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21794,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-controle-de-movimento-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21795,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-manobras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733283,"hashId":"61e3394cb6e8ef19c020d9cc10c49a76","enunciado":"<P>Uma sequ\u00eancia \u00e9 dada da seguinte forma: <\/P>\r\n<P>\u2022 termos em ordem par na sequ\u00eancia: multiplique o termo anterior por 2 e adicione 1; <\/P>\r\n<P>\u2022 termos em ordem \u00edmpar, exceto o primeiro, na sequ\u00eancia: multiplique o termo anterior por 2 e subtraia 1; Sabe-se que o primeiro termo dessa sequ\u00eancia \u00e9 um n\u00famero natural menor ou igual a 2. <\/P>\r\n<P>Sendo assim, o termo que pode fazer parte desta sequ\u00eancia \u00e9 o<\/P>","resposta":2511873,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23.","id":2511872,"corpo":"23.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37.","id":2511873,"corpo":"37.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.","id":2511874,"corpo":"45.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"77.","id":2511875,"corpo":"77.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320621,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/733283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos casos mais emblem\u00e1ticos ocorridos nos \u00faltimos anos de governos militares no Brasil foi o atentado a bomba no Riocentro, um centro de conven\u00e7\u00f5es no Rio de Janeiro. A Comiss\u00e3o Nacional da Verdade obteve documentos que apresenta detalhes in\u00e9ditos sobre a a\u00e7\u00e3o dos militares para acobertar a autoria do atentado que ocorreu em 1981, durante a realiza\u00e7\u00e3o de um show para comemorar o","provas":[{"id":21777,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica","id":11574},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21778,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica","id":11575},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":21779,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11576},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21780,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":11577},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2014"},{"id":21781,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia","id":11578},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-de-sistemas-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21782,"cargo":{"descricao":"Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia","id":11579},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-equipamentos-metroferroviarios-especialidade-metalurgia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Equipamentos Metroferrovi\u00e1rios - Especialidade Metalurgia - 2014"},{"id":21791,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":11580},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2014"},{"id":21792,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos","id":11581},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-de-manutencao-area-operacao-de-equipamentos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos - 2014"},{"id":21793,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11582},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-conducao-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Condu\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21794,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios","id":11583},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-controle-de-movimento-de-veiculos-metroferroviarios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Controle de Movimento de Ve\u00edculos Metroferrovi\u00e1rios - 2014"},{"id":21795,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras","id":11584},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-assistente-operacional-area-manobras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Manobras - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733286,"hashId":"942c5e007ab82bde301998126a8356c8","enunciado":"Um dos casos mais emblem\u00e1ticos ocorridos nos \u00faltimos anos de governos militares no Brasil foi o atentado a bomba\r\nno Riocentro, um centro de conven\u00e7\u00f5es no Rio de Janeiro. A Comiss\u00e3o Nacional da Verdade obteve documentos que\r\napresenta detalhes in\u00e9ditos sobre a a\u00e7\u00e3o dos militares para acobertar a autoria do atentado que ocorreu em 1981,\r\ndurante a realiza\u00e7\u00e3o de um show para comemorar o","resposta":2511884,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dia do trabalhador.","id":2511884,"corpo":"dia do trabalhador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9rmino da censura.","id":2511885,"corpo":"t\u00e9rmino da censura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fim da ditadura militar.","id":2511886,"corpo":"fim da ditadura militar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"in\u00edcio da anistia pol\u00edtica.","id":2511887,"corpo":"in\u00edcio da anistia pol\u00edtica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320622,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21777\/15.gif>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/733286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201ceste est\u00edmulo \u00e9 deveras desestimulante.\u201d (l. 4), a\npalavra em destaque expressa ideia de","provas":[{"id":21788,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente de Alunos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":733321,"hashId":"5f4aac218d02b08fa952a92f525ebfc5","enunciado":"Em \u201ceste est\u00edmulo \u00e9 <u>deveras<\/u> desestimulante.\u201d (l. 4), a\npalavra em destaque expressa ideia de","resposta":2512047,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo","id":2512043,"corpo":"tempo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00favida","id":2512044,"corpo":"d\u00favida","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o","id":2512045,"corpo":"nega\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":2512046,"corpo":"condi\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intensidade","id":2512047,"corpo":"intensidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320640,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21788\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/733321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se todos os amigos de Fernanda tivessem ido \u00e0 sua festa de anivers\u00e1rio e se tivesse feito bom tempo, ent\u00e3o ela teria ficado feliz. Como Fernanda n\u00e3o ficou feliz, ent\u00e3o","provas":[{"id":21788,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente de Alunos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":733338,"hashId":"6f2067367fdda8f12ba530e8fbb98c3d","enunciado":"Se todos os amigos de Fernanda tivessem ido \u00e0 sua festa\r\nde anivers\u00e1rio e se tivesse feito bom tempo, ent\u00e3o ela\r\nteria ficado feliz.\r\nComo Fernanda n\u00e3o ficou feliz, ent\u00e3o","resposta":2512131,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum amigo foi \u00e0 sua festa de anivers\u00e1rio e choveu.","id":2512128,"corpo":"nenhum amigo foi \u00e0 sua festa de anivers\u00e1rio e choveu.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhum amigo foi \u00e0 sua festa de anivers\u00e1rio ou choveu.","id":2512129,"corpo":"nenhum amigo foi \u00e0 sua festa de anivers\u00e1rio ou choveu.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"algum amigo n\u00e3o foi \u00e0 sua festa e n\u00e3o fez bom tempo.","id":2512130,"corpo":"algum amigo n\u00e3o foi \u00e0 sua festa e n\u00e3o fez bom tempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"algum amigo n\u00e3o foi \u00e0 sua festa ou n\u00e3o fez bom tempo.","id":2512131,"corpo":"algum amigo n\u00e3o foi \u00e0 sua festa ou n\u00e3o fez bom tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"havia sempre algum amigo ausente quando o tempo ficava bom.","id":2512132,"corpo":"havia sempre algum amigo ausente quando o tempo\r\nficava bom.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320643,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Quantificadores L\u00f3gicos - L\u00f3gica dos predicados ( L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"Quantificadores L\u00f3gicos - L\u00f3gica dos predicados ( L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404264,"slug":"raciocinio-logico-quantificadores-logicos-logica-dos-predicados-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es Categ\u00f3ricas ( Quadrado dos opostos)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es Categ\u00f3ricas ( Quadrado dos opostos)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411080,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-categoricas-quadrado-dos-opostos"}],"slug":"raciocinio-logico\/733338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21788,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente de Alunos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":733348,"hashId":"fd4b2595aece767377007f87c882b036","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21788\/17.gif>","resposta":2512179,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cigarro","id":2512178,"corpo":"cigarro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inalantes","id":2512179,"corpo":"inalantes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anabolizantes","id":2512180,"corpo":"anabolizantes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moderadores de apetite","id":2512181,"corpo":"moderadores de apetite","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"xaropes antial\u00e9rgicos","id":2512182,"corpo":"xaropes antial\u00e9rgicos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320646,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/733348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21790,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733400,"hashId":"3d0ad2726dcf6ba0a7d213385f4ba0d6","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21790\/28.gif>","resposta":2512440,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antes de meia-noite","id":2512438,"corpo":"antes de meia-noite","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depois de meia-noite","id":2512439,"corpo":"depois de meia-noite","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perto de meia-noite","id":2512440,"corpo":"perto de meia-noite","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no modelo da meia-noite","id":2512441,"corpo":"no modelo da meia-noite","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com um jeito de meia-noite","id":2512442,"corpo":"com um jeito de meia-noite","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324614,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21790\/26.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/733400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletrot\u00e9cnica","id":11592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica","id":11596},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21790,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21796,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Desenhista Projetista - 2014"},{"id":21797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"},{"id":21799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletrot\u00e9cnica","id":11592},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Eletrot\u00e9cnica - 2014"},{"id":21802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2014"},{"id":21803,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":21806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":21807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica","id":11596},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":21808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"},{"id":21821,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":733405,"hashId":"a8e260f58de99f6dcf30822de333d84e","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21790\/37.gif>","resposta":2512464,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":2512463,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":2512464,"corpo":"6","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":2512465,"corpo":"12","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":2512466,"corpo":"14","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18","id":2512467,"corpo":"18","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320655,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/733405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada m\u00eas, 3.000 unidades de uma determinada pe\u00e7a s\u00e3o consumidas. Se o tempo de reposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 60 dias, e seu estoque de seguran\u00e7a \u00e9 de 500 unidades, o n\u00famero de unidades correspondente ao seu Ponto de Pedido (PP) \u00e9 de","provas":[{"id":21790,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733426,"hashId":"6e4dd4d95ed006037d865ae137167c00","enunciado":"A cada m\u00eas, 3.000 unidades de uma determinada pe\u00e7a\r\ns\u00e3o consumidas. Se o tempo de reposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 60 dias, e\r\nseu estoque de seguran\u00e7a \u00e9 de 500 unidades, o n\u00famero\r\nde unidades correspondente ao seu Ponto de Pedido (PP)\r\n\u00e9 de","resposta":2512570,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.500","id":2512568,"corpo":"1.500","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.500","id":2512569,"corpo":"3.500","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.500","id":2512570,"corpo":"6.500","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.500","id":2512571,"corpo":"9.500","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.000","id":2512572,"corpo":"12.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320658,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/733426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, vender ou expor \u00e0 venda fotografia, v\u00eddeo ou outro registro que contenha cena de sexo expl\u00edcito ou cena pornogr\u00e1fica envolvendo crian\u00e7a ou adolescente \u00e9 um crime em esp\u00e9cie. Nesse caso, a pena aplic\u00e1vel \u00e9 a de reclus\u00e3o de","provas":[{"id":21790,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733427,"hashId":"3d9af5ea3c1dae1891c2a17f717679e7","enunciado":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente,\r\nvender ou expor \u00e0 venda fotografia, v\u00eddeo ou outro\r\nregistro que contenha cena de sexo expl\u00edcito ou cena\r\npornogr\u00e1fica envolvendo crian\u00e7a ou adolescente \u00e9 um\r\ncrime em esp\u00e9cie.\r\nNesse caso, a pena aplic\u00e1vel \u00e9 a de reclus\u00e3o de","resposta":2512576,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano e multa","id":2512573,"corpo":"1 ano e multa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 a 4 anos e multa","id":2512574,"corpo":"2 a 4 anos e multa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 a 5 anos e multa","id":2512575,"corpo":"3 a 5 anos e multa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 a 8 anos e multa","id":2512576,"corpo":"4 a 8 anos e multa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 a 9 anos e multa","id":2512577,"corpo":"5 a 9 anos e multa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320658,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/733427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos arquivos das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, uma das fases de arquivamento \u00e9 constitu\u00edda por documentos que perderam todo o valor administrativo e s\u00e3o conservados pelo seu valor hist\u00f3rico. Essa fase \u00e9 conhecida como arquivo de","provas":[{"id":21790,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733432,"hashId":"0cb7a7096af8e6e5821fc7913e5d1f3e","enunciado":"Nos arquivos das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, uma\r\ndas fases de arquivamento \u00e9 constitu\u00edda por documentos\r\nque perderam todo o valor administrativo e s\u00e3o conservados\r\npelo seu valor hist\u00f3rico.\r\nEssa fase \u00e9 conhecida como arquivo de","resposta":2512599,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguran\u00e7a","id":2512598,"corpo":"seguran\u00e7a","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceira idade","id":2512599,"corpo":"terceira idade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9todos padronizados","id":2512600,"corpo":"m\u00e9todos padronizados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acumula\u00e7\u00e3o ordenada","id":2512601,"corpo":"acumula\u00e7\u00e3o ordenada","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recolhimentos sistem\u00e1tico","id":2512602,"corpo":"recolhimentos sistem\u00e1tico","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320658,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/733432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema operacional executa o gerenciamento dos seguintes elementos, EXCETO:","provas":[{"id":21796,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Desenhista Projetista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733436,"hashId":"d74eb083cb8e94ace674164eb4b75325","enunciado":"Um sistema operacional executa o gerenciamento dos seguintes\r\nelementos, EXCETO:","resposta":2512621,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3rias","id":2512618,"corpo":"Mem\u00f3rias","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispositivos de Entrada","id":2512619,"corpo":"Dispositivos de Entrada","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispositivos de Sa\u00edda","id":2512620,"corpo":"Dispositivos de Sa\u00edda","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banco de Dados","id":2512621,"corpo":"Banco de Dados","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispositivos de Imagem","id":2512622,"corpo":"Dispositivos de Imagem","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320659,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/733436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as tecnologias de desenvolvimento de software para a Web, qual a fun\u00e7\u00e3o do JavaScript?","provas":[{"id":21796,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Desenhista Projetista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733442,"hashId":"ca7bf50c551383d18e8e2457edaa2df5","enunciado":"Considerando-se as tecnologias de desenvolvimento de\r\nsoftware para a Web, qual a fun\u00e7\u00e3o do JavaScript?","resposta":2512651,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representar, de modo simples, objetos JavaScript como strings, sendo uma alternativa para transmiss\u00e3o de dados entre o cliente e o servidor.","id":2512648,"corpo":"Representar, de modo simples, objetos JavaScript\r\ncomo strings, sendo uma alternativa para transmiss\u00e3o\r\nde dados entre o cliente e o servidor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir que os autores do documento criem marca\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, uma nota\u00e7\u00e3o baseada em texto para descrever dados, para praticamente todo tipo de informa\u00e7\u00e3o.","id":2512649,"corpo":"Permitir que os autores do documento criem marca\u00e7\u00e3o,\r\nisto \u00e9, uma nota\u00e7\u00e3o baseada em texto para descrever\r\ndados, para praticamente todo tipo de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir aos autores de documentos especificarem a apresenta\u00e7\u00e3o dos elementos em uma p\u00e1gina Web, separadamente da estrutura do documento.","id":2512650,"corpo":"Permitir aos autores de documentos especificarem a\r\napresenta\u00e7\u00e3o dos elementos em uma p\u00e1gina Web,\r\nseparadamente da estrutura do documento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar scripts que facilitam uma abordagem disciplinada ao projeto de programas de computador e que melhoram a funcionalidade e a apar\u00eancia de p\u00e1ginas Web.","id":2512651,"corpo":"Criar scripts que facilitam uma abordagem disciplinada\r\nao projeto de programas de computador e que melhoram\r\na funcionalidade e a apar\u00eancia de p\u00e1ginas Web.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descrever a estrutura de um documento XML e permitir que um parser XML verifique se um documento XML \u00e9 v\u00e1lido, isto \u00e9, se os seus elementos cont\u00eam os atributos adequados e se aparecem na sequ\u00eancia apropriada.","id":2512652,"corpo":"Descrever a estrutura de um documento XML e permitir\r\nque um parser XML verifique se um documento\r\nXML \u00e9 v\u00e1lido, isto \u00e9, se os seus elementos cont\u00eam\r\nos atributos adequados e se aparecem na sequ\u00eancia\r\napropriada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320659,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/733442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Governo Federal incentiva o uso do software livre enquanto op\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica estrat\u00e9gica e promove a\u00e7\u00f5es para que as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estabele\u00e7am programas de migra\u00e7\u00e3o para esse tipo de software. O argumento sobre os benef\u00edcios da ado\u00e7\u00e3o de software livre por parte do Estado \u00e9 amparado, precisamente, por","provas":[{"id":21796,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Desenhista Projetista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733443,"hashId":"d879dd65107784bffc1c9906c8e8eba5","enunciado":"O Governo Federal incentiva o uso do software livre enquanto\r\nop\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica estrat\u00e9gica e promove a\u00e7\u00f5es\r\npara que as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estabele\u00e7am programas\r\nde migra\u00e7\u00e3o para esse tipo de software.\r\nO argumento sobre os benef\u00edcios da ado\u00e7\u00e3o de software\r\nlivre por parte do Estado \u00e9 amparado, precisamente, por","resposta":2512653,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspectos relacionados \u00e0 liberdade de instala\u00e7\u00e3o; acesso ao c\u00f3digo fonte; possibilidade de modifica\u00e7\u00f5es\/ aperfei\u00e7oamentos para necessidades espec\u00edficas, com ou sem custos para o governo.","id":2512653,"corpo":"aspectos relacionados \u00e0 liberdade de instala\u00e7\u00e3o;\r\nacesso ao c\u00f3digo fonte; possibilidade de modifica\u00e7\u00f5es\/\r\naperfei\u00e7oamentos para necessidades espec\u00edficas,\r\ncom ou sem custos para o governo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspectos financeiros, pois todo software livre \u00e9 gratuito.","id":2512654,"corpo":"aspectos financeiros, pois todo software livre \u00e9 gratuito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"press\u00f5es internacionais para a adequa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas aos padr\u00f5es tecnol\u00f3gicos globais.","id":2512655,"corpo":"press\u00f5es internacionais para a adequa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas aos padr\u00f5es tecnol\u00f3gicos globais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quest\u00f5es relativas \u00e0 compatibilidade, pois os softwares livres s\u00e3o compat\u00edveis com quaisquer outros softwares, apesar de n\u00e3o permitirem modifica\u00e7\u00f5es em seu c\u00f3digo fonte.","id":2512656,"corpo":"quest\u00f5es relativas \u00e0 compatibilidade, pois os softwares\r\nlivres s\u00e3o compat\u00edveis com quaisquer outros softwares,\r\napesar de n\u00e3o permitirem modifica\u00e7\u00f5es em seu c\u00f3digo\r\nfonte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necessidades estrat\u00e9gicas de estabelecer depend\u00eancia tecnol\u00f3gica com apenas um fornecedor.","id":2512657,"corpo":"necessidades estrat\u00e9gicas de estabelecer depend\u00eancia\r\ntecnol\u00f3gica com apenas um fornecedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320659,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/733443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Photoshop, ao serem editados o background e os layers de um arquivo, existem duas op\u00e7\u00f5es para se colar um elemento: Place Embedded e Place Linked. As caracter\u00edsticas de cada uma s\u00e3o, respectivamente, as seguintes:","provas":[{"id":21796,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Desenhista Projetista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733446,"hashId":"9de72b8b703386318b2e58ea65b4a1b5","enunciado":"No Photoshop, ao serem editados o background e os\r\nlayers de um arquivo, existem duas op\u00e7\u00f5es para se colar\r\num elemento: Place Embedded e Place Linked.\r\nAs caracter\u00edsticas de cada uma s\u00e3o, respectivamente, as\r\nseguintes:","resposta":2512672,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copiar imagens que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de altera\u00e7\u00e3o em outros backgrounds; apresentar altera\u00e7\u00f5es em todos os fundos, caso sejam editadas as imagens.","id":2512668,"corpo":"copiar imagens que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de altera\u00e7\u00e3o\r\nem outros backgrounds; apresentar altera\u00e7\u00f5es em\r\ntodos os fundos, caso sejam editadas as imagens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar textos que n\u00e3o se alteram em outros layers; sofrer, em algum momento, mudan\u00e7as de corpo e fonte, caso sejam editados os textos.","id":2512669,"corpo":"aplicar textos que n\u00e3o se alteram em outros layers;\r\nsofrer, em algum momento, mudan\u00e7as de corpo e\r\nfonte, caso sejam editados os textos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar imagens que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de amplia\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o em outros layers; manter as imagens inalteradas em todas as camadas.","id":2512670,"corpo":"aplicar imagens que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de amplia\u00e7\u00e3o\r\ne redu\u00e7\u00e3o em outros layers; manter as imagens inalteradas\r\nem todas as camadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicar imagens que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de invers\u00e3o em outros backgrounds; apresentar invers\u00e3o em todos os backgrounds, sempre que editadas as imagens.","id":2512671,"corpo":"aplicar imagens que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de invers\u00e3o em\r\noutros backgrounds; apresentar invers\u00e3o em todos os\r\nbackgrounds, sempre que editadas as imagens.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar imagens que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de altera\u00e7\u00e3o em outros layers; apresentar altera\u00e7\u00f5es em todas as camadas, caso sejam editadas as imagens.","id":2512672,"corpo":"aplicar imagens que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de altera\u00e7\u00e3o\r\nem outros layers; apresentar altera\u00e7\u00f5es em todas as\r\ncamadas, caso sejam editadas as imagens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320659,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/733446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"JPEG \u00e9 um mecanismo desenvolvido para comprimir com qualidade tanto arquivos digitais full-colour (24 bit) quanto em formato greyscale (tons de cinza). Funciona muito bem em fotografias ou ilustra\u00e7\u00f5es naturalistas. O formato JPEG perde a qualidade da imagem a cada descompress\u00e3o, mas ainda \u00e9 considerado o melhor na reprodu\u00e7\u00e3o de imagens realistas quando comparado ao formato GIF, que funciona com compress\u00f5es mais eficazes do que as feitas pelo JPEG, em","provas":[{"id":21796,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Desenhista Projetista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733452,"hashId":"3b622b58e806d7ed790b4db4558e31d9","enunciado":"JPEG \u00e9 um mecanismo desenvolvido para comprimir com\r\nqualidade tanto arquivos digitais full-colour (24 bit) quanto\r\nem formato greyscale (tons de cinza). Funciona muito\r\nbem em fotografias ou ilustra\u00e7\u00f5es naturalistas.\r\nO formato JPEG perde a qualidade da imagem a cada\r\ndescompress\u00e3o, mas ainda \u00e9 considerado o melhor na\r\nreprodu\u00e7\u00e3o de imagens realistas quando comparado ao\r\nformato GIF, que funciona com compress\u00f5es mais eficazes\r\ndo que as feitas pelo JPEG, em","resposta":2512700,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilustra\u00e7\u00f5es com diversas \u00e1reas de cores em degrad\u00e9e com algumas aplica\u00e7\u00f5es de preto percentual.","id":2512698,"corpo":"ilustra\u00e7\u00f5es com diversas \u00e1reas de cores em degrad\u00e9e\r\ncom algumas aplica\u00e7\u00f5es de preto percentual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenhos com diversas \u00e1reas de cores chapadas, sem contorno e com muita aplica\u00e7\u00e3o de preto percentual.","id":2512699,"corpo":"desenhos com diversas \u00e1reas de cores chapadas, sem\r\ncontorno e com muita aplica\u00e7\u00e3o de preto percentual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imagens com poucas cores, tais como ilustra\u00e7\u00f5es lineares, ou \u00e1reas largas de pixels da mesma cor.","id":2512700,"corpo":"imagens com poucas cores, tais como ilustra\u00e7\u00f5es\r\nlineares, ou \u00e1reas largas de pixels da mesma cor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imagens com \u00e1reas de pixels de cores diversas, tais como desenhos lineares, al\u00e9m de \u00e1reas de preto chapado.","id":2512701,"corpo":"imagens com \u00e1reas de pixels de cores diversas, tais\r\ncomo desenhos lineares, al\u00e9m de \u00e1reas de preto\r\nchapado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenhos com poucas cores e grandes \u00e1reas em preto percentual, tais como lustra\u00e7\u00f5es simples.","id":2512702,"corpo":"desenhos com poucas cores e grandes \u00e1reas em\r\npreto percentual, tais como lustra\u00e7\u00f5es simples.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320659,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/733452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma simples e objetiva, o patrim\u00f4nio, sob o enfoque cont\u00e1bil, \u00e9 definido como o conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, os bens, quanto \u00e0 sua natureza, s\u00e3o classificados em bens","provas":[{"id":21797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733454,"hashId":"6ebd89a08fe3ff32e87aaeb472ddcbdb","enunciado":"De forma simples e objetiva, o patrim\u00f4nio, sob o enfoque\r\ncont\u00e1bil, \u00e9 definido como o conjunto de bens, direitos e\r\nobriga\u00e7\u00f5es.\r\nNesse contexto, os bens, quanto \u00e0 sua natureza, s\u00e3o\r\nclassificados em bens","resposta":2512708,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corp\u00f3reos ou incorp\u00f3reos","id":2512708,"corpo":"corp\u00f3reos ou incorp\u00f3reos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prios ou de terceiros","id":2512709,"corpo":"pr\u00f3prios ou de terceiros","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de uso ou de renda","id":2512710,"corpo":"de uso ou de renda","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de capital ou de consumo","id":2512711,"corpo":"de capital ou de consumo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permanentes ou para venda","id":2512712,"corpo":"permanentes ou para venda","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320660,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/733454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es recebidas e as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de balan\u00e7o, uma vez apurado o ciclo de caixa da Empresa J, constata-se que ela tem necessidade de capital de giro para financiar esse mesmo ciclo em quantos dias?","provas":[{"id":21797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733457,"hashId":"822d0bc8ed93f4a9b670ac4168f90fa9","enunciado":"Considerando-se exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es recebidas\r\ne as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de balan\u00e7o, uma vez apurado\r\no ciclo de caixa da Empresa J, constata-se que ela tem\r\nnecessidade de capital de giro para financiar esse mesmo\r\nciclo em quantos dias?","resposta":2512723,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":2512723,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":2512724,"corpo":"9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36","id":2512725,"corpo":"36","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39","id":2512726,"corpo":"39","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"42","id":2512727,"corpo":"42","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320661,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21797\/a1.gif>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/733457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elaborado o Balan\u00e7o Patrimonial, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es da Lei Societ\u00e1ria e considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, o valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido dessa empresa comercial, em reais, \u00e9 de","provas":[{"id":21797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733459,"hashId":"505d46793134c6ba9cec5307d6dafc0d","enunciado":"Elaborado o Balan\u00e7o Patrimonial, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es\r\nda Lei Societ\u00e1ria e considerando exclusivamente\r\nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, o valor do Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido dessa empresa comercial, em reais, \u00e9 de","resposta":2512735,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"950.000,00","id":2512733,"corpo":"950.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.280.000,00","id":2512734,"corpo":"1.280.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.300.000,00","id":2512735,"corpo":"1.300.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.350.000,00","id":2512736,"corpo":"1.350.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.550.000,00","id":2512737,"corpo":"1.550.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320662,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21797\/04.gif>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/733459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa fez um empr\u00e9stimo no Banco Nota, com emiss\u00e3o de nota promiss\u00f3ria e cr\u00e9dito do valor em conta-corrente banc\u00e1ria, nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: \u2022 valor da opera\u00e7\u00e3o R$ 100.000,00; \u2022 prazo 120 dias; \u2022 pagamento \u00fanico no \u00faltimo dia do prazo; \u2022 encargos prefixados cobrados pelo Banco: juros R$ 16.200,00 e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria R$ 3.800,00 Considerando \u00fanica e exclusivamente os dados apresentados e a boa t\u00e9cnica cont\u00e1bil, tal empresa fez o seguinte registro cont\u00e1bil, sem data nem hist\u00f3rico, no dia do empr\u00e9stimo:","provas":[{"id":21797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733463,"hashId":"e4e845d964fde987624745d2b159f0df","enunciado":"Uma empresa fez um empr\u00e9stimo no Banco Nota, com emiss\u00e3o de nota promiss\u00f3ria e cr\u00e9dito do valor em conta-corrente\r\nbanc\u00e1ria, nas seguintes condi\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p>\u2022 valor da opera\u00e7\u00e3o R$ 100.000,00;\r\n<\/p>\u2022 prazo 120 dias;\r\n<\/p>\u2022 pagamento \u00fanico no \u00faltimo dia do prazo;\r\n\u2022 encargos prefixados cobrados pelo Banco: juros R$ 16.200,00 e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria R$ 3.800,00<\/p>\r\nConsiderando \u00fanica e exclusivamente os dados apresentados e a boa t\u00e9cnica cont\u00e1bil, tal empresa fez o seguinte registro\r\ncont\u00e1bil, sem data nem hist\u00f3rico, no dia do empr\u00e9stimo:","resposta":2512756,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promiss\u00f3ria a Pagar 80.000,00 a Banco conta Movimento \/ Banco Nota 80.000,00","id":2512753,"corpo":"Promiss\u00f3ria a Pagar 80.000,00<\/p>\r\na Banco conta Movimento \/ Banco Nota 80.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banco Conta Movimento\/Banco Nota 80.000,00 a Banco conta Empr\u00e9stimo \/ Banco Nota 80.000,00","id":2512754,"corpo":"Banco Conta Movimento\/Banco Nota 80.000,00<\/p>\r\na Banco conta Empr\u00e9stimo \/ Banco Nota 80.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banco conta Movimento \/ Banco Nota 100.000,00 a Diversos a Promiss\u00f3rias a Pagar 80.000,00 a Encargos Financeiros 20.000,00","id":2512755,"corpo":"Banco conta Movimento \/ Banco Nota 100.000,00<\/p>\r\na Diversos\r\na Promiss\u00f3rias a Pagar 80.000,00<\/p>\r\na Encargos Financeiros 20.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diversos a Banco conta Empr\u00e9stimo \/ Banco Nota 100.000,00 Banco conta Movimento \/ Banco Nota 80.000,00 Varia\u00e7\u00f5es Passivas a Vencer 3.800,00 Juros Passivos a Vencer 16.200,00","id":2512756,"corpo":"Diversos\r\na Banco conta Empr\u00e9stimo \/ Banco Nota 100.000,00<\/p>\r\nBanco conta Movimento \/ Banco Nota 80.000,00<\/p>\r\nVaria\u00e7\u00f5es Passivas a Vencer 3.800,00<\/p>\r\nJuros Passivos a Vencer 16.200,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diversos a Banco conta Empr\u00e9stimo \/ Banco Nota 100.000,00 Promiss\u00f3rias a Pagar 80.000,00 Varia\u00e7\u00f5es Passivas 3.800,00 Juros Passivos 16.200,00","id":2512757,"corpo":"Diversos\r\na Banco conta Empr\u00e9stimo \/ Banco Nota 100.000,00<\/p>\r\nPromiss\u00f3rias a Pagar 80.000,00<\/p>\r\nVaria\u00e7\u00f5es Passivas 3.800,00<\/p>\r\nJuros Passivos 16.200,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320663,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/733463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria \u00e9 um procedimento que deve ser adotado de modo permanente e constante: preferencialmente a cada m\u00eas, mas, pelo menos e no m\u00ednimo, deve ocorrer por ocasi\u00e3o da apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, no encerramento do exerc\u00edcio social. Independentemente do per\u00edodo de sua realiza\u00e7\u00e3o, o procedimento da concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria representa o confronto entre o movimento apresentado no","provas":[{"id":21797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733469,"hashId":"3fc993eb73599e4a2d2b9a9df575fdff","enunciado":"A concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria \u00e9 um procedimento que deve\r\nser adotado de modo permanente e constante:\r\npreferencialmente a cada m\u00eas, mas, pelo menos e\r\nno m\u00ednimo, deve ocorrer por ocasi\u00e3o da apura\u00e7\u00e3o do\r\nresultado do exerc\u00edcio, no encerramento do exerc\u00edcio\r\nsocial.\r\nIndependentemente do per\u00edodo de sua realiza\u00e7\u00e3o, o\r\nprocedimento da concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria representa o\r\nconfronto entre o movimento apresentado no","resposta":2512786,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extrato da conta corrente banc\u00e1ria e no controle extra cont\u00e1bil da conta corrente banc\u00e1ria","id":2512783,"corpo":"extrato da conta corrente banc\u00e1ria e no controle extra\r\ncont\u00e1bil da conta corrente banc\u00e1ria","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extrato da conta corrente banc\u00e1ria e nos registros na conta Banco conta Movimento, no Di\u00e1rio.","id":2512784,"corpo":"extrato da conta corrente banc\u00e1ria e nos registros na\r\nconta Banco conta Movimento, no Di\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o da conta Banco conta Movimento e no controle extra cont\u00e1bil da conta corrente banc\u00e1ria.","id":2512785,"corpo":"Raz\u00e3o da conta Banco conta Movimento e no controle\r\nextra cont\u00e1bil da conta corrente banc\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o da conta Banco conta Movimento e no extrato da conta corrente banc\u00e1ria.","id":2512786,"corpo":"Raz\u00e3o da conta Banco conta Movimento e no extrato\r\nda conta corrente banc\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o da conta Banco conta Movimento e na conta Banco conta Movimento, no Di\u00e1rio.","id":2512787,"corpo":"Raz\u00e3o da conta Banco conta Movimento e na conta\r\nBanco conta Movimento, no Di\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320663,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/733469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio em crian\u00e7as, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":748490,"hashId":"43183ac7767b832d91918909eb0d2065","enunciado":"Acerca da infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio em crian\u00e7as, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2573610,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Klebsiella sp. \u00e9 o agente etiol\u00f3gico mais raro em rec\u00e9m-nascidos.","id":2573607,"corpo":"A Klebsiella sp. \u00e9 o agente etiol\u00f3gico mais raro em\r\nrec\u00e9m-nascidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 mais prevalente em meninos, especialmente os circuncidados, do que em meninas.","id":2573608,"corpo":"\u00c9 mais prevalente em meninos, especialmente os\r\ncircuncidados, do que em meninas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento para crian\u00e7as sintom\u00e1ticas pode ser feito com ceftriaxona 500 mg\/kg\/dia, a cada 12 horas.","id":2573609,"corpo":"O tratamento para crian\u00e7as sintom\u00e1ticas pode ser\r\nfeito com ceftriaxona 500 mg\/kg\/dia, a cada\r\n12 horas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Escherichia coli \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parte das infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio em crian\u00e7as.","id":2573610,"corpo":"A Escherichia coli \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parte\r\ndas infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio em crian\u00e7as.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cefalosporina intravenosa est\u00e1 contraindicada no tratamento de rec\u00e9m-nascidos com infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":2573611,"corpo":"A cefalosporina intravenosa est\u00e1 contraindicada no\r\ntratamento de rec\u00e9m-nascidos com infec\u00e7\u00e3o do\r\ntrato urin\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/748490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em crian\u00e7as, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":748497,"hashId":"d8cf8ed8f4379505fceb528fbebdb53c","enunciado":"Acerca da insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em crian\u00e7as, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2573644,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es iniciais que atingem em torno de 25% do tecido renal, necessariamente, levar\u00e3o ao desenvolvimento de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica pela crian\u00e7a.","id":2573642,"corpo":"Les\u00f5es iniciais que atingem em torno de 25% do\r\ntecido renal, necessariamente, levar\u00e3o ao\r\ndesenvolvimento de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica pela\r\ncrian\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hipolipidemia gera a perda de n\u00e9frons remanescentes ap\u00f3s evento de insufici\u00eancia renal aguda, sendo sempre prefer\u00edvel a hiperlipidemia nesses casos.","id":2573643,"corpo":"A hipolipidemia gera a perda de n\u00e9frons\r\nremanescentes ap\u00f3s evento de insufici\u00eancia renal\r\naguda, sendo sempre prefer\u00edvel a hiperlipidemia\r\nnesses casos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica leva ao retardo do crescimento pela indu\u00e7\u00e3o da insensibilidade relativa ao GH.","id":2573644,"corpo":"A insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica leva ao retardo do\r\ncrescimento pela indu\u00e7\u00e3o da insensibilidade\r\nrelativa ao GH.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica apresentam aumento da absor\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio pelo intestino e diminui\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do paratorm\u00f4nio.","id":2573645,"corpo":"Crian\u00e7as com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica\r\napresentam aumento da absor\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio pelo\r\nintestino e diminui\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do paratorm\u00f4nio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em est\u00e1gios muito avan\u00e7ados de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, os pacientes apresentam produ\u00e7\u00e3o excessiva de eritropoetina, levando ao excesso de ferro circulante no organismo.","id":2573646,"corpo":"Em est\u00e1gios muito avan\u00e7ados de insufici\u00eancia renal\r\ncr\u00f4nica, os pacientes apresentam produ\u00e7\u00e3o\r\nexcessiva de eritropoetina, levando ao excesso de\r\nferro circulante no organismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/748497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fun\u00edculo lateral da medula, localizam-se o trato","provas":[{"id":22221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-neurorradiologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":748511,"hashId":"e4416384553f47e4185b642134d8cb36","enunciado":"No fun\u00edculo lateral da medula, localizam-se o trato","resposta":2573715,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corticoespinhal lateral, o trato rubroespinhal e o fasc\u00edculo longitudinal medial.","id":2573712,"corpo":"corticoespinhal lateral, o trato rubroespinhal e o\r\nfasc\u00edculo longitudinal medial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espinocerebelar anterior, o trato espinocerebelar posterior e o trato vestibuloespinhal.","id":2573713,"corpo":"espinocerebelar anterior, o trato espinocerebelar\r\nposterior e o trato vestibuloespinhal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vestibuloespinhal, o trato tectoespinhal e o trato corticoespinhal anterior.","id":2573714,"corpo":"vestibuloespinhal, o trato tectoespinhal e o trato\r\ncorticoespinhal anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espinotal\u00e2mico lateral, o trato rubroespinhal e o trato espinocerebelar posterior.","id":2573715,"corpo":"espinotal\u00e2mico lateral, o trato rubroespinhal e o\r\ntrato espinocerebelar posterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espinocerebelar anterior, o trato reticuloespinhal pontino e o trato corticoespinhal lateral.","id":2573716,"corpo":"espinocerebelar anterior, o trato reticuloespinhal\r\npontino e o trato corticoespinhal lateral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323113,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/748511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que paciente jovem apresentou quadro cl\u00ednico e radiol\u00f3gico de trombose cerebral no seio sagital superior, com aumento de press\u00e3o no sistema venoso e sangramento parenquimatoso moderado pr\u00f3ximo \u00e0 veia de Labb\u00e9. Nesse caso, uma proposta de interven\u00e7\u00e3o com evid\u00eancia de tratamento \u00e9 a (o)","provas":[{"id":22221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-neurorradiologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":748512,"hashId":"6a16fad7298df25793fcfcc998aec7ee","enunciado":"Considere hipoteticamente que paciente jovem apresentou\r\nquadro cl\u00ednico e radiol\u00f3gico de trombose cerebral no seio\r\nsagital superior, com aumento de press\u00e3o no sistema venoso e\r\nsangramento parenquimatoso moderado pr\u00f3ximo \u00e0 veia de\r\nLabb\u00e9. Nesse caso, uma proposta de interven\u00e7\u00e3o com\r\nevid\u00eancia de tratamento \u00e9 a (o)","resposta":2573720,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anticoagula\u00e7\u00e3o.","id":2573717,"corpo":"anticoagula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trombol\u00edtico.","id":2573718,"corpo":"trombol\u00edtico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trombolectomia mec\u00e2nica com trombol\u00edtico.","id":2573719,"corpo":"trombolectomia mec\u00e2nica com trombol\u00edtico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trombolectomia mec\u00e2nica.","id":2573720,"corpo":"trombolectomia mec\u00e2nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descompress\u00e3o cir\u00fargica.","id":2573721,"corpo":"descompress\u00e3o cir\u00fargica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323113,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/748512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s \u00e1reas em que se pode identificar a les\u00e3o axonal difusa.","provas":[{"id":22221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-neurorradiologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":748518,"hashId":"ad5c2e5e314ee895da95ef0f4c642e84","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s \u00e1reas em que se pode\r\nidentificar a les\u00e3o axonal difusa.","resposta":2573748,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia cinzenta cortical e medular.","id":2573747,"corpo":"Subst\u00e2ncia cinzenta cortical e medular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corpo caloso e interface entre a subst\u00e2ncia cinzenta e branca.","id":2573748,"corpo":"Corpo caloso e interface entre a subst\u00e2ncia cinzenta\r\ne branca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G\u00e2nglios da base e subst\u00e2ncia negra.","id":2573749,"corpo":"G\u00e2nglios da base e subst\u00e2ncia negra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia branca periventricular e infratentorial.","id":2573750,"corpo":"Subst\u00e2ncia branca periventricular e infratentorial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cerebelo e face anterior do tronco cerebral.","id":2573751,"corpo":"Cerebelo e face anterior do tronco cerebral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323113,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/748518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modelo pelo qual grupos eficazes dependem de uma compatibiliza\u00e7\u00e3o adequada entre o estilo de intera\u00e7\u00e3o de um l\u00edder com os seus subordinados e o grau em que a situa\u00e7\u00e3o permite ao l\u00edder controle e influ\u00eancia. Foi, em meados de 1960, a primeira tentativa abrangente de desenvolver uma abordagem situacional da lideran\u00e7a. O modelo apresenta tr\u00eas vari\u00e1veis que, segundo seu autor, determinam a efic\u00e1cia da lideran\u00e7a, a saber: rela\u00e7\u00f5es l\u00edder-membros, estrutura da tarefa e poder de posi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que identifica o modelo descrito acima.","provas":[{"id":22086,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"ifba-2014-funrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":745268,"hashId":"56bfcdd3b50269a87fadfce281c2655c","enunciado":"Modelo pelo qual grupos eficazes dependem de uma compatibiliza\u00e7\u00e3o adequada entre o estilo de intera\u00e7\u00e3o de um l\u00edder com\r\nos seus subordinados e o grau em que a situa\u00e7\u00e3o permite ao l\u00edder controle e influ\u00eancia. Foi, em meados de 1960, a primeira\r\ntentativa abrangente de desenvolver uma abordagem situacional da lideran\u00e7a. O modelo apresenta tr\u00eas vari\u00e1veis que,\r\nsegundo seu autor, determinam a efic\u00e1cia da lideran\u00e7a, a saber: rela\u00e7\u00f5es l\u00edder-membros, estrutura da tarefa e poder de\r\nposi\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que identifica o modelo descrito acima.","resposta":2559352,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo L\u00edder-participa\u00e7\u00e3o.","id":2559351,"corpo":"Modelo L\u00edder-participa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelo de Lideran\u00e7a de Fiedler.","id":2559352,"corpo":"Modelo de Lideran\u00e7a de Fiedler.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelo de Lideran\u00e7a Caminho-Objetivo.","id":2559353,"corpo":"Modelo de Lideran\u00e7a Caminho-Objetivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo Grid Gerencial.","id":2559354,"corpo":"Modelo Grid Gerencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelo de Intera\u00e7\u00e3o L\u00edder-Membro.","id":2559355,"corpo":"Modelo de Intera\u00e7\u00e3o L\u00edder-Membro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322569,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/745268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as associadas ao diabetes mellitus e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es da glicemia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":745271,"hashId":"c86469434d65161d48acec47df8e868c","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as associadas ao diabetes mellitus e \u00e0s\r\naltera\u00e7\u00f5es da glicemia, assinale a alternativa correta.","resposta":2559368,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ulcera\u00e7\u00e3o do p\u00e9 diab\u00e9tico \u00e9 considerada como uma inevit\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a diab\u00e9tica, n\u00e3o havendo m\u00e9todos profil\u00e1ticos que possam ser empregados.","id":2559366,"corpo":"A ulcera\u00e7\u00e3o do p\u00e9 diab\u00e9tico \u00e9 considerada como\r\numa inevit\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a diab\u00e9tica, n\u00e3o\r\nhavendo m\u00e9todos profil\u00e1ticos que possam ser\r\nempregados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hiperglicemia ocorre comumente na mal\u00e1ria grave.","id":2559367,"corpo":"A hiperglicemia ocorre comumente na mal\u00e1ria\r\ngrave.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hipoglicemia suprime a secre\u00e7\u00e3o de insulina pelas c\u00e9lulas betapancre\u00e1ticas e estimula a secre\u00e7\u00e3o de glucagon pelas c\u00e9lulas alfapancre\u00e1ticas, de epinefrina pela medula suprarrenal, de cortisol pelo c\u00f3rtex suprarrenal e de horm\u00f4nio de crescimento hipofis\u00e1rio.","id":2559368,"corpo":"A hipoglicemia suprime a secre\u00e7\u00e3o de insulina pelas\r\nc\u00e9lulas betapancre\u00e1ticas e estimula a secre\u00e7\u00e3o de\r\nglucagon pelas c\u00e9lulas alfapancre\u00e1ticas, de\r\nepinefrina pela medula suprarrenal, de cortisol pelo\r\nc\u00f3rtex suprarrenal e de horm\u00f4nio de crescimento\r\nhipofis\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mononeuropatia do quarto nervo craniano \u00e9 a que apresenta a maior probabilidade de estar associada ao diabetes.","id":2559369,"corpo":"A mononeuropatia do quarto nervo craniano \u00e9 a que\r\napresenta a maior probabilidade de estar associada\r\nao diabetes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na fase aguda da neuroartropatia de Charcot, n\u00e3o deve ser realizada a imobiliza\u00e7\u00e3o do(s) p\u00e9(s) afetado(s) e n\u00e3o deve ser utilizado tratamento com bisfosfonatos, pois tais medidas agravam a progress\u00e3o da doen\u00e7a.","id":2559370,"corpo":"Na fase aguda da neuroartropatia de Charcot, n\u00e3o\r\ndeve ser realizada a imobiliza\u00e7\u00e3o do(s) p\u00e9(s)\r\nafetado(s) e n\u00e3o deve ser utilizado tratamento com\r\nbisfosfonatos, pois tais medidas agravam a\r\nprogress\u00e3o da doen\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322570,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/745271","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de horm\u00f4nios, medicamentos e conceitos importantes para a cl\u00ednica de endocrinologia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":745277,"hashId":"815cfa30b81a3b96ad92a5176b562ed4","enunciado":"A respeito de horm\u00f4nios, medicamentos e conceitos\r\nimportantes para a cl\u00ednica de endocrinologia, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2559399,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de glicocorticoides estimula a secre\u00e7\u00e3o de ACTH.","id":2559396,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o de glicocorticoides estimula a\r\nsecre\u00e7\u00e3o de ACTH.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os glicocorticoides s\u00e3o hidrossol\u00faveis e n\u00e3o atravessam a barreira hematoencef\u00e1lica.","id":2559397,"corpo":"Os glicocorticoides s\u00e3o hidrossol\u00faveis e n\u00e3o\r\natravessam a barreira hematoencef\u00e1lica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tireotoxicose est\u00e1 associada a uma diminui\u00e7\u00e3o da excre\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e de f\u00f3sforo pela urina e pelas fezes.","id":2559398,"corpo":"A tireotoxicose est\u00e1 associada a uma diminui\u00e7\u00e3o da\r\nexcre\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e de f\u00f3sforo pela urina e pelas\r\nfezes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O hipotireoidismo pode causar puberdade precoce em meninas, sendo revers\u00edvel com o tratamento tireoidiano.","id":2559399,"corpo":"O hipotireoidismo pode causar puberdade precoce\r\nem meninas, sendo revers\u00edvel com o tratamento\r\ntireoidiano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a de Graves \u00e9 mais comum em per\u00edodo anterior a 10 anos de idade e mais rara na terceira e quarta d\u00e9cadas de vida.","id":2559400,"corpo":"A doen\u00e7a de Graves \u00e9 mais comum em per\u00edodo\r\nanterior a 10 anos de idade e mais rara na terceira e\r\nquarta d\u00e9cadas de vida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322570,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/745277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de doen\u00e7as das paratireoides e de outros dist\u00farbios hiper e hipocalc\u00eamicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":745278,"hashId":"ff751839c82792ec16a7bca6ccc91e77","enunciado":"A respeito de doen\u00e7as das paratireoides e de outros dist\u00farbios\r\nhiper e hipocalc\u00eamicos, assinale a alternativa correta.","resposta":2559405,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um aspecto da hipercalcemia associada \u00e0 malignidade \u00e9 a lentid\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o.","id":2559401,"corpo":"Um aspecto da hipercalcemia associada \u00e0\r\nmalignidade \u00e9 a lentid\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os efeitos do magn\u00e9sio sobre a secre\u00e7\u00e3o de paratorm\u00f4nio s\u00e3o diferentes dos produzidos pelo c\u00e1lcio. A hipermagnesemia eleva e a hipomagnesemia suprime a secre\u00e7\u00e3o de paratorm\u00f4nio.","id":2559402,"corpo":"Os efeitos do magn\u00e9sio sobre a secre\u00e7\u00e3o de\r\nparatorm\u00f4nio s\u00e3o diferentes dos produzidos pelo\r\nc\u00e1lcio. A hipermagnesemia eleva e a\r\nhipomagnesemia suprime a secre\u00e7\u00e3o de\r\nparatorm\u00f4nio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A calcitonina estimula a reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, diminuindo ainda a excre\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio por estimula\u00e7\u00e3o da reabsor\u00e7\u00e3o tubular renal de c\u00e1lcio.","id":2559403,"corpo":"A calcitonina estimula a reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea,\r\ndiminuindo ainda a excre\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio por\r\nestimula\u00e7\u00e3o da reabsor\u00e7\u00e3o tubular renal de c\u00e1lcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao elevar a concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica do fosfato inorg\u00e2nico at\u00e9 acima do valor normal, consegue-se elevar os n\u00edveis s\u00e9ricos de c\u00e1lcio. O fosfato intravenoso constitui um dos tratamentos mais efetivos para a hipocalcemia grave.","id":2559404,"corpo":"Ao elevar a concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica do fosfato\r\ninorg\u00e2nico at\u00e9 acima do valor normal, consegue-se\r\nelevar os n\u00edveis s\u00e9ricos de c\u00e1lcio. O fosfato\r\nintravenoso constitui um dos tratamentos mais\r\nefetivos para a hipocalcemia grave.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hipercalcemia idiop\u00e1tica da lact\u00e2ncia, tamb\u00e9m denominada de s\u00edndrome de Williams, pode-se encontrar m\u00faltiplos defeitos cong\u00eanitos, tais como estenose a\u00f3rtica supravalvular, retardo mental e f\u00e1cies de elfo, em associa\u00e7\u00e3o com a hipercalcemia decorrente da sensibilidade anormal \u00e0 vitamina D.","id":2559405,"corpo":"Na hipercalcemia idiop\u00e1tica da lact\u00e2ncia, tamb\u00e9m\r\ndenominada de s\u00edndrome de Williams, pode-se\r\nencontrar m\u00faltiplos defeitos cong\u00eanitos, tais como\r\nestenose a\u00f3rtica supravalvular, retardo mental e\r\nf\u00e1cies de elfo, em associa\u00e7\u00e3o com a hipercalcemia\r\ndecorrente da sensibilidade anormal \u00e0 vitamina D.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322570,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/745278","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo indicado no Estatuto do Idoso, Lei n.\u00ba 10.741\/2003 em seu Artigo 3\u00ba, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. Considerando esta premissa podemos considerar que","provas":[{"id":22098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":745280,"hashId":"4f706372813ebec1e6436778eb216c8d","enunciado":"Segundo indicado no Estatuto do Idoso, Lei n.\u00ba 10.741\/2003 em seu Artigo 3\u00ba, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da\r\nsociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0\r\nalimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0\r\nconviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. Considerando esta premissa podemos considerar que","resposta":2559411,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o idoso ter\u00e1 direito \u00e0 atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":2559411,"corpo":"o idoso ter\u00e1 direito \u00e0 atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados\r\nprestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento do idoso foi estabelecida na modalidade asilar, posto a fragilidade e a necessidade de acompanhamento pela fam\u00edlia ou poder p\u00fablico.","id":2559412,"corpo":"a prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento do idoso foi estabelecida na modalidade asilar, posto a fragilidade e a necessidade de\r\nacompanhamento pela fam\u00edlia ou poder p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o idoso, em fun\u00e7\u00e3o de suas limita\u00e7\u00f5es, deve participar com restri\u00e7\u00f5es do conv\u00edvio com outras gera\u00e7\u00f5es.","id":2559413,"corpo":"o idoso, em fun\u00e7\u00e3o de suas limita\u00e7\u00f5es, deve participar com restri\u00e7\u00f5es do conv\u00edvio com outras gera\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os avan\u00e7os ocorreram, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 prefer\u00eancia, de acordo com o estatuto, na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas para este p\u00fablico.","id":2559414,"corpo":"os avan\u00e7os ocorreram, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 prefer\u00eancia, de acordo com o estatuto, na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas\r\nsociais p\u00fablicas para este p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estatuto infelizmente n\u00e3o contemplou as dimens\u00f5es biopsicossociais de envelhecimento.","id":2559415,"corpo":"o estatuto infelizmente n\u00e3o contemplou as dimens\u00f5es biopsicossociais de envelhecimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322571,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"},{"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410495,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/745280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contemporaneidade, a busca por uma concep\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria do ser humano, onde diversas \u00e1reas de conhecimento interagem dialogando, sem a supremacia de certa ci\u00eancia em detrimento da outras, e essas \u00e1reas d\u00e3o sua contribui\u00e7\u00e3o, preservando sua integridade, m\u00e9todos e conceitos seria chamada de pr\u00e1tica","provas":[{"id":22098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":745284,"hashId":"a8aa6b4793b728f3bcd2c6c04defb7d6","enunciado":"Na contemporaneidade, a busca por uma concep\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria do ser humano, onde diversas \u00e1reas de conhecimento interagem\r\ndialogando, sem a supremacia de certa ci\u00eancia em detrimento da outras, e essas \u00e1reas d\u00e3o sua contribui\u00e7\u00e3o, preservando sua\r\nintegridade, m\u00e9todos e conceitos seria chamada de pr\u00e1tica","resposta":2559432,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multidisciplinar.","id":2559431,"corpo":"multidisciplinar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdisciplinar.","id":2559432,"corpo":"interdisciplinar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transdisciplinar.","id":2559433,"corpo":"transdisciplinar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pluridisciplinar.","id":2559434,"corpo":"pluridisciplinar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ut\u00f3pica.","id":2559435,"corpo":"ut\u00f3pica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322571,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/745284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se resgatar a trajet\u00f3ria do Servi\u00e7o Social observa-se que, a partir da d\u00e9cada de 60, passou a existir um amplo debate acerca do arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico da profiss\u00e3o. As tr\u00eas vertentes profissionais (denominadas Moderniza\u00e7\u00e3o conservadora, Reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo e Inten\u00e7\u00e3o de ruptura) tinham concep\u00e7\u00f5es diferenciadas e tinham, respectivamente, como correntes te\u00f3ricas os ideais","provas":[{"id":22098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":745288,"hashId":"1752a7823708220c3c0208042d0fc9b7","enunciado":"Ao se resgatar a trajet\u00f3ria do Servi\u00e7o Social observa-se que, a partir da d\u00e9cada de 60, passou a existir um amplo debate\r\nacerca do arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico da profiss\u00e3o. As tr\u00eas vertentes profissionais (denominadas Moderniza\u00e7\u00e3o\r\nconservadora, Reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo e Inten\u00e7\u00e3o de ruptura) tinham concep\u00e7\u00f5es diferenciadas e tinham,\r\nrespectivamente, como correntes te\u00f3ricas os ideais","resposta":2559453,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neotomistas, positivistas e liberalistas.","id":2559451,"corpo":"neotomistas, positivistas e liberalistas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iluministas, sociol\u00f3gicas e da filosofia da liberta\u00e7\u00e3o.","id":2559452,"corpo":"iluministas, sociol\u00f3gicas e da filosofia da liberta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionalistas, fenomenol\u00f3gicos e marxistas.","id":2559453,"corpo":"funcionalistas, fenomenol\u00f3gicos e marxistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conservadores, pragm\u00e1ticos e marxistas.","id":2559454,"corpo":"conservadores, pragm\u00e1ticos e marxistas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teoricistas, liberalistas e fenomenol\u00f3gicos.","id":2559455,"corpo":"teoricistas, liberalistas e fenomenol\u00f3gicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322571,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/745288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o sobre uma perspectiva cr\u00edtica frente \u00e0 nova ordem econ\u00f4mico-social estabelecida e a defesa dos direitos dos trabalhadores se inscrevem num projeto que est\u00e1 em vigor e vem expresso claramente no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (C\u00f3digo de \u00c9tica vigente). Esse projeto tem como elementos constitutivos as dimens\u00f5es de conhecimento no interior do Servi\u00e7o Social e a dimens\u00e3o jur\u00eddico-pol\u00edtica e pol\u00edtico-organizativa. A esse projeto denominamos","provas":[{"id":22098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":745293,"hashId":"f1a14120d2ebcb00eb64f7082ade4426","enunciado":"A orienta\u00e7\u00e3o sobre uma perspectiva cr\u00edtica frente \u00e0 nova ordem econ\u00f4mico-social estabelecida e a defesa dos direitos dos\r\ntrabalhadores se inscrevem num projeto que est\u00e1 em vigor e vem expresso claramente no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente\r\nSocial (C\u00f3digo de \u00c9tica vigente). Esse projeto tem como elementos constitutivos as dimens\u00f5es de conhecimento no interior\r\ndo Servi\u00e7o Social e a dimens\u00e3o jur\u00eddico-pol\u00edtica e pol\u00edtico-organizativa. A esse projeto denominamos","resposta":2559476,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9tico-pol\u00edtico.","id":2559476,"corpo":"\u00e9tico-pol\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtico apartid\u00e1rio.","id":2559477,"corpo":"pol\u00edtico apartid\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direitos humanos.","id":2559478,"corpo":"direitos humanos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrente marxista.","id":2559479,"corpo":"corrente marxista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9tico-jur\u00eddico.","id":2559480,"corpo":"\u00e9tico-jur\u00eddico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322572,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/745293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos considerar que \u00e9 uma das formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher","provas":[{"id":22098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":745298,"hashId":"6fa06176a67605d8ad1ff9e6c29ea929","enunciado":"Podemos considerar que \u00e9 uma das formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher","resposta":2559502,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a viol\u00eancia f\u00edsica, entendida como qualquer conduta que ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal, desde que haja contato f\u00edsico e marcas evidentes.","id":2559501,"corpo":"a viol\u00eancia f\u00edsica, entendida como qualquer conduta que ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal, desde que haja\r\ncontato f\u00edsico e marcas evidentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia psicol\u00f3gica, entendida como qualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es.","id":2559502,"corpo":"a viol\u00eancia psicol\u00f3gica, entendida como qualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou\r\nque lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia sexual, entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a; sendo aceit\u00e1vel quando consentida.","id":2559503,"corpo":"a viol\u00eancia sexual, entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o\r\nsexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a; sendo aceit\u00e1vel quando consentida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia patrimonial, entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, desde que seja substanciada a termo n\u00e3o sendo considerada quando h\u00e1 cess\u00e3o de bens previamente.","id":2559504,"corpo":"a viol\u00eancia patrimonial, entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total\r\nde seus objetos, desde que seja substanciada a termo n\u00e3o sendo considerada quando h\u00e1 cess\u00e3o de bens previamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria, tendo como base, somente, os depoimentos testemunhais.","id":2559505,"corpo":"a viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria, tendo como base,\r\nsomente, os depoimentos testemunhais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322572,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/745298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00f3lipo endometrial \u00e9 uma das patologias mais comuns de indica\u00e7\u00e3o de histeroscopia, sendo a condu\u00e7\u00e3o da patologia em quest\u00e3o parte da rotina ambulatorial do endoscopista ginecol\u00f3gico. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-endoscopia-ginecologica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":745300,"hashId":"1e20972982c3151baeadd7fc6ade7136","enunciado":"O p\u00f3lipo endometrial \u00e9 uma das patologias mais comuns de\r\nindica\u00e7\u00e3o de histeroscopia, sendo a condu\u00e7\u00e3o da patologia em\r\nquest\u00e3o parte da rotina ambulatorial do endoscopista\r\nginecol\u00f3gico. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","resposta":2559515,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ecografia \u00e9 o exame de escolha para confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico devido a sua alta sensibilidade e especificidade.","id":2559511,"corpo":"A ecografia \u00e9 o exame de escolha para confirma\u00e7\u00e3o\r\ndo diagn\u00f3stico devido a sua alta sensibilidade e\r\nespecificidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O doppler colabora pouco com o diagn\u00f3stico, pois dificilmente esses p\u00f3lipos possuem ped\u00edculo vascular.","id":2559512,"corpo":"O doppler colabora pouco com o diagn\u00f3stico, pois\r\ndificilmente esses p\u00f3lipos possuem ped\u00edculo\r\nvascular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A histerossonografia tem uma grande vantagem frente \u00e0 histeroscopia ambulatorial, pelo fato de ser indolor e n\u00e3o sofrer interfer\u00eancia do ciclo menstrual.","id":2559513,"corpo":"A histerossonografia tem uma grande vantagem\r\nfrente \u00e0 histeroscopia ambulatorial, pelo fato de ser\r\nindolor e n\u00e3o sofrer interfer\u00eancia do ciclo menstrual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O p\u00f3lipo endometrial n\u00e3o est\u00e1 associado a c\u00e2ncer endometrial, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria bi\u00f3psia na sua avalia\u00e7\u00e3o.","id":2559514,"corpo":"O p\u00f3lipo endometrial n\u00e3o est\u00e1 associado a c\u00e2ncer\r\nendometrial, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria bi\u00f3psia na sua\r\navalia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com p\u00f3lipos endocervicais possuem maior risco para diagn\u00f3stico de p\u00f3lipos endometriais.","id":2559515,"corpo":"Pacientes com p\u00f3lipos endocervicais possuem\r\nmaior risco para diagn\u00f3stico de p\u00f3lipos\r\nendometriais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/745300","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A histeroscopia evoluiu muito at\u00e9 os dias de hoje em sua seguran\u00e7a e na amplia\u00e7\u00e3o de suas indica\u00e7\u00f5es e resolutividade. A respeito desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-endoscopia-ginecologica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":745304,"hashId":"4dc05911f550f2ec8e144843f19eaf9b","enunciado":"A histeroscopia evoluiu muito at\u00e9 os dias de hoje em sua\r\nseguran\u00e7a e na amplia\u00e7\u00e3o de suas indica\u00e7\u00f5es e resolutividade.\r\nA respeito desse tema, assinale a alternativa correta.","resposta":2559532,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento para controle de infus\u00e3o e press\u00e3o cavit\u00e1ria, como, por exemplo, o histeromat, \u00e9 desnecess\u00e1ria e pode ser facilmente substitu\u00edda pela simples eleva\u00e7\u00e3o do trip\u00e9 de sustenta\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o ou bolsa compressora.","id":2559531,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento para controle de\r\ninfus\u00e3o e press\u00e3o cavit\u00e1ria, como, por exemplo, o\r\nhisteromat, \u00e9 desnecess\u00e1ria e pode ser facilmente\r\nsubstitu\u00edda pela simples eleva\u00e7\u00e3o do trip\u00e9 de\r\nsustenta\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o ou bolsa compressora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No visor do insuflador de histeroscopia, h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es semelhantes ao de laparoscopia, devendo ser mantida a press\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 press\u00e3o arterial m\u00e9dia (PAM) e fluxo de acordo com a necessidade.","id":2559532,"corpo":"No visor do insuflador de histeroscopia, h\u00e1\r\ninforma\u00e7\u00f5es semelhantes ao de laparoscopia,\r\ndevendo ser mantida a press\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 press\u00e3o\r\narterial m\u00e9dia (PAM) e fluxo de acordo com a\r\nnecessidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma contraindica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de histeroscopia era sangramento abundante; por\u00e9m, hoje, o procedimento pode ser tentado nesses casos com manuten\u00e7\u00e3o de alta press\u00e3o e baixo fluxo.","id":2559533,"corpo":"Uma contraindica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de histeroscopia\r\nera sangramento abundante; por\u00e9m, hoje, o\r\nprocedimento pode ser tentado nesses casos com\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de alta press\u00e3o e baixo fluxo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o da calibragem do aparelho anualmente \u00e9 desnecess\u00e1ria. O risco associado a elevadas press\u00f5es cavit\u00e1rias n\u00e3o interfere no risco de overload e h\u00e1 necessidade de interrup\u00e7\u00e3o do procedimento por perdas acima de 1.000 mL do meio distensor.","id":2559534,"corpo":"A revis\u00e3o da calibragem do aparelho anualmente \u00e9\r\ndesnecess\u00e1ria. O risco associado a elevadas press\u00f5es\r\ncavit\u00e1rias n\u00e3o interfere no risco de overload e h\u00e1\r\nnecessidade de interrup\u00e7\u00e3o do procedimento por\r\nperdas acima de 1.000 mL do meio distensor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de kits de tubos espec\u00edficos para cada aparelho \u00e9 um inconveniente por elevar custo, mas a reutiliza\u00e7\u00e3o desses materiais continua sendo autorizada pela Anvisa.","id":2559535,"corpo":"A necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de kits de tubos\r\nespec\u00edficos para cada aparelho \u00e9 um inconveniente\r\npor elevar custo, mas a reutiliza\u00e7\u00e3o desses materiais\r\ncontinua sendo autorizada pela Anvisa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/745304","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, houve uma veicula\u00e7\u00e3o da FDA, administra\u00e7\u00e3o de drogas e alimentos americana, acerca dos riscos da utiliza\u00e7\u00e3o de morcelamento em pe\u00e7as cir\u00fargicas durante a laparoscopia, aventando-se possibilidades de dissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a maligna n\u00e3o diagnosticada. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-endoscopia-ginecologica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":745305,"hashId":"9c9bdc4147a6bfb1197e8ee7497ccbb7","enunciado":"Recentemente, houve uma veicula\u00e7\u00e3o da FDA, administra\u00e7\u00e3o\r\nde drogas e alimentos americana, acerca dos riscos da\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de morcelamento em pe\u00e7as cir\u00fargicas durante a\r\nlaparoscopia, aventando-se possibilidades de dissemina\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7a maligna n\u00e3o diagnosticada. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","resposta":2559538,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de morcelador possibilitou a t\u00e9cnica laparosc\u00f3pica para miomectomia, sendo esta muito efetiva mesmo em m\u00faltiplos n\u00f3dulos e sem necessidade de treinamento espec\u00edfico e de experi\u00eancia para sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":2559536,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o de morcelador possibilitou a t\u00e9cnica\r\nlaparosc\u00f3pica para miomectomia, sendo esta muito\r\nefetiva mesmo em m\u00faltiplos n\u00f3dulos e sem\r\nnecessidade de treinamento espec\u00edfico e de\r\nexperi\u00eancia para sua realiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A histerectomia subtotal continua sendo mais realizada nos Estados Unidos que no Brasil. Naquele pa\u00eds, as incid\u00eancias e taxas de mortalidade por c\u00e2ncer de endom\u00e9trio e de colo uterino s\u00e3o similares \u00e0s nossas.","id":2559537,"corpo":"A histerectomia subtotal continua sendo mais\r\nrealizada nos Estados Unidos que no Brasil.\r\nNaquele pa\u00eds, as incid\u00eancias e taxas de mortalidade\r\npor c\u00e2ncer de endom\u00e9trio e de colo uterino s\u00e3o\r\nsimilares \u00e0s nossas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A citologia onc\u00f3tica faz parte dos exames de rotina pr\u00e9-operat\u00f3rios para histerectomia por qualquer via, sendo razo\u00e1vel a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via endometrial ou o consentimento da cliente ap\u00f3s informa\u00e7\u00e3o quanto ao risco de diagn\u00f3stico.","id":2559538,"corpo":"A citologia onc\u00f3tica faz parte dos exames de rotina\r\npr\u00e9-operat\u00f3rios para histerectomia por qualquer via,\r\nsendo razo\u00e1vel a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via endometrial ou o\r\nconsentimento da cliente ap\u00f3s informa\u00e7\u00e3o quanto ao\r\nrisco de diagn\u00f3stico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O risco de c\u00e2ncer de endom\u00e9trio em uma paciente com hipermenorragia no menacme \u00e9 muito pequeno, n\u00e3o havendo necessidade de investiga\u00e7\u00e3o endometrial antes da realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia.","id":2559539,"corpo":"O risco de c\u00e2ncer de endom\u00e9trio em uma paciente\r\ncom hipermenorragia no menacme \u00e9 muito\r\npequeno, n\u00e3o havendo necessidade de investiga\u00e7\u00e3o\r\nendometrial antes da realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O crescimento r\u00e1pido do mioma aumenta muito o risco de leimiossarcoma, sendo esse um fator de contraindica\u00e7\u00e3o para abordagem laparosc\u00f3pica ou t\u00e9cnica conservadora de tratamento.","id":2559540,"corpo":"O crescimento r\u00e1pido do mioma aumenta muito o\r\nrisco de leimiossarcoma, sendo esse um fator de\r\ncontraindica\u00e7\u00e3o para abordagem laparosc\u00f3pica ou\r\nt\u00e9cnica conservadora de tratamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/745305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico estruturada para evidenciar a integra\u00e7\u00e3o entre o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, confrontando o or\u00e7amento inicial e as suas altera\u00e7\u00f5es com a execu\u00e7\u00e3o das receitas e despesas p\u00fablicas, denomina-se","provas":[{"id":22100,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-auditor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":745307,"hashId":"bf400788ec6e1c2f98d543216fdf0374","enunciado":"A demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico estruturada para evidenciar a integra\u00e7\u00e3o entre o planejamento e a\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, confrontando o or\u00e7amento inicial e as suas altera\u00e7\u00f5es com a execu\u00e7\u00e3o das receitas e despesas\r\np\u00fablicas, denomina-se","resposta":2559549,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Econ\u00f4mico.","id":2559546,"corpo":"Balan\u00e7o Econ\u00f4mico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstrativo dos Fluxos de Caixa.","id":2559547,"corpo":"Demonstrativo dos Fluxos de Caixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Fiscal de Investimentos.","id":2559548,"corpo":"Relat\u00f3rio Fiscal de Investimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":2559549,"corpo":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":2559550,"corpo":"Balan\u00e7o Patrimonial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322574,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/745307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 04 de maio de 2000, a despesa total com pessoal do Poder Judici\u00e1rio federal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder ao seguinte percentual da receita corrente l\u00edquida:","provas":[{"id":22100,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-auditor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":745325,"hashId":"a077cd6adb67b8e3df6e7f5e750bd729","enunciado":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 04 de maio de 2000, a despesa total com pessoal do Poder Judici\u00e1rio federal,\r\nem cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder ao seguinte percentual da receita corrente l\u00edquida:","resposta":2559636,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6% (seis por cento).","id":2559636,"corpo":"6% (seis por cento).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2% (dois por cento).","id":2559637,"corpo":"2% (dois por cento).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3% (tr\u00eas por cento).","id":2559638,"corpo":"3% (tr\u00eas por cento).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5% (cinco por cento).","id":2559639,"corpo":"5% (cinco por cento).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4% (quatro por cento).","id":2559640,"corpo":"4% (quatro por cento).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322575,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/745325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico evidenciar\u00e1 super\u00e1vit patrimonial sempre que","provas":[{"id":22100,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-auditor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":745327,"hashId":"fe394c02b6391f986b391e3def7c9e5a","enunciado":"A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico evidenciar\u00e1 super\u00e1vit patrimonial sempre que","resposta":2559646,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es quantitativas aumentativas forem superiores \u00e0s varia\u00e7\u00f5es quantitativas diminutivas.","id":2559646,"corpo":"as varia\u00e7\u00f5es quantitativas aumentativas forem superiores \u00e0s varia\u00e7\u00f5es quantitativas diminutivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a receita total arrecadada for superior \u00e0 receita pr\u00f3pria prevista.","id":2559647,"corpo":"a receita total arrecadada for superior \u00e0 receita pr\u00f3pria prevista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a despesa or\u00e7ament\u00e1ria realizada for superior \u00e0 despesa or\u00e7ament\u00e1ria empenhada.","id":2559648,"corpo":"a despesa or\u00e7ament\u00e1ria realizada for superior \u00e0 despesa or\u00e7ament\u00e1ria empenhada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o balan\u00e7o financeiro apresentar economia or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2559649,"corpo":"o balan\u00e7o financeiro apresentar economia or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o montante dos gastos com pessoal n\u00e3o ultrapassar os limites da lei de responsabilidade fiscal.","id":2559650,"corpo":"o montante dos gastos com pessoal n\u00e3o ultrapassar os limites da lei de responsabilidade fiscal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322575,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/745327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da fragmenta\u00e7\u00e3o internucleoss\u00f4mica do DNA e da forma\u00e7\u00e3o de por\u00e7\u00f5es celulares envoltas por membrana, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o caracter\u00edsticas da","provas":[{"id":22101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":745330,"hashId":"cd07ba6ce2d5fdd580085707c6df127e","enunciado":"A respeito da fragmenta\u00e7\u00e3o internucleoss\u00f4mica do DNA e da\r\nforma\u00e7\u00e3o de por\u00e7\u00f5es celulares envoltas por membrana, \u00e9\r\ncorreto afirmar que s\u00e3o caracter\u00edsticas da","resposta":2559661,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoptose.","id":2559661,"corpo":"apoptose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necrose.","id":2559662,"corpo":"necrose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"senesc\u00eancia.","id":2559663,"corpo":"senesc\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autofagia.","id":2559664,"corpo":"autofagia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mitose catastr\u00f3fica.","id":2559665,"corpo":"mitose catastr\u00f3fica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322576,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/745330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o tempo de jejum necess\u00e1rio para uma investiga\u00e7\u00e3o do perfil de aminoacidopatias e acilcarnitinas em papel de filtro.","provas":[{"id":22101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":745335,"hashId":"49e39931a9e80472ad1e765294d914bd","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o tempo de jejum\r\nnecess\u00e1rio para uma investiga\u00e7\u00e3o do perfil de\r\naminoacidopatias e acilcarnitinas em papel de filtro.","resposta":2559689,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 minutos para rec\u00e9m-nascidos.","id":2559686,"corpo":"30 minutos para rec\u00e9m-nascidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora a 2 horas para crian\u00e7as entre 28 dias a 6 meses de vida.","id":2559687,"corpo":"1 hora a 2 horas para crian\u00e7as entre 28 dias a 6 meses\r\nde vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 horas para crian\u00e7as entre 2 anos a 6 anos de idade.","id":2559688,"corpo":"3 horas para crian\u00e7as entre 2 anos a 6 anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 horas para crian\u00e7as entre 6 anos a 12 anos de idade.","id":2559689,"corpo":"8 horas para crian\u00e7as entre 6 anos a 12 anos de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 horas para pessoas acima de 12 anos de idade.","id":2559690,"corpo":"12 horas para pessoas acima de 12 anos de idade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322576,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/745335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia de material gen\u00e9tico para c\u00e9lulas com DNA defeituoso \u00e9 objetivo principal da terapia g\u00eanica. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":745336,"hashId":"5a6bcf3062bbb36b61f48aafce4c6863","enunciado":"A transfer\u00eancia de material gen\u00e9tico para c\u00e9lulas com DNA\r\ndefeituoso \u00e9 objetivo principal da terapia g\u00eanica. Acerca desse\r\ntema, assinale a alternativa correta.","resposta":2559695,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas-tronco s\u00e3o as menos indicadas e visadas pela terapia g\u00eanica.","id":2559691,"corpo":"As c\u00e9lulas-tronco s\u00e3o as menos indicadas e visadas\r\npela terapia g\u00eanica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia g\u00eanica ocorre somente na forma de DNA.","id":2559692,"corpo":"A transfer\u00eancia g\u00eanica ocorre somente na forma de\r\nDNA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um vetor apropriado deve ter alta citotoxidade e imunogenicidade para poder penetrar na c\u00e9lulaalvo.","id":2559693,"corpo":"Um vetor apropriado deve ter alta citotoxidade e\r\nimunogenicidade para poder penetrar na c\u00e9lulaalvo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A microinje\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado atualmente para a transfer\u00eancia g\u00eanica.","id":2559694,"corpo":"A microinje\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado\r\natualmente para a transfer\u00eancia g\u00eanica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer \u00e9 um dos principais alvos da terapia g\u00eanica.","id":2559695,"corpo":"O c\u00e2ncer \u00e9 um dos principais alvos da terapia\r\ng\u00eanica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322576,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/745336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baixa estatura, disgenesia gonadal, pesco\u00e7o alado, t\u00f3rax largo com mamilos amplamente espa\u00e7ados e uma frequ\u00eancia elevada de anomalias renais e cardiovasculares. Com base no exposto, \u00e9 correto afirmar que essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracter\u00edsticas da s\u00edndrome","provas":[{"id":22101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":745339,"hashId":"28295275caa0ef1574268f653c76a6ce","enunciado":"Baixa estatura, disgenesia gonadal, pesco\u00e7o alado, t\u00f3rax largo\r\ncom mamilos amplamente espa\u00e7ados e uma frequ\u00eancia\r\nelevada de anomalias renais e cardiovasculares. Com base no\r\nexposto, \u00e9 correto afirmar que essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\ncaracter\u00edsticas da s\u00edndrome","resposta":2559708,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Klinefelter.","id":2559706,"corpo":"de Klinefelter.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Down.","id":2559707,"corpo":"de Down.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Turner.","id":2559708,"corpo":"de Turner.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do miado de gato.","id":2559709,"corpo":"do miado de gato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de M\u00fcller.","id":2559710,"corpo":"de M\u00fcller.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322576,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/745339","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da terminologia arquiv\u00edstica, a transmiss\u00e3o formal da cust\u00f3dia ou propriedade de documentos ou arquivos denomina-se","provas":[{"id":22102,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"ifba-2014-funrio-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Auxiliar de Biblioteca - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":745344,"hashId":"e59618549ca438b1951ce03ac6e3127f","enunciado":"No \u00e2mbito da terminologia arquiv\u00edstica, a transmiss\u00e3o formal da cust\u00f3dia ou propriedade de documentos ou arquivos\r\ndenomina-se","resposta":2560077,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acumula\u00e7\u00e3o.","id":2560076,"corpo":"acumula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o.","id":2560077,"corpo":"aliena\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acondicionamento.","id":2560078,"corpo":"acondicionamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aditamento.","id":2560079,"corpo":"aditamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anexa\u00e7\u00e3o.","id":2560080,"corpo":"anexa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322577,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/745344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}