{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13726,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11480}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento educacional especializado a portadores de defici\u00eancia, ser\u00e1 realizado, preferencialmente, na rede regular de ensino.","provas":[{"id":21514,"cargo":{"descricao":"Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11480},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-processual-area-supervisao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723943,"hashId":"0f37cd0540f2427207af15ce1c57168c","enunciado":"<p>O atendimento educacional especializado a portadores de defici\u00eancia, ser\u00e1 realizado, preferencialmente, na rede regular de ensino.<\/p>","resposta":2477937,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2477937,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2477938,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos deveres do Estado para com a educa\u00e7\u00e3o, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":318814,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos deveres do Estado para com a educa\u00e7\u00e3o, de acordo\r\ncom as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/723943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A engenharia de seguran\u00e7a estuda as provid\u00eancias relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do trabalhador nas empresas, envolvendo medidas de prote\u00e7\u00e3o administrativas, coletivas e individuais. Acerca dessas medidas, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":21694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-engenheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Engenheiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":731616,"hashId":"2c0accb71e3831c979082bf86a646f0d","enunciado":"A engenharia de seguran\u00e7a estuda as provid\u00eancias relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do trabalhador nas empresas, envolvendo\r\nmedidas de prote\u00e7\u00e3o administrativas, coletivas e individuais. Acerca dessas medidas, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2504234,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medidas de prote\u00e7\u00e3o administrativas s\u00e3o procedimentos, restri\u00e7\u00f5es impostas pelo empregador na entrada e sa\u00edda de locais de risco.","id":2504233,"corpo":"Medidas de prote\u00e7\u00e3o administrativas s\u00e3o procedimentos, restri\u00e7\u00f5es impostas pelo empregador na entrada e sa\u00edda de\r\nlocais de risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao empregado, quanto aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI\u2019s), substitu\u00ed-los, imediatamente, quando danificados ou extraviados.","id":2504234,"corpo":"Cabe ao empregado, quanto aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI\u2019s), substitu\u00ed-los, imediatamente, quando\r\ndanificados ou extraviados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A NR 06 do MTE (Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego) trata das medidas de prote\u00e7\u00e3o individual e defini\u00e7\u00f5es de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI\u2019s).","id":2504235,"corpo":"A NR 06 do MTE (Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego) trata das medidas de prote\u00e7\u00e3o individual e defini\u00e7\u00f5es de equipamentos\r\nde prote\u00e7\u00e3o individual (EPI\u2019s).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC\u2019s): equipamentos utilizados ou at\u00e9 mesmo projetados para prote\u00e7\u00e3o de um grupo de pessoas, a fim de realizar uma determinada tarefa ou qualquer atividade.","id":2504236,"corpo":"S\u00e3o exemplos de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC\u2019s): equipamentos utilizados ou at\u00e9 mesmo projetados para\r\nprote\u00e7\u00e3o de um grupo de pessoas, a fim de realizar uma determinada tarefa ou qualquer atividade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320353,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/731616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o\/CD\/FNDE n\u00ba 38, de 16 de julho de 2009, estabelece card\u00e1pios por modalidade de ensino e por faixa et\u00e1ria. Para atender \u00e0s necessidades nutricionais da clientela atendida pela rede municipal de ensino, os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, no m\u00ednimo, ","provas":[{"id":60787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 18:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1848061,"hashId":"a59729731e81976c75ef78783423ad18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o\/CD\/FNDE n\u00ba 38, de 16 de julho de 2009, estabelece card\u00e1pios por modalidade de ensino e por faixa et\u00e1ria. Para atender \u00e0s necessidades nutricionais da clientela atendida pela rede municipal de ensino, os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, no m\u00ednimo, <\/p>","resposta":7102787,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (200 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas.","id":7102787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (200 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (300 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas.","id":7102788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (300 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (400 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas.","id":7102789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (400 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seis por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (500 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas.","id":7102790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (500 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sete por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (600 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas. ","id":7102791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sete por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana (600 gramas\/aluno\/semana) nas refei\u00e7\u00f5es ofertadas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos ovos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":60787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 18:29:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1848068,"hashId":"4b439a911bb9e1de68af78265a838578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos ovos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7102822,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser protegidos do sol e do calor de duas a quatro semanas, a 5\u00b0C.","id":7102822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser protegidos do sol e do calor de duas a quatro semanas, a 5\u00b0C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser protegidos do sol e do calor de cinco a oito semanas, a 7\u00b0C.","id":7102823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser protegidos do sol e do calor de cinco a oito semanas, a 7\u00b0C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser protegidos do sol e do calor de nove a doze semanas, a 8\u00b0C. ","id":7102824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser protegidos do sol e do calor de nove a doze semanas, a 8\u00b0C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser protegidos do sol e do calor de treze a quinze semanas, a 8\u00b0C.","id":7102825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser protegidos do sol e do calor de treze a quinze semanas, a 8\u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devem ser protegidos do sol e do calor de quinze a vinte semanas, a 9\u00b0C.","id":7102826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser protegidos do sol e do calor de quinze a vinte semanas, a 9\u00b0C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regulamento t\u00e9cnico sobre os crit\u00e9rios para o controle higi\u00eanico e sanit\u00e1rio em estabelecimentos que produzem alimentos, analise as afirmativas a seguir. I. Os funcion\u00e1rios devem ser treinados constantemente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene e \u00e0s t\u00e9cnicas de manipula\u00e7\u00e3o. II. O reservat\u00f3rio de \u00e1gua deve ser limpo a cada seis meses e mantido sempre tampado. III. Os acessos \u00e0s c\u00e2maras devem ter mecanismos de prote\u00e7\u00e3o contra insetos e roedores. Assinale:","provas":[{"id":60787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 18:30:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1848075,"hashId":"acaf3f33230373f9918f95dffa052ba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regulamento t\u00e9cnico sobre os crit\u00e9rios para o controle higi\u00eanico e sanit\u00e1rio em estabelecimentos que produzem alimentos, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os funcion\u00e1rios devem ser treinados constantemente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene e \u00e0s t\u00e9cnicas de manipula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O reservat\u00f3rio de \u00e1gua deve ser limpo a cada seis meses e mantido sempre tampado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os acessos \u00e0s c\u00e2maras devem ter mecanismos de prote\u00e7\u00e3o contra insetos e roedores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7102861,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":7102857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7102858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7102859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7102860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":7102861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ess\u00eancias, especiarias e ervas arom\u00e1ticas s\u00e3o usadas para ressaltar o sabor natural dos alimentos e, genericamente, s\u00e3o chamadas de tempero. Sobre os temperos, correlacione a primeira coluna com a segunda. 1. Erva arom\u00e1tica 2. Ess\u00eancia 3. Especiaria ( ) canela ( ) coentro ( ) hortel\u00e3 ( ) gengibre ( ) cominho Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":60787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 18:28:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1848066,"hashId":"ae8c12f83c6865d75d60760eda13de4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ess\u00eancias, especiarias e ervas arom\u00e1ticas s\u00e3o usadas para ressaltar o sabor natural dos alimentos e, genericamente, s\u00e3o chamadas de tempero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os <em>temperos<\/em>, correlacione a primeira coluna com a segunda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Erva arom\u00e1tica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ess\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Especiaria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) canela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) coentro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) hortel\u00e3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) gengibre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) cominho <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo. <\/p>","resposta":7102815,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 ","id":7102812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1","id":7102813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2","id":7102814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3","id":7102815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2","id":7102816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o m\u00e9todo APPCC, as op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam medidas de controle no preparo de alimentos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a. ","provas":[{"id":60787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 18:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1848079,"hashId":"6603312ef039647d01eb37c160546440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o m\u00e9todo APPCC, as op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam medidas de controle no preparo de alimentos, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a. <\/p>","resposta":7102878,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter os alimentos a 60-65\u00b0C e abaixo de 60\u00b0C por at\u00e9 3 horas.","id":7102877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter os alimentos a 60-65\u00b0C e abaixo de 60\u00b0C por at\u00e9 3 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atingir pelo menos 50\u00b0C no interior dos alimentos, por 10 minutos.","id":7102878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atingir pelo menos 50\u00b0C no interior dos alimentos, por 10 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Separar, no estoque, os alimentos dos produtos de limpeza. ","id":7102879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar, no estoque, os alimentos dos produtos de limpeza. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter os alimentos perec\u00edveis sob temperatura de 4\u00b0C.","id":7102880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter os alimentos perec\u00edveis sob temperatura de 4\u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lavar os vegetais em \u00e1gua corrente, imers\u00e3o em cloro a 150-200 ppm e enxaguar em \u00e1gua.","id":7102881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar os vegetais em \u00e1gua corrente, imers\u00e3o em cloro a 150-200 ppm e enxaguar em \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398499,"slug":"nutricao-analise-de-perigo-por-pontos-criticos-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione o ponto cr\u00edtico de controle aos crit\u00e9rios de seguran\u00e7a adotados. 1. Refrigera\u00e7\u00e3o 2. Higiene dos vegetais 3. Tempo de manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos 4. Controle da mat\u00e9ria prima 5. Manuten\u00e7\u00e3o em balc\u00e3o frio ( ) lavagem e desinfec\u00e7\u00e3o ( ) testes f\u00edsico-qu\u00edmicos ( ) 4\u00b0C em 4 horas ( ) 10\u00b0C ou menos ( ) at\u00e9 1,3 horas Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":60787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 18:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1848084,"hashId":"07343dea982a3e3a3278a11806adde87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione o ponto cr\u00edtico de controle aos crit\u00e9rios de seguran\u00e7a adotados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Refrigera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Higiene dos vegetais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Tempo de manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Controle da mat\u00e9ria prima <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Manuten\u00e7\u00e3o em balc\u00e3o frio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) lavagem e desinfec\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) testes f\u00edsico-qu\u00edmicos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 4\u00b0C em 4 horas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 10\u00b0C ou menos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) at\u00e9 1,3 horas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo. <\/p>","resposta":7102903,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4","id":7102902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3","id":7102903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1","id":7102904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 ","id":7102905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1","id":7102906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398499,"slug":"nutricao-analise-de-perigo-por-pontos-criticos-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para eliminar cerca de 100% de E. coli das verduras, deve-se realizar as seguintes etapas: 1. lavar folha a folha em \u00e1gua corrente. 2. mergulhar as folhas em \u00e1gua a 100\u00b0 C, por 5 minutos. 3. imergir a folha em hipoclorito de s\u00f3dio a 200 ppm por 15 minutos. 4. coccionar todas as verduras. 5. imergir a folha em vinagre a 2% por 15 minutos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta das etapas. ","provas":[{"id":60787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 18:34:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1848085,"hashId":"4bf26cea797cafecd320c7c12344d28e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para eliminar cerca de 100% de <em>E. coli<\/em> das verduras, deve-se realizar as seguintes etapas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. lavar folha a folha em \u00e1gua corrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. mergulhar as folhas em \u00e1gua a 100\u00b0 C, por 5 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. imergir a folha em hipoclorito de s\u00f3dio a 200 ppm por 15 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. coccionar todas as verduras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. imergir a folha em vinagre a 2% por 15 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta das etapas. <\/p>","resposta":7102910,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3","id":7102907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4","id":7102908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3 e 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4","id":7102909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5","id":7102910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3 e 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4","id":7102911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24670}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma que se aplica a instala\u00e7\u00f5es prediais el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o \u00e9 a NBR 5410\/97. Assinale a alternativa CORRETA, sobre o que trata a norma:","provas":[{"id":62723,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24670},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2014-unespar-engenheiro-civil-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:42:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1914664,"hashId":"f08fe4b088824a04c238a285a9854708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma que se aplica a instala\u00e7\u00f5es prediais el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o \u00e9 a NBR 5410\/97. Assinale a alternativa CORRETA, sobre o que trata a norma:<\/p>","resposta":7390409,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta Norma aplica-se \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas alimentadas sob uma tens\u00e3o nominal igual ou inferior a 1000 V em corrente cont\u00ednua, com frequ\u00eancias inferiores a 400 Hz, ou a 1500 V em corrente alternada.","id":7390408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta Norma aplica-se \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas alimentadas sob uma tens\u00e3o nominal igual ou inferior a 1000 V em corrente cont\u00ednua, com frequ\u00eancias inferiores a 400 Hz, ou a 1500 V em corrente alternada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o for conhecida a pot\u00eancia nominal do equipamento a ser alimentado, deve-se atribuir, \u00e0 tomada de corrente, uma pot\u00eancia igual \u00e0 pot\u00eancia nominal do equipamento mais potente, com possibilidade de ser ligado; ou a pot\u00eancia deve ser determinada, a partir da corrente nominal da tomada e da tens\u00e3o do respectivo circuito.","id":7390409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o for conhecida a pot\u00eancia nominal do equipamento a ser alimentado, deve-se atribuir, \u00e0 tomada de corrente, uma pot\u00eancia igual \u00e0 pot\u00eancia nominal do equipamento mais potente, com possibilidade de ser ligado; ou a pot\u00eancia deve ser determinada, a partir da corrente nominal da tomada e da tens\u00e3o do respectivo circuito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dispositivo que assegure a prote\u00e7\u00e3o contra curtos circuitos n\u00e3o deve ser localizado no ponto em que uma mudan\u00e7a (por exemplo, troca de se\u00e7\u00e3o, de natureza, de maneira de instalar ou de constitui\u00e7\u00e3o) provoque uma redu\u00e7\u00e3o do valor da capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente dos condutores.","id":7390410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dispositivo que assegure a prote\u00e7\u00e3o contra curtos circuitos n\u00e3o deve ser localizado no ponto em que uma mudan\u00e7a (por exemplo, troca de se\u00e7\u00e3o, de natureza, de maneira de instalar ou de constitui\u00e7\u00e3o) provoque uma redu\u00e7\u00e3o do valor da capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente dos condutores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o seccionamento do condutor neutro for recomendado, esse condutor n\u00e3o deve ser seccionado depois dos condutores fase, nem restabelecido antes dos condutores fase.","id":7390411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o seccionamento do condutor neutro for recomendado, esse condutor n\u00e3o deve ser seccionado depois dos condutores fase, nem restabelecido antes dos condutores fase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aterramentos convencionais, a haste de cobre deve possuir di\u00e2metro de 12mm, com comprimento entre 2,0 a 2,4 m, e ser enterrada 90% de comprimento na vertical.","id":7390412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aterramentos convencionais, a haste de cobre deve possuir di\u00e2metro de 12mm, com comprimento entre 2,0 a 2,4 m, e ser enterrada 90% de comprimento na vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429891,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Alimentos","id":19922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o de um composto de seu estado l\u00edquido para o gasoso denomina-se:","provas":[{"id":62088,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Alimentos","id":19922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-de-alimentos-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Engenheiro de Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:36:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1894975,"hashId":"69624f26934866839d6dbd6a86cf1cb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o de um composto de seu estado l\u00edquido para o gasoso denomina-se:<\/p>","resposta":7302493,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volatiza\u00e7\u00e3o.","id":7302493,"corpo":"<p>volatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sublima\u00e7\u00e3o. ","id":7302494,"corpo":"<p>sublima\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liquefa\u00e7\u00e3o. ","id":7302495,"corpo":"<p>liquefa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condensa\u00e7\u00e3o.","id":7302496,"corpo":"<p>condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solidifica\u00e7\u00e3o.","id":7302497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solidifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hidr\u00f3xido de ouro (III) \u00e9 utilizado na eletrodeposi\u00e7\u00e3o de ouro sobre outros metais podendo ser obtido pela rea\u00e7\u00e3o:2KAUCl 4 (\u03b1q) + 3Na\u2082CO3(\u03b1q) + 3 H\u2082O \u21922Au(OH)3(\u03b1q) + 6NaCl (aq) + 2 KCl (\u03b1q) + 3 CO\u2082(g).No preparo de um suprimento de 62 gramas de Au(OH)3, um qu\u00edmico de uma unidade de eletrodeposi\u00e7\u00e3o industrial misturou os reagentes utilizando excesso de \u00e1gua. Considerando um rendimento de 100%, a massa de Na\u2082CO3 necess\u00e1ria nesse processo \u00e9, aproximadamente,Dados: Massas molares: Na2CO3 =106g.mol-1 Au(OH)3 = 248g.mol-1","provas":[{"id":61313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:37:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2045399,"hashId":"8816027e778972bc6047809cac54c2c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hidr\u00f3xido de ouro (III) \u00e9 utilizado na eletrodeposi\u00e7\u00e3o de ouro sobre outros metais podendo ser obtido pela rea\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">2KAUC<\/span><sub style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 4 <\/sub><span style=\"font-size: 15px;\">(<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b1<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">q<\/em><span style=\"font-size: 15px;\">) + 3Na\u2082CO<\/span><sub style=\"font-size: 15px;\">3<\/sub><span style=\"font-size: 15px;\">(<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b1<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">q<\/em><span style=\"font-size: 15px;\">) + 3 H\u2082O \u2192<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">2Au(OH)<\/span><sub style=\"font-size: 12px;\">3<\/sub><span style=\"font-size: 15px;\">(<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b1<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">q<\/em><span style=\"font-size: 15px;\">) + 6NaC<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (aq) + 2 KC<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (<\/span><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b1<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">q<\/em><span style=\"font-size: 15px;\">) + 3 CO\u2082(<\/span><em style=\"font-size: 12px;\">g<\/em><span style=\"font-size: 15px;\">).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No preparo de um suprimento de 62 gramas de Au(OH)<sub>3<\/sub>, um qu\u00edmico de uma unidade de eletrodeposi\u00e7\u00e3o industrial misturou os reagentes utilizando excesso de \u00e1gua. Considerando um rendimento de 100%, a massa de Na\u2082CO<sub>3<\/sub> necess\u00e1ria nesse processo \u00e9, aproximadamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Dados: Massas molares: Na<sub>2<\/sub>CO<sub>3<\/sub> =106g.mol<sup>-1<\/sup> Au(OH)<sub>3<\/sub> = 248g.mol<sup>-1<\/sup><\/p>","resposta":7976659,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 g.","id":7976656,"corpo":"<p>13 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27 g.","id":7976657,"corpo":"<p>27 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 g.","id":7976658,"corpo":"<p>30 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 g.","id":7976659,"corpo":"<p>40 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53 g.","id":7976660,"corpo":"<p>53 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rea\u00e7\u00e3o de oxida\u00e7\u00e3o de um determinado \u00e1lcool fi utilizados 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de permanganat pot\u00e1ssio de concentra\u00e7\u00e3o 30% em massa e densidade 1,10g.mL-1. O n\u00famero de mols de permanganato de pot\u00e1ssio utilizado rea\u00e7\u00e3o foi, aproximadamente, deDados: Massa molar: O = 16g.mol-1 K=39g.mol-1 Mn = 55g.mol-1","provas":[{"id":61313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2047935,"hashId":"03cebf7fbe401e68deb029d5624ee4d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rea\u00e7\u00e3o de oxida\u00e7\u00e3o de um determinado \u00e1lcool fi utilizados 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de permanganat pot\u00e1ssio de concentra\u00e7\u00e3o 30% em massa e densidade 1,10g.mL<sup>-1<\/sup>. O n\u00famero de mols de permanganato de pot\u00e1ssio utilizado rea\u00e7\u00e3o foi, aproximadamente, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: Massa molar: O = 16g.mol<sup>-1<\/sup> K=39g.mol<sup>-1<\/sup> Mn = 55g.mol<sup>-1<\/sup><\/p>","resposta":7988531,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,21.","id":7988531,"corpo":"<p>0,21.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,52.","id":7988532,"corpo":"<p>0,52.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,1.","id":7988533,"corpo":"<p>1,1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,1.","id":7988534,"corpo":"<p>2,1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,2.","id":7988535,"corpo":"<p>5,2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na montagem das aparelhagens nos laborat\u00f3rios \u00e9 necess\u00e1rio ficar atento \u00e0s cores das tubula\u00e7\u00f5es para fazer as conex\u00f5es corretas. As cores que identificam as tubula\u00e7\u00f5es devem seguir a Norma Brasileira para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o e prevenir acidentes. A aparelhagem a seguir \u00e9 utilizada para realizar a destila\u00e7\u00e3o a press\u00e3o reduzida de uma subst\u00e2ncia n\u00e3o inflam\u00e1vel Nesta aparelhagem as mangueiras 1, 2 e 3 devem ser conectadas \u00e0s tubula\u00e7\u00f5es que apresentam, respectivamente, as cores","provas":[{"id":61313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:40:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2048007,"hashId":"3ab18324310f66d71ccec31447e8fcbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na montagem das aparelhagens nos laborat\u00f3rios \u00e9 necess\u00e1rio ficar atento \u00e0s cores das tubula\u00e7\u00f5es para fazer as conex\u00f5es corretas. As cores que identificam as tubula\u00e7\u00f5es devem seguir a Norma Brasileira para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o e prevenir acidentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A aparelhagem a seguir \u00e9 utilizada para realizar a destila\u00e7\u00e3o a press\u00e3o reduzida de uma subst\u00e2ncia n\u00e3o inflam\u00e1vel <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61313\/questao\/2048007-20211123213732000000-0.jpeg\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta aparelhagem as mangueiras 1, 2 e 3 devem ser conectadas \u00e0s tubula\u00e7\u00f5es que apresentam, respectivamente, as cores<\/p>","resposta":7988883,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amarela, verde e cinza.","id":7988883,"corpo":"<p>amarela, verde e cinza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amarela, preta e cinza.","id":7988884,"corpo":"<p>amarela, preta e cinza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verde, amarela e azul.","id":7988885,"corpo":"<p>verde, amarela e azul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preta, verde e azul.","id":7988886,"corpo":"<p>preta, verde e azul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"azul, cinza e preta.","id":7988887,"corpo":"<p>azul, cinza e preta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinar as for\u00e7as axiais nas barras BC, BG e BH respectivamente a partir da treli\u00e7a da ponte mostrada na figura abaixo. Temos que","provas":[{"id":64135,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 14:43:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1965622,"hashId":"91390d6aac392256a426369785161007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar as for\u00e7as axiais nas barras BC, BG e BH respectivamente a partir da treli\u00e7a da ponte mostrada na figura abaixo. Temos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64135\/questao\/1965622-20211014150010000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7618661,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 60kN, 32kN e 40kN","id":7618661,"corpo":"<p> 60kN, 32kN e 40kN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65kN, 35kN e 50kN","id":7618662,"corpo":"<p>65kN, 35kN e 50kN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70kN, 45kN e 60kN ","id":7618663,"corpo":"<p>70kN, 45kN e 60kN <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80kN, 50kN e 70kN","id":7618664,"corpo":"<p>80kN, 50kN e 70kN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90kN , 60kN e 80kN","id":7618665,"corpo":"<p>90kN , 60kN e 80kN<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Pontes","oab":false,"nome":"Pontes","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416489,"slug":"engenharia-civil-pontes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua (ETA) ap\u00f3s a passagem da \u00e1gua por v\u00e1rias etapas do tratamento, \u00e9 inserido um produto com a fun\u00e7\u00e3o de desinfetar a \u00e1gua de agentes causadores de doen\u00e7as. Ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o do produto desinfetante a \u00e1gua finalmente pode ser bombeada para o sistema de distribui\u00e7\u00e3o e ser finalmente consumida. Durante o trajeto da \u00e1gua da ETApara as resid\u00eancias ocorrem v\u00e1rios vazamentos, o que poderia comprometer a qualidade da \u00e1gua para consumo humano. Diante desse fato, assinale a alternativa que explica o fato da N\u00c3O utiliza\u00e7\u00e3o do oz\u00f4nio como produto desinfetante nas ETAs no Brasil.","provas":[{"id":64135,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 14:39:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1965462,"hashId":"f98cb8446d5ae4eadd0d4bf98a8398d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua (ETA) ap\u00f3s a passagem da \u00e1gua por v\u00e1rias etapas do tratamento, \u00e9 inserido um produto com a fun\u00e7\u00e3o de desinfetar a \u00e1gua de agentes causadores de doen\u00e7as. Ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o do produto desinfetante a \u00e1gua finalmente pode ser bombeada para o sistema de distribui\u00e7\u00e3o e ser finalmente consumida. Durante o trajeto da \u00e1gua da ETApara as resid\u00eancias ocorrem v\u00e1rios vazamentos, o que poderia comprometer a qualidade da \u00e1gua para consumo humano. Diante desse fato, assinale a alternativa que explica o fato da N\u00c3O utiliza\u00e7\u00e3o do oz\u00f4nio como produto desinfetante nas ETAs no Brasil.<\/p>","resposta":7617913,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O oz\u00f4nio n\u00e3o pode ser utilizado em contato com tubula\u00e7\u00f5es de PVC pois compromete a resist\u00eancia dos tubos devido \u00e0 alta press\u00e3o.","id":7617912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oz\u00f4nio n\u00e3o pode ser utilizado em contato com tubula\u00e7\u00f5es de PVC pois compromete a resist\u00eancia dos tubos devido \u00e0 alta press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O oz\u00f4nio n\u00e3o possui o car\u00e1ter residual livre no sistema para combater poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o.","id":7617913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oz\u00f4nio n\u00e3o possui o car\u00e1ter residual livre no sistema para combater poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O oz\u00f4nio \u00e9 altamente poluente em caso de vazamentos em que a \u00e1gua infiltre no solo.","id":7617914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oz\u00f4nio \u00e9 altamente poluente em caso de vazamentos em que a \u00e1gua infiltre no solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O oz\u00f4nio n\u00e3o pode ser utilizado em esta\u00e7\u00f5es que possuam filtra\u00e7\u00e3o por Carv\u00e3o Ativado.","id":7617915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oz\u00f4nio n\u00e3o pode ser utilizado em esta\u00e7\u00f5es que possuam filtra\u00e7\u00e3o por Carv\u00e3o Ativado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O oz\u00f4nio potencializa o efeito de cavita\u00e7\u00e3o.","id":7617916,"corpo":"<p>O oz\u00f4nio potencializa o efeito de cavita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Maranh\u00e3o","sigla":"DETRAN MA","id":3217,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma importante vari\u00e1vel no tr\u00e2nsito \u00e9 a via e uma forma de classific\u00e1&#8208;la \u00e9 quanto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos polos urbanizados ou polos de interesse. Desse modo, as vias que se orientam na dire\u00e7\u00e3o leste&#8208;oeste s\u00e3o chamadas, de maneira geral, de vias","provas":[{"id":23075,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Maranh\u00e3o","sigla":"DETRAN MA","id":3217,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ma-ma-2014-fgv-analista-de-transito","tipo":1,"nome":"FGV - DETRAN MA - Analista de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773706,"hashId":"10b76469eb8513f5d0e93f99f30f98e3","enunciado":"<P>Uma importante vari\u00e1vel no tr\u00e2nsito \u00e9 a via e uma forma de classific\u00e1&#8208;la \u00e9 quanto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos polos urbanizados ou polos de interesse. <\/P>\r\n<P>Desse modo, as vias que se orientam na dire\u00e7\u00e3o leste&#8208;oeste s\u00e3o chamadas, de maneira geral, de vias<\/P>","resposta":2684488,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longitudinais.","id":2684487,"corpo":"longitudinais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transversais.","id":2684488,"corpo":"transversais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anulares.","id":2684489,"corpo":"anulares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perimetrais.","id":2684490,"corpo":"perimetrais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radiais.","id":2684491,"corpo":"radiais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326940,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/773706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A artrite reumatoide \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune sist\u00eamica progressiva associada \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica dos tecidos sinoviais de etiologia desconhecida. O teste de fator reumatoide (FR) \u00e9 o mais \u00fatil dos testes imunol\u00f3gicos para a confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a. Quanto aos m\u00e9todos que avaliam o FR, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68583,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2083744,"hashId":"e41c12de7935d44bd45edf1fc3dfff5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A artrite reumatoide \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune sist\u00eamica progressiva associada \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica dos tecidos sinoviais de etiologia desconhecida. O teste de fator reumatoide (FR) \u00e9 o mais \u00fatil dos testes imunol\u00f3gicos para a confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a. Quanto aos m\u00e9todos que avaliam o FR, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8144763,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na prova do l\u00e1tex, usam-se part\u00edculas de l\u00e1tex revestidas com imunoglobulina M (IgM) humana desnaturada.","id":8144759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na prova do l\u00e1tex, usam-se part\u00edculas de l\u00e1tex revestidas com imunoglobulina M (IgM) humana desnaturada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na rea\u00e7\u00e3o de Waller-Rose, usam-se eritr\u00f3citos de carneiro, revestidos por imunoglobulina de coelho. Essa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 mais sens\u00edvel que a prova do l\u00e1tex.","id":8144760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rea\u00e7\u00e3o de Waller-Rose, usam-se eritr\u00f3citos de carneiro, revestidos por imunoglobulina de coelho. Essa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 mais sens\u00edvel que a prova do l\u00e1tex.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o de Waller-Rose apresenta a desvantagem de n\u00e3o fornecer o resultado em t\u00edtulos, como na prova do l\u00e1tex.","id":8144761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o de Waller-Rose apresenta a desvantagem de n\u00e3o fornecer o resultado em t\u00edtulos, como na prova do l\u00e1tex.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na prova do l\u00e1tex, a primeira dilui\u00e7\u00e3o que apresentar aglutina\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada t\u00edtulo da amostra.","id":8144762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na prova do l\u00e1tex, a primeira dilui\u00e7\u00e3o que apresentar aglutina\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada t\u00edtulo da amostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es falso-positivas para FR podem ocorrer em infec\u00e7\u00f5es bacterianas ou parasit\u00e1rias cr\u00f4nicas.","id":8144763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es falso-positivas para FR podem ocorrer em infec\u00e7\u00f5es bacterianas ou parasit\u00e1rias cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 s\u00edndrome de Cushing, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68583,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:32:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2083730,"hashId":"4d8d4442cf5d54036cea82e297acc51d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 s\u00edndrome de Cushing, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8144700,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de cortisol durante o dia s\u00e3o bastante vari\u00e1veis.","id":8144697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de cortisol durante o dia s\u00e3o bastante vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As concentra\u00e7\u00f5es de cortisol livre na urina de 24 horas est\u00e3o diminu\u00eddas.","id":8144698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As concentra\u00e7\u00f5es de cortisol livre na urina de 24 horas est\u00e3o diminu\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de cortisol pela manh\u00e3 s\u00e3o muito baixas.","id":8144699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de cortisol pela manh\u00e3 s\u00e3o muito baixas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste com baixa dose de dexametasona n\u00e3o provoca supress\u00e3o de cortisol.","id":8144700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste com baixa dose de dexametasona n\u00e3o provoca supress\u00e3o de cortisol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de dexametasona n\u00e3o interfere na secre\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio corticotr\u00f3fico.","id":8144701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o de dexametasona n\u00e3o interfere na secre\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio corticotr\u00f3fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA), um registro eletr\u00f4nico de realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o a todos os im\u00f3veis rurais, tem por finalidade integrar as informa\u00e7\u00f5es ambientais referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, das \u00e1reas de reserva legal, das florestas, dos remanescentes de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, das \u00e1reas de uso restrito e das \u00e1reas consolidadas das propriedades e posses rurais do pa\u00eds.","provas":[{"id":21367,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":716311,"hashId":"bbe083be761162e162a029757eadc3d7","enunciado":"O Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA), um\r\nregistro eletr\u00f4nico de realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o a todos\r\nos im\u00f3veis rurais, tem por finalidade integrar as informa\u00e7\u00f5es\r\nambientais referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o\r\npermanente, das \u00e1reas de reserva legal, das florestas, dos\r\nremanescentes de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, das \u00e1reas de uso restrito e\r\ndas \u00e1reas consolidadas das propriedades e posses rurais do\r\npa\u00eds.","resposta":2456384,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto nas Leis n.\u00ba 12.651\/2012 e n.\u00ba 12.727\/2012 bem como nas Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) n.\u00ba 378\/2006 e n.\u00ba 379\/2006, julgue os itens a seguir.","id":317017,"enunciado":"Com base no disposto nas Leis n.\u00ba 12.651\/2012 e n.\u00ba 12.727\/2012\r\nbem como nas Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio\r\nAmbiente (CONAMA) n.\u00ba 378\/2006 e n.\u00ba 379\/2006, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/716311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transformar ci\u00eancia em tecnologia \u00e9 o grande desafio do mundo contempor\u00e2neo. Afinal, a atual ordem mundial globalizada assenta-se no dom\u00ednio do conhecimento, entendido como condi\u00e7\u00e3o essencial para o aumento da capacidade produtiva e para uma inser\u00e7\u00e3o vantajosa no competitivo mercado global. Ap\u00f3s o advento da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, sucessivas ondas de crescimento acompanharam a evolu\u00e7\u00e3o da economia. Hoje, por exemplo, pode-se afirmar que, depois da fase de expans\u00e3o digital, a ind\u00fastria prepara-se para a etapa da biotecnologia. No que se refere a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica o atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico mundial.","provas":[{"id":50056,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512073,"hashId":"23134b0c04bfe4d00644105b46e6a5b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transformar ci\u00eancia em tecnologia \u00e9 o grande desafio do mundo contempor\u00e2neo. Afinal, a atual ordem mundial globalizada assenta-se no dom\u00ednio do conhecimento, entendido como condi\u00e7\u00e3o essencial para o aumento da capacidade produtiva e para uma inser\u00e7\u00e3o vantajosa no competitivo mercado global. Ap\u00f3s o advento da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, sucessivas ondas de crescimento acompanharam a evolu\u00e7\u00e3o da economia. Hoje, por exemplo, pode-se afirmar que, depois da fase de expans\u00e3o digital, a ind\u00fastria prepara-se para a etapa da biotecnologia. No que se refere a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica o atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico mundial.<\/p>","resposta":5644770,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrariamente ao esperado, a cria\u00e7\u00e3o de blocos econ\u00f4micos, como a Uni\u00e3o Europeia e o MERCOSUL, promoveu retra\u00e7\u00e3o industrial entre seus membros.","id":5644766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrariamente ao esperado, a cria\u00e7\u00e3o de blocos econ\u00f4micos, como a Uni\u00e3o Europeia e o MERCOSUL, promoveu retra\u00e7\u00e3o industrial entre seus membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como os demais pa\u00edses-membros do BRICs, o Brasil destaca-se mundialmente na capacidade de inovar, na qualidade dos centros de pesquisa, no registro de patentes e nos gastos empresariais em pesquisa e desenvolvimento.","id":5644767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os demais pa\u00edses-membros do BRICs, o Brasil destaca-se mundialmente na capacidade de inovar, na qualidade dos centros de pesquisa, no registro de patentes e nos gastos empresariais em pesquisa e desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na atualidade, o acesso ao conhecimento cient\u00edfico \u00e9 de tal ordem que torna irrelevante o investimento da iniciativa privada na educa\u00e7\u00e3o formal, que fica restrita ao poder p\u00fablico.","id":5644768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atualidade, o acesso ao conhecimento cient\u00edfico \u00e9 de tal ordem que torna irrelevante o investimento da iniciativa privada na educa\u00e7\u00e3o formal, que fica restrita ao poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fortalecimento do conhecimento cient\u00edfico e de sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 o que move a economia da \u00c1sia e das Am\u00e9ricas desde os prim\u00f3rdios da industrializa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea.","id":5644769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fortalecimento do conhecimento cient\u00edfico e de sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 o que move a economia da \u00c1sia e das Am\u00e9ricas desde os prim\u00f3rdios da industrializa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A agenda econ\u00f4mica do s\u00e9culo XXI \u00e9 essencialmente inovadora, e a raz\u00e3o principal para se investir em inova\u00e7\u00e3o \u00e9 o ganho de produtividade, que assegura o crescimento da economia.","id":5644770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A agenda econ\u00f4mica do s\u00e9culo XXI \u00e9 essencialmente inovadora, e a raz\u00e3o principal para se investir em inova\u00e7\u00e3o \u00e9 o ganho de produtividade, que assegura o crescimento da economia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1512073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 11.340, de 07 de agosto de 2006, analise as afirmativas abaixo, assinalando V, para verdadeiro, ou F, para falso. ( ) Configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial: no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, somente com v\u00ednculo familiar; no \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais, por afinidade ou por vontade expressa; em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente de coabita\u00e7\u00e3o. ( ) A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. ( ) A pol\u00edtica p\u00fablica que visa coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher far-se-\u00e1 por meio de um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais, tendo por diretrizes, dentre outras, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, protocolos, ajustes, termos ou outros instrumentos de promo\u00e7\u00e3o de parceria entre \u00f3rg\u00e3os governamentais ou entre estes e entidades n\u00e3o-governamentais, tendo por objetivo a implementa\u00e7\u00e3o de programas de erradica\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":64110,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1963288,"hashId":"e7c1fa22377e5d8a40e18181ddbd7c0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 11.340, de 07 de agosto de 2006, analise as afirmativas abaixo, assinalando V, para verdadeiro, ou F, para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial: no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, somente com v\u00ednculo familiar; no \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais, por afinidade ou por vontade expressa; em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente de coabita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pol\u00edtica p\u00fablica que visa coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher far-se-\u00e1 por meio de um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais, tendo por diretrizes, dentre outras, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, protocolos, ajustes, termos ou outros instrumentos de promo\u00e7\u00e3o de parceria entre \u00f3rg\u00e3os governamentais ou entre estes e entidades n\u00e3o-governamentais, tendo por objetivo a implementa\u00e7\u00e3o de programas de erradica\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7607632,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7607629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7607630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":7607631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7607632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7607633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406447,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24138}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos achados do exame cl\u00ednico e anamnese indicativos de risco para a Doen\u00e7a Cardiovascular (DCV), assinale a alternativa que contemple um exemplo considerado de alto risco para esta doen\u00e7a.","provas":[{"id":62623,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24138},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seds-mg-2014-ibfc-analista-executivo-area-enfermagem-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDS - Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:35:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1913938,"hashId":"c0a0533bd3ebcedd949080db046dea9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos achados do exame cl\u00ednico e anamnese indicativos de risco para a Doen\u00e7a Cardiovascular (DCV), assinale a alternativa que contemple um exemplo considerado de alto risco para esta doen\u00e7a.<\/p>","resposta":7387696,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sedentarismo.","id":7387693,"corpo":"<p>Sedentarismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tabagismo.","id":7387694,"corpo":"<p>Tabagismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obesidade.","id":7387695,"corpo":"<p>Obesidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidente Vascular Cerebral pr\u00e9vio. ","id":7387696,"corpo":"<p>Acidente Vascular Cerebral pr\u00e9vio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24138}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Primary Nursing \u00e9 uma forma de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho de enfermagem em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Considerando o Sistema Primary Nursing, leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I. Uma das vantagens desse sistema \u00e9 a possibilidade de promo\u00e7\u00e3o dos cuidados de enfermagem integrais e sequenciais. II. A desvantagem desse modelo \u00e9 a fragmenta\u00e7\u00e3o do paciente, dificultando a compreens\u00e3o do ser humano em sua totalidade. III. Visa a melhor qualifica\u00e7\u00e3o e humaniza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de enfermagem. IV O sistema permite que o enfermeiro participe de todas as ocorr\u00eancias que afetam o paciente por 24 horas, 7 dias da semana, ininterruptamente, durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as frases:","provas":[{"id":62623,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24138},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seds-mg-2014-ibfc-analista-executivo-area-enfermagem-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDS - Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:36:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1913966,"hashId":"7011f119b6e43af4d7a8ad5c74690589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Primary Nursing \u00e9 uma forma de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho de enfermagem em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Considerando o Sistema Primary Nursing, leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das vantagens desse sistema \u00e9 a possibilidade de promo\u00e7\u00e3o dos cuidados de enfermagem integrais e sequenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A desvantagem desse modelo \u00e9 a fragmenta\u00e7\u00e3o do paciente, dificultando a compreens\u00e3o do ser humano em sua totalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Visa a melhor qualifica\u00e7\u00e3o e humaniza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O sistema permite que o enfermeiro participe de todas as ocorr\u00eancias que afetam o paciente por 24 horas, 7 dias da semana, ininterruptamente, durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as frases:<\/p>","resposta":7387787,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":7387784,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a frase II est\u00e1 correta","id":7387785,"corpo":"<p>Apenas a frase II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a frase III est\u00e1 correta.","id":7387786,"corpo":"<p>Apenas a frase III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7387787,"corpo":"<p>Apenas as frases I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428216,"slug":"enfermagem-historia-da-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24138}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo ____________________ baseia-se na combina\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos indicadores da ovula\u00e7\u00e3o, com a finalidade de determinar o per\u00edodo f\u00e9rtil com maior precis\u00e3o e confiabilidade. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":62623,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24138},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seds-mg-2014-ibfc-analista-executivo-area-enfermagem-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDS - Analista Executivo - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:35:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1913923,"hashId":"e29ed84a2f6b6b22785f456a44cf04d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo ____________________ baseia-se na combina\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos indicadores da ovula\u00e7\u00e3o, com a finalidade de determinar o per\u00edodo f\u00e9rtil com maior precis\u00e3o e confiabilidade. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":7387638,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura Corporal Basal.","id":7387635,"corpo":"<p>Temperatura Corporal Basal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tabela.","id":7387636,"corpo":"<p>Tabela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muco Cervical.","id":7387637,"corpo":"<p>Muco Cervical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sintot\u00e9rmico. ","id":7387638,"corpo":"<p>Sintot\u00e9rmico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento Familiar","oab":false,"nome":"Planejamento Familiar","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405804,"slug":"enfermagem-planejamento-familiar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem para o s\u00e9culo XX marcou o in\u00edcio de um grande avan\u00e7o para a administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es, impulsionado pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. O crescimento exigiu novos m\u00e9todos de gest\u00e3o; nesse per\u00edodo, surgiu a Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica estabelecida por Frederick Winslow Taylor, com elevados \u00edndices de produtividade obtidos atrav\u00e9s de experimentos estudados e repetidos at\u00e9 que sua efici\u00eancia fosse comprovada, para s\u00f3 ent\u00e3o ser implantada nas organiza\u00e7\u00f5es.Relativo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":62714,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2014-unespar-administrador-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 14:54:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1914423,"hashId":"18d83d8a65adc54e6f148122c8b7088a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A passagem para o s\u00e9culo XX marcou o in\u00edcio de um grande avan\u00e7o para a administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es, impulsionado pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. O crescimento exigiu novos m\u00e9todos de gest\u00e3o; nesse per\u00edodo, surgiu a Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica estabelecida por Frederick Winslow Taylor, com elevados \u00edndices de produtividade obtidos atrav\u00e9s de experimentos estudados e repetidos at\u00e9 que sua efici\u00eancia fosse comprovada, para s\u00f3 ent\u00e3o ser implantada nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relativo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7389463,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o em massa com elevada especializa\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas: o trabalhador \u00e9 respons\u00e1vel por apenas uma parte do processo, o produto em processo deve ser deslocado e o trabalhador fica parado, assim \u00e9 reduzido o tempo de produ\u00e7\u00e3o e ocorre a melhoria da efici\u00eancia.","id":7389461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o em massa com elevada especializa\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas: o trabalhador \u00e9 respons\u00e1vel por apenas uma parte do processo, o produto em processo deve ser deslocado e o trabalhador fica parado, assim \u00e9 reduzido o tempo de produ\u00e7\u00e3o e ocorre a melhoria da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalhador \u00e9 parte de uma equipe, reduz a hierarquia e gestores e trabalhadores definem, em conjunto, a administra\u00e7\u00e3o para cada objetivo. Por se sentirem parte do processo, os trabalhadores se dedicam mais e ocorre a melhoria da efici\u00eancia.","id":7389462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador \u00e9 parte de uma equipe, reduz a hierarquia e gestores e trabalhadores definem, em conjunto, a administra\u00e7\u00e3o para cada objetivo. Por se sentirem parte do processo, os trabalhadores se dedicam mais e ocorre a melhoria da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eliminar a improvisa\u00e7\u00e3o, selecionar os trabalhadores de acordo com as caracter\u00edsticas exigidas, treinamento e controle das atividades desenvolvidas promovem a melhoria da efici\u00eancia.","id":7389463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar a improvisa\u00e7\u00e3o, selecionar os trabalhadores de acordo com as caracter\u00edsticas exigidas, treinamento e controle das atividades desenvolvidas promovem a melhoria da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ser humano tem uma inerente m\u00e1 vontade ao trabalho, portanto, para ocorrer a melhoria da efici\u00eancia, o trabalhador prefere ser mandado, evita a responsabilidade, possui escassa ambi\u00e7\u00e3o e deseja, acima de tudo, apenas a seguran\u00e7a.","id":7389464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano tem uma inerente m\u00e1 vontade ao trabalho, portanto, para ocorrer a melhoria da efici\u00eancia, o trabalhador prefere ser mandado, evita a responsabilidade, possui escassa ambi\u00e7\u00e3o e deseja, acima de tudo, apenas a seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalhador considera outros fatores como o reconhecimento profissional, conv\u00edvio no ambiente de trabalho e a \u00e9tica, t\u00e3o importante quanto o dinheiro. Se esses fatores em conjunto estiverem no ambiente de trabalho, ocorre a melhoria da efici\u00eancia.","id":7389465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador considera outros fatores como o reconhecimento profissional, conv\u00edvio no ambiente de trabalho e a \u00e9tica, t\u00e3o importante quanto o dinheiro. Se esses fatores em conjunto estiverem no ambiente de trabalho, ocorre a melhoria da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAdministra\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de procedimentos visando gerir os recursos dispon\u00edveis em um processo para atingir os objetivos organizacionais de uma maneira eficiente, eficaz e efetiva, por meio do planejamento\u201d (Caravantes et al., 2005). As ferramentas de gest\u00e3o s\u00e3o essenciais no apoio para atingir os objetivos propostos, especialmente na implanta\u00e7\u00e3o de processos que visem a qualidade, entre as mais utilizadas destacam-se:1. PDCA: T\u00e9cnica adotada quando se necessita da atua\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e melhoria constante dos processos de uma organiza\u00e7\u00e3o;2. 5W2H: T\u00e9cnica adotada quando o problema j\u00e1 \u00e9 conhecido e necessita garantir o alcance dos objetivos, \u00e9 usada como plano de a\u00e7\u00e3o em qualquer tipo de problema;3. Brainstorming: T\u00e9cnica adotada com a reuni\u00e3o de um grupo de pessoas opinando quando se necessita do maior n\u00famero poss\u00edvel de proposi\u00e7\u00f5es para a solu\u00e7\u00e3o de um problema espec\u00edfico;4. Outsourcing: T\u00e9cnica adotada quando a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui capital intelectual ou m\u00e3o de obra capaz de promover as solu\u00e7\u00f5es dos problemas, ent\u00e3o ocorre a contrata\u00e7\u00e3o de terceirosRelativo \u00e0s ferramentas de gest\u00e3o, responda:","provas":[{"id":62714,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2014-unespar-administrador-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 14:54:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1914401,"hashId":"a596f7f92dc2538553de1113c073e17b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAdministra\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de procedimentos visando gerir os recursos dispon\u00edveis em um processo para atingir os objetivos organizacionais de uma maneira eficiente, eficaz e efetiva, por meio do planejamento\u201d (Caravantes et al., 2005). As ferramentas de gest\u00e3o s\u00e3o essenciais no apoio para atingir os objetivos propostos, especialmente na implanta\u00e7\u00e3o de processos que visem a qualidade, entre as mais utilizadas destacam-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. PDCA: T\u00e9cnica adotada quando se necessita da atua\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e melhoria constante dos processos de uma organiza\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. 5W2H: T\u00e9cnica adotada quando o problema j\u00e1 \u00e9 conhecido e necessita garantir o alcance dos objetivos, \u00e9 usada como plano de a\u00e7\u00e3o em qualquer tipo de problema;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Brainstorming: T\u00e9cnica adotada com a reuni\u00e3o de um grupo de pessoas opinando quando se necessita do maior n\u00famero poss\u00edvel de proposi\u00e7\u00f5es para a solu\u00e7\u00e3o de um problema espec\u00edfico;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Outsourcing: T\u00e9cnica adotada quando a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui capital intelectual ou m\u00e3o de obra capaz de promover as solu\u00e7\u00f5es dos problemas, ent\u00e3o ocorre a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relativo \u00e0s ferramentas de gest\u00e3o, responda:<\/p>","resposta":7389388,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a quest\u00e3o 4 \u00e9 verdadeira;","id":7389386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a quest\u00e3o 4 \u00e9 verdadeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a quest\u00e3o 4 \u00e9 falsa;","id":7389387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a quest\u00e3o 4 \u00e9 falsa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as quest\u00f5es s\u00e3o verdadeiras;","id":7389388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as quest\u00f5es s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as quest\u00f5es s\u00e3o falsas;","id":7389389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as quest\u00f5es s\u00e3o falsas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a quest\u00e3o 3 \u00e9 verdadeira.","id":7389390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a quest\u00e3o 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Brainstorming e Brainwriting","oab":false,"nome":"Brainstorming e Brainwriting","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404596,"slug":"administracao-geral-brainstorming-e-brainwriting"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"nome_clean":"Ferramenta 5W2H","oab":false,"nome":"Ferramenta 5W2H","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417250,"slug":"administracao-geral-ferramenta-5w2h"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recrutamento de pessoas \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas que procura atrair candidatos qualificados para suprir as necessidades organizacionais. Sobre o recrutamento de pessoas, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":62714,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2014-unespar-administrador-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 14:55:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1914449,"hashId":"202d194047ab77e4cdce12a9bcf9bbb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recrutamento de pessoas \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas que procura atrair candidatos qualificados para suprir as necessidades organizacionais. Sobre o recrutamento de pessoas, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7389558,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recrutamento no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o apresenta maior custo, pois ap\u00f3s a realoca\u00e7\u00e3o interna do trabalhador, a organiza\u00e7\u00e3o ainda precisa contratar outro trabalhador, consequentemente, duas pessoas ter\u00e3o que ter adapta\u00e7\u00e3o.","id":7389557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recrutamento no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o apresenta maior custo, pois ap\u00f3s a realoca\u00e7\u00e3o interna do trabalhador, a organiza\u00e7\u00e3o ainda precisa contratar outro trabalhador, consequentemente, duas pessoas ter\u00e3o que ter adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recrutamento no ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o apresenta maior custo, porque entre outros fatores \u00e9 dispendiosa a divulga\u00e7\u00e3o da vaga ofertada.","id":7389558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recrutamento no ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o apresenta maior custo, porque entre outros fatores \u00e9 dispendiosa a divulga\u00e7\u00e3o da vaga ofertada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o em quadros de avisos \u00e9 um m\u00e9todo de divulga\u00e7\u00e3o exclusivamente do recrutamento de pessoas no ambiente interno.","id":7389559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o em quadros de avisos \u00e9 um m\u00e9todo de divulga\u00e7\u00e3o exclusivamente do recrutamento de pessoas no ambiente interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de empresas denominadas Headhunting \u00e9 uma caracter\u00edstica do recrutamento no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7389560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de empresas denominadas Headhunting \u00e9 uma caracter\u00edstica do recrutamento no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recrutamento no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 moroso, porque constantemente um elevado n\u00famero de pessoas quer participar do processo de sele\u00e7\u00e3o da vaga com maior remunera\u00e7\u00e3o.","id":7389561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recrutamento no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 moroso, porque constantemente um elevado n\u00famero de pessoas quer participar do processo de sele\u00e7\u00e3o da vaga com maior remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 a mensura\u00e7\u00e3o das diversas atividades que um colaborador executou em um determinado per\u00edodo de tempo. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, considere se as seguintes afirmativas s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F). ( ) Permite que a \u00e1rea de recursos humanos possa adotar programas de desenvolvimento humano na organiza\u00e7\u00e3o, como exemplo: planos de cargos e sal\u00e1rios e planos de carreira. ( ) Permite \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o verificar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e os resultados empreendidos por setor ou \u00c1rea. ( ) Permite \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o avaliar a capacidade do indiv\u00edduo a cada fun\u00e7\u00e3o. ( ) Permite verificar a m\u00e9trica do desenvolvimento presente das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas. ( ) Permite verificar a perspectiva do desenvolvimento futuro da organiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo:","provas":[{"id":62714,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2014-unespar-administrador-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 14:55:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1914446,"hashId":"86c62fb4e01ed64fb32af5b72cca44be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 a mensura\u00e7\u00e3o das diversas atividades que um colaborador executou em um determinado per\u00edodo de tempo. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, considere se as seguintes afirmativas s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite que a \u00e1rea de recursos humanos possa adotar programas de desenvolvimento humano na organiza\u00e7\u00e3o, como exemplo: planos de cargos e sal\u00e1rios e planos de carreira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o verificar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e os resultados empreendidos por setor ou \u00c1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o avaliar a capacidade do indiv\u00edduo a cada fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite verificar a m\u00e9trica do desenvolvimento presente das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite verificar a perspectiva do desenvolvimento futuro da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo:<\/p>","resposta":7389544,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V\u2013 F.","id":7389542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V\u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F\u2013 F.","id":7389543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 F\u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V\u2013 V.","id":7389544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V\u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F\u2013 V.","id":7389545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F\u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F\u2013 V.","id":7389546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F\u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Desenvolvimento Organizacional como um programa orientado no sentido de melhorar os processos de resolu\u00e7\u00e3o de problemas, N\u00c3O \u00e9 considerado um elemento essencial do Desenvolvimento Organizacional: ","provas":[{"id":61849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 14:59:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1892439,"hashId":"6e78edfe906ff9e4d223904be68b0cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Desenvolvimento Organizacional como um programa orientado no sentido de melhorar os processos de resolu\u00e7\u00e3o de problemas, N\u00c3O \u00e9 considerado um elemento essencial do Desenvolvimento Organizacional: <\/p>","resposta":7290994,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de interven\u00e7\u00e3o que n\u00e3o interfira na estrutura organizacional. ","id":7290994,"corpo":"<p>processo de interven\u00e7\u00e3o que n\u00e3o interfira na estrutura organizacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o sist\u00eamica e macrosc\u00f3pica.","id":7290995,"corpo":"<p>vis\u00e3o sist\u00eamica e macrosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o a longo prazo.","id":7290996,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o a longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envolvimento de esfor\u00e7os para a efic\u00e1cia global da organiza\u00e7\u00e3o total. ","id":7290997,"corpo":"<p>envolvimento de esfor\u00e7os para a efic\u00e1cia global da organiza\u00e7\u00e3o total. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os passos de diagn\u00f3stico e de interven\u00e7\u00e3o, desenvolvidos conjuntamente entre gerentes de linha e consultor. ","id":7290998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os passos de diagn\u00f3stico e de interven\u00e7\u00e3o, desenvolvidos conjuntamente entre gerentes de linha e consultor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que haja um equil\u00edbrio interno dos sal\u00e1rios, a avalia\u00e7\u00e3o de cargos tem um papel fundamental na administra\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios. A avalia\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9: ","provas":[{"id":61849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 14:58:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1892187,"hashId":"73812e35f1296ee48a2052b706d3c65c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja um equil\u00edbrio interno dos sal\u00e1rios, a avalia\u00e7\u00e3o de cargos tem um papel fundamental na administra\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios. A avalia\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9: <\/p>","resposta":7289952,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de comparar o conte\u00fado dos cargos, classific\u00e1-los de modo a constitu\u00edrem uma base para um sistema de remunera\u00e7\u00e3o.","id":7289952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de comparar o conte\u00fado dos cargos, classific\u00e1-los de modo a constitu\u00edrem uma base para um sistema de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um meio de determinar o valor absoluto de cada cargo dentro da organiza\u00e7\u00e3o e sua posi\u00e7\u00e3o fixa em uma estrutura de cargos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7289953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um meio de determinar o valor absoluto de cada cargo dentro da organiza\u00e7\u00e3o e sua posi\u00e7\u00e3o fixa em uma estrutura de cargos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um conjunto de t\u00e9cnicas por meio das quais podem-se identificar as poss\u00edveis diferen\u00e7as entre diversos cargos, sem que seja necess\u00e1rio compar\u00e1-los.","id":7289954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de t\u00e9cnicas por meio das quais podem-se identificar as poss\u00edveis diferen\u00e7as entre diversos cargos, sem que seja necess\u00e1rio compar\u00e1-los.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um recurso que permite que os lideres estrat\u00e9gicos definam uma distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios de acordo com seus interesses pessoais. ","id":7289955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um recurso que permite que os lideres estrat\u00e9gicos definam uma distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios de acordo com seus interesses pessoais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o que cada cargo tem no mercado de trabalho.","id":7289956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o que cada cargo tem no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo do clima organizacional \u00e9 uma \u00e1rea em franca expans\u00e3o. Entende-se por clima organizacional: ","provas":[{"id":61849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1892455,"hashId":"08c42a55a2bcba0e0f7f75429bd098b2","enunciado":"<p>O estudo do clima organizacional \u00e9 uma \u00e1rea em franca expans\u00e3o. Entende-se por clima organizacional: <\/p>","resposta":7291066,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o de uma pessoa a outra, objetivando a compreens\u00e3o dos comportamentos","id":7291065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o de uma pessoa a outra, objetivando a compreens\u00e3o dos comportamentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"en\u00f4meno percebido e compartilhado pelos membros de uma organiza\u00e7\u00e3o, cuja fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 orientar e regular os comportamentos individuais de acordo com os padr\u00f5es determinados por ela.","id":7291066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">en\u00f4meno percebido e compartilhado pelos membros de uma organiza\u00e7\u00e3o, cuja fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 orientar e regular os comportamentos individuais de acordo com os padr\u00f5es determinados por ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia ou n\u00e3o de fatores que alterem o ambiente f\u00edsico da organiza\u00e7\u00e3o de modo a comprometer a sa\u00fade do trabalhador. ","id":7291067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia ou n\u00e3o de fatores que alterem o ambiente f\u00edsico da organiza\u00e7\u00e3o de modo a comprometer a sa\u00fade do trabalhador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fen\u00f4meno que objetiva a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades sociais dos empregados de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":7291068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fen\u00f4meno que objetiva a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades sociais dos empregados de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um processo de reciprocidade em que empregado e organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o orientados para permanecer em um clima harm\u00f4nico.","id":7291069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processo de reciprocidade em que empregado e organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o orientados para permanecer em um clima harm\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Clima Organizacional","oab":false,"nome":"Clima Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425536,"slug":"administracao-geral-clima-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo decis\u00f3rio comporta fases diretamente relacionadas \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de problemas em uma organiza\u00e7\u00e3o. Essas fases RESTRINGEM-SE a:","provas":[{"id":61116,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:16:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1858928,"hashId":"7a55689adb5fad8e075b4fa0d7719fbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo decis\u00f3rio comporta fases diretamente relacionadas \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de problemas em uma organiza\u00e7\u00e3o. Essas fases RESTRINGEM-SE a:<\/p>","resposta":7149675,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar o problema (coleta de informa\u00e7\u00f5es mediante a an\u00e1lise do ambiente) e identificar as alternativas (avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es).","id":7149674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar o problema (coleta de informa\u00e7\u00f5es mediante a an\u00e1lise do ambiente) e identificar as alternativas (avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar o problema (coleta de informa\u00e7\u00f5es mediante a an\u00e1lise do ambiente), identificar as alternativas (avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es) e identificar a alternativa mais adequada (escolha da linha de a\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema).","id":7149675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar o problema (coleta de informa\u00e7\u00f5es mediante a an\u00e1lise do ambiente), identificar as alternativas (avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es) e identificar a alternativa mais adequada (escolha da linha de a\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar o problema (coleta de informa\u00e7\u00f5es mediante a an\u00e1lise do ambiente), identificar as alternativas (avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es), identificar a alternativa mais adequada (escolha da linha de a\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema) e controlar a a\u00e7\u00e3o.","id":7149676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar o problema (coleta de informa\u00e7\u00f5es mediante a an\u00e1lise do ambiente), identificar as alternativas (avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es), identificar a alternativa mais adequada (escolha da linha de a\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema) e controlar a a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar o problema (coleta de informa\u00e7\u00f5es mediante a an\u00e1lise do ambiente) e compartilhar com a alta administra\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7149677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar o problema (coleta de informa\u00e7\u00f5es mediante a an\u00e1lise do ambiente) e compartilhar com a alta administra\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identificar as alternativas (avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es) e identificar a alternativa mais adequada (escolha da linha de a\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema).","id":7149678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as alternativas (avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es) e identificar a alternativa mais adequada (escolha da linha de a\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias no trabalho, podemos afirmar que","provas":[{"id":61109,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:18:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":1859209,"hashId":"fd5314fd91f73153c5b0bd25cdd4351a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias no trabalho, podemos afirmar que<\/p>","resposta":7151043,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o combina\u00e7\u00f5es sin\u00e9rgicas que envolvem a aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos.","id":7151040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o combina\u00e7\u00f5es sin\u00e9rgicas que envolvem a aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o combina\u00e7\u00f5es sin\u00e9rgicas que envolvem a aplica\u00e7\u00e3o de habilidades.","id":7151041,"corpo":"<p>N\u00e3o s\u00e3o combina\u00e7\u00f5es sin\u00e9rgicas que envolvem a aplica\u00e7\u00e3o de habilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias humanas expressas pelo desempenho profissional dentro de determinado contexto organizacional, mas que n\u00e3o agregam valor a pessoas e organiza\u00e7\u00f5es.","id":7151042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o compet\u00eancias humanas expressas pelo desempenho profissional dentro de determinado contexto organizacional, mas que n\u00e3o agregam valor a pessoas e organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias humanas que agregam valor econ\u00f4mico e valor social a indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es, na medida em que contribuem para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos organizacionais.","id":7151043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o compet\u00eancias humanas que agregam valor econ\u00f4mico e valor social a indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es, na medida em que contribuem para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias humanas que n\u00e3o expressam o reconhecimento social sobre a capacidade das pessoas, n\u00e3o constituindo fonte de valor para a organiza\u00e7\u00e3o. ","id":7151044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o compet\u00eancias humanas que n\u00e3o expressam o reconhecimento social sobre a capacidade das pessoas, n\u00e3o constituindo fonte de valor para a organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na implanta\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o por compet\u00eancias, podemos afirmar que a \u00faltima fase consiste no(na): ","provas":[{"id":61109,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:18:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":1859213,"hashId":"4a317a4452ef897acaa408ce60466399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na implanta\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o por compet\u00eancias, podemos afirmar que a \u00faltima fase consiste no(na): <\/p>","resposta":7151061,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levantamento das compet\u00eancias profissionais de cada cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":7151059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento das compet\u00eancias profissionais de cada cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico das compet\u00eancias pessoais \u2013 invent\u00e1rio de compet\u00eancia dos funcion\u00e1rios","id":7151060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico das compet\u00eancias pessoais \u2013 invent\u00e1rio de compet\u00eancia dos funcion\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o e desenvolvimento continuado. ","id":7151061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacita\u00e7\u00e3o e desenvolvimento continuado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico das compet\u00eancias organizacionais.","id":7151062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico das compet\u00eancias organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o dos fatores cr\u00edticos de sucesso.","id":7151063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o dos fatores cr\u00edticos de sucesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de um planejamento estrat\u00e9gico para uma empresa, na fase inicial de diagn\u00f3stico, a a\u00e7\u00e3o de \u201cidentifica\u00e7\u00e3o de oportunidades e amea\u00e7as com melhores maneiras de usufruir ou evitar\u201d refere-se a:","provas":[{"id":61109,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:18:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":1859272,"hashId":"952763e4109a8359902f2957f7b77432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de um planejamento estrat\u00e9gico para uma empresa, na fase inicial de diagn\u00f3stico, a a\u00e7\u00e3o de \u201cidentifica\u00e7\u00e3o de oportunidades e amea\u00e7as com melhores maneiras de usufruir ou evitar\u201d refere-se a:<\/p>","resposta":7151335,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos Valores","id":7151333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o dos Valores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o. ","id":7151334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise Externa.","id":7151335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise Externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise Interna. ","id":7151336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise Interna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise dos Concorrentes.","id":7151337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise dos Concorrentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a ","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1876986,"hashId":"21be717f3baf623031e2724447d90404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a <\/p>","resposta":7225989,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processar e julgar originalmente, os conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o, ou entre autoridades judici\u00e1rias de um Estado e administrativas de outro ou do Distrito Federal, ou entre as deste e da Uni\u00e3o. ","id":7225989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processar e julgar originalmente, os conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o, ou entre autoridades judici\u00e1rias de um Estado e administrativas de outro ou do Distrito Federal, ou entre as deste e da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"julgar, em grau de recurso, as causas decididas pelos ju\u00edzes federais e pelos ju\u00edzes estaduais no exerc\u00edcio da compet\u00eancia federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o. ","id":7225990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar, em grau de recurso, as causas decididas pelos ju\u00edzes federais e pelos ju\u00edzes estaduais no exerc\u00edcio da compet\u00eancia federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"julgar os crimes previstos em tratado ou conven\u00e7\u00e3o internacional, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, o resultado tenha ou devesse ter ocorrido no estrangeiro, ou reciprocamente. ","id":7225991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar os crimes previstos em tratado ou conven\u00e7\u00e3o internacional, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, o resultado tenha ou devesse ter ocorrido no estrangeiro, ou reciprocamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgar, mediante recurso extraordin\u00e1rio, as causas decididas em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia, quando a decis\u00e3o recorrida julgar v\u00e1lida lei local contestada em face de lei federal. ","id":7225992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar, mediante recurso extraordin\u00e1rio, as causas decididas em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia, quando a decis\u00e3o recorrida julgar v\u00e1lida lei local contestada em face de lei federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"julgar os conflitos entre a Uni\u00e3o e os Estados, a Uni\u00e3o e o Distrito Federal, ou entre uns e outros, inclusive as respectivas entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta. ","id":7225993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar os conflitos entre a Uni\u00e3o e os Estados, a Uni\u00e3o e o Distrito Federal, ou entre uns e outros, inclusive as respectivas entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 sujeita a observ\u00e2ncia de normas e princ\u00edpios, alguns expressos, outros impl\u00edcitos. A instaura\u00e7\u00e3o, instru\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o dos processos administrativos est\u00e1 sujeita a incid\u00eancia de princ\u00edpios, tendo a Lei no 9784\/99 elencado, de forma expressa, mais princ\u00edpios do que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que concerne \u00e0 atividade administrativa. Sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios mencionados nesses Diplomas, tem-se que ","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877043,"hashId":"63598563b34bfda5bee8a3ada926cb99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 sujeita a observ\u00e2ncia de normas e princ\u00edpios, alguns expressos, outros impl\u00edcitos. A instaura\u00e7\u00e3o, instru\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o dos processos administrativos est\u00e1 sujeita a incid\u00eancia de princ\u00edpios, tendo a Lei no 9784\/99 elencado, de forma expressa, mais princ\u00edpios do que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que concerne \u00e0 atividade administrativa. Sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios mencionados nesses Diplomas, tem-se que <\/p>","resposta":7226264,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa aplicam-se somente aos processos administrativos que tratem de apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es disciplinares, vez que punidas com san\u00e7\u00f5es mais severas. ","id":7226260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa aplicam-se somente aos processos administrativos que tratem de apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es disciplinares, vez que punidas com san\u00e7\u00f5es mais severas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica impede o exerc\u00edcio da compet\u00eancia discricion\u00e1ria pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":7226261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica impede o exerc\u00edcio da compet\u00eancia discricion\u00e1ria pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios do interesse p\u00fablico e da efici\u00eancia admitem a derroga\u00e7\u00e3o de leis, quando houver meio jur\u00eddico mais \u00e1gil ao atendimento da finalidade p\u00fablica.","id":7226262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios do interesse p\u00fablico e da efici\u00eancia admitem a derroga\u00e7\u00e3o de leis, quando houver meio jur\u00eddico mais \u00e1gil ao atendimento da finalidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aplica aos processos administrativos quando tratarem de atos de improbidade. ","id":7226263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aplica aos processos administrativos quando tratarem de atos de improbidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios da razoabilidade e da proporcionalidade podem incidir no exerc\u00edcio, pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de compet\u00eancia discricion\u00e1ria. ","id":7226264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios da razoabilidade e da proporcionalidade podem incidir no exerc\u00edcio, pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de compet\u00eancia discricion\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Razoabilidade e Proporcionalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Razoabilidade e Proporcionalidade","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408445,"slug":"direito-administrativo-principio-da-razoabilidade-e-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422913,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se diz que as rela\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e3o sujeitas \u00e0 hierarquia, se quer dizer que \u00e9 poss\u00edvel estabelecer alguma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o e de subordina\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o. Essa compet\u00eancia expressa-se quando a Administra\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877045,"hashId":"555a93d933a24cee97c39265f9adfbb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se diz que as rela\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e3o sujeitas \u00e0 hierarquia, se quer dizer que \u00e9 poss\u00edvel estabelecer alguma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o e de subordina\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o. Essa compet\u00eancia expressa-se quando a Administra\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":7226274,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instaura processos administrativos para apura\u00e7\u00e3o de irregularidades e aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es disciplinares e contratuais.","id":7226270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaura processos administrativos para apura\u00e7\u00e3o de irregularidades e aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es disciplinares e contratuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celebra contratos com particulares para atendimento do interesse p\u00fablico. ","id":7226271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celebra contratos com particulares para atendimento do interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscaliza a atua\u00e7\u00e3o dos subordinados e dos particulares, inclusive com a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades. ","id":7226272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscaliza a atua\u00e7\u00e3o dos subordinados e dos particulares, inclusive com a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edita atos normativos de efeitos externos, obrigando seus subordinados e os particulares que com eles se relacionam. ","id":7226273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edita atos normativos de efeitos externos, obrigando seus subordinados e os particulares que com eles se relacionam. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edita atos normativos para organizar a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os que integram sua estrutura.","id":7226274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edita atos normativos para organizar a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os que integram sua estrutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407981,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-decorrentes-do-poder-hierarquico"},{"nome_clean":"Ordens aos subordinados","oab":true,"nome":"Ordens aos subordinados","pai":407981,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407982,"slug":"direito-administrativo-ordens-aos-subordinados"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407986,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns contratos firmados pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica possuem caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, que lhes predicam como administrativos. Sabendo-se que nem todo contrato firmado pela Administra\u00e7\u00e3o pode assim ser qualificado, destaca-se como indicativo dessa condi\u00e7\u00e3o, dentre outros aspectos, a ","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877047,"hashId":"92b295c7af1e754565fb63886cf2cf99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns contratos firmados pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica possuem caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, que lhes predicam como administrativos. Sabendo-se que nem todo contrato firmado pela Administra\u00e7\u00e3o pode assim ser qualificado, destaca-se como indicativo dessa condi\u00e7\u00e3o, dentre outros aspectos, a <\/p>","resposta":7226282,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mutabilidade intr\u00ednseca dos termos e condi\u00e7\u00f5es pactuados, permitida unilateralmente \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o e aos particulares contratados, desde que o objeto seja a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":7226280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mutabilidade intr\u00ednseca dos termos e condi\u00e7\u00f5es pactuados, permitida unilateralmente \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o e aos particulares contratados, desde que o objeto seja a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impossibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a, exigindose sempre a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o como forma de privilegiar o menor pre\u00e7o nas contrata\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o. ","id":7226281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impossibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a, exigindose sempre a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o como forma de privilegiar o menor pre\u00e7o nas contrata\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial da aven\u00e7a, diante de determinados fatores e condi\u00e7\u00f5es, tais como a altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato. ","id":7226282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial da aven\u00e7a, diante de determinados fatores e condi\u00e7\u00f5es, tais como a altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impossibilidade do contratado suspender a execu\u00e7\u00e3o de suas obriga\u00e7\u00f5es, seja qual for o objeto contratado, diante de inadimpl\u00eancia prolongada da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":7226283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impossibilidade do contratado suspender a execu\u00e7\u00e3o de suas obriga\u00e7\u00f5es, seja qual for o objeto contratado, diante de inadimpl\u00eancia prolongada da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o sem que haja demonstra\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de recursos para fazer frente \u00e0s despesas, em face da supremacia do interesse p\u00fablico e da relev\u00e2ncia do objeto a ser contratado. ","id":7226284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o sem que haja demonstra\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de recursos para fazer frente \u00e0s despesas, em face da supremacia do interesse p\u00fablico e da relev\u00e2ncia do objeto a ser contratado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Bilateralidade","oab":true,"nome":"Bilateralidade","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408157,"slug":"direito-administrativo-bilateralidade"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422305,"slug":"direito-administrativo-secao-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas empresas utilizam a an\u00e1lise SWOT para sua gest\u00e3o e planejamento estrat\u00e9gico. O significado, em portugu\u00eas, do acr\u00f4nimo SWOT \u00e9, respectivamente, ","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 07:24:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877078,"hashId":"a8ec1d417f64a29b27c36c441a7b7c13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas empresas utilizam a an\u00e1lise SWOT para sua gest\u00e3o e planejamento estrat\u00e9gico. O significado, em portugu\u00eas, do acr\u00f4nimo SWOT \u00e9, respectivamente, <\/p>","resposta":7226434,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vantagens, desvantagens, riscos e seguran\u00e7a.","id":7226431,"corpo":"<p>vantagens, desvantagens, riscos e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perigos, solu\u00e7\u00f5es, for\u00e7as e fraquezas.","id":7226432,"corpo":"<p>perigos, solu\u00e7\u00f5es, for\u00e7as e fraquezas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas, procedimentos, metodologias e testes.","id":7226433,"corpo":"<p>t\u00e9cnicas, procedimentos, metodologias e testes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for\u00e7as, fraquezas, oportunidades e amea\u00e7as.","id":7226434,"corpo":"<p>for\u00e7as, fraquezas, oportunidades e amea\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"riscos, seguran\u00e7a, perigos e solu\u00e7\u00f5es.","id":7226435,"corpo":"<p>riscos, seguran\u00e7a, perigos e solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de ambiente interno e externo \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de ambiente interno e externo \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428873,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-ambiente-interno-e-externo-analise-swot"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o f\u00edsica de cabeamento estruturado para rede de computadores \u00e9 regulada por normas certificadas para garantir o desempenho esperado. A Norma ANSI\/TIA\/EIA568-B estabelece, dentre outros aspectos, os raios de curvatura para os cabos padronizados. De acordo com essa Norma, o raio de curvatura m\u00ednimo para a instala\u00e7\u00e3o do cabo de fibra \u00f3ptica mult\u00edmodo de 2 fibras, utilizado no subsistema de cabeamento horizontal, sem carga mec\u00e2nica, \u00e9 de","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 07:25:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877096,"hashId":"b5465858506896e0ed513873fceeac3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o f\u00edsica de cabeamento estruturado para rede de computadores \u00e9 regulada por normas certificadas para garantir o desempenho esperado. A Norma ANSI\/TIA\/EIA568-B estabelece, dentre outros aspectos, os raios de curvatura para os cabos padronizados. De acordo com essa Norma, o raio de curvatura m\u00ednimo para a instala\u00e7\u00e3o do cabo de fibra \u00f3ptica mult\u00edmodo de 2 fibras, utilizado no subsistema de cabeamento horizontal, sem carga mec\u00e2nica, \u00e9 de<\/p>","resposta":7226518,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 vezes o di\u00e2metro externo do cabo.","id":7226517,"corpo":"<p>10 vezes o di\u00e2metro externo do cabo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 mm.","id":7226518,"corpo":"<p>25 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 vezes o di\u00e2metro externo do cabo.","id":7226519,"corpo":"<p>15 vezes o di\u00e2metro externo do cabo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 mm.","id":7226520,"corpo":"<p>50 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 vezes o di\u00e2metro externo do cabo.","id":7226521,"corpo":"<p>20 vezes o di\u00e2metro externo do cabo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419991,"slug":"informatica-cabeamento-estruturado"},{"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429405,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabeamento-estruturado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ITIL v3, o processo de Gerenciamento de Fornecedores \u00e9 descrito na publica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 07:24:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877074,"hashId":"69856928ab5efa7d868d533b0d5ee06a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ITIL v3, o processo de Gerenciamento de Fornecedores \u00e9 descrito na publica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7226413,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7os.","id":7226412,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto de Servi\u00e7os.","id":7226413,"corpo":"<p>Projeto de Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os.","id":7226414,"corpo":"<p>Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os.","id":7226415,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7os.","id":7226416,"corpo":"<p>Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a dispositivos de mem\u00f3ria e armazenamento presentes em um computador t\u00edpico, dispositivos caracterizados como mem\u00f3ria principal s\u00e3o, APENAS, ","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 07:35:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877282,"hashId":"711db28120d08222982e0549ee1fb53b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a dispositivos de mem\u00f3ria e armazenamento presentes em um computador t\u00edpico, dispositivos caracterizados como mem\u00f3ria principal s\u00e3o, APENAS, <\/p>","resposta":7227397,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CD e DVD.","id":7227393,"corpo":"<p>CD e DVD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fita magn\u00e9tica e pen-drive.","id":7227394,"corpo":"<p>Fita magn\u00e9tica e pen-drive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registradores e disco r\u00edgido.","id":7227395,"corpo":"<p>registradores e disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solid-state drive (SSD) e RAM.","id":7227396,"corpo":"<p>solid-state drive (SSD) e RAM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ROM e mem\u00f3ria cache.","id":7227397,"corpo":"<p>ROM e mem\u00f3ria cache.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se que uma p\u00e1gina criada a partir da linguagem HTML, apresente o seguinte texto e figura: Casa t\u00e9rrea em terreno de 500 m2, 180 m2 de \u00e1reaconstru\u00edda, com 3 quartos (1 su\u00edte), banheiro, salaspara 3 ambientes, lavabo, copa-cozinha, \u00e1rea deservi\u00e7o, quintal e vaga para 3 carros.Para tanto, elaborou-se o seguinte programa:&lt;html&gt;&lt;body&gt;comando x&lt;p&gt;Casa t\u00e9rrea em terreno de 500 m2, 180 m2de \u00e1rea constru\u00edda, com 3 quartos (1 suite), banheiro, salas para3 ambientes, lavabo, copa-cozinha, \u00e1rea de servi\u00e7o, quintal e vaga para 3 carros.&lt;\/p&gt;&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;Supondo que a imagem da casa se encontre no arquivo casa123.jpg, um comando que poderia ser colocado no lugar do comando x, para apresentar o resultado desejado \u00e9:","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 07:33:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877197,"hashId":"abc49b081d548706568a7c757c2f1166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se que uma p\u00e1gina criada a partir da linguagem HTML, apresente o seguinte texto e figura: <\/p><p><br><\/p><p>Casa t\u00e9rrea em terreno de 500 m<sup>2<\/sup>, 180 m<sup>2<\/sup> de \u00e1rea<\/p><p>constru\u00edda, com 3 quartos (1 su\u00edte), banheiro, salas<\/p><p>para 3 ambientes, lavabo, copa-cozinha, \u00e1rea de<\/p><p>servi\u00e7o, quintal e vaga para 3 carros.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61491\/questao\/1877197-20210830144902000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>Para tanto, elaborou-se o seguinte programa:<\/p><p><br><\/p><p>&lt;html&gt;<\/p><p>&lt;body&gt;<\/p><p>comando x<\/p><p>&lt;p&gt;Casa t\u00e9rrea em terreno de 500 m2<\/p><p>, 180 m2<\/p><p>de \u00e1rea constru\u00edda, com 3 quartos (1 suite), banheiro, salas para<\/p><p>3 ambientes, lavabo, copa-cozinha, \u00e1rea de servi\u00e7o, quintal e vaga para 3 carros.&lt;\/p&gt;<\/p><p>&lt;\/body&gt;<\/p><p>&lt;\/html&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que a imagem da casa se encontre no arquivo casa123.jpg, um comando que poderia ser colocado no lugar do comando x, para apresentar o resultado desejado \u00e9:<\/p>","resposta":7226994,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;img =casa123.jpg style right\/&gt;","id":7226993,"corpo":"<p>&lt;img =casa123.jpg style right\/&gt;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;img src=\"casa123.jpg\" style= \"float:right;\" \/&gt;","id":7226994,"corpo":"<p>&lt;img src=\"casa123.jpg\" style= \"float:right;\" \/&gt;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;img src=casa123.jpg style= place:right; \/&gt;","id":7226995,"corpo":"<p>&lt;img src=casa123.jpg style= place:right; \/&gt;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;img=\u201dcasa123.jpg\u201d place=\u201dright\u201d\/&gt;","id":7226996,"corpo":"<p>&lt;img=\u201dcasa123.jpg\u201d place=\u201dright\u201d\/&gt;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;img=casa123.jpg style align =right\/&gt;","id":7226997,"corpo":"<p>&lt;img=casa123.jpg style align =right\/&gt;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dispositivo de armazenamento que vem cada vez mais sendo utilizado nos computadores \u00e9 o soliD-state drive (SSD). Sobre esses dispositivos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 07:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877291,"hashId":"88e57d77aecadae16ad7ceddd25ca852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dispositivo de armazenamento que vem cada vez mais sendo utilizado nos computadores \u00e9 o soliD-state drive (SSD). Sobre esses dispositivos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7227438,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consomem mais energia do que os HDs.","id":7227436,"corpo":"<p>consomem mais energia do que os HDs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuem custo inferior ao dos HDs.","id":7227437,"corpo":"<p>possuem custo inferior ao dos HDs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possuem partes mec\u00e2nicas como os HDs.","id":7227438,"corpo":"<p>n\u00e3o possuem partes mec\u00e2nicas como os HDs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possuem tempo de acesso equivalente ao tempo de acesso dos HDs.","id":7227439,"corpo":"<p>possuem tempo de acesso equivalente ao tempo de acesso dos HDs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizam mem\u00f3ria RAM.","id":7227440,"corpo":"<p>utilizam mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419813,"slug":"informatica-eletronica"},{"nome_clean":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","oab":false,"nome":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419816,"slug":"informatica-disco-de-estado-solido-ssd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do gerenciamento de mem\u00f3ria de um computador, tem-se uma t\u00e9cnica muito utilizada que consiste na divis\u00e3o da mem\u00f3ria f\u00edsica do computador em parti\u00e7\u00f5es de tamanhos menores, visando o uso mais eficiente dessa mem\u00f3ria. O nome atribu\u00eddo a essa t\u00e9cnica \u00e9","provas":[{"id":61491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 08:08:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1877309,"hashId":"f811a76740a1f183ccb697c4e19db8ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do gerenciamento de mem\u00f3ria de um computador, tem-se uma t\u00e9cnica muito utilizada que consiste na divis\u00e3o da mem\u00f3ria f\u00edsica do computador em parti\u00e7\u00f5es de tamanhos menores, visando o uso mais eficiente dessa mem\u00f3ria. O nome atribu\u00eddo a essa t\u00e9cnica \u00e9<\/p>","resposta":7227520,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica.","id":7227518,"corpo":"<p>aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o.","id":7227519,"corpo":"<p>emula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pagina\u00e7\u00e3o.","id":7227520,"corpo":"<p>pagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"swapping.","id":7227521,"corpo":"<p>swapping.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parametriza\u00e7\u00e3o.","id":7227522,"corpo":"<p>parametriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Cont\u00ednuo","id":5507}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as normas que regem o cerimonial p\u00fablico, h\u00e1 as que dizem respeito ao uso da Bandeira Nacional. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dela, podemos afirmar: I Quando v\u00e1rias bandeiras s\u00e3o hasteadas ou arriadas simultaneamente, a Bandeira Nacional \u00e9 a primeira a atingir o tope e a \u00faltima a dele descer. II Quando em funeral, a Bandeira fica a meio-mastro ou a meia adri\u00e7a. Nesse caso no hasteamento ou arriamento, deve ser levada inicialmente at\u00e9 o tope. III Hasteia-se a Bandeira Nacional em funeral em algumas situa\u00e7\u00f5es, dentre as quais nos edif\u00edcios-sede dos Governos dos Estados, Territ\u00f3rios, Distrito Federal e Munic\u00edpios por motivo do falecimento do Governador ou Prefeito, quando determinado luto oficial para autoridade que o substituir. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":61118,"cargo":{"descricao":"Cont\u00ednuo","id":5507},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-continuo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Cont\u00ednuo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:13:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1858932,"hashId":"53349c166e75e3574d09bb671eb79086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as normas que regem o cerimonial p\u00fablico, h\u00e1 as que dizem respeito ao uso da Bandeira Nacional. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dela, podemos afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Quando v\u00e1rias bandeiras s\u00e3o hasteadas ou arriadas simultaneamente, a Bandeira Nacional \u00e9 a primeira a atingir o tope e a \u00faltima a dele descer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Quando em funeral, a Bandeira fica a meio-mastro ou a meia adri\u00e7a. Nesse caso no hasteamento ou arriamento, deve ser levada inicialmente at\u00e9 o tope. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Hasteia-se a Bandeira Nacional em funeral em algumas situa\u00e7\u00f5es, dentre as quais nos edif\u00edcios-sede dos Governos dos Estados, Territ\u00f3rios, Distrito Federal e Munic\u00edpios por motivo do falecimento do Governador ou Prefeito, quando determinado luto oficial para autoridade que o substituir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":7149698,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7149694,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7149695,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":7149696,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7149697,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7149698,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Cont\u00ednuo","id":5507}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do cerimonial p\u00fablico, como \u00e9 chamada a ordem por meio da qual \u00e9 estabelecida a estrutura m\u00e1xima do Estado, determinando-se a ordem hier\u00e1rquica de disposi\u00e7\u00e3o das autoridades do Estado, de um Organismo\/Institui\u00e7\u00e3o ou de um grupo social? ","provas":[{"id":61118,"cargo":{"descricao":"Cont\u00ednuo","id":5507},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-continuo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Cont\u00ednuo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:13:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1858929,"hashId":"6b42af4358b740611aec37c44a41332b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do cerimonial p\u00fablico, como \u00e9 chamada a ordem por meio da qual \u00e9 estabelecida a estrutura m\u00e1xima do Estado, determinando-se a ordem hier\u00e1rquica de disposi\u00e7\u00e3o das autoridades do Estado, de um Organismo\/Institui\u00e7\u00e3o ou de um grupo social? <\/p>","resposta":7149682,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordem de Correspond\u00eancia.","id":7149679,"corpo":"<p>Ordem de Correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordem de Desempenho.","id":7149680,"corpo":"<p>Ordem de Desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordem de Titularidade.","id":7149681,"corpo":"<p>Ordem de Titularidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordem de Preced\u00eancia.","id":7149682,"corpo":"<p>Ordem de Preced\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ordem de Categoria.","id":7149683,"corpo":"<p>Ordem de Categoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea:Odontologia","id":24140}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8080, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) poder\u00e1 recorrer aos servi\u00e7os ofertados pela iniciativa privada quando as suas disponibilidades forem insuficientes para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea. Assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":62626,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea:Odontologia","id":24140},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seds-mg-2014-ibfc-analista-executivo-area-odontologia-somente-gabarito-preliminar-localizado-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDS - Analista Executivo - \u00c1rea:  Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:00:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1914083,"hashId":"912014203aa36ccb43ba75dcde0ea451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8080, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) poder\u00e1 recorrer aos servi\u00e7os ofertados pela iniciativa privada quando as suas disponibilidades forem insuficientes para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>: <\/p>","resposta":7388196,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o complementar dos servi\u00e7os privados ser\u00e1 formalizada mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas, a respeito, as normas de direito p\u00fablico.","id":7388193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o complementar dos servi\u00e7os privados ser\u00e1 formalizada mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas, a respeito, as normas de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial ser\u00e3o estabelecidos pela dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), aprovados no Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":7388194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial ser\u00e3o estabelecidos pela dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), aprovados no Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fixa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios, valores, formas de reajuste e de pagamento da remunera\u00e7\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) dever\u00e1 fundamentar seu ato em demonstrativo econ\u00f4mico-financeiro que garanta a efetiva qualidade de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contratados.","id":7388195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fixa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios, valores, formas de reajuste e de pagamento da remunera\u00e7\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) dever\u00e1 fundamentar seu ato em demonstrativo econ\u00f4mico-financeiro que garanta a efetiva qualidade de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contratados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de entidades ou servi\u00e7os contratados \u00e9 permitido exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":7388196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de entidades ou servi\u00e7os contratados \u00e9 permitido exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Companhia de Abastecimento e Saneamento oferece a possibilidade de emiss\u00e3o de segundas vias de contas pela internet. Qual sistema de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado para realizar a solicita\u00e7\u00e3o e a emiss\u00e3o da segunda via de uma conta?","provas":[{"id":59691,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-administrador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:23:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1797377,"hashId":"344fe0c3399c7816b741ecec940bd040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Companhia de Abastecimento e Saneamento oferece a possibilidade de emiss\u00e3o de segundas vias de contas pela internet. Qual sistema de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado para realizar a solicita\u00e7\u00e3o e a emiss\u00e3o da segunda via de uma conta?<\/p>","resposta":6872985,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais (SIG).","id":6872981,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais (SIG).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Apoio a Decis\u00e3o (SAD).","id":6872982,"corpo":"<p>Sistema de Apoio a Decis\u00e3o (SAD).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Trabalhadores do Conhecimento (STC).","id":6872983,"corpo":"<p>Sistema de Trabalhadores do Conhecimento (STC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Apoio Executivo (SAE).","id":6872984,"corpo":"<p>Sistema de Apoio Executivo (SAE).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema de Processamento de Transa\u00e7\u00f5es (SPT).","id":6872985,"corpo":"<p>Sistema de Processamento de Transa\u00e7\u00f5es (SPT).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425812,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-gestao-e-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, acerca da sociedade simples:","provas":[{"id":50103,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-ibfc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1513136,"hashId":"24559b5dfcbebb50b8e8e6f078ea5da0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, acerca da sociedade simples:<\/p>","resposta":5649503,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociedade simples, tal qual a em conta de participa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser constitu\u00edda mediante contrato escrito, particular ou p\u00fablico, e deve ser registrado perante o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis.","id":5649501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade simples, tal qual a em conta de participa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser constitu\u00edda mediante contrato escrito, particular ou p\u00fablico, e deve ser registrado perante o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade simples dever\u00e1 requerer inscri\u00e7\u00e3o do contrato social no Registro de T\u00edtulos e Documentos, no prazo de at\u00e9 60(sessenta) dias de sua constitui\u00e7\u00e3o.","id":5649502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade simples dever\u00e1 requerer inscri\u00e7\u00e3o do contrato social no Registro de T\u00edtulos e Documentos, no prazo de at\u00e9 60(sessenta) dias de sua constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sociedade simples dever\u00e1 requerer a inscri\u00e7\u00e3o de seu contrato social no Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas do local de sua sede, nos 30(trinta) dias subseq\u00fcentes \u00e0 sua constitui\u00e7\u00e3o.","id":5649503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade simples dever\u00e1 requerer a inscri\u00e7\u00e3o de seu contrato social no Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas do local de sua sede, nos 30(trinta) dias subseq\u00fcentes \u00e0 sua constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sociedade simples que instituir sucursal, filial ou ag\u00eancia na circunscri\u00e7\u00e3o de outro Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis, neste dever\u00e3o tamb\u00e9m inscrev\u00ea-la, com a prova da inscri\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria.","id":5649504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade simples que instituir sucursal, filial ou ag\u00eancia na circunscri\u00e7\u00e3o de outro Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis, neste dever\u00e3o tamb\u00e9m inscrev\u00ea-la, com a prova da inscri\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade Simples","oab":true,"nome":"Da Sociedade Simples","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406945,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-simples"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1513136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas aplic\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho, pode-se afirmar, sobre o profissional especializado em Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:36:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895043,"hashId":"fd82699dbc13afd43212f4615a5ab177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas aplic\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho, pode-se afirmar, sobre o profissional especializado em Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho:<\/p>","resposta":7302833,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa, durante o hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.","id":7302833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa, durante o hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa, durante o hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.","id":7302834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa, durante o hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ficar\u00e1 por conta exclusiva dos empregados todo o \u00f4nus decorrente da instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.","id":7302835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficar\u00e1 por conta exclusiva dos empregados todo o \u00f4nus decorrente da instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 permitido o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa, fora do hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.","id":7302836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 permitido o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa, fora do hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, o m\u00e9dico do trabalho e o enfermeiro do trabalho n\u00e3o necessitam de tempo m\u00ednimo de dedica\u00e7\u00e3o por dia para as atividades dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.","id":7302837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, o m\u00e9dico do trabalho e o enfermeiro do trabalho n\u00e3o necessitam de tempo m\u00ednimo de dedica\u00e7\u00e3o por dia para as atividades dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.343, de 23\/08\/2006, que instituiu o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas (Sisnad), as atividades de preven\u00e7\u00e3o do uso indevido de drogas s\u00e3o aquelas direcionadas para a redu\u00e7\u00e3o dos fatores de vulnerabilidade e risco e para a promo\u00e7\u00e3o e o fortalecimento dos fatores de","provas":[{"id":21788,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2014-cesgranrio-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEFET RJ - Assistente de Alunos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":733352,"hashId":"4e157dbeb4ae64d9343e2c56c0f5cb64","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.343, de 23\/08\/2006, que instituiu\r\no Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas\r\n(Sisnad), as atividades de preven\u00e7\u00e3o do uso indevido\r\nde drogas s\u00e3o aquelas direcionadas para a redu\u00e7\u00e3o dos\r\nfatores de vulnerabilidade e risco e para a promo\u00e7\u00e3o e o\r\nfortalecimento dos fatores de","resposta":2512200,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o","id":2512198,"corpo":"produ\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o","id":2512199,"corpo":"proibi\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o","id":2512200,"corpo":"prote\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"puni\u00e7\u00e3o","id":2512201,"corpo":"puni\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repress\u00e3o","id":2512202,"corpo":"repress\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320646,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/733352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o:","provas":[{"id":37254,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ro-ro-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM RO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1059278,"hashId":"a178e0f5aeba31ceeb8172cabc5b9b59","enunciado":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o alistamento\r\neleitoral e o voto s\u00e3o:","resposta":3713585,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facultativos para analfabetos e maiores de setenta anos.","id":3713585,"corpo":"facultativos para analfabetos e maiores de\r\nsetenta anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios para maiores de dezesseis e menores de setenta anos.","id":3713586,"corpo":"obrigat\u00f3rios para maiores de dezesseis e\r\nmenores de setenta anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" facultativos para analfabetos e estrangeiros.","id":3713587,"corpo":" facultativos para analfabetos e estrangeiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facultativos para aposentados e estrangeiros.","id":3713588,"corpo":"facultativos para aposentados e estrangeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios para analfabetos e facultativos entre os dezesseis e os dezoito anos.","id":3713589,"corpo":"obrigat\u00f3rios para analfabetos e facultativos entre\r\nos dezesseis e os dezoito anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379636,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1059278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ambiente de intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o sistema operacional Unix, Shell, possibilita o uso de comandos de shell e operadores, no prompt. Por exemplo, a execu\u00e7\u00e3o do comando ls &gt;&gt; lista tem como resultado","provas":[{"id":63278,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 07:36:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1935028,"hashId":"526505d8ff5c3c2ff98535c16d804c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente de intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o sistema operacional Unix, <em>Shell<\/em>, possibilita o uso de comandos de <em>shell <\/em>e operadores, no <em>prompt<\/em>. Por exemplo, a execu\u00e7\u00e3o do comando <span class=\"ql-font-monospace\">ls &gt;&gt; lista<\/span> tem como resultado<\/p>","resposta":7479990,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o dos arquivos de um diret\u00f3rio que incluem o nome lista.","id":7479986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apresenta\u00e7\u00e3o dos arquivos de um diret\u00f3rio que incluem o nome <span class=\"ql-font-monospace\">lista<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a listagem dos arquivos que tenham tamanho maior que o tamanho do arquivo lista.","id":7479987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a listagem dos arquivos que tenham tamanho maior que o tamanho do arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">lista<\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a listagem do conte\u00fado do subdiret\u00f3rio lista a partir do diret\u00f3rio corrente.","id":7479988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a listagem do conte\u00fado do subdiret\u00f3rio <span class=\"ql-font-monospace\">lista <\/span>a partir do diret\u00f3rio corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o envio de uma c\u00f3pia do conte\u00fado do diret\u00f3rio corrente para o diret\u00f3rio lista.","id":7479989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envio de uma c\u00f3pia do conte\u00fado do diret\u00f3rio corrente para o diret\u00f3rio <span class=\"ql-font-monospace\">lista<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o redirecionamento da listagem realizada pelo comando ls para o arquivo lista.","id":7479990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o redirecionamento da listagem realizada pelo comando <span class=\"ql-font-monospace\">ls <\/span>para o arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">lista<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Unix","oab":false,"nome":"Unix","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429097,"slug":"tecnologia-da-informacao-unix"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O superusu\u00e1rio de um computador com sistema operacional Unix deseja listar os usu\u00e1rios atualmente \u201clogados\u201d no sistema. Para isso, ele pode utilizar o comando","provas":[{"id":63278,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 07:35:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1935026,"hashId":"7af62b3631c28292fe4021cac1d900fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O superusu\u00e1rio de um computador com sistema operacional Unix deseja listar os usu\u00e1rios atualmente \u201clogados\u201d no sistema. Para isso, ele pode utilizar o comando<\/p>","resposta":7479980,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cat.","id":7479976,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">cat.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"find.","id":7479977,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">find.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"list.","id":7479978,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">list.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"what.","id":7479979,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">what.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"who.","id":7479980,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">who.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Unix","oab":false,"nome":"Unix","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429097,"slug":"tecnologia-da-informacao-unix"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O despachante de um sistema operacional \u00e9 respons\u00e1vel por fornecer o controle da Unidade Central de Processamento a cada processo escalado. O tempo por ele gasto, desde que um processo \u00e9 interrompido at\u00e9 que outro tenha a sua execu\u00e7\u00e3o iniciada, \u00e9 denominado","provas":[{"id":63278,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 07:34:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1935023,"hashId":"5842987b92e236ec175f4f0caaae71e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O despachante de um sistema operacional \u00e9 respons\u00e1vel por fornecer o controle da Unidade Central de Processamento a cada processo escalado. O tempo por ele gasto, desde que um processo \u00e9 interrompido at\u00e9 que outro tenha a sua execu\u00e7\u00e3o iniciada, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7479961,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lat\u00eancia de despacho.","id":7479961,"corpo":"<p>lat\u00eancia de despacho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"overhead.","id":7479962,"corpo":"<p><em>overhead.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantum de despacho.","id":7479963,"corpo":"<p><em>quantum <\/em>de despacho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo de preemp\u00e7\u00e3o.","id":7479964,"corpo":"<p>tempo de preemp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"turnaround.","id":7479965,"corpo":"<p><em>turnaround.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tabela de um banco de dados relacional: Recursos_Humanos (CPF, Sal\u00e1rio, Fun\u00e7\u00e3o) A consulta para se obter o n\u00famero de pessoas com sal\u00e1rio menor do que R$ 1.000,00, com as fun\u00e7\u00f5es de Auxiliar ou de Secret\u00e1ria, \u00e9:","provas":[{"id":63278,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 07:38:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1935040,"hashId":"83332aaef8c7489787c5169367464039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte tabela de um banco de dados relacional: Recursos_Humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<u>CPF<\/u>, Sal\u00e1rio, Fun\u00e7\u00e3o) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A consulta para se obter o n\u00famero de pessoas com sal\u00e1rio menor do que R$ 1.000,00, com as fun\u00e7\u00f5es de Auxiliar ou de Secret\u00e1ria, \u00e9:<\/p>","resposta":7480046,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT COUNT (CPF) FROM Recursos_Humanos WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00AND Fun\u00e7\u00e3o IN (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)","id":7480046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT COUNT (CPF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Recursos_Humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">AND Fun\u00e7\u00e3o IN (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT QUANTITY (CPF) FROM Recursos_Humanos WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00 OR Fun\u00e7\u00e3o IN (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)","id":7480047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT QUANTITY (CPF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Recursos_Humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">OR Fun\u00e7\u00e3o IN (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT SUM (CPF) FROM Recursos_Humanos WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00 AND Fun\u00e7\u00e3o INSIDE (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)","id":7480048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT SUM (CPF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Recursos_Humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">AND Fun\u00e7\u00e3o INSIDE (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT SUM (CPF) FROM Recursos_Humanos WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00 AND Fun\u00e7\u00e3o LIKE (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)","id":7480049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT SUM (CPF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Recursos_Humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">AND Fun\u00e7\u00e3o LIKE (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT VALUE (CPF) FROM Recursos_Humanos WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00, Fun\u00e7\u00e3o ONE_OF (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)","id":7480050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT VALUE (CPF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Recursos_Humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE Sal\u00e1rio &lt; 1000,00, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o ONE_OF (\u2018Auxiliar\u2019, \u2018Secret\u00e1ria\u2019)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte diagrama de classes da UML 2.0:Com base nesse diagrama, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63278,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 07:36:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1935031,"hashId":"548056fb84573acaad548f8e22096e19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte diagrama de classes da UML 2.0:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63278\/questao\/1935031-20210928234022000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com base nesse diagrama, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7480003,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a classe A \u00e9 um tipo especial das classes B, C e D.","id":7480001,"corpo":"<p>a classe A \u00e9 um tipo especial das classes B, C e D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as classes A, B, C e D s\u00e3o abstratas.","id":7480002,"corpo":"<p>as classes A, B, C e D s\u00e3o abstratas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as classes B, C e D s\u00e3o subclasses da classe A.","id":7480003,"corpo":"<p>as classes B, C e D s\u00e3o subclasses da classe A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 representada uma agrega\u00e7\u00e3o.","id":7480004,"corpo":"<p>est\u00e1 representada uma agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 representada uma composi\u00e7\u00e3o.","id":7480005,"corpo":"<p>est\u00e1 representada uma composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"nome_clean":"UML - Unified Modeling Language","oab":false,"nome":"UML - Unified Modeling Language","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8033,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml-unified-modeling-language"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Munic\u00edpio, com o objetivo de oferecer maior seguran\u00e7a aos frequentadores das ag\u00eancias banc\u00e1rias, editou lei dispondo que esses estabelecimentos deveriam instalar uma s\u00e9rie de equipamentos de seguran\u00e7a.Essa lei \u00e9","provas":[{"id":60128,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-fgv-procurador-municipal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1812130,"hashId":"96801e88d79d3436f4a536c5d51296fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado Munic\u00edpio, com o objetivo de oferecer maior seguran\u00e7a aos frequentadores das ag\u00eancias banc\u00e1rias, editou lei dispondo que esses estabelecimentos deveriam instalar uma s\u00e9rie de equipamentos de seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa lei \u00e9<\/p>","resposta":6941077,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, pois somente a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poderia estabelecer exig\u00eancia dessa natureza.","id":6941076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois somente a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poderia estabelecer exig\u00eancia dessa natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitucional, pois a mat\u00e9ria versada diz respeito a t\u00edpico interesse local.","id":6941077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois a mat\u00e9ria versada diz respeito a t\u00edpico interesse local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois somente a Uni\u00e3o pode legislar sobre Direito Civil.","id":6941078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois somente a Uni\u00e3o pode legislar sobre Direito Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitucional, pois todos os entes federados possuem compet\u00eancia concorrente para legislar sobre seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":6941079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois todos os entes federados possuem compet\u00eancia concorrente para legislar sobre seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois somente a Uni\u00e3o pode legislar em mat\u00e9ria de institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":6941080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois somente a Uni\u00e3o pode legislar em mat\u00e9ria de institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":17076}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente recebeu o diagn\u00f3stico de hansen\u00edase multibacilar. Ele reside com outras tr\u00eas pessoas adultas que dever\u00e3o ser avaliadas. O controle dos comunicantes familiares justifica-se porque","provas":[{"id":38354,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":17076},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-auxiliar-judiciario-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1113100,"hashId":"22c03509a7384bc6e344c125146c39ac","enunciado":"<p align=justify>Um paciente recebeu o diagn\u00f3stico de hansen\u00edase multibacilar.\r\nEle reside com outras tr\u00eas pessoas adultas que dever\u00e3o\r\nser avaliadas. O controle dos comunicantes familiares\r\njustifica-se porque<\/p>","resposta":3950892,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a incapacitante.","id":3950888,"corpo":"<p align=justify>a hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a incapacitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os adultos n\u00e3o foram vacinados com BCG-ID.","id":3950889,"corpo":"<p align=justify>os adultos n\u00e3o foram vacinados com BCG-ID.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":3950890,"corpo":"<p align=justify>hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os comunicantes dever\u00e3o receber quimioprofilaxia espec\u00edfica.","id":3950891,"corpo":"<p align=justify>os comunicantes dever\u00e3o receber quimioprofilaxia\r\nespec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o paciente constitui uma fonte de infec\u00e7\u00e3o por via respirat\u00f3ria.","id":3950892,"corpo":"<p align=justify>o paciente constitui uma fonte de infec\u00e7\u00e3o por via\r\nrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1113100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a entendimento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":42465,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1263956,"hashId":"ed2a235d2968e9ed86449fdc10963d57","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a entendimento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":4583397,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que determina a produ\u00e7\u00e3o antecipada de provas com base no artigo 366 do C\u00f3digo de Processo Penal deve ser concretamente fundamentada, n\u00e3o a justificando unicamente o mero decurso do tempo.","id":4583393,"corpo":"<p align=justify>A decis\u00e3o que determina a produ\u00e7\u00e3o antecipada de provas com base no artigo 366 do C\u00f3digo de Processo Penal deve ser\r\nconcretamente fundamentada, n\u00e3o a justificando unicamente o mero decurso do tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 turma recursal processar e julgar mandado de seguran\u00e7a contra ato de juizado especial.","id":4583394,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 turma recursal processar e julgar mandado de seguran\u00e7a contra ato de juizado especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conhecimento de recurso de apela\u00e7\u00e3o do r\u00e9u independe de sua pris\u00e3o.","id":4583395,"corpo":"<p align=justify>O conhecimento de recurso de apela\u00e7\u00e3o do r\u00e9u independe de sua pris\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo na desclassifica\u00e7\u00e3o do crime e na proced\u00eancia parcial da pretens\u00e3o punitiva.","id":4583396,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo na desclassifica\u00e7\u00e3o do crime e na proced\u00eancia parcial da pretens\u00e3o punitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Justi\u00e7a Comum Federal processar e julgar crime em que o ind\u00edgena figura como autor ou v\u00edtima.","id":4583397,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 Justi\u00e7a Comum Federal processar e julgar crime em que o ind\u00edgena figura como autor ou v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","pai":414247,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406627,"slug":"direito-processual-penal-competencia-em-razao-da-materia"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da punibilidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da punibilidade","pai":414884,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414289,"slug":"direito-processual-penal-extincao-da-punibilidade"},{"nome_clean":"Provas antecipadas","oab":false,"nome":"Provas antecipadas","pai":414384,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421301,"slug":"direito-processual-penal-provas-antecipadas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1263956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico por imagem geralmente \u00e9 utilizado para confirmar uma suspeita cl\u00ednica. Como nos outros exames, os de imagem devem ser vistos como parte da avalia\u00e7\u00e3o e devem ser utilizados quando \u00fateis para a confirma\u00e7\u00e3o ou o estabelecimento de um diagn\u00f3stico. As fraturas por estresse s\u00e3o de dif\u00edcil diagn\u00f3stico e o exame que a consegue identificar, mesmo com uma perda \u00f3ssea m\u00ednima \u00e9 a:","provas":[{"id":22893,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funarte-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - Funarte - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":768559,"hashId":"c8f5396446f8b71552cab35bad791803","enunciado":"O diagn\u00f3stico por imagem geralmente \u00e9 utilizado para confirmar uma suspeita cl\u00ednica. Como nos outros exames, os de imagem devem ser vistos como parte da avalia\u00e7\u00e3o e devem ser utilizados quando \u00fateis para a confirma\u00e7\u00e3o ou o estabelecimento de um diagn\u00f3stico. As fraturas por estresse s\u00e3o de dif\u00edcil diagn\u00f3stico e o exame que a consegue identificar, mesmo com uma perda \u00f3ssea m\u00ednima \u00e9 a:","resposta":2664079,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomografia computadorizada;","id":2664078,"corpo":"tomografia computadorizada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cintilografia;","id":2664079,"corpo":"cintilografia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica;","id":2664080,"corpo":"resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ultrassonografia;","id":2664081,"corpo":"ultrassonografia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radiografia.","id":2664082,"corpo":"radiografia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325935,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/768559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o fragmento a seguir. \u201cPara a utiliza\u00e7\u00e3o da estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica transcut\u00e2nea do nervo (TENS) foram criados alguns par\u00e2metros el\u00e9tricos. A faixa de 0\u2010100 mA refere\u2010se \u00e0 _____; a faixa de 1\u2010150 pps refere\u2010se \u00e0 _____; e a faixa 10\u2010500 \u00b5s refere\u2010se \u00e0 _____.\u201d Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1849687,"hashId":"3bcb243c53612d6cdb30a93cebe3e585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPara a utiliza\u00e7\u00e3o da estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica transcut\u00e2nea do nervo (TENS) foram criados alguns par\u00e2metros el\u00e9tricos. A faixa de  0\u2010100 mA refere\u2010se \u00e0 _____; a faixa de 1\u2010150 pps refere\u2010se \u00e0 _____; e a faixa 10\u2010500 \u00b5s refere\u2010se \u00e0 _____.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":7110239,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensidade \u2013 modalidade \u2013 varia\u00e7\u00e3o","id":7110236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade \u2013 modalidade \u2013 varia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modalidade \u2013 dura\u00e7\u00e3o \u2013 frequ\u00eancia do pulso","id":7110237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modalidade \u2013 dura\u00e7\u00e3o \u2013 frequ\u00eancia do pulso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia \u2013 Intensidade \u2013 dura\u00e7\u00e3o do pulso","id":7110238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frequ\u00eancia \u2013 Intensidade \u2013 dura\u00e7\u00e3o do pulso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensidade \u2013 frequ\u00eancia do pulso \u2013 dura\u00e7\u00e3o do pulso","id":7110239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade \u2013 frequ\u00eancia do pulso \u2013 dura\u00e7\u00e3o do pulso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modalidade \u2013 varia\u00e7\u00e3o \u2013 intensidade ","id":7110240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modalidade \u2013 varia\u00e7\u00e3o \u2013 intensidade <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletroterapia","oab":false,"nome":"Eletroterapia","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403452,"slug":"fisioterapia-eletroterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos cervicais centrais realizam suas respectivas fun\u00e7\u00f5es de forma conjunta, com o objetivo de proporcionar estabilidade segmentar profunda da coluna cervical, al\u00e9m de manter a postura adequada da cabe\u00e7a sobre o pesco\u00e7o. Esses m\u00fasculos permitem a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos delicados espec\u00edficos da cabe\u00e7a sobre o pesco\u00e7o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica esses m\u00fasculos abaixo e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1849696,"hashId":"891030058c334e940ac522b3b5e58e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos cervicais centrais realizam suas respectivas fun\u00e7\u00f5es de forma conjunta, com o objetivo de proporcionar estabilidade segmentar profunda da coluna cervical, al\u00e9m de manter a postura adequada da cabe\u00e7a sobre o pesco\u00e7o. Esses m\u00fasculos permitem a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos delicados espec\u00edficos da cabe\u00e7a sobre o pesco\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica esses m\u00fasculos abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7110282,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flexores laterais profundos e rotadores superficiais.","id":7110281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexores laterais profundos e rotadores superficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flexores profundos e extensores profundos.","id":7110282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexores profundos e extensores profundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rotadores profundos e flexores laterais superficiais.","id":7110283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotadores profundos e flexores laterais superficiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extensores superficiais e flexores superficiais.","id":7110284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extensores superficiais e flexores superficiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extensores profundos e rotadores profundos.","id":7110285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extensores profundos e rotadores profundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 habilidade motora das crian\u00e7as normais nos primeiros dois anos de vida, analise as afirmativas a seguir. I. As meninas apresentam melhor desempenho que os meninos em alguns aspectos da maturidade f\u00edsica. II. Entre sete e nove meses de idade, a crian\u00e7a j\u00e1 consegue sentar sem apoio e engatinhar. III. As habilidades motoras finas s\u00f3 aparecem depois dos vinte e quatro meses de idade. Assinale:","provas":[{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1849704,"hashId":"889bdcf708d420efcc25f3a8721fd77b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 habilidade motora das crian\u00e7as normais nos primeiros dois anos de vida, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As meninas apresentam melhor desempenho que os meninos em alguns aspectos da maturidade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entre sete e nove meses de idade, a crian\u00e7a j\u00e1 consegue sentar sem apoio e engatinhar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As habilidades motoras finas s\u00f3 aparecem depois dos vinte e quatro meses de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7110324,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7110321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7110322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7110323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7110324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7110325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gasometria arterial \u00e9 utilizada para avaliar o equil\u00edbrio \u00e1cido\u2010base do paciente. A respeito da gasometria arterial, assinale V para afirmativa a verdadeira e F para a falsa. ( ) Um dos seus valores de refer\u00eancia \u00e9 o seguinte: HCO3: 22\u201026 mEq\u2044L (22\u201026 mmol\u2044L). ( ) O sistema tamp\u00e3o atua por meio da altera\u00e7\u00e3o de \u00edons de hidrog\u00eanio. ( ) O pH &gt; 7,45 \u00e9 considerado aumentado. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1849723,"hashId":"18850e3ed17e8093eed0bdf55a5806a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gasometria arterial \u00e9 utilizada para avaliar o equil\u00edbrio  \u00e1cido\u2010base do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da gasometria arterial, assinale V para afirmativa a verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Um dos seus valores de refer\u00eancia \u00e9 o seguinte:  HCO<sub>3<\/sub>: 22\u201026 mEq\u2044L (22\u201026 mmol\u2044L). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) O sistema tamp\u00e3o atua por meio da altera\u00e7\u00e3o de \u00edons de hidrog\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) O pH &gt; 7,45 \u00e9 considerado aumentado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7110419,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7110416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7110417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7110418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7110419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7110420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":23291},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Hardware","id":23911},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais","id":23922},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto identifica o segmento da obra de Graciliano Ramos, no primeiro par\u00e1grafo do texto, como descritivo; a marca que justifica essa classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a presen\u00e7a de:","provas":[{"id":60991,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"},{"id":60994,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2014"},{"id":60999,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61002,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2014"},{"id":61005,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"},{"id":61007,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":23291},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2014"},{"id":61015,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":61014,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Contador - 2014"},{"id":61011,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Arquiteto - 2014"},{"id":61020,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2014"},{"id":61021,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica - 2014"},{"id":61041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Hardware","id":23911},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea:  Hardware - 2014"},{"id":61063,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais","id":23922},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais - 2014"},{"id":60992,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1855048,"hashId":"fd2ce7c9a22ca1512e1377f0565d8e1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto identifica o segmento da obra de Graciliano Ramos, no primeiro par\u00e1grafo do texto, como descritivo; a marca que justifica essa classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":7133222,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia cronol\u00f3gica.","id":7133221,"corpo":"<p>a\u00e7\u00f5es em sequ\u00eancia cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas visuais da paisagem.","id":7133222,"corpo":"<p>caracter\u00edsticas visuais da paisagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"argumentos em defesa de uma ideia.","id":7133223,"corpo":"<p>argumentos em defesa de uma ideia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dados sobre uma realidade desconhecida.","id":7133224,"corpo":"<p>dados sobre uma realidade desconhecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA TUDO E PARA TODOS Jos\u00e9 Casado, O Globo, 21\/01\/2014Quando ronca, o motor do caminh\u00e3o ecoa trovoada. \u00c9 s\u00f3 lembran\u00e7a \u2013 esperan\u00e7a de sertanejo. S\u00e3o 8.558 \u201cpipeiros\u201d contratados pelo governo para levar \u00e1gua a 1.087 lugarejos, onde a caatinga estende-se \u201cde um vermelho indeciso salpicado de manchas brancas que eram ossadas\u201d \u2013 como descreveu o alagoano Graciliano Ramos 76 anos atr\u00e1s. A vida continua na seca. Nos \u00faltimos tr\u00eas meses, os \u201cpipeiros\u201d desapareceram de algumas \u00e1reas do sert\u00e3o cearense. A Assembleia Legislativa recebeu relatos de quatro dezenas de casos e identificou a origem do problema: os contratados n\u00e3o prestaram contas ao governo. Seguiu-se um \u201crigoroso inqu\u00e9rito administrativo\u201d. At\u00e9 acabar, n\u00e3o sai pagamento. Muito menos \u201cpipa\u201d. Faz tempo que as \u00faltimas arriba\u00e7\u00f5es sumiram do c\u00e9u azul. Na vida em tempo de seca braba, fartura s\u00f3 de sede. E de burocracia. Mais abaixo, em Natal (RN), o governo anuncia a devolu\u00e7\u00e3o de verbas federais (R$ 10 milh\u00f5es, com juros). O dinheiro n\u00e3o foi investido, como previsto, em seguran\u00e7a p\u00fablica estadual \u201cdevido a fatores burocr\u00e1ticos\u201d. Dois mil quil\u00f4metros ao sul, em Ara\u00e7atuba (SP), a prefeitura conseguiu terminar a reforma de um Restaurante Popular, capaz de servir at\u00e9 300 pratos de comida por dia. A obra custou R$ 1 milh\u00e3o. Atravessou longos 28 meses, na cad\u00eancia de fal\u00eancia de fornecedores, mudan\u00e7as no projeto e licita\u00e7\u00f5es refeitas. Est\u00e1 pronto, mas continuar\u00e1 fechado. At\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o federal. (....) H\u00e1 47 anos, por decreto da ditadura, aboliu-se a exig\u00eancia de reconhecimento de firma em documentos. Agora, 17 mil dias depois a Receita Federal anuncia em portaria que, em oito semanas, vai cumprir essa regra de boa-f\u00e9 nas rela\u00e7\u00f5es com os contribuintes. Com uma exce\u00e7\u00e3o, ressalva: \u201cNos casos em que a lei determine\u201d. Regulamentos n\u00e3o faltam. Foram editados 4,7 milh\u00f5es desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, calcula o Instituto Brasileiro do Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 524 novos por dia. Na elei\u00e7\u00e3o presidencial de outubro o pa\u00eds dever\u00e1 somar 5 milh\u00f5es de leis e normas, para tudo e para todos. \u00c9 um caso de suic\u00eddio nacional por asfixia burocr\u00e1tica.","id":470233,"enunciado":"<p><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PARA TUDO E PARA TODOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 Casado, O Globo, 21\/01\/2014<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 336px;\"><colgroup><col width=\"336.960205078125\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-givo\"><td data-row=\"row-givo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando ronca, o motor do caminh\u00e3o ecoa trovoada. \u00c9 s\u00f3 lembran\u00e7a \u2013 esperan\u00e7a de sertanejo. S\u00e3o 8.558 \u201cpipeiros\u201d contratados pelo governo para levar \u00e1gua a 1.087 lugarejos, onde a caatinga estende-se \u201cde um vermelho indeciso salpicado de manchas brancas que eram ossadas\u201d \u2013 como descreveu o alagoano Graciliano Ramos 76 anos atr\u00e1s. A vida continua na seca. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos \u00faltimos tr\u00eas meses, os \u201cpipeiros\u201d desapareceram de algumas \u00e1reas do sert\u00e3o cearense. A Assembleia Legislativa recebeu relatos de quatro dezenas de casos e identificou a origem do problema: os contratados n\u00e3o prestaram contas ao governo. Seguiu-se um \u201crigoroso inqu\u00e9rito administrativo\u201d. At\u00e9 acabar, n\u00e3o sai pagamento. Muito menos \u201cpipa\u201d. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Faz tempo que as \u00faltimas arriba\u00e7\u00f5es sumiram do c\u00e9u azul. Na vida em tempo de seca braba, fartura s\u00f3 de sede. E de burocracia. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mais abaixo, em Natal (RN), o governo anuncia a devolu\u00e7\u00e3o de verbas federais (R$ 10 milh\u00f5es, com juros). O dinheiro n\u00e3o foi investido, como previsto, em seguran\u00e7a p\u00fablica estadual \u201cdevido a fatores burocr\u00e1ticos\u201d. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dois mil quil\u00f4metros ao sul, em Ara\u00e7atuba (SP), a prefeitura conseguiu terminar a reforma de um Restaurante Popular, capaz de servir at\u00e9 300 pratos de comida por dia. A obra custou R$ 1 milh\u00e3o. Atravessou longos 28 meses, na cad\u00eancia de fal\u00eancia de fornecedores, mudan\u00e7as no projeto e licita\u00e7\u00f5es refeitas. Est\u00e1 pronto, mas continuar\u00e1 fechado. At\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o federal. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(....) H\u00e1 47 anos, por decreto da ditadura, aboliu-se a exig\u00eancia de reconhecimento de firma em documentos. Agora, 17 mil dias depois a Receita Federal anuncia em portaria que, em oito semanas, vai cumprir essa regra de boa-f\u00e9 nas rela\u00e7\u00f5es com os contribuintes. Com uma exce\u00e7\u00e3o, ressalva: \u201cNos casos em que a lei determine\u201d. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Regulamentos n\u00e3o faltam. Foram editados 4,7 milh\u00f5es desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, calcula o Instituto Brasileiro do Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 524 novos por dia. Na elei\u00e7\u00e3o presidencial de outubro o pa\u00eds dever\u00e1 somar 5 milh\u00f5es de leis e normas, para tudo e para todos. \u00c9 um caso de suic\u00eddio nacional por asfixia burocr\u00e1tica.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":23291},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Hardware","id":23911},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais","id":23922},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAt\u00e9 acabar, n\u00e3o sai pagamento. Muito menos \u201cpipa\u201d; deduz-se desse segmento do texto que:","provas":[{"id":60991,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"},{"id":60994,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2014"},{"id":60999,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61002,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2014"},{"id":61005,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"},{"id":61007,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":23291},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2014"},{"id":61015,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":61014,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Contador - 2014"},{"id":61011,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Arquiteto - 2014"},{"id":61020,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2014"},{"id":61021,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica - 2014"},{"id":61041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Hardware","id":23911},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea:  Hardware - 2014"},{"id":61063,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais","id":23922},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais - 2014"},{"id":60992,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1855052,"hashId":"6e9171ec1d6ee7b5c838aa76f8d692a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAt\u00e9 acabar, n\u00e3o sai pagamento. Muito menos \u201cpipa\u201d; deduz-se desse segmento do texto que:<\/p>","resposta":7133241,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as autoridades est\u00e3o atentas aos atos de corrup\u00e7\u00e3o.","id":7133238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as autoridades est\u00e3o atentas aos atos de corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as den\u00fancias de maus atos est\u00e3o surtindo efeito.","id":7133239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as den\u00fancias de maus atos est\u00e3o surtindo efeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os empres\u00e1rios continuam desfrutando da impunidade.","id":7133240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os empres\u00e1rios continuam desfrutando da impunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as solu\u00e7\u00f5es dadas prejudicam os mais necessitados.","id":7133241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as solu\u00e7\u00f5es dadas prejudicam os mais necessitados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA TUDO E PARA TODOS Jos\u00e9 Casado, O Globo, 21\/01\/2014Quando ronca, o motor do caminh\u00e3o ecoa trovoada. \u00c9 s\u00f3 lembran\u00e7a \u2013 esperan\u00e7a de sertanejo. S\u00e3o 8.558 \u201cpipeiros\u201d contratados pelo governo para levar \u00e1gua a 1.087 lugarejos, onde a caatinga estende-se \u201cde um vermelho indeciso salpicado de manchas brancas que eram ossadas\u201d \u2013 como descreveu o alagoano Graciliano Ramos 76 anos atr\u00e1s. A vida continua na seca. Nos \u00faltimos tr\u00eas meses, os \u201cpipeiros\u201d desapareceram de algumas \u00e1reas do sert\u00e3o cearense. A Assembleia Legislativa recebeu relatos de quatro dezenas de casos e identificou a origem do problema: os contratados n\u00e3o prestaram contas ao governo. Seguiu-se um \u201crigoroso inqu\u00e9rito administrativo\u201d. At\u00e9 acabar, n\u00e3o sai pagamento. Muito menos \u201cpipa\u201d. Faz tempo que as \u00faltimas arriba\u00e7\u00f5es sumiram do c\u00e9u azul. Na vida em tempo de seca braba, fartura s\u00f3 de sede. E de burocracia. Mais abaixo, em Natal (RN), o governo anuncia a devolu\u00e7\u00e3o de verbas federais (R$ 10 milh\u00f5es, com juros). O dinheiro n\u00e3o foi investido, como previsto, em seguran\u00e7a p\u00fablica estadual \u201cdevido a fatores burocr\u00e1ticos\u201d. Dois mil quil\u00f4metros ao sul, em Ara\u00e7atuba (SP), a prefeitura conseguiu terminar a reforma de um Restaurante Popular, capaz de servir at\u00e9 300 pratos de comida por dia. A obra custou R$ 1 milh\u00e3o. Atravessou longos 28 meses, na cad\u00eancia de fal\u00eancia de fornecedores, mudan\u00e7as no projeto e licita\u00e7\u00f5es refeitas. Est\u00e1 pronto, mas continuar\u00e1 fechado. At\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o federal. (....) H\u00e1 47 anos, por decreto da ditadura, aboliu-se a exig\u00eancia de reconhecimento de firma em documentos. Agora, 17 mil dias depois a Receita Federal anuncia em portaria que, em oito semanas, vai cumprir essa regra de boa-f\u00e9 nas rela\u00e7\u00f5es com os contribuintes. Com uma exce\u00e7\u00e3o, ressalva: \u201cNos casos em que a lei determine\u201d. Regulamentos n\u00e3o faltam. Foram editados 4,7 milh\u00f5es desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, calcula o Instituto Brasileiro do Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 524 novos por dia. Na elei\u00e7\u00e3o presidencial de outubro o pa\u00eds dever\u00e1 somar 5 milh\u00f5es de leis e normas, para tudo e para todos. \u00c9 um caso de suic\u00eddio nacional por asfixia burocr\u00e1tica.","id":470233,"enunciado":"<p><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PARA TUDO E PARA TODOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 Casado, O Globo, 21\/01\/2014<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 336px;\"><colgroup><col width=\"336.960205078125\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-givo\"><td data-row=\"row-givo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando ronca, o motor do caminh\u00e3o ecoa trovoada. \u00c9 s\u00f3 lembran\u00e7a \u2013 esperan\u00e7a de sertanejo. S\u00e3o 8.558 \u201cpipeiros\u201d contratados pelo governo para levar \u00e1gua a 1.087 lugarejos, onde a caatinga estende-se \u201cde um vermelho indeciso salpicado de manchas brancas que eram ossadas\u201d \u2013 como descreveu o alagoano Graciliano Ramos 76 anos atr\u00e1s. A vida continua na seca. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos \u00faltimos tr\u00eas meses, os \u201cpipeiros\u201d desapareceram de algumas \u00e1reas do sert\u00e3o cearense. A Assembleia Legislativa recebeu relatos de quatro dezenas de casos e identificou a origem do problema: os contratados n\u00e3o prestaram contas ao governo. Seguiu-se um \u201crigoroso inqu\u00e9rito administrativo\u201d. At\u00e9 acabar, n\u00e3o sai pagamento. Muito menos \u201cpipa\u201d. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Faz tempo que as \u00faltimas arriba\u00e7\u00f5es sumiram do c\u00e9u azul. Na vida em tempo de seca braba, fartura s\u00f3 de sede. E de burocracia. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mais abaixo, em Natal (RN), o governo anuncia a devolu\u00e7\u00e3o de verbas federais (R$ 10 milh\u00f5es, com juros). O dinheiro n\u00e3o foi investido, como previsto, em seguran\u00e7a p\u00fablica estadual \u201cdevido a fatores burocr\u00e1ticos\u201d. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dois mil quil\u00f4metros ao sul, em Ara\u00e7atuba (SP), a prefeitura conseguiu terminar a reforma de um Restaurante Popular, capaz de servir at\u00e9 300 pratos de comida por dia. A obra custou R$ 1 milh\u00e3o. Atravessou longos 28 meses, na cad\u00eancia de fal\u00eancia de fornecedores, mudan\u00e7as no projeto e licita\u00e7\u00f5es refeitas. Est\u00e1 pronto, mas continuar\u00e1 fechado. At\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o federal. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(....) H\u00e1 47 anos, por decreto da ditadura, aboliu-se a exig\u00eancia de reconhecimento de firma em documentos. Agora, 17 mil dias depois a Receita Federal anuncia em portaria que, em oito semanas, vai cumprir essa regra de boa-f\u00e9 nas rela\u00e7\u00f5es com os contribuintes. Com uma exce\u00e7\u00e3o, ressalva: \u201cNos casos em que a lei determine\u201d. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-givo\" data-cell=\"cell-qeas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Regulamentos n\u00e3o faltam. Foram editados 4,7 milh\u00f5es desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, calcula o Instituto Brasileiro do Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 524 novos por dia. Na elei\u00e7\u00e3o presidencial de outubro o pa\u00eds dever\u00e1 somar 5 milh\u00f5es de leis e normas, para tudo e para todos. \u00c9 um caso de suic\u00eddio nacional por asfixia burocr\u00e1tica.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Hardware","id":23911},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais","id":23922},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o de \u201cPaulo \u00e9 botafoguense e gosta de cinema\u201d \u00e9:","provas":[{"id":60991,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"},{"id":60994,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2014"},{"id":60999,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61005,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"},{"id":61015,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":61014,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Contador - 2014"},{"id":61011,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Arquiteto - 2014"},{"id":61020,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2014"},{"id":61021,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica - 2014"},{"id":61041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Hardware","id":23911},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea:  Hardware - 2014"},{"id":61063,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais","id":23922},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00f5es Navais - 2014"},{"id":60992,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1855064,"hashId":"cd929a5ace3cdf2fcf2a6b5e63220f07","enunciado":"<p>A nega\u00e7\u00e3o de \u201cPaulo \u00e9 botafoguense e gosta de cinema\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":7133292,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense e n\u00e3o gosta de cinema","id":7133290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense e n\u00e3o gosta de cinema<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense mas gosta de cinema","id":7133291,"corpo":"<p>Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense mas gosta de cinema<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense ou n\u00e3o gosta de cinema","id":7133292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo n\u00e3o \u00e9 botafoguense ou n\u00e3o gosta de cinema<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o gosta de cinema","id":7133293,"corpo":"<p>Paulo n\u00e3o gosta de cinema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, new research has been indicating that ocean acidification can be:","provas":[{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"},{"id":60994,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2014"},{"id":60992,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1855188,"hashId":"09a68d1ba44fe766bc4b0e5faf3f62fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, new research has been indicating that ocean acidification can be:<\/p>","resposta":7133829,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exciting;","id":7133827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exciting;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soothing;","id":7133828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soothing;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"damaging;","id":7133829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">damaging;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protecting.","id":7133830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">protecting.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT 1 AND ANSWER QUESTIONS 16 to 18: TEXT 1 Ocean Acidification Carbon Dioxide Is Putting Shelled Animals at RiskFor tens of millions of years, Earth\u2019s oceans have maintained a relatively stable acidity level. It\u2019s within this steady environment that the rich and varied web of life in today\u2019s seas has arisen and flourished. But research shows that this ancient balance is being undone by a recent and rapid drop in surface pH that could have devastating global consequences.Since the beginning of the industrial revolution in the early 1800s, fossil fuel-powered machines have driven an unprecedented burst of human industry and advancement. The unfortunate consequence, however, has been the emission of billions of tons of carbon dioxide (CO2) and other greenhouse gases into Earth\u2019s atmosphere.Scientists now know that about half of this anthropogenic, or man-made, CO2 has been absorbed over time by the oceans. This has benefited us by slowing the climate change these emissions would have instigated if they had remained in the air. But relatively new research is finding that the introduction of massive amounts of CO2 into the seas is altering water chemistry and affecting the life cycles of many marine organisms, particularly those at the lower end of the food chain.(http:\/\/ocean.nationalgeographic.com\/ocean\/ critical-issues-ocean-acidification\/)","id":470249,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>READ TEXT 1 AND ANSWER QUESTIONS 16 to 18: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ocean Acidification <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Carbon Dioxide Is Putting Shelled Animals at Risk<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60993\/grupo-questao\/470249-20210818141331000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">For tens of millions of years, Earth\u2019s oceans have maintained a relatively stable acidity level. It\u2019s within this steady environment that the rich and varied web of life in today\u2019s seas has arisen and flourished. But research shows that this ancient balance is being undone by a recent and rapid drop in surface pH that could have devastating global consequences.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Since the beginning of the industrial revolution in the early 1800s, fossil fuel-powered machines have driven an unprecedented burst of human industry and advancement. The unfortunate consequence, however, has been the emission of billions of tons of carbon dioxide (CO2) and other greenhouse gases into Earth\u2019s atmosphere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Scientists now know that about half of this anthropogenic, or man-made, CO2 has been absorbed over time by the oceans. This has benefited us by slowing the climate change these emissions would have instigated if they had remained in the air. But relatively new research is finding that the introduction of massive amounts of CO2 into the seas is altering water chemistry and affecting the life cycles of many marine organisms, particularly those at the lower end of the food chain.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(http:\/\/ocean.nationalgeographic.com\/ocean\/ critical-issues-ocean-acidification\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The robot created by the Dutch artist is expected to work:","provas":[{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"},{"id":60994,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2014"},{"id":60992,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1855244,"hashId":"32622059279f36a750812aae4a357a6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The robot created by the Dutch artist is expected to work:<\/p>","resposta":7134083,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"in the air;","id":7134081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in the air;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"on the seabed;","id":7134082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">on the seabed;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"on the ground;","id":7134083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">on the ground;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"beyond the beach.","id":7134084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beyond the beach.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT 2 AND ANSWER QUESTIONS 19 AND 20: TEXT 2 Robot Poet Composes The Sands Of Time Jan 31, 2014 11:53 AMNow that robots are writing news stories and novels, the machines are getting their operating systems tweaked for more creative endeavors: poetry.Created by Dutch artist Gijs van Bon, \u201cSkryf\u201d is a robo-poet that composes its verse in a trail of sand. The tricycle like mechanism consists of a modified CNC milling machine on wheels, which van Bon controls via a laptop. Skryf is programmed to take its time and print the lines so that by the time the poem is finished, the first lines have been destroyed. Van Bon says this is intentional \u2014 a statement about the fleeting nature of poetry.\u201cWhen you\u2019re writing one line of text, another one is going away because people start walking through it,\u201d he told Dezeen. \u201cOnce I\u2019ve finished writing, I walk the same way back but it\u2019s all destroyed. It\u2019s ephemeral, it\u2019s just for this moment and afterwards it\u2019s left to the public and to the wind.\u201dUnlike some artificially intelligent robots that generate content, Skryf\u2019s words are chosen by Van Bon. \u201dI can just type in text and it converts it to a code that the machine accepts,\u201d he explained. \u201cIt writes letter by letter and in the four hours that I write per day it will write about 160 meters.\u201d(adapted from http:\/\/news.discovery.com\/tech\/robotics\/ robot-poet-composes-the-sands-of-time-140131.htm)","id":470267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>READ TEXT 2 AND ANSWER QUESTIONS 19 AND 20: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Robot Poet Composes The Sands Of Time <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jan 31, 2014 11:53 AM<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 365px;\"><colgroup><col width=\"365.9942932128906\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zt0q\"><td data-row=\"row-zt0q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Now that robots are writing news stories and novels, the machines are getting their operating systems tweaked for more creative endeavors: poetry.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Created by Dutch artist Gijs van Bon, \u201cSkryf\u201d is a robo-poet that composes its verse in a trail of sand. The tricycle like mechanism consists of a modified CNC milling machine on wheels, which van Bon controls via a laptop. Skryf is programmed to take its time and print the lines so that by the time the poem is finished, the first lines have been destroyed. Van Bon says this is intentional \u2014 a statement about the fleeting nature of poetry.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cWhen you\u2019re writing one line of text, another one is going away because people start walking through it,\u201d he told Dezeen. \u201cOnce I\u2019ve finished writing, I walk the same way back but it\u2019s all destroyed. It\u2019s ephemeral, it\u2019s just for this moment and afterwards it\u2019s left to the public and to the wind.\u201d<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Unlike some artificially intelligent robots that generate content, Skryf\u2019s words are chosen by Van Bon. \u201dI can just type in text and it converts it to a code that the machine accepts,\u201d he explained. \u201cIt writes letter by letter and in the four hours that I write per day it will write about 160 meters.\u201d<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-xssq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(adapted from http:\/\/news.discovery.com\/tech\/robotics\/ robot-poet-composes-the-sands-of-time-140131.htm)<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas operacionais gerenciam os arquivos, organizandoos em volumes. Em um computador padr\u00e3o, o espa\u00e7o de armazenamento \u00e9 dividido em uma pequena \u00e1rea inicial de configura\u00e7\u00e3o e uma ou mais parti\u00e7\u00f5es, que podem ser vistas como espa\u00e7os independentes. A \u00e1rea de configura\u00e7\u00e3o cont\u00e9m uma tabela de parti\u00e7\u00f5es com informa\u00e7\u00f5es sobre o particionamento do dispositivo e \u00e9 denominada:","provas":[{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1855274,"hashId":"a72f5f395fad4df293c6f9f3179dd4a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas operacionais gerenciam os arquivos, organizandoos em volumes. Em um computador padr\u00e3o, o espa\u00e7o de armazenamento \u00e9 dividido em uma pequena \u00e1rea inicial de configura\u00e7\u00e3o e uma ou mais parti\u00e7\u00f5es, que podem ser vistas como espa\u00e7os independentes. A \u00e1rea de configura\u00e7\u00e3o cont\u00e9m uma tabela de parti\u00e7\u00f5es com informa\u00e7\u00f5es sobre o particionamento do dispositivo e \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7134220,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BPA \u2013 Bootable Partition Area","id":7134218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BPA \u2013 Bootable Partition Area<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VBR \u2013 Volume Boot Record","id":7134219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VBR \u2013 Volume Boot Record<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MBR \u2013 Master Boot Record","id":7134220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MBR \u2013 <em>Master Boot Record<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MTA \u2013 Main Tabela Area","id":7134221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MTA \u2013 Main Tabela Area<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Engenharia de Software, a figura abaixo ilustra um modelo conhecido por abordagem \u201ctop-down\u201d e que \u00e9 refer\u00eancia para muitos outros modelos, servindo de base para muitos projetos modernos.Esse modelo \u00e9 denominado:","provas":[{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1855342,"hashId":"68c6ac4755e39a9833453b56ebfc10e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Engenharia de Software, a figura abaixo ilustra um modelo conhecido por abordagem \u201ctop-down\u201d e que \u00e9 refer\u00eancia para muitos outros modelos, servindo de base para muitos projetos modernos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60993\/questao\/1855342-20210818144424000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse modelo \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7134522,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em cascata","id":7134522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em cascata<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em eventos","id":7134523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em eventos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incremental","id":7134524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incremental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evolucion\u00e1rio","id":7134525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evolucion\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um microcomputador CISC emprega na sua configura\u00e7\u00e3o um tipo de mem\u00f3ria que tem as seguintes caracter\u00edsticas:visa acelerar o desempenho do microcomputador capacidade de armazenamento de 1024 kBytes \u00e9 r\u00e1pida quando em funcionamento possui alto custo por bit Esta mem\u00f3ria \u00e9 conhecida por:","provas":[{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1855375,"hashId":"7544dd58841a957e551bd159a5beb21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um microcomputador CISC emprega na sua configura\u00e7\u00e3o um tipo de mem\u00f3ria que tem as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>visa acelerar o desempenho do microcomputador <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capacidade de armazenamento de 1024 kBytes <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 r\u00e1pida quando em funcionamento <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>possui alto custo por <em>bit<\/em> <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta mem\u00f3ria \u00e9 conhecida por:<\/p>","resposta":7134679,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FLASH_RAM","id":7134677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FLASH_RAM<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EPROM","id":7134678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EPROM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CACHE","id":7134679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CACHE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RAM","id":7134680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria CACHE","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria CACHE","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416956,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-cache"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 tecnologia ADSL, largamente empregada para troca de informa\u00e7\u00f5es na internet, o suporte de transmiss\u00e3o de dados da rede para um usu\u00e1rio opera numa dada taxa de transmiss\u00e3o T1 e no sentido inverso numa outra taxa T2 do usu\u00e1rio para a rede, sendo normalmente T2 menor que T1. Essas taxas de transmiss\u00e3o T1 e T2 s\u00e3o conhecidas, respectivamente, como:","provas":[{"id":60993,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1855404,"hashId":"d402b5d6d42cf99b32072520d97a1c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 tecnologia ADSL, largamente empregada para troca de informa\u00e7\u00f5es na internet, o suporte de transmiss\u00e3o de dados da rede para um usu\u00e1rio opera numa dada taxa de transmiss\u00e3o T1 e no sentido inverso numa outra taxa T2 do usu\u00e1rio para a rede, sendo normalmente T2 menor que T1. Essas taxas de transmiss\u00e3o T1 e T2 s\u00e3o conhecidas, respectivamente, como:<\/p>","resposta":7134810,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"downstream e upstream","id":7134810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>downstream e upstream<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"upstream e downstream","id":7134811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>upstream e downstream<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"half-duplex e full-duplex","id":7134812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>half-duplex e full-duplex<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"full-duplex e half-duplex","id":7134813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>full-duplex e half-duplex<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio, analise as afirmativas a seguir. I. Geralmente est\u00e1 associada a dist\u00farbios circulat\u00f3rios. II. Define-se pela presen\u00e7a de mec\u00f4nio abaixo das cordas vocais. III. Seu risco diminui de acordo com o avan\u00e7o da gesta\u00e7\u00e3o. Assinale: ","provas":[{"id":48803,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-fisioterapeuta-4","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1477544,"hashId":"ac9a4cb7cbd5ceb8d317d939cb327122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Geralmente est\u00e1 associada a dist\u00farbios circulat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Define-se pela presen\u00e7a de mec\u00f4nio abaixo das cordas vocais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Seu risco diminui de acordo com o avan\u00e7o da gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale: <\/p>","resposta":5494267,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":5494264,"corpo":"<p> se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" se somente a afirmativa II estiver correta.","id":5494265,"corpo":"<p> se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta. ","id":5494266,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":5494267,"corpo":"<p> se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas. ","id":5494268,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1477544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o de temperatura de um transistor pode alterar o funcionamento do mesmo. Sobre isso, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:10:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895079,"hashId":"90508f9491779120a8c6be4f0f321c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o de temperatura de um transistor pode alterar o funcionamento do mesmo. Sobre isso, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7303013,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da temperatura provoca o aumento do \u03b2CC, levando a um aumento da corrente de coletor aproximando o ponto quiescente da \u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.","id":7303013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da temperatura provoca o aumento do <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>CC, levando a um aumento da corrente de coletor aproximando o ponto quiescente da \u00e1rea <span style=\"text-align: justify;\">de satura\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento da temperatura provoca a diminui\u00e7\u00e3o do \u03b2CC, levando a um aumento da corrente de coletor aproximando o ponto quiescente da \u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.","id":7303014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da temperatura provoca a diminui\u00e7\u00e3o do <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>CC, levando a um aumento da corrente de coletor aproximando o ponto quiescente da \u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da temperatura provoca o aumento do \u03b2CC, levando a uma diminui\u00e7\u00e3o da corrente de coletor aproximando o ponto quiescente da \u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.","id":7303015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o da temperatura provoca o aumento do <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>CC, levando a uma diminui\u00e7\u00e3o da corrente de coletor aproximando o ponto quiescente da \u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da temperatura provoca o aumento do \u03b2CC, levando a uma diminui\u00e7\u00e3o da corrente de coletor afastando o ponto quiescente da \u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.","id":7303016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o da temperatura provoca o aumento do <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>CC, levando a uma diminui\u00e7\u00e3o da corrente de coletor afastando o ponto quiescente da \u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento da temperatura provoca o aumento do \u03b2CC, levando a um aumento da corrente de coletor afastando o ponto quiescente da \u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.","id":7303017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da temperatura provoca o aumento do <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>CC, levando a um aumento da corrente de coletor afastando o ponto quiescente da <span style=\"text-align: left;\">\u00e1rea de satura\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos materiais semicondutores, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:08:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895054,"hashId":"ce84917fc7f667f4d1f7028052a60171","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos materiais semicondutores, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7302888,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um semicondutor do tipo \u201cp\u201d pode ser produzido atrav\u00e9s da dopagem do sil\u00edcio com impureza trivalente.","id":7302888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um semicondutor do tipo \u201cp\u201d pode ser produzido atrav\u00e9s da dopagem do sil\u00edcio com impureza trivalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um semicondutor pode possuir fluxos de el\u00e9tron e de lacunas, assim como nos materiais condutores.","id":7302889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um semicondutor pode possuir fluxos de el\u00e9tron e de lacunas, assim como nos materiais condutores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o semicondutor intr\u00ednseco \u00e9 do tipo \u201cp\u201d e o extr\u00ednseco \u00e9 do tipo \u201cn\u201d.","id":7302890,"corpo":"<p>o semicondutor intr\u00ednseco \u00e9 do tipo \u201cp\u201d e o extr\u00ednseco \u00e9 do tipo \u201cn\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um semicondutor do tipo \u201cn\u201d pode ser produzido atrav\u00e9s da dopagem do sil\u00edcio com impureza trivalente.","id":7302891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um semicondutor do tipo \u201cn\u201d pode ser produzido atrav\u00e9s da dopagem do sil\u00edcio com impureza trivalente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em um semicondutor do tipo \u201cn\u201d as lacunas s\u00e3o os portadores majorit\u00e1rios.","id":7302892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em um semicondutor do tipo \u201cn\u201d as lacunas s\u00e3o os portadores majorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o sinal da figura a seguir, apresentado no oscilosc\u00f3pio, tem f = 333 Hz e Vpp = 120 mV, calcule a gradua\u00e7\u00e3o a ser realizada nos bot\u00f5es Volts\/div e Time\/div para ver o sinal como apresentado.","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:09:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895065,"hashId":"16aee67b01e92cc2046b2e432b930c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o sinal da figura a seguir, apresentado no oscilosc\u00f3pio, tem f = 333 Hz e Vpp = 120 mV, calcule a gradua\u00e7\u00e3o a ser realizada nos bot\u00f5es Volts\/div e Time\/div para ver o sinal como apresentado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62083\/questao\/1895065-20210909172322000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"373\"><\/p>","resposta":7302946,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volts\/div = 5mVeTime\/Div = 2 ms.","id":7302943,"corpo":"<p>Volts\/div = 5mVeTime\/Div = 2 ms.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volts\/div = 10mVeTime\/Div = 1 ms.","id":7302944,"corpo":"<p>Volts\/div = 10mVeTime\/Div = 1 ms.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Volts\/div = 10mVeTime\/Div = 0,5 ms.","id":7302945,"corpo":"<p>Volts\/div = 10mVeTime\/Div = 0,5 ms.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Volts\/div = 20mVeTime\/Div = 0,5 ms.","id":7302946,"corpo":"<p>Volts\/div = 20mVeTime\/Div = 0,5 ms.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Volts\/div = 20mVeTime\/Div = 2 ms.","id":7302947,"corpo":"<p>Volts\/div = 20mVeTime\/Div = 2 ms.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O posicionamento da Secure Sockets Layer (SSL) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pilha de protocolos TCP\/IP ocorre na camada de:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:02:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895032,"hashId":"8ff50de0094b0e7026c0c4b5072098ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O posicionamento da Secure Sockets Layer (SSL) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pilha de protocolos TCP\/IP ocorre na camada de:<\/p>","resposta":7302780,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o.","id":7302778,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transporte.","id":7302779,"corpo":"<p>transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre a camada de transporte e aplica\u00e7\u00e3o.","id":7302780,"corpo":"<p>entre a camada de transporte e aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre a camada de transporte e rede.","id":7302781,"corpo":"<p>entre a camada de transporte e rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rede.","id":7302782,"corpo":"<p>rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","oab":false,"nome":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399090,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelo-osi-e-tcp-ip-e-protocolos-de-camadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos, pode-se afirmar:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:12:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895087,"hashId":"add123a3e8c2d6c49bd8595eb12a6cd1","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":7303054,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O circuito s\u00f3 necessita de prote\u00e7\u00e3o na tomada.","id":7303053,"corpo":"<p>O circuito s\u00f3 necessita de prote\u00e7\u00e3o na tomada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo o circuito el\u00e9trico deve dispor de condutor de prote\u00e7\u00e3o em toda a sua extens\u00e3o.","id":7303054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o circuito el\u00e9trico deve dispor de condutor de prote\u00e7\u00e3o em toda a sua extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es residenciais e assemelhadas, n\u00e3o se utiliza porta-l\u00e2mpada.","id":7303055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em instala\u00e7\u00f5es residenciais e assemelhadas, n\u00e3o se utiliza porta-l\u00e2mpada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o contra sobrecargas em circuitos el\u00e9tricos residenciais exige plug de pelo menos 100Amp\u00e9res.","id":7303056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o contra sobrecargas em circuitos el\u00e9tricos residenciais exige plug de pelo menos 100Amp\u00e9res.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dispositivo fus\u00edvel n\u00e3o \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o para circuitos el\u00e9tricos.","id":7303057,"corpo":"<p>O dispositivo fus\u00edvel n\u00e3o \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o para circuitos el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o item correspondente a um sistema el\u00e9trico padr\u00e3o.","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:12:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895088,"hashId":"d7e6224dd3dae1f82cb582d386cf17f0","enunciado":"<p>Indique o item correspondente a um sistema el\u00e9trico padr\u00e3o.<\/p>","resposta":7303060,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o, enfileiramento, distribui\u00e7\u00e3o","id":7303058,"corpo":"<p>Gera\u00e7\u00e3o, enfileiramento, distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enfileiramento, distribui\u00e7\u00e3o, centro de custos","id":7303059,"corpo":"<p>Enfileiramento, distribui\u00e7\u00e3o, centro de custos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o","id":7303060,"corpo":"<p>Gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o, centro de controle, centro de custos","id":7303061,"corpo":"<p>Transmiss\u00e3o, centro de controle, centro de custos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o, centro de controle, transformadores","id":7303062,"corpo":"<p>Gera\u00e7\u00e3o, centro de controle, transformadores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do Sistema El\u00e9trico Brasileiro","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do Sistema El\u00e9trico Brasileiro","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399450,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-do-sistema-eletrico-brasileiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia do circuito de ind\u00fastrias que fazem utiliza\u00e7\u00e3o de motores el\u00e9tricos indutivos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:10:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895081,"hashId":"4fb64761ded4cf91ff6b89efe55d5c08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia do circuito de ind\u00fastrias que fazem utiliza\u00e7\u00e3o de motores el\u00e9tricos indutivos, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7303023,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em paralelo com a carga indutiva pode aumentar o fator de pot\u00eancia, diminuindo a corrente necess\u00e1ria.","id":7303023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em paralelo com a carga indutiva pode aumentar o fator de pot\u00eancia, diminuindo a corrente necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em s\u00e9rie com a carga indutiva pode aumentar o fator de pot\u00eancia, diminuindo a corrente necess\u00e1ria.","id":7303024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em s\u00e9rie com a carga indutiva pode aumentar o fator de pot\u00eancia, diminuindo a corrente necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em s\u00e9rie com a carga indutiva pode diminuir o fator de pot\u00eancia, diminuindo a corrente necess\u00e1ria.","id":7303025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em s\u00e9rie com a carga indutiva pode diminuir o fator de pot\u00eancia, diminuindo a corrente necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em paralelo com a carga indutiva pode diminuir o fator de pot\u00eancia, diminuindo a corrente necess\u00e1ria.","id":7303026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em paralelo com a carga indutiva pode diminuir o fator de pot\u00eancia, diminuindo a corrente necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em paralelo com a carga indutiva pode aumentar o fator de pot\u00eancia, aumentando a corrente necess\u00e1ria.","id":7303027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instala\u00e7\u00e3o de capacitores em paralelo com a carga indutiva pode aumentar o fator de pot\u00eancia, aumentando a corrente necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo mec\u00e2nico de manobra de opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o manual, que tem uma \u00fanica posi\u00e7\u00e3o de repouso e \u00e9 capaz de estabelecer, conduzir e interromper correntes em condi\u00e7\u00f5es normais do circuito \u00e9 denominado:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:29:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895097,"hashId":"15955b7465ebeaabcbe0824cf1d12514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo mec\u00e2nico de manobra de opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o manual, que tem uma \u00fanica posi\u00e7\u00e3o de repouso e \u00e9 capaz de estabelecer, conduzir e interromper correntes em condi\u00e7\u00f5es normais do circuito \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7303103,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contator.","id":7303103,"corpo":"<p>Contator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volt\u00edmetro.","id":7303104,"corpo":"<p>Volt\u00edmetro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimentador.","id":7303105,"corpo":"<p>Alimentador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distribuidor.","id":7303106,"corpo":"<p>Distribuidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Armadura.","id":7303107,"corpo":"<p>Armadura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de manobra de alta tens\u00e3o","oab":false,"nome":"Equipamentos de manobra de alta tens\u00e3o","pai":399243,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399245,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-manobra-de-alta-tensao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o de contratos, o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes \u00e9 denominado:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:27:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895090,"hashId":"e51c3d8b52f0883594c2a8690325255c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o de contratos, o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7303071,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrato de risco.","id":7303068,"corpo":"<p>contrato de risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projeto de servi\u00e7os.","id":7303069,"corpo":"<p>projeto de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto t\u00e9cnico.","id":7303070,"corpo":"<p>projeto t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto executivo.","id":7303071,"corpo":"<p>projeto executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeto completo.","id":7303072,"corpo":"<p>projeto completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o da obra","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o da obra","pai":399259,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399263,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-documentacao-da-obra"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instrumento composto de bobina que pela passagem de uma corrente el\u00e9trica provoca movimento na parte m\u00f3vel \u00e9 denominado:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:28:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895096,"hashId":"c5057460c6fedc3a78ca42be8d12c5b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumento composto de bobina que pela passagem de uma corrente el\u00e9trica provoca movimento na parte m\u00f3vel \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7303100,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retificador.","id":7303098,"corpo":"<p>Retificador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terr\u00f4metro.","id":7303099,"corpo":"<p>Terr\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Galvan\u00f4metro.","id":7303100,"corpo":"<p>Galvan\u00f4metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Term\u00f4metro.","id":7303101,"corpo":"<p>Term\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paralaxe.","id":7303102,"corpo":"<p>Paralaxe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o protocolo que permite a uma aplica\u00e7\u00e3o avaliar a qualidade do sinal transmitido em uma comunica\u00e7\u00e3o em tempo real, por exemplo, voz em telefonia IP?","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 15:59:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895000,"hashId":"63626d1a194690377504e588e5c6b852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o protocolo que permite a uma aplica\u00e7\u00e3o avaliar a qualidade do sinal transmitido em uma comunica\u00e7\u00e3o em tempo real, por exemplo, voz em telefonia IP?<\/p>","resposta":7302620,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmission Control Protocol (TCP).","id":7302618,"corpo":"<p>Transmission Control Protocol (TCP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"User Datagram Protocol (UDP).","id":7302619,"corpo":"<p>User Datagram Protocol (UDP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Real Time Control Protocol (RTCP).","id":7302620,"corpo":"<p>Real Time Control Protocol (RTCP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Real Time Protocol (RTP).","id":7302621,"corpo":"<p>Real Time Protocol (RTP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Session Initiation Protocol (SIP).","id":7302622,"corpo":"<p>Session Initiation Protocol (SIP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","oab":false,"nome":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399090,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelo-osi-e-tcp-ip-e-protocolos-de-camadas"},{"nome_clean":"Conceitos de protocolos e servi\u00e7os de rede","oab":false,"nome":"Conceitos de protocolos e servi\u00e7os de rede","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399092,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-de-protocolos-e-servicos-de-rede"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item em que o prefixo da palavra apresentada possui o mesmo significado do prefixo \u201cin\u201d em ingerir \u00e9","provas":[{"id":64373,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2014-dom-cintra-fundacao-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2014"},{"id":64370,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2014-dom-cintra-fundacao-advogado","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Advogado - 2014"},{"id":64372,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2014-dom-cintra-fundacao-analista-de-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Analista de Desenvolvimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1975129,"hashId":"a2f16c88924ec663c55861d32821043b","enunciado":"<p>O item em que o prefixo da palavra apresentada possui o mesmo significado do prefixo \u201cin\u201d em <strong><em><u>in<\/u><\/em><\/strong><em>gerir <\/em>\u00e9<\/p>","resposta":7662728,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desonestidade.","id":7662726,"corpo":"<p>desonestidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilegalidade.","id":7662727,"corpo":"<p>ilegalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impregnado.","id":7662728,"corpo":"<p>impregnado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independente.","id":7662729,"corpo":"<p>independente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"af\u00f4nico.","id":7662730,"corpo":"<p>af\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","oab":false,"nome":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","pai":409315,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409316,"slug":"lingua-portuguesa-significado-dos-morfemas-radicais-afixos-prefixos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base as normas gramaticais para a forma\u00e7\u00e3o do plural dos substantivos, pode-se afirmar que est\u00e1 correta a flex\u00e3o em n\u00famero do substantivo composto em:","provas":[{"id":64373,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2014-dom-cintra-fundacao-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2014"},{"id":64370,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2014-dom-cintra-fundacao-advogado","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Advogado - 2014"},{"id":64372,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2014-dom-cintra-fundacao-analista-de-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Analista de Desenvolvimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-16 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1975131,"hashId":"c7f687910175ddde5d88774ae99ee85f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base as normas gramaticais para a forma\u00e7\u00e3o do plural dos substantivos, pode-se afirmar que est\u00e1 correta a flex\u00e3o em n\u00famero do substantivo composto em:<\/p>","resposta":7662739,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abaixos-assinados;","id":7662736,"corpo":"<p>abaixos-assinados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guardas-civil; ","id":7662737,"corpo":"<p>guardas-civil; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mulas-sem-cabe\u00e7as;","id":7662738,"corpo":"<p>mulas-sem-cabe\u00e7as;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabras-cegas;","id":7662739,"corpo":"<p>cabras-cegas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00e9s-de-moleques. ","id":7662740,"corpo":"<p>p\u00e9s-de-moleques. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______________ \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados que est\u00e3o devidamente cadastrados ou que atendem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o. A alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima \u00e9:","provas":[{"id":62799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uergs-rs-2014-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1921542,"hashId":"5d3a22ec76ffac62460018b7fb7ddcce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">______________ \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados que est\u00e3o devidamente cadastrados ou que atendem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima \u00e9:<\/p>","resposta":7421596,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convite","id":7421594,"corpo":"<p>Convite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cons\u00f3rcio de pre\u00e7os","id":7421595,"corpo":"<p>Cons\u00f3rcio de pre\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os","id":7421596,"corpo":"<p>Tomada de Pre\u00e7os<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o","id":7421597,"corpo":"<p>Leil\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o de viva voz","id":7421598,"corpo":"<p>Leil\u00e3o de viva voz<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Federal n\u00ba 8.429\/1992, \u201creceber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado\u201d constitui ato de improbidade sujeito, dentre outras, \u00e0 seguinte pena: ","provas":[{"id":70014,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mt-mt-2014-funcab-soldado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM MT - Soldado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2139234,"hashId":"d3db0f44d295bb24658a6187d940d1b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Federal n\u00ba 8.429\/1992, \u201creceber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado\u201d constitui ato de improbidade sujeito, dentre outras, \u00e0 seguinte pena: <\/p>","resposta":8375834,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico pelo prazo m\u00e1ximo de 3 anos. ","id":8375830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico pelo prazo m\u00e1ximo de 3 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pagamento de multa civil de at\u00e9 duas vezes o valor do dano. ","id":8375831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagamento de multa civil de at\u00e9 duas vezes o valor do dano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de tr\u00eas a cinco anos. ","id":8375832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de tr\u00eas a cinco anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pagamento de multa civil de at\u00e9 cem vezes o valor do dano. ","id":8375833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagamento de multa civil de at\u00e9 cem vezes o valor do dano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":8375834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas das les\u00f5es provocadas por doen\u00e7as ocupacionais relacionadas ao trabalho podem ser evitadas, se as causas forem detectadas antes da instala\u00e7\u00e3o delas. Correlacione os tipos de les\u00f5es e as prov\u00e1veis causas ocupacionais. 1. S\u00edndrome do canal ulnar 2. Tendinite do supraespinhoso 3. S\u00edndrome do canal de Guyon 4. Tenossinovite de DeQuervain ( ) Eleva\u00e7\u00e3o com abdu\u00e7\u00e3o dos ombros com for\u00e7a ( ) Compress\u00e3o da face medial do punho ( ) Manuten\u00e7\u00e3o do polegar em pin\u00e7a com desvio ulnar do carpo com for\u00e7a ( ) Grande flex\u00e3o do cotovelo com ombro em abdu\u00e7\u00e3o Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-17 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1849729,"hashId":"903e64f7d75eada9363ccae197c187b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas das les\u00f5es provocadas por doen\u00e7as ocupacionais relacionadas ao trabalho podem ser evitadas, se as causas forem detectadas antes da instala\u00e7\u00e3o delas. Correlacione os tipos de les\u00f5es e as prov\u00e1veis causas ocupacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. S\u00edndrome do canal ulnar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Tendinite do supraespinhoso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. S\u00edndrome do canal de Guyon <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Tenossinovite de DeQuervain <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Eleva\u00e7\u00e3o com abdu\u00e7\u00e3o dos ombros com for\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Compress\u00e3o da face medial do punho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Manuten\u00e7\u00e3o do polegar em pin\u00e7a com desvio ulnar do carpo com for\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Grande flex\u00e3o do cotovelo com ombro em abdu\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7110447,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4","id":7110446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1","id":7110447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1","id":7110448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4","id":7110449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 ","id":7110450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36846,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-cabo-da-policia-militar-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-17 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068231,"hashId":"e3ad013029c5f84218509c0647e1197c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3751641,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo ser humano tem o direito de deixar qualquer pa\u00eds, inclusive o pr\u00f3prio, e a este regressar, salvo quando considerado persona non grata em seu pa\u00eds de origem.","id":3751640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo ser humano tem o direito de deixar qualquer pa\u00eds, inclusive o pr\u00f3prio, e a este regressar, salvo quando considerado persona non grata em seu pa\u00eds de origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toda pessoa, v\u00edtima de persegui\u00e7\u00e3o, tem o direito de procurar e de gozar asilo em outros pa\u00edses.","id":3751641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda pessoa, v\u00edtima de persegui\u00e7\u00e3o, tem o direito de procurar e de gozar asilo em outros pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito a asilo pode ser invocado, mesmo em caso de persegui\u00e7\u00e3o legitimamente motivada por crimes de direito comum ou por atos contr\u00e1rios aos objetivos e princ\u00edpios das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":3751642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito a asilo pode ser invocado, mesmo em caso de persegui\u00e7\u00e3o legitimamente motivada por crimes de direito comum ou por atos contr\u00e1rios aos objetivos e princ\u00edpios das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as crian\u00e7as nascidas dentro ou fora do matrim\u00f4nio gozar\u00e3o da mesma prote\u00e7\u00e3o social, sempre que poss\u00edvel.","id":3751643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as crian\u00e7as nascidas dentro ou fora do matrim\u00f4nio gozar\u00e3o da mesma prote\u00e7\u00e3o social, sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1068231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do arrependimento posterior, da culpa, dos crimes qualificados pelo resultado, das excludentes de ilicitude e das excludentes de culpabilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-17 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730609,"hashId":"e1bfdc2c5173fbcfaae231839c15a7bd","enunciado":"Acerca do arrependimento posterior, da culpa, dos crimes\r\nqualificados pelo resultado, das excludentes de ilicitude e das\r\nexcludentes de culpabilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499562,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo crime qualificado pelo resultado \u00e9 um crime preterdoloso.","id":2499559,"corpo":"Todo crime qualificado pelo resultado \u00e9 um crime\r\npreterdoloso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel \u00e9 capaz de excluir a culpabilidade pelo cometimento de um crime.","id":2499560,"corpo":"A coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel \u00e9 capaz de excluir a culpabilidade\r\npelo cometimento de um crime.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a doutrina majorit\u00e1ria, aquele que, para salvar-se de perigo iminente, sacrifica direito de outrem n\u00e3o atua em estado de necessidade.","id":2499561,"corpo":"Para a doutrina majorit\u00e1ria, aquele que, para salvar-se de\r\nperigo iminente, sacrifica direito de outrem n\u00e3o atua em estado\r\nde necessidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O instituto do arrependimento posterior pode ser aplicado ao crime de les\u00e3o corporal culposa.","id":2499562,"corpo":"O instituto do arrependimento posterior pode ser aplicado ao\r\ncrime de les\u00e3o corporal culposa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito penal admite a compensa\u00e7\u00e3o de culpas.","id":2499563,"corpo":"O direito penal admite a compensa\u00e7\u00e3o de culpas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320244,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Arrependimento Posterior","oab":false,"nome":"Arrependimento Posterior","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418653,"slug":"direito-penal-arrependimento-posterior"}],"slug":"direito-penal\/730609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea Agente de Pol\u00edcia Legislativa","id":3083}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a CF, lei estadual n\u00e3o pode criar cargos em comiss\u00e3o com atribui\u00e7\u00f5es meramente t\u00e9cnicas.","provas":[{"id":40306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea Agente de Pol\u00edcia Legislativa","id":3083},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-agente-de-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea Agente de Pol\u00edcia Legislativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1188999,"hashId":"e0727a5e6ca923648688446042221b85","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>De acordo com a CF, lei estadual n\u00e3o pode criar cargos em\r\ncomiss\u00e3o com atribui\u00e7\u00f5es meramente t\u00e9cnicas.<\/p><\/p>","resposta":4272262,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4272262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4272263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":394954,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/1188999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico","id":23383},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira","id":23384},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade","id":24446},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O destaque dado pelo enunciador em \u201cguerra quente\u201d apresenta como raz\u00e3o discursiva","provas":[{"id":59559,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":59563,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico","id":23383},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-assistente-de-apoio-logistico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico - 2014"},{"id":59564,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira","id":23384},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-assistente-de-liquidacao-financeira","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira - 2014"},{"id":59566,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade","id":24446},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"},{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-dosimetria-externa","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa - 2014"},{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1794172,"hashId":"ddef3c1f29f3ffec97368f45aa3044d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O destaque dado pelo enunciador em <em>\u201cguerra quente\u201d<\/em> apresenta como raz\u00e3o discursiva<\/p>","resposta":6857934,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marca\u00e7\u00e3o de duplo sentido da express\u00e3o.","id":6857930,"corpo":"<p>marca\u00e7\u00e3o de duplo sentido da express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destaque de um fato hist\u00f3rico citado no texto.","id":6857931,"corpo":"<p>destaque de um fato hist\u00f3rico citado no texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de uma express\u00e3o inadequada ao contexto.","id":6857932,"corpo":"<p>indica\u00e7\u00e3o de uma express\u00e3o inadequada ao contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o referente \u00e0 guerra citada.","id":6857933,"corpo":"<p>intensifica\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o referente \u00e0 guerra citada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destaque de denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda pelo enunciador \u00e0 guerra mencionada","id":6857934,"corpo":"<p>destaque de denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda pelo enunciador \u00e0 guerra mencionada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Energia nuclear: ontem e hoje Guerra e paz O sucesso do primeiro reator nuclear pode ser compar\u00e1vel em import\u00e2ncia \u00e0 descoberta do fogo, \u00e0 inven\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina a vapor, do autom\u00f3vel ou avi\u00e3o ou, mais modernamente, \u00e0 difus\u00e3o da internet pelo mundo \u2013 afinal, tornou poss\u00edvel usar a enorme quantidade de energia armazenada no n\u00facleo at\u00f4mico.\tAs circunst\u00e2ncias daquele momento fizeram com que essa energia fosse primeiramente empregada na guerra, com a produ\u00e7\u00e3o de tr\u00eas bombas at\u00f4micas \u2013 duas lan\u00e7adas sobre o Jap\u00e3o, em agosto de 1945, pondo fim ao conflito. Mas, terminada a \u201cguerra quente\u201d \u2013 e iniciada a Guerra Fria \u2013, os reatores nucleares, j\u00e1 a partir de 1950, passaram a ser constru\u00eddos com prop\u00f3sitos pac\u00edficos.\tMais potentes e tecnologicamente avan\u00e7adas, essas m\u00e1quinas come\u00e7aram a produzir diversos elementos radioativos (molibd\u00eanio e iodo, por exemplo) que eram incorporados em quantidades adequadas a produtos farmac\u00eauticos (radiof\u00e1rmacos), que passaram a ser usados na medicina nuclear para diagn\u00f3stico e tratamento de doen\u00e7as.\tNa d\u00e9cada de 1950, surgiram v\u00e1rios reatores para gerar eletricidade, trazendo bem\u2010estar e conforto \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. O pioneiro foi Obminsk (R\u00fassia), em 1954, e, dois anos depois, Calder Hall (Reino Unido), primeira usina nuclear de larga escala, que funcionou por 50 anos.(Odilon A. P. Tavares. Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/. Adaptado.)","id":464521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>05<\/u>.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Energia nuclear: ontem e hoje <\/strong><\/p><p><strong>Guerra e paz <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO sucesso do primeiro reator nuclear pode ser compar\u00e1vel em import\u00e2ncia \u00e0 descoberta do fogo, \u00e0 inven\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina a vapor, do autom\u00f3vel ou avi\u00e3o ou, mais modernamente, \u00e0 difus\u00e3o da <em>internet <\/em>pelo mundo \u2013 afinal, tornou poss\u00edvel usar a enorme quantidade de energia armazenada no n\u00facleo at\u00f4mico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs circunst\u00e2ncias daquele momento fizeram com que essa energia fosse primeiramente empregada na guerra, com a produ\u00e7\u00e3o de tr\u00eas bombas at\u00f4micas \u2013 duas lan\u00e7adas sobre o Jap\u00e3o, em agosto de 1945, pondo fim ao conflito. Mas, terminada a \u201cguerra quente\u201d \u2013 e iniciada a Guerra Fria \u2013, os reatores nucleares, j\u00e1 a partir de 1950, passaram a ser constru\u00eddos com prop\u00f3sitos pac\u00edficos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMais potentes e tecnologicamente avan\u00e7adas, essas m\u00e1quinas come\u00e7aram a produzir diversos elementos radioativos (molibd\u00eanio e iodo, por exemplo) que eram incorporados em quantidades adequadas a produtos farmac\u00eauticos (radiof\u00e1rmacos), que passaram a ser usados na medicina nuclear para diagn\u00f3stico e tratamento de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa d\u00e9cada de 1950, surgiram v\u00e1rios reatores para gerar eletricidade, trazendo bem\u2010estar e conforto \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. O pioneiro foi <em>Obminsk<\/em> (R\u00fassia), em 1954, e, dois anos depois, <em>Calder Hall<\/em> (Reino Unido), primeira usina nuclear de larga escala, que funcionou por 50 anos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Odilon A. P. Tavares. Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico","id":23383},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira","id":23384},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade","id":24446},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o da palavra \u201crosa\u201d, empregada como um recurso estil\u00edstico, no poema de Vinicius de Moraes","provas":[{"id":59559,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":59563,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico","id":23383},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-assistente-de-apoio-logistico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico - 2014"},{"id":59564,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira","id":23384},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-assistente-de-liquidacao-financeira","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira - 2014"},{"id":59566,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade","id":24446},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"},{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-dosimetria-externa","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa - 2014"},{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1794231,"hashId":"5f66d3afd4a16ae77a452e5548c09343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o da palavra <em>\u201crosa\u201d<\/em>, empregada como um recurso estil\u00edstico, no poema de Vinicius de Moraes<\/p>","resposta":6858227,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornece ao leitor um sentido de dinamismo.","id":6858225,"corpo":"<p>fornece ao leitor um sentido de dinamismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressa oposi\u00e7\u00f5es entre as cita\u00e7\u00f5es da palavra","id":6858226,"corpo":"<p>expressa oposi\u00e7\u00f5es entre as cita\u00e7\u00f5es da palavra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfatiza a palavra acrescentando\u2010lhe novo significado.","id":6858227,"corpo":"<p>enfatiza a palavra acrescentando\u2010lhe novo significado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evita o duplo sentido pelo uso de conectivos em lugar de \u201crosa\u201d.","id":6858228,"corpo":"<p>evita o duplo sentido pelo uso de conectivos em lugar de \u201crosa\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelece uma compara\u00e7\u00e3o entre as v\u00e1rias rosas apresentadas.","id":6858229,"corpo":"<p>estabelece uma compara\u00e7\u00e3o entre as v\u00e1rias rosas apresentadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IEnergia nuclear: ontem e hoje Guerra e paz O sucesso do primeiro reator nuclear pode ser compar\u00e1vel em import\u00e2ncia \u00e0 descoberta do fogo, \u00e0 inven\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina a vapor, do autom\u00f3vel ou avi\u00e3o ou, mais modernamente, \u00e0 difus\u00e3o da internet pelo mundo \u2013 afinal, tornou poss\u00edvel usar a enorme quantidade de energia armazenada no n\u00facleo at\u00f4mico.\tAs circunst\u00e2ncias daquele momento fizeram com que essa energia fosse primeiramente empregada na guerra, com a produ\u00e7\u00e3o de tr\u00eas bombas at\u00f4micas \u2013 duas lan\u00e7adas sobre o Jap\u00e3o, em agosto de 1945, pondo fim ao conflito. Mas, terminada a \u201cguerra quente\u201d \u2013 e iniciada a Guerra Fria \u2013, os reatores nucleares, j\u00e1 a partir de 1950, passaram a ser constru\u00eddos com prop\u00f3sitos pac\u00edficos.\tMais potentes e tecnologicamente avan\u00e7adas, essas m\u00e1quinas come\u00e7aram a produzir diversos elementos radioativos (molibd\u00eanio e iodo, por exemplo) que eram incorporados em quantidades adequadas a produtos farmac\u00eauticos (radiof\u00e1rmacos), que passaram a ser usados na medicina nuclear para diagn\u00f3stico e tratamento de doen\u00e7as.\tNa d\u00e9cada de 1950, surgiram v\u00e1rios reatores para gerar eletricidade, trazendo bem\u2010estar e conforto \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. O pioneiro foi Obminsk (R\u00fassia), em 1954, e, dois anos depois, Calder Hall (Reino Unido), primeira usina nuclear de larga escala, que funcionou por 50 anos.(Odilon A. P. Tavares. Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/. Adaptado.)Texto IIA rea\u00e7\u00e3o brasileira Ainda em 1954, foi lan\u00e7ado ao mar o primeiro submarino com propuls\u00e3o nuclear, o Nautilus, dos EUA. Pouco depois, vieram navios como o Savannah (EUA, 1962) e o Otto Hahn (Alemanha, 1964) \u2013 este \u00faltimo era capaz de navegar impressionantes 40 mil km com apenas 2 kg de ur\u00e2nio\u2010235.\tO Brasil reagiu a esses fatos. Aqui, foram criados, a partir de 1949, institutos e centros de pesquisa voltados fundamentalmente para as quest\u00f5es nucleares. Nessas institui\u00e7\u00f5es, tiveram lugar a constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o dos primeiros reatores nucleares do pa\u00eds, voltados tanto para a produ\u00e7\u00e3o de radiof\u00e1rmacos quanto para a pesquisa e forma\u00e7\u00e3o de pessoal especializado.\tEm 1957, o primeiro reator nuclear da Am\u00e9rica Latina, o IEA\u2010R1, entrou em opera\u00e7\u00e3o no ent\u00e3o Instituto de Energia At\u00f4mica (IEA) \u2013 atualmente, Instituto de Pesquisas Energ\u00e9ticas e Nucleares (Ipen) na Universidade de S\u00e3o Paulo.\tEm 1960, come\u00e7ou a funcionar o reator Triga Mark\u20101, no ent\u00e3o Instituto de Pesquisas Radioativas (IPR) \u2013 hoje, Centro de Desenvolvimento da Tecnologia Nuclear (CDTN) \u2013, na Universidade Federal de Minas Gerais. Cinco anos depois, foi a vez, no campus da Universidade Federal do Rio de Janeiro, do primeiro reator de pesquisa totalmente constru\u00eddo por empresa brasileira, o Argonauta, no Instituto de Engenharia Nuclear (IEN).\tEm 1988, o Brasil inaugurou seu primeiro reator nuclear genuinamente nacional, o Ipen\/MB\u201001, resultado de parceria entre pesquisadores do Ipen e da Marinha do Brasil. O objetivo primordial daquela m\u00e1quina, al\u00e9m da pesquisa, \u00e9 formar recursos humanos.\tAtualmente, o Brasil conta com duas unidades nucleares de grande porte para gera\u00e7\u00e3o de eletricidade: Angra I, em funcionamento h\u00e1 30 anos, e Angra II, a partir de 2000. Tamb\u00e9m localizado em Angra dos Reis (RJ), o reator Angra III, em constru\u00e7\u00e3o, est\u00e1 previsto para entrar em funcionamento em 2016.(Odilon A. P. Tavares. Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/. Adaptado.)Texto IIIO presente e o futuro dos exames de imagem\tPara o professor Celso Dar\u00edo Ramos, do Departamento de Radiologia da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp), \u00e9 da medicina nuclear que vem o que h\u00e1 de mais moderno hoje no que diz respeito aos exames de imagem. Um exemplo citado por ele \u00e9 PET\u2010CT, equipamento que possibilita, ao mesmo tempo, indicar a fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de determinado \u00f3rg\u00e3o do corpo, por meio da tecnologia PET (tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons), bem como mostrar a anatomia de v\u00e1rias partes do corpo, com o aux\u00edlio do CT (tomografia computadorizada).\tCelso explica que tanto a tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons quanto a computadorizada utilizam radia\u00e7\u00e3o para produzir imagens. No caso da medicina nuclear, essa radia\u00e7\u00e3o \u00e9 captada dentro do pr\u00f3prio corpo do paciente gra\u00e7as \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de um radiof\u00e1rmaco, uma esp\u00e9cie de glicose que emite uma fraca radia\u00e7\u00e3o. \u201cPara analisar um tumor, por exemplo, quanto mais agressivo, mais ele consome a glicose radioativa, se tornando radioativo tamb\u00e9m. Com isso, o equipamento vai identificar as caracter\u00edsticas desse tumor, desde a sua fisiologia ao seu grau de agressividade. Com a medicina nuclear \u00e9 poss\u00edvel fazer imagens do c\u00e9rebro para avaliar doen\u00e7as, bem como da distribui\u00e7\u00e3o do sangue no cora\u00e7\u00e3o\u201d, exemplifica o especialista.\t(Dispon\u00edvel em: http:\/\/redeglobo.globo.com\/globociencia\/noticia\/2013\/06\/para\u2010especialistas\u2010medicina\u2010nuclear\u2010ditara\u2010futuro\u2010dos\u2010exames\u2010de\u2010imagem.html.)Texto IV para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20.A rosa de Hiroshima Pensem nas crian\u00e7asMudas telep\u00e1ticasPensem nas meninasCegas inexatasPensem nas mulheresRotas alteradasPensem nas feridasComo rosas c\u00e1lidasMas oh n\u00e3o se esque\u00e7amDa rosa da rosaDa rosa de HiroshimaA rosa heredit\u00e1riaA rosa radioativaEst\u00fapida e inv\u00e1lidaA rosa com cirroseA antirrosa at\u00f4micaSem cor sem perfumeSem rosa, sem nada.(Vinicius de Moraes. In: \u00cdtalo Moriconi (Org.). Os cem melhores poemas brasileiros do s\u00e9culo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2001.)","id":464525,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Energia nuclear: ontem e hoje <\/strong><\/p><p><strong>Guerra e paz <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO sucesso do primeiro reator nuclear pode ser compar\u00e1vel em import\u00e2ncia \u00e0 descoberta do fogo, \u00e0 inven\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina a vapor, do autom\u00f3vel ou avi\u00e3o ou, mais modernamente, \u00e0 difus\u00e3o da <em>internet <\/em>pelo mundo \u2013 afinal, tornou poss\u00edvel usar a enorme quantidade de energia armazenada no n\u00facleo at\u00f4mico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs circunst\u00e2ncias daquele momento fizeram com que essa energia fosse primeiramente empregada na guerra, com a produ\u00e7\u00e3o de tr\u00eas bombas at\u00f4micas \u2013 duas lan\u00e7adas sobre o Jap\u00e3o, em agosto de 1945, pondo fim ao conflito. Mas, terminada a \u201cguerra quente\u201d \u2013 e iniciada a Guerra Fria \u2013, os reatores nucleares, j\u00e1 a partir de 1950, passaram a ser constru\u00eddos com prop\u00f3sitos pac\u00edficos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMais potentes e tecnologicamente avan\u00e7adas, essas m\u00e1quinas come\u00e7aram a produzir diversos elementos radioativos (molibd\u00eanio e iodo, por exemplo) que eram incorporados em quantidades adequadas a produtos farmac\u00eauticos (radiof\u00e1rmacos), que passaram a ser usados na medicina nuclear para diagn\u00f3stico e tratamento de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa d\u00e9cada de 1950, surgiram v\u00e1rios reatores para gerar eletricidade, trazendo bem\u2010estar e conforto \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. O pioneiro foi <em>Obminsk<\/em> (R\u00fassia), em 1954, e, dois anos depois, <em>Calder Hall<\/em> (Reino Unido), primeira usina nuclear de larga escala, que funcionou por 50 anos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Odilon A. P. Tavares. Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/. Adaptado.)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A rea\u00e7\u00e3o brasileira <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda em 1954, foi lan\u00e7ado ao mar o primeiro submarino com propuls\u00e3o nuclear, o <em>Nautilus<\/em>, dos EUA. Pouco depois, vieram navios como o <em>Savannah <\/em>(EUA, 1962) e o <em>Otto Hahn<\/em> (Alemanha, 1964) \u2013 este \u00faltimo era capaz de navegar impressionantes 40 mil km com apenas 2 kg de ur\u00e2nio\u2010235.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Brasil reagiu a esses fatos. Aqui, foram criados, a partir de 1949, institutos e centros de pesquisa voltados fundamentalmente para as quest\u00f5es nucleares. Nessas institui\u00e7\u00f5es, tiveram lugar a constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o dos primeiros reatores nucleares do pa\u00eds, voltados tanto para a produ\u00e7\u00e3o de radiof\u00e1rmacos quanto para a pesquisa e forma\u00e7\u00e3o de pessoal especializado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 1957, o primeiro reator nuclear da Am\u00e9rica Latina, o IEA\u2010R1, entrou em opera\u00e7\u00e3o no ent\u00e3o Instituto de Energia At\u00f4mica (IEA) \u2013 atualmente, Instituto de Pesquisas Energ\u00e9ticas e Nucleares (Ipen) na Universidade de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 1960, come\u00e7ou a funcionar o reator Triga Mark\u20101, no ent\u00e3o Instituto de Pesquisas Radioativas (IPR) \u2013 hoje, Centro de Desenvolvimento da Tecnologia Nuclear (CDTN) \u2013, na Universidade Federal de Minas Gerais. Cinco anos depois, foi a vez, no <em>campus<\/em> da Universidade Federal do Rio de Janeiro, do primeiro reator de pesquisa totalmente constru\u00eddo por empresa brasileira, o Argonauta, no Instituto de Engenharia Nuclear (IEN).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 1988, o Brasil inaugurou seu primeiro reator nuclear genuinamente nacional, o Ipen\/MB\u201001, resultado de parceria entre pesquisadores do Ipen e da Marinha do Brasil. O objetivo primordial daquela m\u00e1quina, al\u00e9m da pesquisa, \u00e9 formar recursos humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAtualmente, o Brasil conta com duas unidades nucleares de grande porte para gera\u00e7\u00e3o de eletricidade: Angra I, em funcionamento h\u00e1 30 anos, e Angra II, a partir de 2000. Tamb\u00e9m localizado em Angra dos Reis (RJ), o reator Angra III, em constru\u00e7\u00e3o, est\u00e1 previsto para entrar em funcionamento em 2016.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Odilon A. P. Tavares. Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/. Adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto III<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O presente e o futuro dos exames de imagem<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara o professor Celso Dar\u00edo Ramos, do Departamento de Radiologia da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp), \u00e9 da medicina nuclear que vem o que h\u00e1 de mais moderno hoje no que diz respeito aos exames de imagem. Um exemplo citado por ele \u00e9 PET\u2010CT, equipamento que possibilita, ao mesmo tempo, indicar a fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de determinado \u00f3rg\u00e3o do corpo, por meio da tecnologia PET (tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons), bem como mostrar a anatomia de v\u00e1rias partes do corpo, com o aux\u00edlio do CT (tomografia computadorizada).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCelso explica que tanto a tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons quanto a computadorizada utilizam radia\u00e7\u00e3o para produzir imagens. No caso da medicina nuclear, essa radia\u00e7\u00e3o \u00e9 captada dentro do pr\u00f3prio corpo do paciente gra\u00e7as \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de um radiof\u00e1rmaco, uma esp\u00e9cie de glicose que emite uma fraca radia\u00e7\u00e3o. \u201cPara analisar um tumor, por exemplo, quanto mais agressivo, mais ele consome a glicose radioativa, se tornando radioativo tamb\u00e9m. Com isso, o equipamento vai identificar as caracter\u00edsticas desse tumor, desde a sua fisiologia ao seu grau de agressividade. Com a medicina nuclear \u00e9 poss\u00edvel fazer imagens do c\u00e9rebro para avaliar doen\u00e7as, bem como da distribui\u00e7\u00e3o do sangue no cora\u00e7\u00e3o\u201d, exemplifica o especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/redeglobo.globo.com\/globociencia\/noticia\/2013\/06\/para\u2010especialistas\u2010medicina\u2010nuclear\u2010ditara\u2010futuro\u2010dos\u2010exames\u2010de\u2010imagem.html.)<\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto IV para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>A rosa de Hiroshima <\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Pensem nas crian\u00e7as<\/p><p>Mudas telep\u00e1ticas<\/p><p>Pensem nas meninas<\/p><p>Cegas inexatas<\/p><p>Pensem nas mulheres<\/p><p>Rotas alteradas<\/p><p>Pensem nas feridas<\/p><p>Como rosas c\u00e1lidas<\/p><p>Mas oh n\u00e3o se esque\u00e7am<\/p><p>Da rosa da rosa<\/p><p>Da rosa de Hiroshima<\/p><p>A rosa heredit\u00e1ria<\/p><p>A rosa radioativa<\/p><p>Est\u00fapida e inv\u00e1lida<\/p><p>A rosa com cirrose<\/p><p>A antirrosa at\u00f4mica<\/p><p>Sem cor sem perfume<\/p><p>Sem rosa, sem nada.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Vinicius de Moraes. In: \u00cdtalo Moriconi (Org.). Os cem melhores poemas brasileiros do s\u00e9culo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2001.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Estil\u00edstica","oab":false,"nome":"Estil\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419268,"slug":"lingua-portuguesa-estilistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico","id":23383},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira","id":23384},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade","id":24446},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Match columns according to words\u2019 use in context.1. Saga.2. Unaware.3. Strike.4. Evil.5. Wise.6. Journey.( ) Bad.( ) Trip.( ) Attack.( ) Tale.( ) Oblivious.( ) Prudent.The correct sequence is","provas":[{"id":59559,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":59563,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico","id":23383},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-assistente-de-apoio-logistico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Apoio Log\u00edstico - 2014"},{"id":59564,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira","id":23384},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-assistente-de-liquidacao-financeira","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Assistente de Liquida\u00e7\u00e3o Financeira - 2014"},{"id":59566,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade","id":24446},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"},{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-dosimetria-externa","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa - 2014"},{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1794240,"hashId":"e0aac55cf724aee6d85be0fb16c0719c","enunciado":"<p>Match columns according to words\u2019 use in context.<\/p><p><br><\/p><p>1. Saga.<\/p><p>2. Unaware.<\/p><p>3. Strike.<\/p><p>4. Evil.<\/p><p>5. Wise.<\/p><p>6. Journey.<\/p><p><br><\/p><p>( ) Bad.<\/p><p>( ) Trip.<\/p><p>( ) Attack.<\/p><p>( ) Tale.<\/p><p>( ) Oblivious.<\/p><p>( ) Prudent.<\/p><p><br><\/p><p>The correct sequence is<\/p>","resposta":6858271,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, 2, 3, 5, 4, 1.","id":6858270,"corpo":"<p>6, 2, 3, 5, 4, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 6, 3, 1, 2, 5.","id":6858271,"corpo":"<p>4, 6, 3, 1, 2, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 6, 5, 4","id":6858272,"corpo":"<p>3, 1, 2, 6, 5, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 6, 4, 3, 1, 2.","id":6858273,"corpo":"<p>5, 6, 4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 5, 6, 4, 3, 1.","id":6858274,"corpo":"<p>2, 5, 6, 4, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read text VI to answer from 26 and 27.This is the first chapter of the mythic Star Wars saga.Set thirty years before the original Star Wars film, Episode I introduces young Anakin Skywalker, a boy with special powers, unaware that the journey he is beginning will transform him into the evil Darth Vader.Obi\u2010Wan Kenobi, the wise old Jedi from the original series, is a determined young apprentice and Palpatine, well known as the evil Emperor, is an ambitious Senator in the Galactic Republic.It is a time when the Jedi Knights are the guardians of peace in a turbulent galaxy and a young Queen fights to save her people. In the shadows an evil force is waiting for the right moment to strike.(Reinildes Dias. Reading Critically in English, 3rd ed. UFMG 2002.)","id":464527,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read text VI to answer from 26 and 27.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">This is the first chapter of the mythic <em>Star Wars<\/em> saga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Set thirty years before the original <em>Star Wars <\/em>film, <em>Episode I<\/em> introduces young Anakin Skywalker, a boy with special powers, unaware that the journey he is beginning will transform him into the evil Darth Vader.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obi\u2010Wan Kenobi, the wise old Jedi from the original series, is a determined young apprentice and Palpatine, well known as the evil Emperor, is an ambitious Senator in the Galactic Republic.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">It is a time when the Jedi Knights are the guardians of peace in a turbulent galaxy and a young Queen fights to save her people. In the shadows an evil force is waiting for the right moment to strike.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59559\/grupo-questao\/464527-20210712222343000000-0.png\" width=\"281\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Reinildes Dias. Reading Critically in English, 3rd ed. UFMG 2002.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1794240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}