{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13749,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Leis n\u00ba 11.114\/05 e n\u00ba 11.274\/06, ao alterarem dispositivos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, dispuseram que o Ensino Fundamental tem matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir de __________ e dura\u00e7\u00e3o de _________. Assinale a alternativa que complete CORRETAMENTE:","provas":[{"id":55573,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce-2014-cev-urca-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - Secret\u00e1rio Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 17:59:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678470,"hashId":"67e9af914c754e1e23e5b82f7f251208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Leis n\u00ba 11.114\/05 e n\u00ba 11.274\/06, ao alterarem dispositivos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, dispuseram que o Ensino Fundamental tem matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir de __________ e dura\u00e7\u00e3o de _________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que complete CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":6334959,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos de idade ____9 anos.","id":6334957,"corpo":"<p>5 anos de idade ____9 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 anos de idade ____8 anos.","id":6334958,"corpo":"<p>6 anos de idade ____8 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 anos de idade ____9 anos.","id":6334959,"corpo":"<p>6 anos de idade ____9 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 anos de idade ____8 anos.","id":6334960,"corpo":"<p>7 anos de idade ____8 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.274\/2006 - Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 29, 30, 32 e 87 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrig","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.274\/2006 - Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 29, 30, 32 e 87 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrig","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399274,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-274-2006-altera-a-redacao-dos-arts-29-30-32-e-87-da-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-dispondo-sobre-a-duracao-de-9-nove-anos-para-o-ensino-fundamental-com-matricula-obrig"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.114\/2005 - Altera os arts. 6o, 30, 32 e 87 da Lei no 9.394 (LDB), de 20 de dezembro de 1996, com o objetivo de tornar obrigat\u00f3rio o in\u00edcio do ensino fundamental aos seis anos de idade.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.114\/2005 - Altera os arts. 6o, 30, 32 e 87 da Lei no 9.394 (LDB), de 20 de dezembro de 1996, com o objetivo de tornar obrigat\u00f3rio o in\u00edcio do ensino fundamental aos seis anos de idade.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399778,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-114-2005-altera-os-arts-6o-30-32-e-87-da-lei-no-9-394-ldb-de-20-de-dezembro-de-1996-com-o-objetivo-de-tornar-obrigatorio-o-inicio-do-ensino-fundamental-aos-seis-anos-de-idade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos N\u00edveis e das Modalidades de Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","oab":false,"nome":"Dos N\u00edveis e das Modalidades de Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430189,"slug":"pedagogia-dos-niveis-e-das-modalidades-de-educacao-e-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1678470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um programa foi implementada a express\u00e3o l\u00f3gica a seguir: SEGREDO NOT = \"SIM\" AND COMARCA NOT = \"CAPITAL\" AND REUS NOT = 1 A express\u00e3o acima atende a especifica\u00e7\u00e3o para os registros que exigem as seguintes condi\u00e7\u00f5es: \u2022 Segredo de justi\u00e7a for diferente de \"SIM\" (valores: \"SIM\" ou \"N\u00c3O\");\u2022 Comarca n\u00e3o for da capital (valores \"CAPITAL\" e \"INTERIOR\"); \u2022 N\u00famero de r\u00e9us diferente de 1 (valores: 1 em diante). Em uma manuten\u00e7\u00e3o posterior, foi feita uma simplifica\u00e7\u00e3o da express\u00e3o l\u00f3gica. Qual das simplifica\u00e7\u00f5es abaixo corresponde \u00e0 mesma l\u00f3gica da express\u00e3o original?","provas":[{"id":25809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 17:58:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2435594,"hashId":"8702f50f9d9bbcb69c3d66cede6e7cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um programa foi implementada a express\u00e3o l\u00f3gica a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>SEGREDO NOT = \"SIM\" AND COMARCA NOT = \"CAPITAL\" AND REUS NOT = 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o acima atende a especifica\u00e7\u00e3o para os registros que exigem as seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Segredo de justi\u00e7a for diferente de \"SIM\" (valores: \"SIM\" ou \"N\u00c3O\");<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Comarca n\u00e3o for da capital (valores \"CAPITAL\" e \"INTERIOR\"); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00famero de r\u00e9us diferente de 1 (valores: 1 em diante). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma manuten\u00e7\u00e3o posterior, foi feita uma simplifica\u00e7\u00e3o da express\u00e3o l\u00f3gica. Qual das simplifica\u00e7\u00f5es abaixo corresponde \u00e0 mesma l\u00f3gica da express\u00e3o original?<\/p>","resposta":9657614,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NOT (SEGREDO = \"SIM\" AND COMARCA = \"CAPITAL\" AND REUS = 1)","id":9657610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOT (SEGREDO = \"SIM\" AND COMARCA = \"CAPITAL\" AND REUS = 1)<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NOT (SEGREDO = \"SIM\" AND COMARCA = \"CAPITAL\") OR REUS = 1","id":9657611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOT (SEGREDO = \"SIM\" AND COMARCA = \"CAPITAL\") OR REUS = 1<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NOT (SEGREDO NOT = \"SIM\" AND COMARCA NOT = \"CAPITAL\" AND REUS NOT = 1)","id":9657612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOT (SEGREDO NOT = \"SIM\" AND COMARCA NOT = \"CAPITAL\" AND REUS NOT = 1)<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NOT (SEGREDO NOT = \"SIM\" OR COMARCA NOT = \"CAPITAL\" OR REUS NOT = 1) ","id":9657613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOT (SEGREDO NOT = \"SIM\" OR COMARCA NOT = \"CAPITAL\" OR REUS NOT = 1) <\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NOT (SEGREDO = \"SIM\" OR COMARCA = \"CAPITAL\" OR REUS = 1)","id":9657614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOT (SEGREDO = \"SIM\" OR COMARCA = \"CAPITAL\" OR REUS = 1)<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 70","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao instalar o Microsoft Windows Server 2012R2, \u00e9 poss\u00edvel escolher a forma Servidor \"Server Core\" ou Servidor \"com GUI\". Com rela\u00e7\u00e3o a essas formas de instala\u00e7\u00e3o, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I - A forma \"Server Core\" \u00e9 potencialmente mais sujeita a ataques do que a forma \"com GUI\". II - O espa\u00e7o ocupado em disco pela forma de instala\u00e7\u00e3o \"Server Core\" \u00e9 menor do que a forma \"com GUI\". III - A forma \"Server Core\" pode ser gerenciada remotamente com o uso da ferramenta Windows PowerShell.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":25809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 17:58:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2435599,"hashId":"ad1efca56e465cfc0a9d40d2ab4d3218","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao instalar o Microsoft Windows Server 2012R2, \u00e9 poss\u00edvel escolher a forma Servidor \"<em>Server Core<\/em>\" ou Servidor \"<em>com GUI<\/em>\". Com rela\u00e7\u00e3o a essas formas de instala\u00e7\u00e3o, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A forma \"<em>Server Core<\/em>\" \u00e9 potencialmente mais sujeita a ataques do que a forma \"<em>com GUI<\/em>\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O espa\u00e7o ocupado em disco pela forma de instala\u00e7\u00e3o \"<em>Server Core<\/em>\" \u00e9 menor do que a forma \"<em>com GUI<\/em>\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A forma \"Server Core\" pode ser gerenciada remotamente com o uso da ferramenta <em>Windows PowerShell<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9657638,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9657634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II. ","id":9657635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":9657636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9657637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9657638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 70","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novidades Windows Server 2012","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2012","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429019,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o l\u00f3gica de um trecho de programa \u00e9 representada abaixo. (X NOT = 3) AND (Y NOT &lt; 12) AND (Z NOT &gt; 9) OR(X = 3) AND (Y NOT &lt; 12) AND (Z NOT &gt; 9) OR(Z NOT &gt; 9)Pode-se simplificar a express\u00e3o acima, mantendo a mesma l\u00f3gica, usando apenas","provas":[{"id":25809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 17:56:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2435589,"hashId":"ff37dd50b95f958659b33c7dd4b86ca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o l\u00f3gica de um trecho de programa \u00e9 representada abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(X NOT = 3) AND (Y NOT &lt; 12) AND (Z NOT &gt; 9) OR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(X = 3) AND (Y NOT &lt; 12) AND (Z NOT &gt; 9) OR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Z NOT &gt; 9)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se simplificar a express\u00e3o acima, mantendo a mesma l\u00f3gica, usando apenas<\/p>","resposta":9657591,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(X NOT = 3) AND (Z &gt; 9)","id":9657588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>(X NOT = 3) AND (Z &gt; 9)<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(X = 3) AND (Y &lt; 12) OR (Z NOT &gt; 9)","id":9657589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>(X = 3) AND (Y &lt; 12) OR (Z NOT &gt; 9)<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(Y &lt; 12) OR (Z NOT &gt; 9)","id":9657590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Y &lt; 12) OR (Z NOT &gt; 9)<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(Z NOT &gt; 9)","id":9657591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Z NOT &gt; 9)<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(X NOT = 3) OR (Y &lt; 12) AND (Z &gt; 9)","id":9657592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>(X NOT = 3) OR (Y &lt; 12) AND (Z &gt; 9)<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 70","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabele\u00e7a a Lei das S\/As que a companhia aberta que tiver mais de 30% (trinta por cento) do valor do seu patrim\u00f4nio l\u00edquido representado por investimentos em sociedades controladas dever\u00e1 elaborar e divulgar, juntamente com suas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas. Das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidadas ser\u00e3o exclu\u00eddas: I. As participa\u00e7\u00f5es de uma sociedade em outra. II. Os saldos de quaisquer contas entre as sociedades. III. As parcelas dos resultados do exerc\u00edcio, dos lucros ou preju\u00edzos acumulados e do custo de estoques ou do ativo circulante que corresponderem a resultados, ainda n\u00e3o realizados, de neg\u00f3cios entre as sociedades. Indique alternativa correta:","provas":[{"id":39110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 18:25:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1142812,"hashId":"357ed85ea0828ab4110148718d225600","enunciado":"<p align=\"justify\">Estabele\u00e7a a Lei das S\/As que a companhia aberta que\r\ntiver mais de 30% (trinta por cento) do valor do seu\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido representado por investimentos em\r\nsociedades controladas dever\u00e1 elaborar e divulgar,\r\njuntamente com suas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras,\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es consolidadas. Das demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras consolidadas ser\u00e3o exclu\u00eddas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. As participa\u00e7\u00f5es de uma sociedade em outra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Os saldos de quaisquer contas entre as sociedades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As parcelas dos resultados do exerc\u00edcio, dos lucros ou\r\npreju\u00edzos acumulados e do custo de estoques ou do\r\nativo circulante que corresponderem a resultados, ainda\r\nn\u00e3o realizados, de neg\u00f3cios entre as sociedades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Indique alternativa correta:<\/p>","resposta":4074709,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas a I, II e III.","id":4074707,"corpo":"Est\u00e3o corretas a I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas a II e III.","id":4074708,"corpo":"Est\u00e3o corretas a II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III est\u00e1 incorreta.","id":4074709,"corpo":"Apenas a III est\u00e1 incorreta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":4074710,"corpo":"Todas est\u00e3o incorretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"legislacao-federal\/1142812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os registros, as averba\u00e7\u00f5es e as anota\u00e7\u00f5es no Registro Civil das Pessoas Naturais, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":48097,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2014-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ MT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 22:51:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1459165,"hashId":"da7c10a04473b8df4f723f061b606e83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os registros, as averba\u00e7\u00f5es e as anota\u00e7\u00f5es no Registro Civil das Pessoas Naturais, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5414005,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a de anula\u00e7\u00e3o de um casamento, cujo registro foi lavrado no Livro B, ser\u00e1 averbada no Livro B-auxiliar e anotada nos assentos de nascimento dos c\u00f4njuges, lavrados no Livro A.","id":5414002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a de anula\u00e7\u00e3o de um casamento, cujo registro foi lavrado no Livro B, ser\u00e1 averbada no Livro B-auxiliar e anotada nos assentos de nascimento dos c\u00f4njuges, lavrados no Livro A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00f3bito, cujo registro foi lavrado no Livro C, ser\u00e1 averbado no assento de nascimento, e anotado no assento de casamento, lavrados nos Livro A e D, respectivamente.","id":5414003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3bito, cujo registro foi lavrado no Livro C, ser\u00e1 averbado no assento de nascimento, e anotado no assento de casamento, lavrados nos Livro A e D, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A emancipa\u00e7\u00e3o, cujo registro foi lavrado no Livro E, ser\u00e1 averbada no assento de nascimento e anotada no assento de casamento, lavrados nos Livros A e B, respectivamente.","id":5414004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emancipa\u00e7\u00e3o, cujo registro foi lavrado no Livro E, ser\u00e1 averbada no assento de nascimento e anotada no assento de casamento, lavrados nos Livros A e B, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O restabelecimento de uma sociedade conjugal, cujo registro de casamento religioso para efeitos civis foi lavrado no Livro B-auxiliar, ser\u00e1 averbado no Livro B-auxiliar e anotado nos assentos de nascimento dos c\u00f4njuges, lavrados no Livro A.","id":5414005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O restabelecimento de uma sociedade conjugal, cujo registro de casamento religioso para efeitos civis foi lavrado no Livro B-auxiliar, ser\u00e1 averbado no Livro B-auxiliar e anotado nos assentos de nascimento dos c\u00f4njuges, lavrados no Livro A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O casamento, cujo registro foi lavrado no Livro B, ser\u00e1 averbado nos assentos de nascimento e anotado nos assentos de \u00f3bito dos c\u00f4njuges, lavrados respectivamente nos livros A e C.","id":5414006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casamento, cujo registro foi lavrado no Livro B, ser\u00e1 averbado nos assentos de nascimento e anotado nos assentos de \u00f3bito dos c\u00f4njuges, lavrados respectivamente nos livros A e C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1459165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Registro de Im\u00f3veis, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":48097,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2014-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ MT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 22:52:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1459517,"hashId":"f68c271b8f245c525665722a13f9c812","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao <u>Registro de Im\u00f3veis<\/u>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5415632,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da especialidade cede \u00e0s normas referentes \u00e0 compra e venda de im\u00f3veis ad corpus e ad mensura.","id":5415631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da especialidade cede \u00e0s normas referentes \u00e0 compra e venda de im\u00f3veis <em>ad corpus<\/em> e <em>ad mensura<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O usucapi\u00e3o tabular (\u00a7 5\u00b0 do artigo 214 da Lei n.\u00b0 6.015\/73) somente pode ser suscitado pelo terceiro de boa-f\u00e9, assim entendida \u2013 a boa-f\u00e9 \u2013 como o desconhecimento do v\u00edcio nulificador do t\u00edtulo translativo da propriedade registrado em nome deste, terceiro.","id":5415632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usucapi\u00e3o tabular (\u00a7 5\u00b0 do artigo 214 da Lei n.\u00b0 6.015\/73) somente pode ser suscitado pelo terceiro de boa-f\u00e9, assim entendida \u2013 a boa-f\u00e9 \u2013 como o desconhecimento do v\u00edcio nulificador do t\u00edtulo translativo da propriedade registrado em nome deste, terceiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O registrador pode, ex officio, independentemente de a\u00e7\u00e3o direta, depois de ouvidos os interessados, cancelar registro contaminado por nulidade de pleno direito.","id":5415633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registrador pode, <em>ex officio<\/em>, independentemente de a\u00e7\u00e3o direta, depois de ouvidos os interessados, cancelar registro contaminado por nulidade de pleno direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevalecer\u00e3o, para efeito de prioridade de registro, quando apresentados no mesmo dia, os t\u00edtulos que foram lavrados em primeiro lugar.","id":5415634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevalecer\u00e3o, para efeito de prioridade de registro, quando apresentados no mesmo dia, os t\u00edtulos que foram lavrados em primeiro lugar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o registrador entender, diante de uma situa\u00e7\u00e3o de nulidade de pleno direito, que a superveni\u00eancia de novos registros poder\u00e1 causar danos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 determinar, de of\u00edcio, a qualquer momento, ainda que sem a oitiva das partes, o bloqueio da matr\u00edcula do im\u00f3vel.","id":5415635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o registrador entender, diante de uma situa\u00e7\u00e3o de nulidade de pleno direito, que a superveni\u00eancia de novos registros poder\u00e1 causar danos de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 determinar, de of\u00edcio, a qualquer momento, ainda que sem a oitiva das partes, o bloqueio da matr\u00edcula do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1459517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas ou mais pessoas podem litigar, no mesmo processo, em conjunto, ativa ou passivamente, sendo que este fen\u00f4meno jur\u00eddico ser\u00e1 conceituado de:","provas":[{"id":49695,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2014-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 22:48:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1501519,"hashId":"d51662f3aea2c80cd6a7771e7d7ee118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas ou mais pessoas podem litigar, no mesmo processo, em conjunto, ativa ou passivamente, sendo que este fen\u00f4meno jur\u00eddico ser\u00e1 conceituado de:<\/p>","resposta":5599495,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Litiscons\u00f3rcio.","id":5599495,"corpo":"<p>Litiscons\u00f3rcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o \u00e0 Autoria.","id":5599496,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o \u00e0 Autoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia.","id":5599497,"corpo":"<p>Assist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o da Lide.","id":5599498,"corpo":"<p>Denuncia\u00e7\u00e3o da Lide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Litiscons\u00f3rcio e assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Litiscons\u00f3rcio e assist\u00eancia","pai":3680,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3687,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-litisconsorcio-e-assistencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1501519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serra","sigla":"","id":5892,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-serra-es"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere algumas funcionalidades da ferramenta Microsoft Office Excel 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o): I. Exibir\/Ocultar linhas de grade. II. Verificar ortografia do texto. III. Inserir fun\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que estas funcionalidades podem ser acessadas, respectivamente, nos menus","provas":[{"id":83672,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serra","sigla":"","id":5892,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-serra-es-2014-idecan-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Serra - Auditor de Controle Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 14:36:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":2441215,"hashId":"cdc0caae72d7f75cac59e6afc5cd8be7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere algumas funcionalidades da ferramenta <em>Microsoft Office Excel<\/em> 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exibir\/Ocultar linhas de grade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Verificar ortografia do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Inserir fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que estas funcionalidades podem ser acessadas, respectivamente, nos menus<\/p>","resposta":9681905,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o, Revis\u00e3o e Inserir. ","id":9681903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibi\u00e7\u00e3o, Revis\u00e3o e Inserir.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dados, Exibi\u00e7\u00e3o e F\u00f3rmulas.","id":9681904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados, Exibi\u00e7\u00e3o e F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o, Revis\u00e3o e F\u00f3rmulas.","id":9681905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibi\u00e7\u00e3o, Revis\u00e3o e F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dados, Ferramentas e Inserir.","id":9681906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados, Ferramentas e Inserir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Excel, deseja-se criar uma sequ\u00eancia de valores que, posteriormente, ser\u00e1 usada para determinar a ordem de futuras classifica\u00e7\u00f5es ou utilizada na sequ\u00eancia de preenchimentos, como, por exemplo, a sequ\u00eancia TJ, STJ, STF. Para realizar esse processo deve-se usar o recurso","provas":[{"id":25809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 14:41:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2435587,"hashId":"aea88d6ade65aea2c9f7ca748fcf1fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Excel, deseja-se criar uma sequ\u00eancia de valores que, posteriormente, ser\u00e1 usada para determinar a ordem de futuras classifica\u00e7\u00f5es ou utilizada na sequ\u00eancia de preenchimentos, como, por exemplo, a sequ\u00eancia TJ, STJ, STF. Para realizar esse processo deve-se usar o recurso<\/p>","resposta":9657578,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nova Lista, em Listas Personalizadas, dentro de Op\u00e7\u00f5es.","id":9657578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nova Lista, em Listas Personalizadas, dentro de Op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tabela Din\u00e2mica.","id":9657579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabela Din\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferramenta Solver.","id":9657580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferramenta <em>Solver<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir Nome.","id":9657581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir Nome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tabela.","id":9657582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 70","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows 7 oferece um modo de \u201cOp\u00e7\u00f5es de Inicializa\u00e7\u00e3o Avan\u00e7adas\u201d que \u00e9 acionado atrav\u00e9s da tecla F8 na inicializa\u00e7\u00e3o do sistema, antes de entrar a tela gr\u00e1fica. Nesse modo, h\u00e1 uma de s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es para diagnosticar problemas e realizar manuten\u00e7\u00f5es no sistema. Em qual delas o Windows 7, ap\u00f3s solicitar que o usu\u00e1rio escolha o tipo de teclado e se autentique no sistema (login), permite instalar arquivos faltantes e\/ou substituir arquivos corrompidos?","provas":[{"id":25809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 14:59:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2435690,"hashId":"ce2a97e17bf277c7929f7032b0faa9a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows 7 oferece um modo de \u201cOp\u00e7\u00f5es de Inicializa\u00e7\u00e3o Avan\u00e7adas\u201d que \u00e9 acionado atrav\u00e9s da tecla F8 na inicializa\u00e7\u00e3o do sistema, antes de entrar a tela gr\u00e1fica. Nesse modo, h\u00e1 uma de s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es para diagnosticar problemas e realizar manuten\u00e7\u00f5es no sistema. Em qual delas o Windows 7, ap\u00f3s solicitar que o usu\u00e1rio escolha o tipo de teclado e se autentique no sistema (<em>login<\/em>), permite instalar arquivos faltantes e\/ou substituir arquivos corrompidos?<\/p>","resposta":9658058,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reparar o seu computador.","id":9658058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reparar o seu computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modo de seguran\u00e7a.","id":9658059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modo de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modo de seguran\u00e7a com prompt de comando.","id":9658060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modo de seguran\u00e7a com <em>prompt<\/em> de comando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modo de restaura\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de diret\u00f3rio.","id":9658061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modo de restaura\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de diret\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00daltima configura\u00e7\u00e3o v\u00e1lida.","id":9658062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00daltima configura\u00e7\u00e3o v\u00e1lida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 70","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11344,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Regional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11345,"slug":"analista-de-desenvolvimento-regional-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emplasa-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na biblioteca, at\u00e9 a chegada de um registro do conhecimento \u00e0s m\u00e3os do usu\u00e1rio, h\u00e1 um caminho de servi\u00e7os e atividades a ser percorrido. De maneira geral, esse caminho pode compreender a etapa de","provas":[{"id":20967,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11344,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emplasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-analista-de-desenvolvimento-urbano-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Analista de Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":20993,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Regional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11345,"slug":"analista-de-desenvolvimento-regional-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Paulistana de Planejamento Metropolitano S.A - Emplasa","sigla":"EMPLASA","id":3137,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emplasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emplasa-sp-2014-vunesp-analista-de-desenvolvimento-regional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EMPLASA - Analista de Desenvolvimento Regional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":704327,"hashId":"7ef8f4e2c9ec5dbdf7de1bd4a6cabab4","enunciado":"Na biblioteca, at\u00e9 a chegada de um registro do conhecimento\r\n\u00e0s m\u00e3os do usu\u00e1rio, h\u00e1 um caminho de servi\u00e7os e atividades\r\na ser percorrido. De maneira geral, esse caminho pode compreender\r\na etapa de","resposta":2409760,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise do registro do conhecimento, com consequente levantamento das caracter\u00edsticas autorais e de p\u00fablico.","id":2409759,"corpo":"an\u00e1lise do registro do conhecimento, com consequente\r\nlevantamento das caracter\u00edsticas autorais e de p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o do registro do conhecimento, real ou ciberespacial.","id":2409760,"corpo":"localiza\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o do registro do conhecimento,\r\nreal ou ciberespacial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o do exemplar digital para localiza\u00e7\u00e3o no acervo.","id":2409761,"corpo":"prepara\u00e7\u00e3o do exemplar digital para localiza\u00e7\u00e3o no\r\nacervo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de um programa de promo\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o do registro do conhecimento.","id":2409762,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o de um programa de promo\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o\r\ndo registro do conhecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o do registro de conhecimento no fluxo patrimonial.","id":2409763,"corpo":"adequa\u00e7\u00e3o do registro de conhecimento no fluxo patrimonial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314800,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/704327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resumo deve ser redigido utilizando-se o verbo na voz passiva.","provas":[{"id":21129,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cade-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CADE - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":707660,"hashId":"12ac4799d063559afaa526ff3ae015ce","enunciado":"O resumo deve ser redigido utilizando-se o verbo na voz\r\npassiva.","resposta":2423091,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2423090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2423091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos conceitos de \u00edndices e resumos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":315429,"enunciado":"A respeito dos conceitos de \u00edndices e resumos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/707660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Descarte implica, necessariamente, a elimina\u00e7\u00e3o imediata do acervo de uma biblioteca de documentos sup\u00e9rfluos, antiquados ou que n\u00e3o se encontram em condi\u00e7\u00f5es de uso.","provas":[{"id":21129,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cade-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CADE - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":707693,"hashId":"60e93a5b4a83acb3eeedb7981c7a9161","enunciado":"Descarte implica, necessariamente, a elimina\u00e7\u00e3o imediata do\r\nacervo de uma biblioteca de documentos sup\u00e9rfluos,\r\nantiquados ou que n\u00e3o se encontram em condi\u00e7\u00f5es de uso.","resposta":2423157,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2423156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2423157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":315435,"enunciado":"No que se refere \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/707693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ceb-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana pretende ter quatro filhos. A probabilidade de que pelo menos um dos filhos de Mariana seja do sexo masculino \u00e9 igual a:","provas":[{"id":21163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ceb-df"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"},{"id":21216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ceb-df"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ceb-df"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":708869,"hashId":"789ef5d5586c6372930395a55e72c489","enunciado":"Mariana pretende ter quatro filhos. A\r\nprobabilidade de que pelo menos um dos filhos de\r\nMariana seja do sexo masculino \u00e9 igual a:","resposta":2427774,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/16.","id":2427771,"corpo":"1\/16.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/4.","id":2427772,"corpo":"1\/4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/4.","id":2427773,"corpo":"3\/4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15\/16.","id":2427774,"corpo":"15\/16.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315640,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/708869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor defende a tese de que as concep\u00e7\u00f5es cient\u00edficas da l\u00edngua s\u00e3o funcionais para a compreens\u00e3o da mat\u00e9ria essencial que comp\u00f5e a atividade do escritor.","provas":[{"id":21187,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":710323,"hashId":"63453f32fc8e57a3ab1b3cfa6d8fb554","enunciado":"O autor defende a tese de que as concep\u00e7\u00f5es cient\u00edficas da\r\nl\u00edngua s\u00e3o funcionais para a compreens\u00e3o da mat\u00e9ria essencial\r\nque comp\u00f5e a atividade do escritor.","resposta":2432124,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2432123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2432124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere aos diversos aspectos do texto, julgue os itens seguintes.","id":315950,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21187\/1.gif><\/P>\r\n<P>No que se refere aos diversos aspectos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/710323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva tem por atributos: I. Ser p\u00fablica, no sentido de poder ser utilizada, coletada, arranjada, selecionada ou reproduzida por qualquer pessoa. II. Ser controlada e recuperada por meio da Bibliografia Brasileira de Direito. III. Indicar solu\u00e7\u00f5es adequadas \u00e0s necessidades sociais, diminuindo os lit\u00edgios e reduzindo os inconvenientes da incerteza do direito. IV. Sistematizar os conceitos jur\u00eddicos, criando teorias e institutos jur\u00eddicos. V. Fornecer subs\u00eddios para sustenta\u00e7\u00e3o e defesa de casos concretos levados a julgamento pela justi\u00e7a. Ocorre que","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":711862,"hashId":"bb8bc6948112548554ca6c55dab2fbc4","enunciado":"A informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva tem por atributos:<\/p>\r\nI. Ser p\u00fablica, no sentido de poder ser utilizada, coletada,\r\narranjada, selecionada ou reproduzida por\r\nqualquer pessoa.<\/p>\r\nII. Ser controlada e recuperada por meio da Bibliografia\r\nBrasileira de Direito.<\/p>\r\nIII. Indicar solu\u00e7\u00f5es adequadas \u00e0s necessidades sociais,\r\ndiminuindo os lit\u00edgios e reduzindo os inconvenientes\r\nda incerteza do direito.<\/p>\r\nIV. Sistematizar os conceitos jur\u00eddicos, criando teorias\r\ne institutos jur\u00eddicos.<\/p>\r\nV. Fornecer subs\u00eddios para sustenta\u00e7\u00e3o e defesa de\r\ncasos concretos levados a julgamento pela justi\u00e7a.<\/p>\r\nOcorre que","resposta":2438243,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva \u00e9 a opini\u00e3o de um ou v\u00e1rios jurisconsultos sobre um ponto controvertido.","id":2438241,"corpo":"III e V est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva\r\n\u00e9 a opini\u00e3o de um ou v\u00e1rios jurisconsultos sobre\r\num ponto controvertido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva abrange ac\u00f3rd\u00e3os, decis\u00f5es e senten\u00e7as.","id":2438242,"corpo":"I e III est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva\r\nabrange ac\u00f3rd\u00e3os, decis\u00f5es e senten\u00e7as.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva representa o aspecto cient\u00edfico do direito.","id":2438243,"corpo":"II e IV est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva\r\nrepresenta o aspecto cient\u00edfico do direito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva \u00e9 um conjunto de normas de car\u00e1ter coercitivo sobre certa mat\u00e9ria.","id":2438244,"corpo":"I e IV est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva\r\n\u00e9 um conjunto de normas de car\u00e1ter coercitivo\r\nsobre certa mat\u00e9ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva auxilia o advogado na fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de seus trabalhos.","id":2438245,"corpo":"II e V est\u00e3o corretos; a informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica descritiva\r\nauxilia o advogado na fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de\r\nseus trabalhos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316177,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/711862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, verifica-se rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia, respectivamente, entre","provas":[{"id":21284,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2014-fcc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":713949,"hashId":"e57c4d31eec22c07e5feff7f1d924cd8","enunciado":"No contexto, verifica-se rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia,\r\nrespectivamente, entre","resposta":2446302,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vinda de imigrantes para S\u00e3o Paulo e a descoberta, da parte de Vanzolini, dos fortes la\u00e7os que unem campo e cidade.","id":2446300,"corpo":"a vinda de imigrantes para S\u00e3o Paulo e a descoberta,\r\nda parte de Vanzolini, dos fortes la\u00e7os que\r\nunem campo e cidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fato de Vanzolini conciliar as noites de boemia com a rotina de zo\u00f3logo famoso e o sucesso musical do compositor.","id":2446301,"corpo":"o fato de Vanzolini conciliar as noites de boemia com\r\na rotina de zo\u00f3logo famoso e o sucesso musical do\r\ncompositor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fato de Vanzolini ter sido preterido por Ray Charles na escolha da confec\u00e7\u00e3o de um LP e a irrita\u00e7\u00e3o do primeiro com as gravadoras.","id":2446302,"corpo":"o fato de Vanzolini ter sido preterido por Ray Charles\r\nna escolha da confec\u00e7\u00e3o de um LP e a irrita\u00e7\u00e3o do\r\nprimeiro com as gravadoras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inaugura\u00e7\u00e3o do selo Marcus Pereira, em 1967, e o sucesso sem precedentes da m\u00fasica \u201cVolta por cima\u201d, de Paulo Vanzolini.","id":2446303,"corpo":"a inaugura\u00e7\u00e3o do selo Marcus Pereira, em 1967, e o\r\nsucesso sem precedentes da m\u00fasica \u201cVolta por\r\ncima\u201d, de Paulo Vanzolini.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a dedica\u00e7\u00e3o de Vanzolini \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e o modo sagaz com que captava as peculiaridades do dia a dia urbano. ","id":2446304,"corpo":" a dedica\u00e7\u00e3o de Vanzolini \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e o \nmodo sagaz com que captava as peculiaridades do \ndia a dia urbano. \n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316625,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21284\/2.gif>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/713949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11434,"slug":"tecnico-de-saude-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11435,"slug":"tecnico-de-tecnologia-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias","sigla":"FUNED","id":368,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"funed-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11434,"slug":"tecnico-de-saude-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias","sigla":"FUNED","id":368,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"funed-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funed-mg-2014-ibfc-tecnico-de-saude-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - FUNED - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":21307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11435,"slug":"tecnico-de-tecnologia-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias","sigla":"FUNED","id":368,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"funed-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funed-mg-2014-ibfc-tecnico-de-tecnologia-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - FUNED - T\u00e9cnico de Tecnologia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":714543,"hashId":"861c3abbb8be83286445f85df047354f","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21306\/37.gif>","resposta":2448932,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o p for verdadeira e a proposi\u00e7\u00e3o q for falsa.","id":2448932,"corpo":"a proposi\u00e7\u00e3o p for verdadeira e a proposi\u00e7\u00e3o q for falsa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o p for falsa e a proposi\u00e7\u00e3o q for falsa.","id":2448933,"corpo":"a proposi\u00e7\u00e3o p for falsa e a proposi\u00e7\u00e3o q for falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o p for falsa e a proposi\u00e7\u00e3o q for verdadeira.","id":2448934,"corpo":"a proposi\u00e7\u00e3o p for falsa e a proposi\u00e7\u00e3o q for verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o p for verdadeira e a proposi\u00e7\u00e3o q for verdadeira.","id":2448935,"corpo":"a proposi\u00e7\u00e3o p for verdadeira e a proposi\u00e7\u00e3o q for\r\nverdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316717,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/714543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador","id":11437,"slug":"auditor-do-estado-area-controlador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"CGE MA","id":3134,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cge-ma-ma"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNem ele nem os outros fil\u00f3sofos gregos da sua \u00e9poca se importavam muito com o fato de viverem numa sociedade escravocrata\u201d. Esse segmento mostra que","provas":[{"id":21309,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador","id":11437,"slug":"auditor-do-estado-area-controlador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"CGE MA","id":3134,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cge-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cge-ma-ma-2014-fgv-auditor-do-estado-area-controlador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE MA - Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":714671,"hashId":"bb23241a16b026ca7075632cca958d1c","enunciado":"\u201cNem ele nem os outros fil\u00f3sofos gregos da sua \u00e9poca se\r\nimportavam muito com o fato de viverem numa sociedade\r\nescravocrata\u201d.\r\nEsse segmento mostra que","resposta":2449522,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alguns conceitos de valor mudam com o tempo.","id":2449522,"corpo":"alguns conceitos de valor mudam com o tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os fil\u00f3sofos gregos eram socialmente irrespons\u00e1veis.","id":2449523,"corpo":"os fil\u00f3sofos gregos eram socialmente irrespons\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a filosofia \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento imperfeita.","id":2449524,"corpo":"a filosofia \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento imperfeita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escravid\u00e3o sempre foi vista como um mal.","id":2449525,"corpo":"a escravid\u00e3o sempre foi vista como um mal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a elite grega era ego\u00edsta e defensora de seus privil\u00e9gios.","id":2449526,"corpo":"a elite grega era ego\u00edsta e defensora de seus privil\u00e9gios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316729,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21309\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/714671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador","id":11437,"slug":"auditor-do-estado-area-controlador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"CGE MA","id":3134,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cge-ma-ma"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito de certo munic\u00edpio exerceu seu mandato nos anos de 2009 a 2012. Em cada um dos anos de 2010, 2011 e 2012 as despesas de custeio da administra\u00e7\u00e3o municipal aumentaram em 20% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. Ent\u00e3o, as despesas em 2012 superaram as de 2009 em, aproximadamente,","provas":[{"id":21309,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador","id":11437,"slug":"auditor-do-estado-area-controlador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"CGE MA","id":3134,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cge-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cge-ma-ma-2014-fgv-auditor-do-estado-area-controlador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE MA - Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":714703,"hashId":"c62b60d9c199f2d42a48de0f155dc6f6","enunciado":"O prefeito de certo munic\u00edpio exerceu seu mandato nos anos de\r\n2009 a 2012. Em cada um dos anos de 2010, 2011 e 2012 as\r\ndespesas de custeio da administra\u00e7\u00e3o municipal aumentaram em\r\n20% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. Ent\u00e3o, as despesas em 2012\r\nsuperaram as de 2009 em, aproximadamente,","resposta":2449684,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60%.","id":2449682,"corpo":"60%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"68%.","id":2449683,"corpo":"68%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73%.","id":2449684,"corpo":"73%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80%.","id":2449685,"corpo":"80%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"107%.","id":2449686,"corpo":"107%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316734,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/714703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"icmbio"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma estrutura de projetos, o controle realizado por meio de relat\u00f3rios de progresso, custos, or\u00e7amentos, desempenho e riscos constitui uma atribui\u00e7\u00e3o de primeiro n\u00edvel para que os resultados do projeto sejam monitorados.","provas":[{"id":21366,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"icmbio"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":716236,"hashId":"48f08cda25e4afd7e439b64fb267ee83","enunciado":"Em uma estrutura de projetos, o controle realizado por meio de\r\nrelat\u00f3rios de progresso, custos, or\u00e7amentos, desempenho e\r\nriscos constitui uma atribui\u00e7\u00e3o de primeiro n\u00edvel para que os\r\nresultados do projeto sejam monitorados.","resposta":2456233,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em temas importantes para a administra\u00e7\u00e3o, como projetos, processos e qualidade nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316997,"enunciado":"Com base em temas importantes para a administra\u00e7\u00e3o, como\r\nprojetos, processos e qualidade nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/716236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Substituto","id":23718,"slug":"agente-de-policia-judiciaria-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a sequencia formada pelas letras da palavra DIF\u00cdCIL, a 348\u00aa letra da sequencia \u00e9: DIFICILDIFICILDIFICILDIFICILDIFICIL","provas":[{"id":60041,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Substituto","id":23718,"slug":"agente-de-policia-judiciaria-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2014-ibfc-agente-de-policia-judiciaria-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"IBFC - PC SE - Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1810277,"hashId":"b6a1d55aab31abe985481616893c2075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a sequencia formada pelas letras da palavra DIF\u00cdCIL, a 348\u00aa letra da sequencia \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DIFICILDIFICILDIFICILDIFICILDIFICIL<\/p>","resposta":6932142,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D","id":6932140,"corpo":"<p>D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I","id":6932141,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":6932142,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L","id":6932143,"corpo":"<p>L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1810277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de controle de constitucionalidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":49986,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 17:45:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1509989,"hashId":"02425dda67b1a20e9f637454c2a3cfb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de controle de constitucionalidade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5635634,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle concentrado de constitucionalidade \u00e9 efetuado por qualquer integrante do Poder Judici\u00e1rio.","id":5635632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle concentrado de constitucionalidade \u00e9 efetuado por qualquer integrante do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o controle difuso de constitucionalidade \u00e9 exercido apenas por uma Corte de c\u00fapula do Poder Judici\u00e1rio.","id":5635633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle difuso de constitucionalidade \u00e9 exercido apenas por uma Corte de c\u00fapula do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle difuso de constitucionalidade \u00e9 exercido por todos os componentes do Poder Judici\u00e1rio.","id":5635634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle difuso de constitucionalidade \u00e9 exercido por todos os componentes do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle concentrado de constitucionalidade \u00e9 efetuado em todos os graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, por ju\u00edzes e Tribunais.","id":5635635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle concentrado de constitucionalidade \u00e9 efetuado em todos os graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, por ju\u00edzes e Tribunais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Difuso nos Tribunais","oab":true,"nome":"Controle Difuso nos Tribunais","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407757,"slug":"direito-constitucional-controle-difuso-nos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis 9.868\/99, 9.882\/99, 12.562\/11","oab":false,"nome":"Leis 9.868\/99, 9.882\/99, 12.562\/11","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421808,"slug":"direito-constitucional-leis-9-868-99-9-882-99-12-562-11"}],"slug":"direito-constitucional\/1509989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49986,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 17:45:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1509998,"hashId":"5925435fcfe8461061fa02b0dbf6af23","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5635673,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, no prazo de um ano, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":5635671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, no prazo de um ano, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, mesmo que eles estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":5635672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, mesmo que eles estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros naturalizados os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":5635673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros naturalizados os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 pelo menos dez anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.","id":5635674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 pelo menos dez anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1509998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-do-turismo"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Herzberg prop\u00f4s a Teoria dos Dois Fatores como uma forma de explicar como o ambiente de trabalho e o pr\u00f3prio trabalho interagem para produzir motiva\u00e7\u00e3o. Uma importante aplica\u00e7\u00e3o da Teoria dos Dois Fatores \u00e9 a t\u00e9cnica de enriquecimento do trabalho tamb\u00e9m proposta por Herzberg. Avalie as afirmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. O enriquecimento de tarefas consiste em uma constante substitui\u00e7\u00e3o de tarefas mais simples e elementares do cargo por tarefas mais complexas. II. Uma das possibilidades do enriquecimento de tarefas \u00e9 o acompanhamento do crescimento individual de cada empregado. III. O enriquecimento das tarefas reduz o absente\u00edsmo e aumenta a rotatividade de pessoal.","provas":[{"id":20931,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-do-turismo"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2014-esaf-analista-tecnico-administrativo-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio do Turismo - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":703833,"hashId":"7e8870da30d2a2c10f3061f308e0747a","enunciado":"<P>Herzberg prop\u00f4s a Teoria dos Dois Fatores como uma forma de explicar como o ambiente de trabalho e o pr\u00f3prio trabalho interagem para produzir motiva\u00e7\u00e3o. Uma importante aplica\u00e7\u00e3o da Teoria dos Dois Fatores \u00e9 a t\u00e9cnica de enriquecimento do trabalho tamb\u00e9m proposta por Herzberg. Avalie as afirmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>I. O enriquecimento de tarefas consiste em uma constante substitui\u00e7\u00e3o de tarefas mais simples e elementares do cargo por tarefas mais complexas. <\/P>\r\n<P>II. Uma das possibilidades do enriquecimento de tarefas \u00e9 o acompanhamento do crescimento individual de cada empregado. <\/P>\r\n<P>III. O enriquecimento das tarefas reduz o absente\u00edsmo e aumenta a rotatividade de pessoal.<\/P>","resposta":2407290,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":2407289,"corpo":"Somente II est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":2407290,"corpo":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":2407291,"corpo":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":2407292,"corpo":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2407293,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314712,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/703833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia, respectivamente, entre","provas":[{"id":21150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"},{"id":21176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":708471,"hashId":"07a9696248b4f2379ada504340546c71","enunciado":"H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia, respectivamente,\r\nentre","resposta":2425899,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a abertura dos portos americanos a fugitivos cubanos e a produ\u00e7\u00e3o de charutos estabelecida em solo americano.","id":2425899,"corpo":"a abertura dos portos americanos a fugitivos cubanos\r\ne a produ\u00e7\u00e3o de charutos estabelecida em solo\r\namericano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o apoio dos Estados Unidos aos revolucion\u00e1rios e a proclama\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia cubana por C\u00e9spedes.","id":2425900,"corpo":"o apoio dos Estados Unidos aos revolucion\u00e1rios e a\r\nproclama\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia cubana por C\u00e9spedes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as medidas de restri\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio adotadas pelo governo espanhol e a tomada do poder por um l\u00edder revolucion\u00e1rio.","id":2425901,"corpo":"as medidas de restri\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio adotadas pelo\r\ngoverno espanhol e a tomada do poder por um l\u00edder\r\nrevolucion\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a imigra\u00e7\u00e3o de cubanos para os Estados Unidos \u00e0 procura de trabalho e o amplo apoio dado pelo pa\u00eds aos revolucion\u00e1rios.","id":2425902,"corpo":"a imigra\u00e7\u00e3o de cubanos para os Estados Unidos \u00e0\r\nprocura de trabalho e o amplo apoio dado pelo pa\u00eds\r\naos revolucion\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a transforma\u00e7\u00e3o da pequena vila de Key West em uma importante comunidade produtora de charutos e a abertura dos portos americanos a fugitivos cubanos.","id":2425903,"corpo":"a transforma\u00e7\u00e3o da pequena vila de Key West em\r\numa importante comunidade produtora de charutos e\r\na abertura dos portos americanos a fugitivos cubanos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315566,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21150\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/708471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao atualizar um tesauro na \u00e1rea do direito, um bibliotec\u00e1rio insere os seguintes termos: Novatio legis USE Lei nova O objetivo do bibliotec\u00e1rio \u00e9","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":711848,"hashId":"5b8b186aee1a7fe81231f847fc2da3e6","enunciado":"Ao atualizar um tesauro na \u00e1rea do direito, um bibliotec\u00e1rio\r\ninsere os seguintes termos:<\/p>\r\nNovatio legis USE Lei nova<\/p>\r\nO objetivo do bibliotec\u00e1rio \u00e9","resposta":2438171,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar a sinon\u00edmia.","id":2438171,"corpo":"evitar a sinon\u00edmia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distinguir a homografia.","id":2438172,"corpo":"distinguir a homografia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associar termos relacionados.","id":2438173,"corpo":"associar termos relacionados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normalizar formas autorizadas.","id":2438174,"corpo":"normalizar formas autorizadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer uma hierarquia.","id":2438175,"corpo":"estabelecer uma hierarquia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 53","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/711848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas p\u00fablicas, N\u00c3O \u00e9 aspecto obrigat\u00f3rio a ser observado em seu regime jur\u00eddico a","provas":[{"id":37881,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2014-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Promotor de Justi\u00e7a - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1091638,"hashId":"9eaa8d49eec0eb054ffaf2e56d81e2d9","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas p\u00fablicas, N\u00c3O \u00e9 aspecto obrigat\u00f3rio\r\na ser observado em seu regime jur\u00eddico a<\/p>","resposta":3855319,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es, observados os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3855317,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de obras,\r\nservi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es, observados os\r\nprinc\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o por meio de registro de seus atos constitutivos, na forma do C\u00f3digo Civil.","id":3855318,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o por meio de registro de seus atos constitutivos,\r\nna forma do C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma societ\u00e1ria de sociedade an\u00f4nima.","id":3855319,"corpo":"<p align=justify>forma societ\u00e1ria de sociedade an\u00f4nima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":3855320,"corpo":"<p align=justify>personalidade jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":3855321,"corpo":"<p align=justify>veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos, empregos\r\ne fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 100","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1091638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas socioeducativas aplicadas a adolescente autor de ato infracional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37881,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2014-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Promotor de Justi\u00e7a - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1091657,"hashId":"06282792153f943ec39eb3b393a65e8e","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas socioeducativas aplicadas a adolescente\r\nautor de ato infracional, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3855416,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quaisquer das medidas socioeducativas podem ser aplicadas e executadas cumulativa e simultaneamente.","id":3855412,"corpo":"<p align=justify>Quaisquer das medidas socioeducativas podem ser\r\naplicadas e executadas cumulativa e simultaneamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso da inser\u00e7\u00e3o do adolescente em medida de obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, se no curso de seu cumprimento n\u00e3o houver possibilidade de efetivo ressarcimento, a medida n\u00e3o poder\u00e1 ser substitu\u00edda por outra, exceto pela de liberdade assistida.","id":3855413,"corpo":"<p align=justify>No caso da inser\u00e7\u00e3o do adolescente em medida de\r\nobriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, se no curso de seu\r\ncumprimento n\u00e3o houver possibilidade de efetivo\r\nressarcimento, a medida n\u00e3o poder\u00e1 ser substitu\u00edda\r\npor outra, exceto pela de liberdade assistida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medida de semiliberdade n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada desde o in\u00edcio, podendo ser o adolescente nela inserido em caso de transi\u00e7\u00e3o da interna\u00e7\u00e3o para o meio aberto.","id":3855414,"corpo":"<p align=justify>A medida de semiliberdade n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada\r\ndesde o in\u00edcio, podendo ser o adolescente nela\r\ninserido em caso de transi\u00e7\u00e3o da interna\u00e7\u00e3o para o\r\nmeio aberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medida socioeducativa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade poder\u00e1 ser suspensa desde seu in\u00edcio, caso se trate de adolescente prim\u00e1rio, pelo prazo de at\u00e9 dois anos.","id":3855415,"corpo":"<p align=justify>A medida socioeducativa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0\r\ncomunidade poder\u00e1 ser suspensa desde seu in\u00edcio,\r\ncaso se trate de adolescente prim\u00e1rio, pelo prazo de\r\nat\u00e9 dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A medida socioeducativa de advert\u00eancia poder\u00e1 ser aplicada com prova da materialidade e ind\u00edcios suficientes de autoria.","id":3855416,"corpo":"<p align=justify>A medida socioeducativa de advert\u00eancia poder\u00e1 ser\r\naplicada com prova da materialidade e ind\u00edcios\r\nsuficientes de autoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 100","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1091657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da promo\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Pernambuco, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37881,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2014-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Promotor de Justi\u00e7a - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1091716,"hashId":"356ba1648f98f3a88686224e0f65fbfe","enunciado":"<p align=justify>A respeito da promo\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Pernambuco, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":3855713,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a promo\u00e7\u00e3o do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico que figurar por tr\u00eas vezes consecutivas ou alternadas em listas de merecimento, somente sendo poss\u00edvel a exclus\u00e3o do mesmo pela unanimidade dos votos do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3855712,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a promo\u00e7\u00e3o do membro do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico que figurar por tr\u00eas vezes consecutivas\r\nou alternadas em listas de merecimento, somente\r\nsendo poss\u00edvel a exclus\u00e3o do mesmo pela unanimidade\r\ndos votos do Conselho Superior do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a recusa do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico mais antigo na indica\u00e7\u00e3o por antiguidade somente poder\u00e1 ocorrer pelo voto motivado de 2\/3 dos integrantes do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3855713,"corpo":"<p align=justify>a recusa do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico mais\r\nantigo na indica\u00e7\u00e3o por antiguidade somente poder\u00e1\r\nocorrer pelo voto motivado de 2\/3 dos integrantes do\r\nConselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o primeiro crit\u00e9rio para a promo\u00e7\u00e3o por antiguidade \u00e9 o tempo de carreira no Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3855714,"corpo":"<p align=justify>o primeiro crit\u00e9rio para a promo\u00e7\u00e3o por antiguidade \u00e9\r\no tempo de carreira no Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a recusa de indica\u00e7\u00e3o pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico mais antigo na promo\u00e7\u00e3o por antiguidade \u00e9 irrecorr\u00edvel.","id":3855715,"corpo":"<p align=justify>a recusa de indica\u00e7\u00e3o pelo Conselho Superior do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nmais antigo na promo\u00e7\u00e3o por antiguidade \u00e9 irrecorr\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lista de merecimento resultar\u00e1 dos seis nomes mais votados pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ainda que n\u00e3o obtida a maioria de votos.","id":3855716,"corpo":"<p align=justify>a lista de merecimento resultar\u00e1 dos seis nomes\r\nmais votados pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, ainda que n\u00e3o obtida a maioria de votos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 100","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PE","pai":395414,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2940,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1091716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264,"slug":"ludus"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais","id":23097,"slug":"auxiliar-administrativo-area-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crf-ma-ma"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi o primeiro governador do Maranh\u00e3o eleito pelo voto direto ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do Regime Militar no Brasil, em abril de 1964.","provas":[{"id":59013,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais","id":23097,"slug":"auxiliar-administrativo-area-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crf-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264,"slug":"ludus"},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-auxiliar-administrativo-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785101,"hashId":"e77346bad0842b5370d974be656b9a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi o primeiro governador do Maranh\u00e3o eleito pelo voto direto ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do Regime Militar no Brasil, em abril de 1964.<\/p>","resposta":6815858,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Castelo.","id":6815856,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Castelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luiz Rocha.","id":6815857,"corpo":"<p>Luiz Rocha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Sarney.","id":6815858,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Sarney.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epit\u00e1cio Cafeteira.","id":6815859,"corpo":"<p>Epit\u00e1cio Cafeteira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nunes Freire.","id":6815860,"corpo":"<p>Nunes Freire.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400639,"slug":"historia-maranhao-ma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407440,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-maranhao"}],"slug":"historia\/1785101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381,"slug":"analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-analista-em-suprimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnen"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 2\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei n\u00ba 8.666\/93, que disp\u00f5e sobre Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, enuncia um conceito de contrato. Acerca dos elementos ou pressupostos que podem integrar, ou n\u00e3o, o referido conceito legal, assinale a afirmativa que N\u00c3O apresenta um requisito essencial ao conceito legal de contrato administrativo.","provas":[{"id":59556,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos","id":23381,"slug":"analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-analista-em-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnen"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-analista-em-suprimentos","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Analista em Suprimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794299,"hashId":"764fa3846add87e0af247324b5d3a875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 2\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei n\u00ba 8.666\/93, que disp\u00f5e sobre Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, enuncia um conceito de contrato. Acerca dos elementos ou pressupostos que podem integrar, ou n\u00e3o, o referido conceito legal, assinale a afirmativa que N\u00c3O apresenta um requisito essencial ao conceito legal de contrato administrativo.<\/p>","resposta":6858558,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 reciprocidade de obriga\u00e7\u00f5es entre as partes.","id":6858557,"corpo":"<p>H\u00e1 reciprocidade de obriga\u00e7\u00f5es entre as partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 firmado em instrumento escrito em duas vias de igual teor.","id":6858558,"corpo":"<p>\u00c9 firmado em instrumento escrito em duas vias de igual teor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das partes da rela\u00e7\u00e3o contratual \u00e9 a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6858559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das partes da rela\u00e7\u00e3o contratual \u00e9 a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O particular deve figurar em um dos lados da rela\u00e7\u00e3o contratual.","id":6858560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O particular deve figurar em um dos lados da rela\u00e7\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o \u00e9 bilateral e consensual, pressupondo um acordo de vontades.","id":6858561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o \u00e9 bilateral e consensual, pressupondo um acordo de vontades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1794299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito","id":18445,"slug":"gestor-de-transportes-e-obras-publicas-area-direito"},{"descricao":"Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":18447,"slug":"gestor-de-transportes-e-obras-publicas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo do texto, todos os verbos indicados abaixo se encontram no Modo Indicativo, exceto:","provas":[{"id":43563,"cargo":{"descricao":"Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito","id":18445,"slug":"gestor-de-transportes-e-obras-publicas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-ibfc-gestor-de-transportes-e-obras-publicas-area-direito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":43565,"cargo":{"descricao":"Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":18447,"slug":"gestor-de-transportes-e-obras-publicas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-ibfc-gestor-de-transportes-e-obras-publicas-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1304638,"hashId":"2e21185a7e6475783f5c147eb0132338","enunciado":"<p align=\"justify\">No primeiro par\u00e1grafo do texto, todos os verbos\r\nindicados abaixo se encontram no Modo Indicativo,\r\n<u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":4758194,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cfoi\u201d","id":4758192,"corpo":"<p align=justify>\u201cfoi\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cacho\u201d","id":4758193,"corpo":"<p align=justify>\u201cacho\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ctome\u201d","id":4758194,"corpo":"<p align=justify>\u201ctome\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctem\u201d","id":4758195,"corpo":"<p align=justify>\u201ctem\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I O que faz bem pra sa\u00fade? Cada semana, uma novidade. A \u00faltima foi que pizza previne c\u00e2ncer do es\u00f4fago. Acho a maior gra\u00e7a. Tomate previne isso, cebola previne aquilo, chocolate faz bem, chocolate faz mal, um c\u00e1lice di\u00e1rio de vinho n\u00e3o tem problema, qualquer gole de \u00e1lcool \u00e9 nocivo, tome \u00e1gua em abund\u00e2ncia, mas pera\u00ed, n\u00e3o exagere... Diante desta profus\u00e3o de descobertas, acho mais seguro n\u00e3o mudar de h\u00e1bitos. Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal pra minha sa\u00fade. Prazer faz muito bem. Dormir me deixa 0 km. Ler um bom livro faz eu me sentir novo em folha. Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos. Viagens a\u00e9reas n\u00e3o me incham as pernas, me incham o c\u00e9rebro, volto cheio de id\u00e9ias. Brigar me provoca arritmia card\u00edaca. Ver pessoas tendo acessos de estupidez me embrulha o est\u00f4mago. Testemunhar gente jogando lata de cerveja pela janela do carro me faz perder toda a f\u00e9 no ser humano. E telejornais os m\u00e9dicos deveriam proibir - como doem! [...]Acordar de manh\u00e3 arrependido do que disse ou do que fez ontem \u00e0 noite \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade. E passar o resto do dia sem coragem para pedir desculpas, pior ainda. N\u00e3o pedir perd\u00e3o pelas nossas mancadas d\u00e1 c\u00e2ncer, n\u00e3o h\u00e1 tomate ou muzzarela que previna. Ir ao cinema, conseguir um lugar central nas fileiras do fundo, n\u00e3o ter ningu\u00e9m atrapalhando sua vis\u00e3o, nenhum celular tocando e o filme ser espetacular, UAU! Cinema \u00e9 melhor pra sa\u00fade do que pipoca. Beijar \u00e9 melhor do que fumar. Exerc\u00edcio \u00e9 melhor do que cirurgia. Humor \u00e9 melhor do que rancor. Amigos s\u00e3o melhores do que gente influente. Pergunta \u00e9 melhor do que d\u00favida. Tomo pouca \u00e1gua, bebo mais que um c\u00e1lice de vinho por dia, faz dois meses que n\u00e3o piso na academia, mas tenho dormido bem, trabalhado bastante, encontrado meus amigos, ido ao cinema e confiado que tudo isso pode me levar a uma idade avan\u00e7ada. Sonhar \u00e9 melhor do que nada. (Luis Fernando Ver\u00edssimo)","id":408476,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>O que faz bem pra sa\u00fade?<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">      Cada semana, uma novidade. A \u00faltima foi que pizza previne\r\nc\u00e2ncer do es\u00f4fago. Acho a maior gra\u00e7a. Tomate previne isso,\r\ncebola previne aquilo, chocolate faz bem, chocolate faz mal,\r\num c\u00e1lice di\u00e1rio de vinho n\u00e3o tem problema, qualquer gole de\r\n\u00e1lcool \u00e9 nocivo, tome \u00e1gua em abund\u00e2ncia, mas pera\u00ed, n\u00e3o\r\nexagere...\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Diante desta profus\u00e3o de descobertas, acho mais seguro\r\nn\u00e3o mudar de h\u00e1bitos. Sei direitinho o que faz bem e o que faz\r\nmal pra minha sa\u00fade. Prazer faz muito bem. Dormir me deixa\r\n0 km. Ler um bom livro faz eu me sentir novo em folha. Viajar\r\nme deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o\r\nuns cinco anos. Viagens a\u00e9reas n\u00e3o me incham as pernas, me\r\nincham o c\u00e9rebro, volto cheio de id\u00e9ias. Brigar me provoca\r\narritmia card\u00edaca. Ver pessoas tendo acessos de estupidez\r\nme embrulha o est\u00f4mago. Testemunhar gente jogando lata\r\nde cerveja pela janela do carro me faz perder toda a f\u00e9 no\r\nser humano. E telejornais os m\u00e9dicos deveriam proibir - como\r\ndoem!\r\n<\/p><p align=\"justify\">      [...]Acordar de manh\u00e3 arrependido do que disse ou do que\r\nfez ontem \u00e0 noite \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade. E passar o resto do\r\ndia sem coragem para pedir desculpas, pior ainda. N\u00e3o pedir\r\nperd\u00e3o pelas nossas mancadas d\u00e1 c\u00e2ncer, n\u00e3o h\u00e1 tomate\r\nou muzzarela que previna. Ir ao cinema, conseguir um lugar\r\ncentral nas fileiras do fundo, n\u00e3o ter ningu\u00e9m atrapalhando\r\nsua vis\u00e3o, nenhum celular tocando e o filme ser espetacular,\r\nUAU!\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Cinema \u00e9 melhor pra sa\u00fade do que pipoca. Beijar \u00e9 melhor\r\ndo que fumar. Exerc\u00edcio \u00e9 melhor do que cirurgia. Humor \u00e9\r\nmelhor do que rancor. Amigos s\u00e3o melhores do que gente\r\ninfluente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Pergunta \u00e9 melhor do que d\u00favida. Tomo pouca \u00e1gua,\r\nbebo mais que um c\u00e1lice de vinho por dia, faz dois meses que\r\nn\u00e3o piso na academia, mas tenho dormido bem, trabalhado\r\nbastante, encontrado meus amigos, ido ao cinema e confiado\r\nque tudo isso pode me levar a uma idade avan\u00e7ada.\r\nSonhar \u00e9 melhor do que nada.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Luis Fernando Ver\u00edssimo)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1304638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Apontador de Produ\u00e7\u00e3o","id":11860,"slug":"apontador-de-producao"},{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304,"slug":"analista-area-compras"},{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Caldeiraria","id":11921,"slug":"instrutor-de-treinamento-area-caldeiraria"},{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11923,"slug":"instrutor-de-treinamento-area-eletromecanica"},{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem","id":11924,"slug":"instrutor-de-treinamento-area-soldagem"},{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem","id":11925,"slug":"instrutor-de-treinamento-area-usinagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle e Qualidade - \u00c1rea Calibra\u00e7\u00e3o","id":11934,"slug":"tecnico-de-controle-e-qualidade-area-calibracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica","id":11936,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-documentacao-tecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Ensaio N\u00e3o-Destrutivos","id":11937,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-ensaio-nao-destrutivos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Metalografia","id":11938,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-metalografia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle e Qualidade - \u00c1rea Pintura","id":11943,"slug":"tecnico-de-controle-e-qualidade-area-pintura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Radiografia","id":11940,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-radiografia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Recebimentos de Materiais","id":11941,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-recebimentos-de-materiais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Soldagem","id":11942,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-soldagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle da Qualidade - \u00c1rea Ultrassom","id":11948,"slug":"tecnico-de-controle-da-qualidade-area-ultrassom"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente","id":11949,"slug":"tecnico-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico de M\u00e9todos e Processos","id":11950,"slug":"tecnico-de-metodos-e-processos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966,"slug":"tecnico-em-mecanica-area-usinagem-e-soldagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Metalurgia","id":11967,"slug":"tecnico-em-metalurgia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Planejamento","id":5398,"slug":"tecnico-em-planejamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cap\u00edtulo III de um livro come\u00e7a na p\u00e1gina 187 e vai at\u00e9 a p\u00e1gina 235. Jo\u00e3o resolveu ler o cap\u00edtulo todo num \u00fanico dia. Para cumprir a resolu\u00e7\u00e3o ele ter\u00e1 de ler a seguinte quantidade de p\u00e1ginas:","provas":[{"id":22558,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-almoxarife","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Almoxarife - 2014"},{"id":22561,"cargo":{"descricao":"Apontador de Produ\u00e7\u00e3o","id":11860,"slug":"apontador-de-producao"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-apontador-de-producao","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Apontador de Produ\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22591,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - NUCLEP - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22594,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304,"slug":"analista-area-compras"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-analista-area-compras","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Analista - \u00c1rea Compras - 2014"},{"id":22596,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22731,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Caldeiraria","id":11921,"slug":"instrutor-de-treinamento-area-caldeiraria"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-caldeiraria","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Caldeiraria - 2014"},{"id":22732,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11923,"slug":"instrutor-de-treinamento-area-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2014"},{"id":22740,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem","id":11924,"slug":"instrutor-de-treinamento-area-soldagem"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem - 2014"},{"id":22741,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem","id":11925,"slug":"instrutor-de-treinamento-area-usinagem"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-usinagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem - 2014"},{"id":22781,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle e Qualidade - \u00c1rea Calibra\u00e7\u00e3o","id":11934,"slug":"tecnico-de-controle-e-qualidade-area-calibracao"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-e-qualidade-area-calibracao","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle e Qualidade - \u00c1rea Calibra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica","id":11936,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-documentacao-tecnica"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-de-qualidade-area-documentacao-tecnica","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica - 2014"},{"id":22797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Ensaio N\u00e3o-Destrutivos","id":11937,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-ensaio-nao-destrutivos"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-de-qualidade-area-ensaio-nao-destrutivos-lp-mp","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Ensaio N\u00e3o-Destrutivos - 2014"},{"id":22798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Metalografia","id":11938,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-metalografia"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-de-qualidade-area-metalografia","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Metalografia - 2014"},{"id":22799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle e Qualidade - \u00c1rea Pintura","id":11943,"slug":"tecnico-de-controle-e-qualidade-area-pintura"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-e-qualidade-area-pintura","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle e Qualidade - \u00c1rea Pintura - 2014"},{"id":22800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Radiografia","id":11940,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-radiografia"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-de-qualidade-area-radiografia","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Radiografia - 2014"},{"id":22801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Recebimentos de Materiais","id":11941,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-recebimentos-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-de-qualidade-area-recebimentos-de-materiais","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Recebimentos de Materiais - 2014"},{"id":22802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Soldagem","id":11942,"slug":"tecnico-de-controle-de-qualidade-area-soldagem"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-de-qualidade-area-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle de Qualidade - \u00c1rea Soldagem - 2014"},{"id":22817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle da Qualidade - \u00c1rea Ultrassom","id":11948,"slug":"tecnico-de-controle-da-qualidade-area-ultrassom"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-controle-da-qualidade-area-ultrassom","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Controle da Qualidade - \u00c1rea Ultrassom - 2014"},{"id":22818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente","id":11949,"slug":"tecnico-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - 2014"},{"id":22819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de M\u00e9todos e Processos","id":11950,"slug":"tecnico-de-metodos-e-processos"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-metodos-e-processos","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de M\u00e9todos e Processos - 2014"},{"id":22820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22821,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"},{"id":22822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2014"},{"id":22823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":22824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2014"},{"id":22825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966,"slug":"tecnico-em-mecanica-area-usinagem-e-soldagem"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-mecanica-area-usinagem-e-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem - 2014"},{"id":22875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Metalurgia","id":11967,"slug":"tecnico-em-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-metalurgia","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Metalurgia - 2014"},{"id":22878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Planejamento","id":5398,"slug":"tecnico-em-planejamento"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-planejamento","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Planejamento - 2014"},{"id":22881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2014"},{"id":22882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-04 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761247,"hashId":"5bed761df4dc7fd3a64aa8a1e09ec59b","enunciado":"O cap\u00edtulo III de um livro come\u00e7a na p\u00e1gina 187 e vai at\u00e9 a p\u00e1gina 235. Jo\u00e3o resolveu ler o cap\u00edtulo todo num \u00fanico dia. Para cumprir a resolu\u00e7\u00e3o ele ter\u00e1 de ler a seguinte quantidade de p\u00e1ginas:","resposta":2629270,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"47.","id":2629268,"corpo":"47.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.","id":2629269,"corpo":"48.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"49.","id":2629270,"corpo":"49.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":2629271,"corpo":"50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"51.","id":2629272,"corpo":"51.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325147,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/761247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o tem por chefe o Advogado-Geral da Uni\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica dentre cidad\u00e3os maiores de _________ anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.","provas":[{"id":54663,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-pa-pa-2014-fadesp-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FADESP - CREA PA - Analista T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-04 13:20:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1641386,"hashId":"d3242f384d1290268c0c3defdd90a700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o tem por chefe o Advogado-Geral da Uni\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica dentre cidad\u00e3os maiores de _________ anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.<\/p>","resposta":6178555,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 anos.","id":6178553,"corpo":"<p>25 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 anos.","id":6178554,"corpo":"<p>30 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35 anos.","id":6178555,"corpo":"<p>35 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 anos.","id":6178556,"corpo":"<p>40 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (artigo 131 da CF)","oab":false,"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (artigo 131 da CF)","pai":405283,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421797,"slug":"direito-constitucional-advocacia-geral-da-uniao-artigo-131-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1641386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884,"slug":"analista-tecnico-juridico-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). \u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o I. para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo, vedada a prefer\u00eancia de marca, devendo a comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade ser feita atrav\u00e9s de atestado fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o de registro do com\u00e9rcio do local em que se realizaria a licita\u00e7\u00e3o ou a obra ou o servi\u00e7o, pelo Sindicato, Federa\u00e7\u00e3o ou Confedera\u00e7\u00e3o Patronal, ou, ainda, pelas entidades equivalentes. II. para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos, de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, vedada a inexigibilidade para servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o. III. para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. IV. na contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatutariamente da pesquisa, do ensino ou do desenvolvimento institucional, ou de institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social do preso, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos.","provas":[{"id":21469,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884,"slug":"analista-tecnico-juridico-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2014-instituto-aocp-analista-tecnico-juridico-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":721032,"hashId":"d6103fdb93c022bc0b4d734aaf43da5e","enunciado":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta a(s) correta(s). \u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o\r\nI. para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos,\r\nou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos\r\npor produtor, empresa ou representante\r\ncomercial exclusivo, vedada a prefer\u00eancia\r\nde marca, devendo a comprova\u00e7\u00e3o de\r\nexclusividade ser feita atrav\u00e9s de atestado\r\nfornecido pelo \u00f3rg\u00e3o de registro do\r\ncom\u00e9rcio do local em que se realizaria\r\na licita\u00e7\u00e3o ou a obra ou o servi\u00e7o, pelo\r\nSindicato, Federa\u00e7\u00e3o ou Confedera\u00e7\u00e3o\r\nPatronal, ou, ainda, pelas entidades\r\nequivalentes.\r\nII. para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos,\r\nde natureza singular, com profissionais\r\nou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o,\r\nvedada a inexigibilidade para servi\u00e7os de\r\npublicidade e divulga\u00e7\u00e3o.\r\nIII. para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de\r\nqualquer setor art\u00edstico, diretamente ou\r\natrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde\r\nque consagrado pela cr\u00edtica especializada\r\nou pela opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nIV. na contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira incumbida regimental ou\r\nestatutariamente da pesquisa, do ensino\r\nou do desenvolvimento institucional, ou de\r\ninstitui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social\r\ndo preso, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional\r\ne n\u00e3o tenha fins lucrativos.","resposta":2469699,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2469697,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":2469698,"corpo":"Apenas I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":2469699,"corpo":"Apenas IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2469700,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2469701,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318056,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 46","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/721032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cA viagem de Orellana (1549) instaura o momento fundador dos primeiros mitos\u201d (l.12-13), o verbo poderia ser substitu\u00eddo por inaugura, sem preju\u00edzo do sentido do texto.","provas":[{"id":21507,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"},{"id":21508,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":723408,"hashId":"9b90b3a0fef467a1a95797e78d73cfed","enunciado":"No trecho \u201cA viagem de Orellana (1549) instaura o momento\r\nfundador dos primeiros mitos\u201d (l.12-13), o verbo poderia ser\r\nsubstitu\u00eddo por inaugura, sem preju\u00edzo do sentido do texto.","resposta":2476867,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2476867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2476868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere a elementos textuais e lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":318645,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21507\/26.gif><\/P>\r\n<P>No que se refere a elementos textuais e lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/723408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Amapa","sigla":"UEAP","id":3174,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ueap-ap"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21520,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Amapa","sigla":"UEAP","id":3174,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ueap-ap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ueap-ap-2014-ufg-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFG - UEAP - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":724292,"hashId":"0380dfcae55582aac3d6cc4d9ae1b33e","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21520\/09.gif>","resposta":2479440,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/12","id":2479440,"corpo":"1\/12","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/7","id":2479441,"corpo":"1\/7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11\/12","id":2479442,"corpo":"11\/12","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6\/7","id":2479443,"corpo":"6\/7","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318858,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/724292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o de Taylor os princ\u00edpios de:","provas":[{"id":60181,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1821682,"hashId":"48877aa0ceec2a061923adff8ae92f7c","enunciado":"<p>S\u00e3o de Taylor os princ\u00edpios de:<\/p>","resposta":6985546,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento, preparo, economicidade, produtividade.","id":6985542,"corpo":"<p>planejamento, preparo, economicidade, produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplina, bom-senso, instru\u00e7\u00f5es precisas, controle.","id":6985543,"corpo":"<p>disciplina, bom-senso, instru\u00e7\u00f5es precisas, controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"economicidade, produtividade, controle, execu\u00e7\u00e3o.","id":6985544,"corpo":"<p>economicidade, produtividade, controle, execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preparo, disciplina, economicidade, produtividade.","id":6985545,"corpo":"<p>preparo, disciplina, economicidade, produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento, preparo, controle, execu\u00e7\u00e3o.","id":6985546,"corpo":"<p>planejamento, preparo, controle, execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico est\u00e1 diretamente associado \u00e0:","provas":[{"id":60181,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Analista Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1821691,"hashId":"d2a671fb9deab131c2c99053d7471173","enunciado":"<p>O planejamento estrat\u00e9gico est\u00e1 diretamente associado \u00e0:<\/p>","resposta":6985588,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o da t\u00e1tica.","id":6985587,"corpo":"<p>defini\u00e7\u00e3o da t\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia.","id":6985588,"corpo":"<p>obten\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o.","id":6985589,"corpo":"<p>defini\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia.","id":6985590,"corpo":"<p>obten\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o da efetividade.","id":6985591,"corpo":"<p>obten\u00e7\u00e3o da efetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar um estudo epidemiol\u00f3gico, um investigador selecionou 30 mulheres com c\u00e2ncer de endom\u00e9trio e 30 mulheres sem a doen\u00e7a. As mulheres foram pareadas por idade e paridade. Todas as mulheres foram questionadas sobre uso de estrog\u00eanio em algum momento de sua vida. O desenho de estudo utilizado foi","provas":[{"id":60783,"cargo":{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-epidemiologista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Epidemiologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1849831,"hashId":"4b4f2be693e32b0a2588712a63da409d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar um estudo epidemiol\u00f3gico, um investigador selecionou 30 mulheres com c\u00e2ncer de endom\u00e9trio e 30 mulheres sem a doen\u00e7a. As mulheres foram pareadas por idade e paridade. Todas as mulheres foram questionadas sobre uso de estrog\u00eanio em algum momento de sua vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desenho de estudo utilizado foi<\/p>","resposta":7110907,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudo de coorte.","id":7110906,"corpo":"<p>estudo de coorte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudo caso\u2010controle.","id":7110907,"corpo":"<p>estudo caso\u2010controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estudo ecol\u00f3gico","id":7110908,"corpo":"<p>estudo ecol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo seccional.","id":7110909,"corpo":"<p>estudo seccional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estudo experimental.","id":7110910,"corpo":"<p>estudo experimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo caso controle","oab":false,"nome":"Estudo caso controle","pai":428297,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428299,"slug":"enfermagem-estudo-caso-controle"}],"slug":"enfermagem\/1849831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do 5\u00ba par\u00e1grafo: \u201cessa massa (...) deifica os jogadores e esquece ? e por isso n\u00e3o perdoa \u2013 que deuses \u00e0s vezes trope\u00e7am nos pr\u00f3prios p\u00e9s, na ang\u00fastia e no medo\u201d, o uso do travess\u00e3o duplo tem a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":37850,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1090036,"hashId":"592c6cbb26044f743dc8ea714f915024","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No trecho do 5\u00ba par\u00e1grafo: \u201cessa massa (...) deifica os jogadores e esquece ? e por isso n\u00e3o perdoa \u2013 que deuses \u00e0s vezes trope\u00e7am nos pr\u00f3prios p\u00e9s, na ang\u00fastia e no medo\u201d, o uso do travess\u00e3o duplo tem a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p><\/p>","resposta":3847502,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destacar a informa\u00e7\u00e3o mais importante do segmento;","id":3847498,"corpo":"<p align=justify>destacar a informa\u00e7\u00e3o mais importante do segmento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar uma mudan\u00e7a de entona\u00e7\u00e3o, uma pausa mais forte;","id":3847499,"corpo":"<p align=justify>indicar uma mudan\u00e7a de entona\u00e7\u00e3o, uma pausa mais forte;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intercalar uma explica\u00e7\u00e3o essencial ao sentido do trecho;","id":3847500,"corpo":"<p align=justify>intercalar uma explica\u00e7\u00e3o essencial ao sentido do trecho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduzir discurso direto, indicando mudan\u00e7a de interlocutor;","id":3847501,"corpo":"<p align=justify>introduzir discurso direto, indicando mudan\u00e7a de interlocutor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isolar coment\u00e1rio aposto, indicativo de uma opini\u00e3o da autora.","id":3847502,"corpo":"<p align=justify>isolar coment\u00e1rio aposto, indicativo de uma opini\u00e3o da autora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384154,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37850\/12.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1090036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os coment\u00e1rios entre par\u00eanteses, no segundo par\u00e1grafo, s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar o seguinte:","provas":[{"id":38589,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"},{"id":39104,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2014"},{"id":39110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"},{"id":39114,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"},{"id":39116,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2014"},{"id":39120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"},{"id":39124,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2014"},{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1123956,"hashId":"885fb27d0e910c5d216bcf45c26856e4","enunciado":"<p align=justify>Sobre os coment\u00e1rios entre par\u00eanteses, no segundo\r\npar\u00e1grafo, s\u00f3 <u>n\u00e3o<\/u> \u00e9 poss\u00edvel afirmar o seguinte:<\/p>","resposta":3996603,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentam informa\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.","id":3996600,"corpo":"<p align=justify>Apresentam informa\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7am o tom informal do texto.","id":3996601,"corpo":"<p align=justify>Refor\u00e7am o tom informal do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o marcados pela subjetividade.","id":3996602,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o marcados pela subjetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o essenciais \u00e0 coer\u00eancia do texto.","id":3996603,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o essenciais \u00e0 coer\u00eancia do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Prazeres m\u00fatuos(Danuza Le\u00e3o)___\u00c9 normal, quando voc\u00ea v\u00ea uma crian\u00e7a bonita, dizer \u201cmas que linda\u201d, \u201cque olhos lindos\u201d, ou coisas no g\u00eanero. Mas esses elogios, que fazemos t\u00e3o naturalmente quando se trata de uma crian\u00e7a ou at\u00e9 de um cachorrinho, dificilmente fazemos a um adulto. Isso me ocorreu quando outro dia conheci, no meio de v\u00e1rias pessoas, uma mo\u00e7a que tinha cabelos lindos. Apesar da minha admira\u00e7\u00e3o, fiquei calada, mas percebi minha dificuldade, que ali\u00e1s n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, acho que \u00e9 geral. Por que eu n\u00e3o conseguia elogiar seus cabelos?___Fiquei remoendo meus pensamentos (e minha dificuldade), fiz um esfor\u00e7o (que n\u00e3o foi pequeno) e consegui dizer: \u201cque cabelos lindos voc\u00ea tem\u201d. Ela, que estava s\u00e9ria, abriu um grande sorriso, toda feliz, e sem d\u00favida passou a gostar um pouquinho de mim naquele minuto, mesmo que nunca mais nos vejamos.___Fiquei pensando: \u00e9 preciso se exercitar e dizer coisas boas \u00e0s pessoas, homens e mulheres, quando elas existem. N\u00e3o sei a quem faz mais bem, se a quem ouve ou a quem diz; mas por que, por que, essa dificuldade? Ser\u00e1 falta de generosidade? Inveja? Inibi\u00e7\u00e3o? H\u00e1 quanto tempo ningu\u00e9m diz que voc\u00ea est\u00e1 linda ou que tem olhos lindos, como ouvia quando crian\u00e7a? Nem mesmo quando um homem est\u00e1 paquerando uma mulher ele costuma fazer um elogio, s\u00f3 alguns, mais tarde, num momento de intimidade e quando \u00e9 uma bobagem, como \u201cvoc\u00ea tem um pezinho lindo\u201d. Mas sentar numa mesa para jantar pela primeira vez, s\u00f3 os dois, e dizer, com naturalidade, \u201cque olhos lindos voc\u00ea tem\u201d, \u00e9 dif\u00edcil de acontecer.___Notar alguma coisa de errado \u00e9 f\u00e1cil; n\u00e3o se diz a ningu\u00e9m que ele tem o nariz torto, mas, se for algu\u00e9m que estiver em outra mesa, o coment\u00e1rio \u00e9 espont\u00e2neo e inevit\u00e1vel. Podemos ouvir que a al\u00e7a do suti\u00e3 est\u00e1 aparecendo ou que o r\u00edmel escorreu, mas h\u00e1 quanto tempo voc\u00ea n\u00e3o ouve de um homem que tem bra\u00e7os lindos? A n\u00e3o ser que voc\u00ea seja modelo ou miss - e a\u00ed \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o elogiar todas as partes do seu corpo-, os homens n\u00e3o elogiam mais as mulheres, ali\u00e1s, ningu\u00e9m elogia ningu\u00e9m.___E \u00e9 t\u00e3o bom receber um elogio; o da amiga que diz que voc\u00ea est\u00e1 um arraso j\u00e1 \u00e9 \u00f3timo, mas, de uma pessoa que voc\u00ea acabou de conhecer e que talvez n\u00e3o veja nunca mais, aquele elogio espont\u00e2neo e sincero, \u00e9 das melhores coisas da vida.___Fique atenta; quando chegar a um lugar e conhecer pessoas novas, alguma coisa de alguma delas vai chamar a sua aten\u00e7\u00e3o e sua tend\u00eancia ser\u00e1, como sempre, ficar calada. Pois n\u00e3o fique. Fa\u00e7a um pequeno esfor\u00e7o e diga alguma coisa que voc\u00ea notou e gostou; o quanto a achou simp\u00e1tica, como parece tranq\u00fcila, como seu anel \u00e9 lindo, qualquer coisa. Todas as pessoas do mundo t\u00eam alguma coisa de bom e bonito, nem que seja a express\u00e3o do olhar, e ouvir isso, sobretudo de algu\u00e9m que nunca se viu, \u00e9 sempre muito bom.___Existe gente que faz disso uma profiss\u00e3o, e passa a vida elogiando os outros, mas n\u00e3o \u00e9 delas que estamos falando. S\u00f3 vale se for de verdade, e se voc\u00ea come\u00e7ar a se exercitar nesse jogo e, com sinceridade, elogiar o que merece ser elogiado, ir\u00e1 espalhando alegrias e prazeres por onde passar, que fatalmente reverter\u00e3o para voc\u00ea mesma, porque a vida costuma ser assim.___Apesar de a vida ter me mostrado que nem sempre \u00e9 assim, continuo acreditando no que aprendi na inf\u00e2ncia, e isso me faz muito bem.(dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/cotidian\/ff0611200502.htm)","id":387697,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Prazeres m\u00fatuos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Danuza Le\u00e3o)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 normal, quando voc\u00ea v\u00ea uma crian\u00e7a bonita, dizer \u201cmas que linda\u201d, \u201cque olhos lindos\u201d, ou coisas no g\u00eanero. Mas esses elogios, que fazemos t\u00e3o naturalmente quando se trata de uma crian\u00e7a ou at\u00e9 de um cachorrinho, dificilmente fazemos a um adulto. Isso me ocorreu quando outro dia conheci, no meio de v\u00e1rias pessoas, uma mo\u00e7a que tinha cabelos lindos. Apesar da minha admira\u00e7\u00e3o, fiquei calada, mas percebi minha dificuldade, que ali\u00e1s n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, acho que \u00e9 geral. Por que eu n\u00e3o conseguia elogiar seus cabelos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Fiquei remoendo meus pensamentos (e minha dificuldade), fiz um esfor\u00e7o (que n\u00e3o foi pequeno) e consegui dizer: \u201cque cabelos lindos voc\u00ea tem\u201d. Ela, que estava s\u00e9ria, abriu um grande sorriso, toda feliz, e sem d\u00favida passou a gostar um pouquinho de mim naquele minuto, mesmo que nunca mais nos vejamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Fiquei pensando: \u00e9 preciso se exercitar e dizer coisas boas \u00e0s pessoas, homens e mulheres, quando elas existem. N\u00e3o sei a quem faz mais bem, se a quem ouve ou a quem diz; mas por que, por que, essa dificuldade? Ser\u00e1 falta de generosidade? Inveja? Inibi\u00e7\u00e3o? H\u00e1 quanto tempo ningu\u00e9m diz que voc\u00ea est\u00e1 linda ou que tem olhos lindos, como ouvia quando crian\u00e7a? Nem mesmo quando um homem est\u00e1 paquerando uma mulher ele costuma fazer um elogio, s\u00f3 alguns, mais tarde, num momento de intimidade e quando \u00e9 uma bobagem, como \u201cvoc\u00ea tem um pezinho lindo\u201d. Mas sentar numa mesa para jantar pela primeira vez, s\u00f3 os dois, e dizer, com naturalidade, \u201cque olhos lindos voc\u00ea tem\u201d, \u00e9 dif\u00edcil de acontecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Notar alguma coisa de errado \u00e9 f\u00e1cil; n\u00e3o se diz a ningu\u00e9m que ele tem o nariz torto, mas, se for algu\u00e9m que estiver em outra mesa, o coment\u00e1rio \u00e9 espont\u00e2neo e inevit\u00e1vel. Podemos ouvir que a al\u00e7a do suti\u00e3 est\u00e1 aparecendo ou que o r\u00edmel escorreu, mas h\u00e1 quanto tempo voc\u00ea n\u00e3o ouve de um homem que tem bra\u00e7os lindos? A n\u00e3o ser que voc\u00ea seja modelo ou miss - e a\u00ed \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o elogiar todas as partes do seu corpo-, os homens n\u00e3o elogiam mais as mulheres, ali\u00e1s, ningu\u00e9m elogia ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>E \u00e9 t\u00e3o bom receber um elogio; o da amiga que diz que voc\u00ea est\u00e1 um arraso j\u00e1 \u00e9 \u00f3timo, mas, de uma pessoa que voc\u00ea acabou de conhecer e que talvez n\u00e3o veja nunca mais, aquele elogio espont\u00e2neo e sincero, \u00e9 das melhores coisas da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Fique atenta; quando chegar a um lugar e conhecer pessoas novas, alguma coisa de alguma delas vai chamar a sua aten\u00e7\u00e3o e sua tend\u00eancia ser\u00e1, como sempre, ficar calada. Pois n\u00e3o fique. Fa\u00e7a um pequeno esfor\u00e7o e diga alguma coisa que voc\u00ea notou e gostou; o quanto a achou simp\u00e1tica, como parece tranq\u00fcila, como seu anel \u00e9 lindo, qualquer coisa. Todas as pessoas do mundo t\u00eam alguma coisa de bom e bonito, nem que seja a express\u00e3o do olhar, e ouvir isso, sobretudo de algu\u00e9m que nunca se viu, \u00e9 sempre muito bom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Existe gente que faz disso uma profiss\u00e3o, e passa a vida elogiando os outros, mas n\u00e3o \u00e9 delas que estamos falando. S\u00f3 vale se for de verdade, e se voc\u00ea come\u00e7ar a se exercitar nesse jogo e, com sinceridade, elogiar o que merece ser elogiado, ir\u00e1 espalhando alegrias e prazeres por onde passar, que fatalmente reverter\u00e3o para voc\u00ea mesma, porque a vida costuma ser assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Apesar de a vida ter me mostrado que nem sempre \u00e9 assim, continuo acreditando no que aprendi na inf\u00e2ncia, e isso me faz muito bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/cotidian\/ff0611200502.htm<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es por parte do Estado e da sociedade, desde a concep\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de programas locais de atendimento implementados por entidades governamentais e n\u00e3o governamentais, \u00e9 corol\u00e1rio dos princ\u00edpios estabelecidos no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Nesse contexto,","provas":[{"id":57969,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2014-ufg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"UFG - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1726362,"hashId":"da6db7d5a74216f25f4f8b6d8a30d1a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es por parte do Estado e da sociedade, desde a concep\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de programas locais de atendimento implementados por entidades governamentais e n\u00e3o governamentais, \u00e9 corol\u00e1rio dos princ\u00edpios estabelecidos no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Nesse contexto,<\/p>","resposta":6553029,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a crian\u00e7a e o adolescente s\u00e3o objetos do direito e alvos da doutrina jur\u00eddica de prote\u00e7\u00e3o do menor em situa\u00e7\u00e3o irregular, nos casos de abandono, pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o penal, desvio de conduta, falta de assist\u00eancia, entre outros.","id":6553026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a e o adolescente s\u00e3o objetos do direito e alvos da doutrina jur\u00eddica de prote\u00e7\u00e3o do menor em situa\u00e7\u00e3o irregular, nos casos de abandono, pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o penal, desvio de conduta, falta de assist\u00eancia, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral originada atrav\u00e9s da Conven\u00e7\u00e3o dos Direitos da Crian\u00e7a aprovada pela ONU, ratificada no Brasil pela Lei Federal n. 728, de 14 de setembro de 1990, reafirma-se na doutrina do menor em situa\u00e7\u00e3o irregular.","id":6553027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral originada atrav\u00e9s da Conven\u00e7\u00e3o dos Direitos da Crian\u00e7a aprovada pela ONU, ratificada no Brasil pela Lei Federal n. 728, de 14 de setembro de 1990, reafirma-se na doutrina do menor em situa\u00e7\u00e3o irregular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Lei n. 8.069\/1990 \u00e9 instrumento de controle social da inf\u00e2ncia e do adolescente, v\u00edtimas de omiss\u00f5es da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado em seus direitos b\u00e1sicos, dirigindo-se primariamente ao conflito instalado.","id":6553028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei n. 8.069\/1990 \u00e9 instrumento de controle social da inf\u00e2ncia e do adolescente, v\u00edtimas de omiss\u00f5es da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado em seus direitos b\u00e1sicos, dirigindo-se primariamente ao conflito instalado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei abrange uma gama variada de disciplinas voltadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, com a responsabilidade solidariamente distribu\u00edda entre a fam\u00edlia, a sociedade e o Estado.","id":6553029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei abrange uma gama variada de disciplinas voltadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, com a responsabilidade solidariamente distribu\u00edda entre a fam\u00edlia, a sociedade e o Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente \u00e9 do Estado, que assume primariamente a responsabilidade, tendo como princ\u00edpio a ado\u00e7\u00e3o do menor em situa\u00e7\u00e3o irregular.","id":6553030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente \u00e9 do Estado, que assume primariamente a responsabilidade, tendo como princ\u00edpio a ado\u00e7\u00e3o do menor em situa\u00e7\u00e3o irregular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1726362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 crian\u00e7a e ao adolescente que praticarem o ato reconhecido como ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar de maneira comum, dentre outras, as seguintes medidas:","provas":[{"id":57969,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2014-ufg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"UFG - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1726365,"hashId":"fd4b46976d0b7adae468da2c1120e35a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 crian\u00e7a e ao adolescente que praticarem o ato reconhecido como ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar de maneira comum, dentre outras, as seguintes medidas:<\/p>","resposta":6553044,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia e liberdade assistida","id":6553041,"corpo":"<p>advert\u00eancia e liberdade assistida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e acolhimento institucional.","id":6553042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e acolhimento institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o em medida socioeducativa de semiliberdade e inclus\u00e3o em programa comunit\u00e1rio.","id":6553043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inser\u00e7\u00e3o em medida socioeducativa de semiliberdade e inclus\u00e3o em programa comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o em programa oficial ou comunit\u00e1rio de aux\u00edlio, orienta\u00e7\u00e3o e tratamento a alco\u00f3latras e toxic\u00f4manos.","id":6553044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o em programa oficial ou comunit\u00e1rio de aux\u00edlio, orienta\u00e7\u00e3o e tratamento a alco\u00f3latras e toxic\u00f4manos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhamento tempor\u00e1rio e liberdade assistida.","id":6553045,"corpo":"<p>acompanhamento tempor\u00e1rio e liberdade assistida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1726365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a um dos deveres do condenado.","provas":[{"id":21575,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sap-sp-2014-vunesp-executivo-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAP - Executivo P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727594,"hashId":"5a63cb8c484ecd033e7d925ba5bda38f","enunciado":"Assinale a alternativa que corresponde a um dos deveres do\r\ncondenado.","resposta":2487831,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedido formal de perd\u00e3o ao ofendido ou, na falta deste, a seus familiares.","id":2487827,"corpo":"Pedido formal de perd\u00e3o ao ofendido ou, na falta deste,\r\na seus familiares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indeniza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao Estado das despesas realizadas com a sua manuten\u00e7\u00e3o, mediante desconto total da remunera\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":2487828,"corpo":"Indeniza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao Estado das despesas realizadas\r\ncom a sua manuten\u00e7\u00e3o, mediante desconto total\r\nda remunera\u00e7\u00e3o do trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeito ao servidor e obedi\u00eancia a qualquer pessoa com quem deva relacionar-se.","id":2487829,"corpo":"Respeito ao servidor e obedi\u00eancia a qualquer pessoa\r\ncom quem deva relacionar-se.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conduta imparcial em rela\u00e7\u00e3o aos movimentos individuais ou coletivos de fuga ou de subvers\u00e3o \u00e0 ordem ou \u00e0 disciplina.","id":2487830,"corpo":"Conduta imparcial em rela\u00e7\u00e3o aos movimentos individuais\r\nou coletivos de fuga ou de subvers\u00e3o \u00e0 ordem ou\r\n\u00e0 disciplina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima ou a seus sucessores.","id":2487831,"corpo":"Indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima ou a seus sucessores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 76 a 78 referem-se \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal \u2013 Lei n.\u00ba 7.210\/1984.","id":319697,"enunciado":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 76 a 78 referem-se \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o\r\nPenal \u2013 Lei n.\u00ba 7.210\/1984.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","oab":true,"nome":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411021,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-deveres-dos-direitos-e-da-disciplina"},{"nome_clean":"Dos Deveres (Art. 38 e 39)","oab":true,"nome":"Dos Deveres (Art. 38 e 39)","pai":411021,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411022,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-deveres-art-38-e-39"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/727594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 12.651\/2012 (C\u00f3digo Florestal) estabelece normas gerais sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP), as \u00e1reas de reserva legal (RL), a explora\u00e7\u00e3o florestal, o suprimento de mat\u00e9ria-prima florestal, o controle da origem dos produtos florestais, o controle e a preven\u00e7\u00e3o dos inc\u00eandios florestais e prev\u00ea instrumentos econ\u00f4micos e financeiros para o alcance de seus objetivos. Considerando esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Engenheiro Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":750014,"hashId":"3cd614173cb4c12685584ad12d52a455","enunciado":"A Lei no 12.651\/2012 (C\u00f3digo Florestal) estabelece normas\r\ngerais sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o\r\npermanente (APP), as \u00e1reas de reserva legal (RL), a\r\nexplora\u00e7\u00e3o florestal, o suprimento de mat\u00e9ria-prima florestal,\r\no controle da origem dos produtos florestais, o controle e a\r\npreven\u00e7\u00e3o dos inc\u00eandios florestais e prev\u00ea instrumentos\r\necon\u00f4micos e financeiros para o alcance de seus objetivos.\r\nConsiderando esse assunto, assinale a alternativa correta.","resposta":2580682,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro da RL no Cadastro Ambiental Rural (CAR) desobriga a averba\u00e7\u00e3o no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":2580682,"corpo":"O registro da RL no Cadastro Ambiental Rural (CAR)\r\ndesobriga a averba\u00e7\u00e3o no Cart\u00f3rio de Registro de\r\nIm\u00f3veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No bioma cerrado, o percentual m\u00ednimo de RL \u00e9 30%.","id":2580683,"corpo":"No bioma cerrado, o percentual m\u00ednimo de RL \u00e9 30%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As faixas de preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de APP foram reduzidas pela metade, se comparadas ao antigo C\u00f3digo Florestal, Lei no 4.771\/1965.","id":2580684,"corpo":"As faixas de preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de APP foram\r\nreduzidas pela metade, se comparadas ao antigo\r\nC\u00f3digo Florestal, Lei no 4.771\/1965.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No bioma amaz\u00f4nico, a faixa de APP m\u00ednima \u00e9 de 50 metros, e o percentual de RL \u00e9 35%.","id":2580685,"corpo":"No bioma amaz\u00f4nico, a faixa de APP m\u00ednima \u00e9 de 50\r\nmetros, e o percentual de RL \u00e9 35%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 admitido o c\u00f4mputo da APP no percentual de RL.","id":2580686,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 admitido o c\u00f4mputo da APP no percentual de\r\nRL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323357,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/750014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hierarquia Digital S\u00edncrona (SDH), indique a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 15:58:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1894996,"hashId":"17ef606e7066e0eb2b54c6b38dfcf5e0","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hierarquia Digital S\u00edncrona (SDH), indique a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7302600,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A velocidade STM-1 corresponde a 622,08 Mbps.","id":7302598,"corpo":"<p>A velocidade STM-1 corresponde a 622,08 Mbps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o de um quadro na SDH \u00e9 de 500 \u03bcseg.","id":7302599,"corpo":"<p>A dura\u00e7\u00e3o de um quadro na SDH \u00e9 de 500 \u03bcseg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um VC-3 mapeia um tribut\u00e1rio E-3 na via de alta ordem.","id":7302600,"corpo":"<p>Um VC-3 mapeia um tribut\u00e1rio E-3 na via de alta ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na SDH, a multiplexa\u00e7\u00e3o \u00e9 feita bit a bit.","id":7302601,"corpo":"<p>Na SDH, a multiplexa\u00e7\u00e3o \u00e9 feita bit a bit.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ponteiros de AU s\u00e3o encontrados na via de baixa ordem.","id":7302602,"corpo":"<p>Os ponteiros de AU s\u00e3o encontrados na via de baixa ordem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura H.323 do ITU, o gatekeeper tem a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:00:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895005,"hashId":"d192112d62bfb4a93e1fd1e764647985","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura H.323 do ITU, o gatekeeper tem a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7302643,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registro de usu\u00e1rios.","id":7302643,"corpo":"<p>registro de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gateway com outras redes.","id":7302644,"corpo":"<p>gateway com outras redes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MCU (Multipoint Control Units).","id":7302645,"corpo":"<p>MCU (Multipoint Control Units).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controlar apenas as conex\u00f5es de v\u00eddeo.","id":7302646,"corpo":"<p>controlar apenas as conex\u00f5es de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controlar apenas as conex\u00f5es de voz.","id":7302647,"corpo":"<p>controlar apenas as conex\u00f5es de voz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","oab":false,"nome":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399056,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-comunicacao-digitais-transmissao-e-recepcao-de-sinais-digitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hierarquia Digital Plesi\u00f3crona (PDH), pode-se afirmar que a velocidade de agregado de um quadro E-1 \u00e9 de:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 15:58:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1894986,"hashId":"b4cf0b0f902e2bcbf612ded55ad2e183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hierarquia Digital Plesi\u00f3crona (PDH), pode-se afirmar que a velocidade de agregado de um quadro E-1 \u00e9 de:<\/p>","resposta":7302552,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64 Kbps.","id":7302548,"corpo":"<p>64 Kbps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"128 Kbps.","id":7302549,"corpo":"<p>128 Kbps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"256 Kbps.","id":7302550,"corpo":"<p>256 Kbps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"512 Kbps.","id":7302551,"corpo":"<p>512 Kbps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2048 Kbps.","id":7302552,"corpo":"<p>2048 Kbps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo MPLS e ao Label Switching Router (LSR), pode-se afirmar:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:02:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895034,"hashId":"e1424fd864909c2e1a20af2f3586ec28","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo MPLS e ao Label Switching Router (LSR), pode-se afirmar:<\/p>","resposta":7302789,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 somente o roteador de borda que classifica as FECs.","id":7302788,"corpo":"<p>\u00c9 somente o roteador de borda que classifica as FECs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o roteador de n\u00facleo que possui as tabelas de comuta\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos.","id":7302789,"corpo":"<p>\u00c9 o roteador de n\u00facleo que possui as tabelas de comuta\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o respons\u00e1veis por decrementar o campo TTL do endere\u00e7o IP.","id":7302790,"corpo":"<p>S\u00e3o respons\u00e1veis por decrementar o campo TTL do endere\u00e7o IP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizam o protocolo BGP para a distribui\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos.","id":7302791,"corpo":"<p>Utilizam o protocolo BGP para a distribui\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente s\u00e3o utilizados em redes FR e ATM.","id":7302792,"corpo":"<p>Somente s\u00e3o utilizados em redes FR e ATM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399089,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","oab":false,"nome":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399090,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelo-osi-e-tcp-ip-e-protocolos-de-camadas"},{"nome_clean":"Conceitos de protocolos e servi\u00e7os de rede","oab":false,"nome":"Conceitos de protocolos e servi\u00e7os de rede","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399092,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-de-protocolos-e-servicos-de-rede"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo de uma chamada de voz utilizando redes de pacotes, ap\u00f3s o estabelecimento da conex\u00e3o, a cada 10 mseg, \u00e9 enviado um pacote de voz digitalizada, que \u00e9 encapsulado em v\u00e1rios protocolos antes de ser transmitido. Sabendo-se que o protocolo de sinaliza\u00e7\u00e3o utilizado \u00e9 o SIP, o codec \u00e9 G.711 cuja taxa \u00e9 de 64 Kbps, com payload de voz de 80 Bytes, em uma rede Frame Relay, al\u00e9m disso, sendo dados os tamanhos dos cabe\u00e7alhos, IP=20 bytes, RTP=12 bytes, UDP= 8 Bytes e FR=7 bytes, calcular a largura de banda utilizada para uma conex\u00e3o de voz. O resultado correto \u00e9:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:01:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895007,"hashId":"4a69910bd2bda6f7681ce28067ac39f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo de uma chamada de voz utilizando redes de pacotes, ap\u00f3s o estabelecimento da conex\u00e3o, a cada 10 mseg, \u00e9 enviado um pacote de voz digitalizada, que \u00e9 encapsulado em v\u00e1rios protocolos antes de ser transmitido. Sabendo-se que o protocolo de sinaliza\u00e7\u00e3o utilizado \u00e9 o SIP, o codec \u00e9 G.711 cuja taxa \u00e9 de 64 Kbps, com payload de voz de 80 Bytes, em uma rede Frame Relay, al\u00e9m disso, sendo dados os tamanhos dos cabe\u00e7alhos, IP=20 bytes, RTP=12 bytes, UDP= 8 Bytes e FR=7 bytes, calcular a largura de banda utilizada para uma conex\u00e3o de voz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado correto \u00e9:<\/p>","resposta":7302654,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"128 Kbps.","id":7302653,"corpo":"<p>128 Kbps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"101,6 Kbps.","id":7302654,"corpo":"<p>101,6 Kbps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"126,8 Kbps.","id":7302655,"corpo":"<p>126,8 Kbps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"256 Kbps.","id":7302656,"corpo":"<p>256 Kbps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"118,6 Kbps.","id":7302657,"corpo":"<p>118,6 Kbps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","oab":false,"nome":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399056,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-comunicacao-digitais-transmissao-e-recepcao-de-sinais-digitais"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"},{"nome_clean":"Voz e v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Voz e v\u00eddeo","pai":399177,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399178,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-voz-e-video"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um transformador com 2.000 espiras no prim\u00e1rio e 5.000 no secund\u00e1rio \u00e9 aplicada uma tens\u00e3o de 220 Vrms. Qual ser\u00e1 a tens\u00e3o RMS no secund\u00e1rio?","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:09:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895068,"hashId":"f885f56632d49d4f6cb7a927dcb796f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um transformador com 2.000 espiras no prim\u00e1rio e 5.000 no secund\u00e1rio \u00e9 aplicada uma tens\u00e3o de 220 Vrms. Qual ser\u00e1 a tens\u00e3o RMS no secund\u00e1rio?<\/p>","resposta":7302961,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"88 V","id":7302958,"corpo":"<p>88 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110 V","id":7302959,"corpo":"<p>110 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"440 V","id":7302960,"corpo":"<p>440 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"550 V","id":7302961,"corpo":"<p>550 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.100 V","id":7302962,"corpo":"<p>1.100 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a efici\u00eancia de um gerador el\u00e9trico com sa\u00edda de 100 V, 3,14A, torque de10Nme 10 rpm.","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:09:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895071,"hashId":"ceef3483fc5bded971aacdd32c3ca348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule a efici\u00eancia de um gerador el\u00e9trico com sa\u00edda de 100 V, 3,14A, torque de10Nme 10 rpm.<\/p>","resposta":7302975,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03b7 = 20%","id":7302973,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b7 <\/span>= 20%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03b7 = 25%","id":7302974,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b7 <\/span>= 25%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03b7 =50%","id":7302975,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b7 <\/span>=50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03b7 = 100%","id":7302976,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b7 <\/span>= 100%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u03b7 = 150%","id":7302977,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b7 <\/span>= 150%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IPsec pode ser usado em dois modos. No primeiro modo, o cabe\u00e7alho IPsec \u00e9 inserido logo depois do cabe\u00e7alho IP. No segundo modo, todo o pacote IP, incluindo o cabe\u00e7alho, \u00e9 encapsulado no corpo de um novo pacote IP, com um cabe\u00e7alho IP completamente novo. Os dois modos do IPsec s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:01:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895009,"hashId":"98a9321f98a49b92ae14f4506532170c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPsec pode ser usado em dois modos. No primeiro modo, o cabe\u00e7alho IPsec \u00e9 inserido logo depois do cabe\u00e7alho IP. No segundo modo, todo o pacote IP, incluindo o cabe\u00e7alho, \u00e9 encapsulado no corpo de um novo pacote IP, com um cabe\u00e7alho IP completamente novo. Os dois modos do IPsec s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7302666,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00fanel e virtual.","id":7302663,"corpo":"<p>t\u00fanel e virtual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enlace e t\u00fanel.","id":7302664,"corpo":"<p>enlace e t\u00fanel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00fanel e aplica\u00e7\u00e3o.","id":7302665,"corpo":"<p>t\u00fanel e aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transporte e t\u00fanel.","id":7302666,"corpo":"<p>transporte e t\u00fanel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"virtual e transporte.","id":7302667,"corpo":"<p>virtual e transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399089,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","oab":false,"nome":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399090,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelo-osi-e-tcp-ip-e-protocolos-de-camadas"},{"nome_clean":"Conceitos de protocolos e servi\u00e7os de rede","oab":false,"nome":"Conceitos de protocolos e servi\u00e7os de rede","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399092,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-de-protocolos-e-servicos-de-rede"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma videoconfer\u00eancia, utilizando o protocolo H.323 do ITU, quais os codecs indicados para v\u00eddeo?","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:04:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895037,"hashId":"73063298435d24981405f06888acefd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma videoconfer\u00eancia, utilizando o protocolo H.323 do ITU, quais os codecs indicados para v\u00eddeo?<\/p>","resposta":7302803,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G.711 e G.728","id":7302803,"corpo":"<p>G.711 e G.728<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G.728 e G.729","id":7302804,"corpo":"<p>G.728 e G.729<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T.38 e T.120","id":7302805,"corpo":"<p>T.38 e T.120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H.241 e H.242","id":7302806,"corpo":"<p>H.241 e H.242<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H.263 e H.264","id":7302807,"corpo":"<p>H.263 e H.264<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as duas estrat\u00e9gias para copiar um disco para uma fita?","provas":[{"id":62083,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":24846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica-gabarito-preliminar-nao-esta-mais-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 16:07:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1895052,"hashId":"237f23436e77e9980a25e9962d153bc4","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o as duas estrat\u00e9gias para copiar um disco para uma fita?<\/p>","resposta":7302880,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3pia remota e c\u00f3pia virtual.","id":7302878,"corpo":"<p>C\u00f3pia remota e c\u00f3pia virtual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia virtual e c\u00f3pia l\u00f3gica.","id":7302879,"corpo":"<p>C\u00f3pia virtual e c\u00f3pia l\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia f\u00edsica e copia l\u00f3gica.","id":7302880,"corpo":"<p>C\u00f3pia f\u00edsica e copia l\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia \u00fanica e c\u00f3pia virtual.","id":7302881,"corpo":"<p>C\u00f3pia \u00fanica e c\u00f3pia virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia f\u00edsica e c\u00f3pia remota.","id":7302882,"corpo":"<p>C\u00f3pia f\u00edsica e c\u00f3pia remota.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mineradora pretende exercer sua atividade em determinado local da zona rural do Munic\u00edpio Gama. Pela lei de zoneamento deste Munic\u00edpio, tal atividade \u00e9 permitida no local. Contudo, pelo Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico do Estado no qual o Munic\u00edpio Gama est\u00e1 inserido, a atividade miner\u00e1ria \u00e9 vedada no local pretendido. Neste caso, a mineradora","provas":[{"id":40274,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Juiz Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187657,"hashId":"b32f2ba3a5a94e1bd9632d62e249bd3b","enunciado":"<p align=justify>Uma mineradora pretende exercer sua atividade em determinado\r\nlocal da zona rural do Munic\u00edpio Gama. Pela lei de\r\nzoneamento deste Munic\u00edpio, tal atividade \u00e9 permitida no\r\nlocal. Contudo, pelo Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico do\r\nEstado no qual o Munic\u00edpio Gama est\u00e1 inserido, a atividade\r\nminer\u00e1ria \u00e9 vedada no local pretendido. Neste caso, a\r\nmineradora<\/p>","resposta":4266199,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 exercer sua atividade se houver expressa autoriza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":4266196,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 exercer sua atividade se houver expressa\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 exercer sua atividade at\u00e9 que o Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico seja declarado inconstitucional por afrontar o zoneamento municipal","id":4266197,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 exercer sua atividade at\u00e9 que o Zoneamento\r\nEcol\u00f3gico-Econ\u00f4mico seja declarado inconstitucional\r\npor afrontar o zoneamento municipal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 exercer sua atividade, diante da compet\u00eancia constitucional do Munic\u00edpio para regrar a ocupa\u00e7\u00e3o de seu territ\u00f3rio.","id":4266198,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 exercer sua atividade, diante da compet\u00eancia\r\nconstitucional do Munic\u00edpio para regrar a ocupa\u00e7\u00e3o\r\nde seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 exercer sua atividade, diante da veda\u00e7\u00e3o imposta pelo Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico, que \u00e9 mais restritivo do que o zoneamento municipal.","id":4266199,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 exercer sua atividade, diante da veda\u00e7\u00e3o\r\nimposta pelo Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico,\r\nque \u00e9 mais restritivo do que o zoneamento municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 exercer sua atividade, diante da ilegalidade do Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico, que confronta com o zoneamento municipal.","id":4266200,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 exercer sua atividade, diante da ilegalidade\r\ndo Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico, que confronta\r\ncom o zoneamento municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1187657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de An\u00e1polis","id":19289}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 25, de 06 de julho de 1998, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o e auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico, respectivamente:","provas":[{"id":44819,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de An\u00e1polis","id":19289},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2014-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-anapolis","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de An\u00e1polis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:03:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357243,"hashId":"05e73bbea62e1b1a3c8e793b380c95fa","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 25,\r\nde 06 de julho de 1998, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de\r\nexecu\u00e7\u00e3o e auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4975756,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":4975755,"corpo":"<p align=justify>a Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o\r\nConselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a e os Centros de Apoio Operacional;","id":4975756,"corpo":"<p align=justify>o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a e os\r\nCentros de Apoio Operacional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Centros de Apoio Operacional e o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":4975757,"corpo":"<p align=justify>os Centros de Apoio Operacional e o\r\nConselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Procuradores de Justi\u00e7a e os Promotores de Justi\u00e7a;","id":4975758,"corpo":"<p align=justify>os Procuradores de Justi\u00e7a e os\r\nPromotores de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e os Estagi\u00e1rios.","id":4975759,"corpo":"<p align=justify>a Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e os\r\nEstagi\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1357243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de An\u00e1polis","id":19289}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do Conselho Superior do Minist\u00e9rio Publico, exceto:","provas":[{"id":44819,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de An\u00e1polis","id":19289},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2014-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-anapolis","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de An\u00e1polis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:03:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357245,"hashId":"52965d502c14cd2da633984a2df7c481","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 compet\u00eancia do Conselho Superior do\r\nMinist\u00e9rio Publico, exceto:<\/p>","resposta":4975769,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representar ao Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico acerca da instaura\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo disciplinar contra membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":4975765,"corpo":"<p align=justify>representar ao Corregedor-Geral do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico acerca da instaura\u00e7\u00e3o de\r\nprocedimento administrativo disciplinar\r\ncontra membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decidir sobre a vitaliciedade de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":4975766,"corpo":"<p align=justify>decidir sobre a vitaliciedade de membros do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, atrav\u00e9s de forma\u00e7\u00e3o de lista, Promotores de Justi\u00e7a para substitui\u00e7\u00e3o por convoca\u00e7\u00e3o;","id":4975767,"corpo":"<p align=justify>indicar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a,\r\natrav\u00e9s de forma\u00e7\u00e3o de lista, Promotores\r\nde Justi\u00e7a para substitui\u00e7\u00e3o por\r\nconvoca\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, em lista tr\u00edplice, os candidatos a remo\u00e7\u00e3o ou promo\u00e7\u00e3o por merecimento;","id":4975768,"corpo":"<p align=justify>indicar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, em\r\nlista tr\u00edplice, os candidatos a remo\u00e7\u00e3o ou\r\npromo\u00e7\u00e3o por merecimento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autorizar, atendida a necessidade do servi\u00e7o e evidenciado o interesse da institui\u00e7\u00e3o, o afastamento de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico vitaliciado, para, sem preju\u00edzo de vencimentos e vantagens, frequentar curso ou semin\u00e1rio, de aperfei\u00e7oamento ou estudos, no Pa\u00eds ou no exterior, de dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 3 (tr\u00eas) anos.","id":4975769,"corpo":"<p align=justify>autorizar, atendida a necessidade do\r\nservi\u00e7o e evidenciado o interesse da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o, o afastamento de membro do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico vitaliciado, para, sem\r\npreju\u00edzo de vencimentos e vantagens,\r\nfrequentar curso ou semin\u00e1rio, de\r\naperfei\u00e7oamento ou estudos, no Pa\u00eds ou no\r\nexterior, de dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 3 (tr\u00eas)\r\nanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1357245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O OSI \u00e9 um modelo que divide as redes de computadores em sete camadas. Indique qual dos termos abaixo N\u00c3O \u00e9 uma das camadas do modelo OSI.","provas":[{"id":25796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":876079,"hashId":"da91342f06f229b07abd6a1d9cc48565","enunciado":"O OSI \u00e9 um modelo que divide as redes de computadores\r\nem sete camadas. Indique qual dos termos\r\nabaixo N\u00c3O \u00e9 uma das camadas do modelo OSI.","resposta":3054127,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enlace.","id":3054125,"corpo":"Enlace.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsica.","id":3054126,"corpo":"F\u00edsica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo.","id":3054127,"corpo":"Protocolo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede.","id":3054128,"corpo":"Rede.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o.","id":3054129,"corpo":"Sess\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347002,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"}],"slug":"informatica\/876079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs propostas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil das crian\u00e7as filhas de agricultores familiares, extrativistas, pescadores artesanais, ribeirinhos, assentados e acampados da reforma agr\u00e1ria, quilombolas, cai\u00e7aras, povos da floresta, devem\u201d (Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, 2009):","provas":[{"id":55428,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1670772,"hashId":"eb4696a339eb4196ecb254238eb47e41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cAs propostas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil das crian\u00e7as filhas de agricultores familiares, extrativistas, pescadores artesanais, ribeirinhos, assentados e acampados da reforma agr\u00e1ria, quilombolas, cai\u00e7aras, povos da floresta, devem\u201d (Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, 2009):<\/strong><\/p>","resposta":6303904,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguir o calend\u00e1rio, rotinas e atividades nacionais para garantir que todas as crian\u00e7as do Brasil tenham garantida a aprendizagem dos conte\u00fados b\u00e1sicos necess\u00e1rios para se viver em sociedade.","id":6303902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguir o calend\u00e1rio, rotinas e atividades nacionais para garantir que todas as crian\u00e7as do Brasil tenham garantida a aprendizagem dos conte\u00fados b\u00e1sicos necess\u00e1rios para se viver em sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levar para as popula\u00e7\u00f5es rurais os saberes e os conhecimentos sobre o mundo e sobre o ambiente natural, para que tenham uma vis\u00e3o cient\u00edfica do mundo e abandonem suas vis\u00f5es tradicionais e ultrapassadas.","id":6303903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar para as popula\u00e7\u00f5es rurais os saberes e os conhecimentos sobre o mundo e sobre o ambiente natural, para que tenham uma vis\u00e3o cient\u00edfica do mundo e abandonem suas vis\u00f5es tradicionais e ultrapassadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhecer os modos pr\u00f3prios de vida no campo como fundamentais para a constitui\u00e7\u00e3o da identidade das crian\u00e7as moradoras em territ\u00f3rios rurais.","id":6303904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer os modos pr\u00f3prios de vida no campo como fundamentais para a constitui\u00e7\u00e3o da identidade das crian\u00e7as moradoras em territ\u00f3rios rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abrandar a quantidade de dias letivos e de hora\/aula, tendo em vista o modo de produ\u00e7\u00e3o destes povos, que dispensa o patrim\u00f4nio cultural, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, requerendo mais estudos pr\u00e1ticos sobre a terra, os animais e as plantas.","id":6303905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrandar a quantidade de dias letivos e de hora\/aula, tendo em vista o modo de produ\u00e7\u00e3o destes povos, que dispensa o patrim\u00f4nio cultural, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, requerendo mais estudos pr\u00e1ticos sobre a terra, os animais e as plantas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1670772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de proje\u00e7\u00e3o UTM caracteriza-se por:","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 13:02:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894858,"hashId":"d5a55cc4497a87e59da69b9efa3e4858","enunciado":"<p>O sistema de proje\u00e7\u00e3o UTM caracteriza-se por:<\/p>","resposta":7301912,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerar a Terra dividida em 24 fusos de 15\u00b0.","id":7301908,"corpo":"<p>considerar a Terra dividida em 24 fusos de 15\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter uma \u00fanica origem, cujas coordenadas s\u00e3o 10.000 km para o equador e 500 km para o meridiano central.","id":7301909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter uma \u00fanica origem, cujas coordenadas s\u00e3o 10.000 km para o equador e 500 km para o meridiano central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser baseado em um cilindro tangente \u00e0 Terra.","id":7301910,"corpo":"<p>ser baseado em um cilindro tangente \u00e0 Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter uma zona de redu\u00e7\u00e3o e uma zona de amplia\u00e7\u00e3o por fuso.","id":7301911,"corpo":"<p>ter uma zona de redu\u00e7\u00e3o e uma zona de amplia\u00e7\u00e3o por fuso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar, no meridiano central, coeficiente de redu\u00e7\u00e3o de escala de 0,9996.","id":7301912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar, no meridiano central, coeficiente de redu\u00e7\u00e3o de escala de 0,9996.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1894858","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de interpreta\u00e7\u00e3o de imagens digitais necessita, invariavelmente, de um processamento pr\u00e9vio que garanta uma melhor qualidade de visualiza\u00e7\u00e3o, facilitando a distin\u00e7\u00e3o entre fei\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um processo com essas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 13:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894851,"hashId":"302f51243a10f035be6ebd0cac8fa348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de interpreta\u00e7\u00e3o de imagens digitais necessita, invariavelmente, de um processamento pr\u00e9vio que garanta uma melhor qualidade de visualiza\u00e7\u00e3o, facilitando a distin\u00e7\u00e3o entre fei\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um processo com essas caracter\u00edsticas.<\/p>","resposta":7301876,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Georreferenciamento.","id":7301873,"corpo":"<p>Georreferenciamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o de brilho.","id":7301874,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o de brilho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fatiamento.","id":7301875,"corpo":"<p>Fatiamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o de contraste.","id":7301876,"corpo":"<p>Amplia\u00e7\u00e3o de contraste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reamostragem.","id":7301877,"corpo":"<p>Reamostragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a op\u00e7\u00e3o que apresenta, sequencialmente, os termos que completam de forma correta o texto a seguir. Os sensores remotos __________ geram a sua pr\u00f3pria energia eletromagn\u00e9tica que \u00e9 __________ do sensor para a superf\u00edcie do terreno, podendo-se citar como exemplo o __________.","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 19:57:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894880,"hashId":"77033f96b8f960895bfe3782c27b28f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione a op\u00e7\u00e3o que apresenta, sequencialmente, os termos que completam de forma correta o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sensores remotos __________ geram a sua pr\u00f3pria energia eletromagn\u00e9tica que \u00e9 __________ do sensor para a superf\u00edcie do terreno, podendo-se citar como exemplo o __________.<\/p>","resposta":7302021,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passivos; transmitida; Landsat","id":7302018,"corpo":"<p>passivos; transmitida; Landsat<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passivos; espalhada;RADAR","id":7302019,"corpo":"<p>passivos; espalhada;RADAR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativos; espalhada; Geoeye","id":7302020,"corpo":"<p>ativos; espalhada; Geoeye<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativos; transmitida; LIDAR","id":7302021,"corpo":"<p>ativos; transmitida; LIDAR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativos; recebida; SONAR","id":7302022,"corpo":"<p>ativos; recebida; SONAR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as medi\u00e7\u00f5es em lances realizadas com uso de trenas como demonstra a figura abaixo. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente a dist\u00e2ncia horizontal entre os pontos A e B.","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:05:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894920,"hashId":"606a3f44840ac9318d47ab5e9f4a0f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as medi\u00e7\u00f5es em lances realizadas com uso de trenas como demonstra a figura abaixo. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente a dist\u00e2ncia horizontal entre os pontos A e B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62092\/questao\/1894920-20210909163550000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"401\"><\/p>","resposta":7302219,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"95,50 m","id":7302218,"corpo":"<p>95,50 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"95,31 m","id":7302219,"corpo":"<p>95,31 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"95,23 m","id":7302220,"corpo":"<p>95,23 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"96,13 m","id":7302221,"corpo":"<p>96,13 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"96,23 m","id":7302222,"corpo":"<p>96,23 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o que visa \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do desn\u00edvel entre dois pontos a partir da leitura em miras (est\u00e1dias ou em c\u00f3digo de barras) efetuada com n\u00edveis \u00f3pticos ou digitais, podendo ser executada para fins geod\u00e9sicos ou topogr\u00e1ficos, \u00e9 chamada:","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:05:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894922,"hashId":"dd85a3565c7e845ffc8564129c7c2403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o que visa \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do desn\u00edvel entre dois pontos a partir da leitura em miras (est\u00e1dias ou em c\u00f3digo de barras) efetuada com n\u00edveis \u00f3pticos ou digitais, podendo ser executada para fins geod\u00e9sicos ou topogr\u00e1ficos, \u00e9 chamada:<\/p>","resposta":7302231,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o de n\u00edvel.","id":7302228,"corpo":"<p>determina\u00e7\u00e3o de n\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demarca\u00e7\u00e3o angular.","id":7302229,"corpo":"<p>demarca\u00e7\u00e3o angular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nivelamento cartogr\u00e1fico.","id":7302230,"corpo":"<p>nivelamento cartogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nivelamento geom\u00e9trico.","id":7302231,"corpo":"<p>nivelamento geom\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nivelamento taqueom\u00e9trico.","id":7302232,"corpo":"<p>nivelamento taqueom\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes geod\u00e9sicas do SGB podem ser classificadas em tr\u00eas tipos: ___________, que \u00e9 definida por um conjunto de marcos com coordenadas planim\u00e9tricas, latitude e longitude de alta precis\u00e3o; ___________, respons\u00e1vel por fornecer altitude ortom\u00e9trica de alta precis\u00e3o para os marcos definidores dessa rede; e ___________ a que fornece informa\u00e7\u00f5es gravim\u00e9tricas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que complementa correta e respectivamente as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:38:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894960,"hashId":"001b3c5c7168779bf29e5ab0c9697c37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes geod\u00e9sicas do SGB podem ser classificadas em tr\u00eas tipos: ___________, que \u00e9 definida por um conjunto de marcos com coordenadas planim\u00e9tricas, latitude e longitude de alta precis\u00e3o; ___________, respons\u00e1vel por fornecer altitude ortom\u00e9trica de alta precis\u00e3o para os marcos definidores dessa rede; e ___________ a que fornece informa\u00e7\u00f5es gravim\u00e9tricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que complementa correta e respectivamente as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":7302419,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planim\u00e9trica; magn\u00e9tica; altim\u00e9trica","id":7302418,"corpo":"<p>planim\u00e9trica; magn\u00e9tica; altim\u00e9trica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planim\u00e9trica; altim\u00e9trica; gravim\u00e9trica","id":7302419,"corpo":"<p>planim\u00e9trica; altim\u00e9trica; gravim\u00e9trica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"topogr\u00e1fica; magn\u00e9tica; gravim\u00e9trica","id":7302420,"corpo":"<p>topogr\u00e1fica; magn\u00e9tica; gravim\u00e9trica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gravim\u00e9trica; planim\u00e9trica; altim\u00e9trica","id":7302421,"corpo":"<p>gravim\u00e9trica; planim\u00e9trica; altim\u00e9trica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gravim\u00e9trica; topogr\u00e1fica; altim\u00e9trica","id":7302422,"corpo":"<p>gravim\u00e9trica; topogr\u00e1fica; altim\u00e9trica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoridade superior, verificando a morosidade na ado\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es pelo \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior, poder\u00e1, desde que motivadamente, avocar definitivamente a compet\u00eancia a ele atribu\u00edda.","provas":[{"id":21169,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":21170,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":21171,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro El\u00e9trico - 2014"},{"id":21172,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro Florestal - 2014"},{"id":21173,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2014"},{"id":21174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21180,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":21181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2014"},{"id":21182,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2014"},{"id":21183,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2014"},{"id":21184,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2014"},{"id":21185,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2014"},{"id":21187,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":709242,"hashId":"f99e8f8b81dcfa921213651fdfc04c87","enunciado":"A autoridade superior, verificando a morosidade na ado\u00e7\u00e3o de\r\ndecis\u00f5es pelo \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior, poder\u00e1, desde\r\nque motivadamente, avocar definitivamente a compet\u00eancia a\r\nele atribu\u00edda.","resposta":2429272,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2429271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2429272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a subsequentes.","id":315685,"enunciado":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a\r\nsubsequentes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/709242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agron\u00f4mica","id":11419}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma commodity agr\u00edcola n\u00e3o pode ser negociada em bolsas de mercadorias e futuros.","provas":[{"id":21272,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agron\u00f4mica","id":11419},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agron\u00f4mica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":713029,"hashId":"669679debfbca92f01cf360beed26289","enunciado":"Uma commodity agr\u00edcola n\u00e3o pode ser negociada em bolsas de\r\nmercadorias e futuros.","resposta":2443783,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2443782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2443783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as commodities agr\u00edcolas e ambientais bem como suas formas de comercializa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316354,"enunciado":"Considerando as commodities agr\u00edcolas e ambientais bem como\r\nsuas formas de comercializa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/713029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se na aquisi\u00e7\u00e3o de determinado material o fornecedor informar que o pre\u00e7o dele trata-se de pre\u00e7o FOB, ent\u00e3o, nesse caso, est\u00e1 subentendido que o valor notificado inclui o do frete para a entrega do material no endere\u00e7o indicado.","provas":[{"id":21368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":716466,"hashId":"aad10b62f2b2e834ad041d64bf895fb8","enunciado":"Se na aquisi\u00e7\u00e3o de determinado material o fornecedor informar\r\nque o pre\u00e7o dele trata-se de pre\u00e7o FOB, ent\u00e3o, nesse caso, est\u00e1\r\nsubentendido que o valor notificado inclui o do frete para a\r\nentrega do material no endere\u00e7o indicado.","resposta":2456694,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais.","id":317060,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21368\/22.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/716466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As equa\u00e7\u00f5es simplificadas de Molodensky s\u00e3o usadas para:","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:02:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894894,"hashId":"b9a8c3c1aaf009424a3fbe5ef8773966","enunciado":"<p>As equa\u00e7\u00f5es simplificadas de Molodensky s\u00e3o usadas para:<\/p>","resposta":7302088,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transformar as coordenadas de um sistema geod\u00e9sico para outro sistema.","id":7302088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transformar as coordenadas de um sistema geod\u00e9sico para outro sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transformar coordenadas planas em tridimensionais.","id":7302089,"corpo":"<p>transformar coordenadas planas em tridimensionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transformar proje\u00e7\u00f5es cil\u00edndricas em c\u00f4nicas e vice-versa.","id":7302090,"corpo":"<p>transformar proje\u00e7\u00f5es cil\u00edndricas em c\u00f4nicas e vice-versa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"generalizar representa\u00e7\u00f5es lineares.","id":7302091,"corpo":"<p>generalizar representa\u00e7\u00f5es lineares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"generalizar representa\u00e7\u00f5es poligonais.","id":7302092,"corpo":"<p>generalizar representa\u00e7\u00f5es poligonais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que toda proje\u00e7\u00e3o embute distor\u00e7\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es, analise as figuras abaixo e identifique o tipo de proje\u00e7\u00e3o adotado para a segunda representa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894897,"hashId":"a9860c10156b3dea8ea63f89fb7f2118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que toda proje\u00e7\u00e3o embute distor\u00e7\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es, analise as figuras abaixo e identifique o tipo de proje\u00e7\u00e3o adotado para a segunda representa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62092\/questao\/1894897-20210909162921000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"434\"><\/p>","resposta":7302105,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ortogr\u00e1fica.","id":7302103,"corpo":"<p>Ortogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estereogr\u00e1fica.","id":7302104,"corpo":"<p>Estereogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De Mercator.","id":7302105,"corpo":"<p>De Mercator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De Tissot.","id":7302106,"corpo":"<p>De Tissot.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obl\u00edqua.","id":7302107,"corpo":"<p>Obl\u00edqua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sentido de caminhamento de uma poligonal no sentido hor\u00e1rio, a esta\u00e7\u00e3o anterior \u00e0 esta\u00e7\u00e3o ocupada e a esta\u00e7\u00e3o seguinte denominam-se respectivamente:","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:21:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894931,"hashId":"1ffa782cec59c962de32aa6251a4b337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sentido de caminhamento de uma poligonal no sentido hor\u00e1rio, a esta\u00e7\u00e3o anterior \u00e0 esta\u00e7\u00e3o ocupada e a esta\u00e7\u00e3o seguinte denominam-se respectivamente:<\/p>","resposta":7302273,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00e9 e vante.","id":7302273,"corpo":"<p>r\u00e9 e vante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estaqueom\u00e9trica vante.","id":7302274,"corpo":"<p>estaqueom\u00e9trica vante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vante e r\u00e9.","id":7302275,"corpo":"<p>vante e r\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posterior e anterior.","id":7302276,"corpo":"<p>posterior e anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fechada e aberta.","id":7302277,"corpo":"<p>fechada e aberta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo e indique V para verdadeira e F para falsa. ( ) O posicionamento relativo est\u00e1tico r\u00e1pido \u00e9 similar ao relativo est\u00e1tico, por\u00e9m, a diferen\u00e7a b\u00e1sica \u00e9 a dura\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o de rastreio, que, no primeiro caso, \u00e9 inferior a 20 minutos. ( ) O posicionamento relativo est\u00e1tico r\u00e1pido \u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o entre o est\u00e1tico e o cinem\u00e1tico. O receptor que ocupa o v\u00e9rtice de interesse permanece est\u00e1tico, por\u00e9m num tempo de ocupa\u00e7\u00e3o bastante curto, necessitando coletar dados no deslocamento entre um v\u00e9rtice de interesse e outro. ( ) No posicionamento relativo cinem\u00e1tico, enquanto um ou mais receptores est\u00e3o estacionados no(s) v\u00e9rtice(s) de refer\u00eancia, o(s) receptor(es) que coleta(m) dados dos v\u00e9rtices de interesse permanece(m) em movimento. A cada instante de observa\u00e7\u00e3o, que coincide com o intervalo de grava\u00e7\u00e3o, \u00e9 determinado um conjunto de coordenadas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894951,"hashId":"64366d425f1daa7d89bd8f2655fc290b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo e indique V para verdadeira e F para falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O posicionamento relativo est\u00e1tico r\u00e1pido \u00e9 similar ao relativo est\u00e1tico, por\u00e9m, a diferen\u00e7a b\u00e1sica \u00e9 a dura\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o de rastreio, que, no primeiro caso, \u00e9 inferior a 20 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O posicionamento relativo est\u00e1tico r\u00e1pido \u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o entre o est\u00e1tico e o cinem\u00e1tico. O receptor que ocupa o v\u00e9rtice de interesse permanece est\u00e1tico, por\u00e9m num tempo de ocupa\u00e7\u00e3o bastante curto, necessitando coletar dados no deslocamento entre um v\u00e9rtice de interesse e outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No posicionamento relativo cinem\u00e1tico, enquanto um ou mais receptores est\u00e3o estacionados no(s) v\u00e9rtice(s) de refer\u00eancia, o(s) receptor(es) que coleta(m) dados dos v\u00e9rtices de interesse permanece(m) em movimento. A cada instante de observa\u00e7\u00e3o, que coincide com o intervalo de grava\u00e7\u00e3o, \u00e9 determinado um conjunto de coordenadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7302375,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V","id":7302373,"corpo":"<p>V-F-V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V","id":7302374,"corpo":"<p>F-V-V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-V","id":7302375,"corpo":"<p>V-V-V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-F","id":7302376,"corpo":"<p>V-F-F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-F-V","id":7302377,"corpo":"<p>F-F-V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O posicionamento com GPS est\u00e1 sujeito a degrada\u00e7\u00f5es provocadas por algumas fontes de erros. Tais erros podem ser reunidos em quatro grupos: sat\u00e9lite, propaga\u00e7\u00e3o do sinal, receptor\/antena e esta\u00e7\u00e3o. A refra\u00e7\u00e3o ionosf\u00e9rica e a varia\u00e7\u00e3o do centro de fase da antena s\u00e3o erros cujas fontes s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:29:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894943,"hashId":"71f01159853ee7db81994845725d9104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O posicionamento com GPS est\u00e1 sujeito a degrada\u00e7\u00f5es provocadas por algumas fontes de erros. Tais erros podem ser reunidos em quatro grupos: sat\u00e9lite, propaga\u00e7\u00e3o do sinal, receptor\/antena e esta\u00e7\u00e3o. A refra\u00e7\u00e3o ionosf\u00e9rica e a varia\u00e7\u00e3o do centro de fase da antena s\u00e3o erros cujas fontes s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7302333,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propaga\u00e7\u00e3o do sinal; receptor\/antena.","id":7302333,"corpo":"<p>propaga\u00e7\u00e3o do sinal; receptor\/antena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sat\u00e9lite; esta\u00e7\u00e3o receptora.","id":7302334,"corpo":"<p>sat\u00e9lite; esta\u00e7\u00e3o receptora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receptor\/antena; esta\u00e7\u00e3o controladora de fase.","id":7302335,"corpo":"<p>receptor\/antena; esta\u00e7\u00e3o controladora de fase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o controladora de fase; receptor\/antena.","id":7302336,"corpo":"<p>esta\u00e7\u00e3o controladora de fase; receptor\/antena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receptor\/antena; sat\u00e9lite.","id":7302337,"corpo":"<p>receptor\/antena; sat\u00e9lite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro (SGB) \u00e9 de responsabilidade do(a):","provas":[{"id":62092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 20:23:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1894938,"hashId":"27ce0a7bbcbf6668beeef86398885566","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro (SGB) \u00e9 de responsabilidade do(a):<\/p>","resposta":7302312,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa Civil.","id":7302308,"corpo":"<p>Casa Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DHN.","id":7302309,"corpo":"<p>DHN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DSG.","id":7302310,"corpo":"<p>DSG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ICA.","id":7302311,"corpo":"<p>ICA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IBGE.","id":7302312,"corpo":"<p>IBGE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o extra\u00edda do texto N\u00c3O exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal na frase em que se encontra.","provas":[{"id":25794,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":875938,"hashId":"fcdc0b01c620232555283777141da252","enunciado":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o extra\u00edda do\r\ntexto N\u00c3O exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal\r\nna frase em que se encontra.","resposta":3053423,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de produtos infantis (l. 12)","id":3053420,"corpo":"de produtos infantis (l. 12)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por um gasto de 40 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por ano (l. 17-18)","id":3053421,"corpo":"por um gasto de 40 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por\r\nano (l. 17-18)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s tend\u00eancias ditadas pela publicidade (l. 37-38)","id":3053422,"corpo":"\u00e0s tend\u00eancias ditadas pela publicidade\r\n(l. 37-38)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de hoje (l. 55)","id":3053423,"corpo":"de hoje (l. 55)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela fideliza\u00e7\u00e3o de seus clientes (l. 58)","id":3053424,"corpo":"pela fideliza\u00e7\u00e3o de seus clientes (l. 58)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346976,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25794\/02.gif\">","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"},{"nome_clean":"Adjunto Adverbial","oab":false,"nome":"Adjunto Adverbial","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409387,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adverbial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/875938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coleta do caranguejo-u\u00e7\u00e1 para fins de comercializa\u00e7\u00e3o requer pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os ambientais licenciadores por configurar acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico.","provas":[{"id":21367,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 05:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":716294,"hashId":"a7d283b0c84cf030b8fbb6466abea49a","enunciado":"A coleta do caranguejo-u\u00e7\u00e1 para fins de comercializa\u00e7\u00e3o\r\nrequer pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os ambientais licenciadores\r\npor configurar acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico.","resposta":2456350,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao caranguejo-u\u00e7\u00e1, com base na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia.","id":317012,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21367\/11.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao caranguejo-u\u00e7\u00e1, com base na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia.<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/716294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais de 50% das emiss\u00f5es de gases do efeito estufa do Brasil s\u00e3o provenientes de atividades de uso da terra. Essas atividades representam menos de 20% das emiss\u00f5es globais.","provas":[{"id":21369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":716512,"hashId":"6cbb504c40cdc8bb61a2a66564f1794e","enunciado":"Mais de 50% das emiss\u00f5es de gases do efeito estufa do Brasil\r\ns\u00e3o provenientes de atividades de uso da terra. Essas atividades\r\nrepresentam menos de 20% das emiss\u00f5es globais.","resposta":2456785,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o aquecimento global, suas causas e consequ\u00eancias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":317071,"enunciado":"Considerando o aquecimento global, suas causas e consequ\u00eancias,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/716512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Podem participar de licita\u00e7\u00e3o para concess\u00f5es florestais as associa\u00e7\u00f5es de comunidades locais, cooperativas, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIPS) e empresas brasileiras e internacionais.","provas":[{"id":21369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":716514,"hashId":"d5d1c75b1910f708521769125ddacc30","enunciado":"Podem participar de licita\u00e7\u00e3o para concess\u00f5es florestais as\r\nassocia\u00e7\u00f5es de comunidades locais, cooperativas, organiza\u00e7\u00f5es\r\nda sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIPS) e empresas\r\nbrasileiras e internacionais.","resposta":2456790,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 11.284\/2006, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas para a produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel com o objetivo de proteger as florestas pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados e aos munic\u00edpios, instituiu os contratos de concess\u00e3o florestal. Acerca da concess\u00e3o florestal e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":317072,"enunciado":"A Lei n.\u00ba 11.284\/2006, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de florestas\r\np\u00fablicas para a produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel com o objetivo de proteger as\r\nflorestas pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados e aos munic\u00edpios,\r\ninstituiu os contratos de concess\u00e3o florestal. Acerca da concess\u00e3o\r\nflorestal e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o das florestas p\u00fablicas - Lei n\u00ba 11.284 de 2006","oab":true,"nome":"Gest\u00e3o das florestas p\u00fablicas - Lei n\u00ba 11.284 de 2006","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403122,"slug":"direito-ambiental-gestao-das-florestas-publicas-lei-no-11-284-de-2006"}],"slug":"direito-ambiental\/716514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o do Conselho Consultivo da Floresta Nacional de Lorena a respeito da zona de amortecimento da UC deve ser acatada pelo \u00f3rg\u00e3o gestor da unidade.","provas":[{"id":21369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":716527,"hashId":"14b2fad7096c8f2ae30bd1e99906cabe","enunciado":"A decis\u00e3o do Conselho Consultivo da Floresta Nacional de\r\nLorena a respeito da zona de amortecimento da UC deve ser\r\nacatada pelo \u00f3rg\u00e3o gestor da unidade.","resposta":2456816,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens subsequentes.","id":317075,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21369\/26.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/716527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do conselho consultivo, representantes da sociedade e dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais, estaduais e municipais podem acompanhar a elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o do plano de manejo da floresta nacional de Lorena.","provas":[{"id":21369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":716528,"hashId":"fff4746e4147a57f408f64d756c2f649","enunciado":"Por meio do conselho consultivo, representantes da sociedade\r\ne dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais, estaduais e municipais podem\r\nacompanhar a elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o do plano\r\nde manejo da floresta nacional de Lorena.","resposta":2456817,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens subsequentes.","id":317075,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21369\/26.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/716528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das diretrizes do PNAP diz respeito ao fomento \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social em todas as suas etapas da implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 baixa capacidade t\u00e9cnica dos \u00f3rg\u00e3os ambientais existentes.","provas":[{"id":21369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":716529,"hashId":"d2f26521016f5c045b264f61432940eb","enunciado":"Uma das diretrizes do PNAP diz respeito ao fomento \u00e0\r\nparticipa\u00e7\u00e3o social em todas as suas etapas da implementa\u00e7\u00e3o\r\ne avalia\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 baixa capacidade t\u00e9cnica dos \u00f3rg\u00e3os\r\nambientais existentes.","resposta":2456820,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Plano Estrat\u00e9gico Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP) e suas bases legais, julgue o item abaixo.","id":317076,"enunciado":"Acerca do Plano Estrat\u00e9gico Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP)\r\ne suas bases legais, julgue o item abaixo.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/716529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNPCT enfatiza o reconhecimento, o fortalecimento e a garantia dos direitos territoriais, sociais, ambientais, econ\u00f4micos e culturais dos povos e comunidades tradicionais.","provas":[{"id":21369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":716544,"hashId":"b826b75f18064aa0aedd9a50c88d0da2","enunciado":"A PNPCT enfatiza o reconhecimento, o fortalecimento e a\r\ngarantia dos direitos territoriais, sociais, ambientais,\r\necon\u00f4micos e culturais dos povos e comunidades tradicionais.","resposta":2456849,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2456849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2456850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Pol\u00edtica Nacional de Povos e Comunidades Tradicionais (PNPCT), decreto n.\u00ba 6.040\/2007, julgue os itens subsequentes.","id":317082,"enunciado":"Com base na Pol\u00edtica Nacional de Povos e Comunidades\r\nTradicionais (PNPCT), decreto n.\u00ba 6.040\/2007, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.040\/2007 - Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel dos Povos e Comunidades Tradicionais","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.040\/2007 - Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel dos Povos e Comunidades Tradicionais","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418903,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-040-2007-politica-nacional-de-desenvolvimento-sustentavel-dos-povos-e-comunidades-tradicionais"}],"slug":"legislacao-federal\/716544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o adimplemento e a extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":40286,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2014-fundep-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187794,"hashId":"65fe139b6eb4f821142917bad0ffd678","enunciado":"<p align=justify>Sobre o adimplemento e a extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4266852,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nova\u00e7\u00e3o d\u00e1-se, dentre outras formas, quando, em virtude de obriga\u00e7\u00e3o nova, outro credor \u00e9 substitu\u00eddo ao antigo, ficando o devedor quite com este.","id":4266851,"corpo":"<p align=justify>A nova\u00e7\u00e3o d\u00e1-se, dentre outras formas, quando, em virtude de obriga\u00e7\u00e3o nova, outro credor \u00e9 substitu\u00eddo ao antigo, ficando o devedor quite com este.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nova\u00e7\u00e3o, quando se realiza por substitui\u00e7\u00e3o do devedor, n\u00e3o pode ser efetuada independentemente de consentimento deste.","id":4266852,"corpo":"<p align=justify>A nova\u00e7\u00e3o, quando se realiza por substitui\u00e7\u00e3o do devedor, n\u00e3o pode ser efetuada independentemente de consentimento deste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nova\u00e7\u00e3o, operada entre o credor e um dos devedores solid\u00e1rios, somente sobre os bens do que contrair a nova obriga\u00e7\u00e3o subsistem as prefer\u00eancias e garantias do cr\u00e9dito novado. Os outros devedores solid\u00e1rios ficam por esse fato exonerados.","id":4266853,"corpo":"<p align=justify>A nova\u00e7\u00e3o, operada entre o credor e um dos devedores solid\u00e1rios, somente sobre os bens do que contrair a nova obriga\u00e7\u00e3o subsistem as prefer\u00eancias e garantias do cr\u00e9dito novado. Os outros devedores solid\u00e1rios ficam por esse fato exonerados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na nova\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo \u00e2nimo de novar, expresso ou t\u00e1cito mas inequ\u00edvoco, a segunda obriga\u00e7\u00e3o confirma simplesmente a primeira.","id":4266854,"corpo":"<p align=justify>Na nova\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo \u00e2nimo de novar, expresso ou t\u00e1cito mas inequ\u00edvoco, a segunda obriga\u00e7\u00e3o confirma simplesmente a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Nova\u00e7\u00e3o (Art. 360 ao 367)","oab":true,"nome":"Nova\u00e7\u00e3o (Art. 360 ao 367)","pai":424928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405938,"slug":"direito-civil-novacao-art-360-ao-367"},{"nome_clean":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","oab":false,"nome":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424928,"slug":"direito-civil-meios-alternativos-de-pagamento-art-334-ao-388"},{"nome_clean":"Nova\u00e7\u00e3o Subjetiva","oab":false,"nome":"Nova\u00e7\u00e3o Subjetiva","pai":405938,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424934,"slug":"direito-civil-novacao-subjetiva"}],"slug":"direito-civil\/1187794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as topologias f\u00edsicas de redes de computadores, a em Estrela \u00e9 a mais utilizada atualmente. Se comparada com as outras topologias, um dos fatores que justifica essa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":21897,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-grupo-06","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-12 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":736171,"hashId":"eea49fa20b3af6ff5fdab89d23d0c2a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as topologias f\u00edsicas de redes de computadores, a em Estrela \u00e9 a mais utilizada atualmente. Se comparada com as outras topologias, um dos fatores que justifica essa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":2523513,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a facilidade de localizar os problemas.","id":2523513,"corpo":"<p>a facilidade de localizar os problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maior confiabilidade da transmiss\u00e3o dos dados.","id":2523514,"corpo":"<p>a maior confiabilidade da transmiss\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a maior seguran\u00e7a contra invas\u00e3o.","id":2523515,"corpo":"<p>a maior seguran\u00e7a contra invas\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de menor quantidade de cabos.","id":2523516,"corpo":"<p>o uso de menor quantidade de cabos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o menor custo de instala\u00e7\u00e3o.","id":2523517,"corpo":"<p>o menor custo de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/736171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monitoramento de atividades do sistema gerenciador de bancos de dados Oracle 11g inclui o acompanhamento do \u201calert log\u201d, sobre o qual \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21897,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-grupo-06","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-12 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":736188,"hashId":"60d6ce0c18fa3dc066cc89abbbca7300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento de atividades do sistema gerenciador de bancos de dados Oracle 11g inclui o acompanhamento do \u201c<em>alert log<\/em>\u201d, sobre o qual \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2523599,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00e9m apenas valores dos par\u00e2metros de inicializa\u00e7\u00e3o do Oracle.","id":2523598,"corpo":"<p>cont\u00e9m apenas valores dos par\u00e2metros de inicializa\u00e7\u00e3o do Oracle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclui erros de corrup\u00e7\u00e3o de blocos pelo Oracle.","id":2523599,"corpo":"<p>inclui erros de corrup\u00e7\u00e3o de blocos pelo Oracle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 criado para bancos de dados com at\u00e9 50 MB de dados armazenados.","id":2523600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 criado para bancos de dados com at\u00e9 50 MB de dados armazenados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restringe-se a erros de deadlock do Oracle.","id":2523601,"corpo":"<p>restringe-se a erros de <em>deadlock <\/em>do Oracle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restringe-se a erros internos do Oracle.","id":2523602,"corpo":"<p>restringe-se a erros internos do Oracle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/736188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A criptografia tem por objetivo tornar a informa\u00e7\u00e3o vis\u00edvel apenas para os entes autorizados, utilizando, para isso, esquemas de codifica\u00e7\u00e3o (cifragem) e chaves. Dentre os v\u00e1rios esquemas, um exemplo de criptografia assim\u00e9trica, ou de chaves p\u00fablicas, \u00e9 o","provas":[{"id":21897,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-grupo-06","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-12 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":736193,"hashId":"afb32fe9c08b6247b1af8d34c1354125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A criptografia tem por objetivo tornar a informa\u00e7\u00e3o vis\u00edvel apenas para os entes autorizados, utilizando, para isso, esquemas de codifica\u00e7\u00e3o (cifragem) e chaves. Dentre os v\u00e1rios esquemas, um exemplo de criptografia assim\u00e9trica, ou de chaves p\u00fablicas, \u00e9 o<\/p>","resposta":2523627,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AES.","id":2523623,"corpo":"<p>AES.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DES.","id":2523624,"corpo":"<p>DES.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IDEA.","id":2523625,"corpo":"<p>IDEA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RC4.","id":2523626,"corpo":"<p>RC4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RSA.","id":2523627,"corpo":"<p>RSA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/736193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Datacenter t\u00edpico possibilita que diversos servi\u00e7os sejam disponibilizados. O servi\u00e7o no qual o cliente contrata o espa\u00e7o f\u00edsico dos racks e a infraestrutura de opera\u00e7\u00e3o (telecomunica\u00e7\u00e3o e energia), para instalar os seus servidores, os sistemas computacionais, e efetuar ele pr\u00f3prio o gerenciamento, monitoramento e suporte t\u00e9cnico, \u00e9 denominado","provas":[{"id":21897,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-grupo-06","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-12 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":736195,"hashId":"7d76f0ff914b7c2d176d1405679f0568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>Datacenter <\/em>t\u00edpico possibilita que diversos servi\u00e7os sejam disponibilizados. O servi\u00e7o no qual o cliente contrata o espa\u00e7o f\u00edsico dos <em>racks <\/em>e a infraestrutura de opera\u00e7\u00e3o (telecomunica\u00e7\u00e3o e energia), para instalar os seus servidores, os sistemas computacionais, e efetuar ele pr\u00f3prio o gerenciamento, monitoramento e suporte t\u00e9cnico, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":2523633,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Co-location.","id":2523633,"corpo":"<p><em>Co-location.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hosting.","id":2523634,"corpo":"<p><em>Hosting.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nuvem P\u00fablica.","id":2523635,"corpo":"<p>Nuvem P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Computer as a Service (CaaS).","id":2523636,"corpo":"<p><em>Computer as a Service<\/em> (CaaS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Space as a Service (SaaS).","id":2523637,"corpo":"<p><em>Space as a Service<\/em> (SaaS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/736195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto informa que uma consequ\u00eancia do aumento de aplica\u00e7\u00f5es que utilizam banco de dados e da exist\u00eancia de hardware com baixo custo e alta capacidade de armazenamento foi","provas":[{"id":21897,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-grupo-06","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":736199,"hashId":"866abebf5c3ec8d3faa1d33b4f25f30d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto informa que uma consequ\u00eancia do aumento de aplica\u00e7\u00f5es que utilizam banco de dados e da exist\u00eancia de hardware com baixo custo e alta capacidade de armazenamento foi<\/p>","resposta":2523654,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o total dos servidores com menos de 2Gb de capacidade das organiza\u00e7\u00f5es.","id":2523653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elimina\u00e7\u00e3o total dos servidores com menos de 2Gb de capacidade das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prolifera\u00e7\u00e3o de servidores com menos de 2Gb de utiliza\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":2523654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prolifera\u00e7\u00e3o de servidores com menos de 2Gb de utiliza\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o do trabalho dos administradores de banco de dados (DBAs).","id":2523655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o do trabalho dos administradores de banco de dados (DBAs).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento m\u00e9dio dos sal\u00e1rios dos administradores de banco de dados (DBAs).","id":2523656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento m\u00e9dio dos sal\u00e1rios dos administradores de banco de dados (DBAs).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um desabastecimento, no mercado, de servidores com capacidade de 2Gb de armazenamento.","id":2523657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um desabastecimento, no mercado, de servidores com capacidade de 2Gb de armazenamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o seguinte texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60. Databases are increasingly used by applications and along with the data explosion, this had led to a proliferation of databases and additional complexity for database administrators (DBAs) as they try to manage the growing numbers of databases created by application developers. This increase in applications and SQL Server instances, combined with low-cost\/high-storage hardware, has led to server sprawl across the organization with hundreds of servers at less than 2Gb utilization. Application and multi-server management provides the DBA with the tools necessary to gain centralized insights into instance and database application utilization as well as a better way to develop, deploy, and manage data-tier applications. (Extra\u00eddo e adaptado de: http:\/\/technet.microsoft.com\/en-us\/sqlserver\/bb671430.aspx, SQL Server 2008 R2, Application and Multi-Server Management)","id":321098,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>59 <\/strong>e <strong>60<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Databases are increasingly used by applications and along with the data explosion, this had led to a proliferation of databases and additional complexity for database administrators (DBAs) as they try to manage the growing numbers of databases created by application developers. This increase in applications and SQL Server instances, combined with low-cost\/high-storage hardware, has led to server sprawl across the organization with hundreds of servers at less than 2Gb utilization. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Application and multi-server management provides the DBA with the tools necessary to gain centralized insights into instance and database application utilization as well as a better way to develop, deploy, and manage data-tier applications. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Extra\u00eddo e adaptado de: http:\/\/technet.microsoft.com\/en-us\/sqlserver\/bb671430.aspx, SQL Server 2008 R2, Application and Multi-Server Management)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 e 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/736199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, o trecho \u201c\u2026 a better way to develop, deploy, and manage data-tier applications\u201d pode ser traduzido, mantendo-se o sentido, para:","provas":[{"id":21897,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2014-vunesp-analista-grupo-06","tipo":1,"nome":"VUNESP - Desenvolve - Analista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-12 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":736200,"hashId":"c012f793b9b925336d8f970c6779de5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto, o trecho \u201c\u2026 <em>a better way to develop, deploy, and manage data-tier applications<\/em>\u201d pode ser traduzido, mantendo-se o sentido, para:<\/p>","resposta":2523662,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma boa forma de desenvolvimento, descarte e gerenciamento de aplica\u00e7\u00f5es envolvendo dados.","id":2523658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma boa forma de desenvolvimento, descarte e gerenciamento de aplica\u00e7\u00f5es envolvendo dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma boa maneira para se conceber, testar e gerenciar aplicativos da camada de dados.","id":2523659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma boa maneira para se conceber, testar e gerenciar aplicativos da camada de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o melhor caminho encontrado para o desenvolvimento, descarte e administra\u00e7\u00e3o de banco de dados concebidos em camadas.","id":2523660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o melhor caminho encontrado para o desenvolvimento, descarte e administra\u00e7\u00e3o de banco de dados concebidos em camadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a melhor forma de conceber, testar e organizar aplica\u00e7\u00f5es de redes de comunica\u00e7\u00e3o de dados.","id":2523661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a melhor forma de conceber, testar e organizar aplica\u00e7\u00f5es de redes de comunica\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a melhor maneira de desenvolver, implantar e gerenciar aplica\u00e7\u00f5es da camada de dados.","id":2523662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a melhor maneira de desenvolver, implantar e gerenciar aplica\u00e7\u00f5es da camada de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o seguinte texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60. Databases are increasingly used by applications and along with the data explosion, this had led to a proliferation of databases and additional complexity for database administrators (DBAs) as they try to manage the growing numbers of databases created by application developers. This increase in applications and SQL Server instances, combined with low-cost\/high-storage hardware, has led to server sprawl across the organization with hundreds of servers at less than 2Gb utilization. Application and multi-server management provides the DBA with the tools necessary to gain centralized insights into instance and database application utilization as well as a better way to develop, deploy, and manage data-tier applications. (Extra\u00eddo e adaptado de: http:\/\/technet.microsoft.com\/en-us\/sqlserver\/bb671430.aspx, SQL Server 2008 R2, Application and Multi-Server Management)","id":321098,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>59 <\/strong>e <strong>60<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Databases are increasingly used by applications and along with the data explosion, this had led to a proliferation of databases and additional complexity for database administrators (DBAs) as they try to manage the growing numbers of databases created by application developers. This increase in applications and SQL Server instances, combined with low-cost\/high-storage hardware, has led to server sprawl across the organization with hundreds of servers at less than 2Gb utilization. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Application and multi-server management provides the DBA with the tools necessary to gain centralized insights into instance and database application utilization as well as a better way to develop, deploy, and manage data-tier applications. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Extra\u00eddo e adaptado de: http:\/\/technet.microsoft.com\/en-us\/sqlserver\/bb671430.aspx, SQL Server 2008 R2, Application and Multi-Server Management)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 e 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/736200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete a ele fixar as metas de infla\u00e7\u00e3o e os respectivos intervalos de toler\u00e2ncia de acordo com a estrat\u00e9gia governamental:","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813314,"hashId":"9a96ac2502614d57ad3ea9590c26b93a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete a ele fixar as metas de infla\u00e7\u00e3o e os respectivos intervalos de toler\u00e2ncia de acordo com a estrat\u00e9gia governamental:<\/p>","resposta":6946888,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CMN","id":6946888,"corpo":"<p>CMN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BACEN","id":6946889,"corpo":"<p>BACEN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"COPOM","id":6946890,"corpo":"<p>COPOM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SFN","id":6946891,"corpo":"<p>SFN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CETIP","id":6946892,"corpo":"<p>CETIP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional - CMN","oab":false,"nome":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional - CMN","pai":429942,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397727,"slug":"conhecimentos-bancarios-conselho-monetario-nacional-cmn"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Nacional","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404819,"slug":"conhecimentos-bancarios-sistema-financeiro-nacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o comando T-SQL necess\u00e1rio para recuperar todos os dados da tabela de funcion\u00e1rios ordenados pelo campo nome em ordem decrescente, cujos sal\u00e1rios sejam maiores que dois mil reais.","provas":[{"id":68510,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-mg-mg-2014-fundep-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CAU MG - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 12:26:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2085174,"hashId":"aa62729a900236d4f9b0963e4f3e36fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o comando T-SQL necess\u00e1rio para recuperar todos os dados da tabela de funcion\u00e1rios ordenados pelo campo nome em ordem decrescente, cujos sal\u00e1rios sejam maiores que dois mil reais.<\/p>","resposta":8150371,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Select nome from funcion\u00e1rios where salario&gt;2000 order by nome","id":8150368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Select nome from funcion\u00e1rios where salario&gt;2000 order by nome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Select from funcion\u00e1rios where salario&gt;2000 order by nome","id":8150369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Select from funcion\u00e1rios where salario&gt;2000 order by nome<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Select all from funcion\u00e1rios where salario&gt;2000 order by nome desc","id":8150370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Select all from funcion\u00e1rios where salario&gt;2000 order by nome desc<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Select * from funcion\u00e1rios where salario&gt;2000 order by nome desc","id":8150371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Select * from funcion\u00e1rios where salario&gt;2000 order by nome desc<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2085174","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas operacionais, como \u00e9 conhecida a regi\u00e3o de mem\u00f3ria que ser\u00e1 compartilhada por dois ou mais processos, quando esses processos necessitarem de trocar informa\u00e7\u00f5es entre eles?","provas":[{"id":68510,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-mg-mg-2014-fundep-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CAU MG - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 12:23:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2085151,"hashId":"ee4d564d37daaf33f503d4793dea0620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sistemas operacionais, como \u00e9 conhecida a regi\u00e3o de mem\u00f3ria que ser\u00e1 compartilhada por dois ou mais processos, quando esses processos necessitarem de trocar informa\u00e7\u00f5es entre eles?<\/p>","resposta":8150296,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagina\u00e7\u00e3o.","id":8150293,"corpo":"<p>Pagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria compartilhada.","id":8150294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria compartilhada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.","id":8150295,"corpo":"<p>Se\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o cr\u00edtica.","id":8150296,"corpo":"<p>Regi\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o algoritmo para substitui\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas de mem\u00f3ria semelhante ao FIFO, mas com a vantagem de permitir que p\u00e1ginas que estejam sendo utilizadas possam continuar na mem\u00f3ria, evitando uma poss\u00edvel pagina\u00e7\u00e3o excessiva.","provas":[{"id":68510,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-mg-mg-2014-fundep-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CAU MG - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 12:26:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2085162,"hashId":"3676eda6dc18978f87e000e57cdba2ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o algoritmo para substitui\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas de mem\u00f3ria semelhante ao FIFO, mas com a vantagem de permitir que p\u00e1ginas que estejam sendo utilizadas possam continuar na mem\u00f3ria, evitando uma poss\u00edvel pagina\u00e7\u00e3o excessiva.<\/p>","resposta":8150330,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o Usada Recentemente (NUR).","id":8150329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o Usada Recentemente (NUR).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segunda Chance (SC).","id":8150330,"corpo":"<p>Segunda Chance (SC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menos Recentemente Utilizada (MRU). ","id":8150331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos Recentemente Utilizada (MRU). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nova Chance (NC).","id":8150332,"corpo":"<p>Nova Chance (NC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se apresenta, CORRETAMENTE, o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o que se baseia no princ\u00edpio de percorrer o vetor diversas vezes, a cada passagem, fazendo o elemento maior de sequ\u00eancia passar para o topo de um vetor.","provas":[{"id":68510,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-mg-mg-2014-fundep-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CAU MG - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 12:22:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2085131,"hashId":"d5f886f47a204d3255a2f9781196a97a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que se apresenta, <strong>CORRETAMENTE<\/strong>, o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o que se baseia no princ\u00edpio de percorrer o vetor diversas vezes, a cada passagem, fazendo o elemento maior de sequ\u00eancia passar para o topo de um vetor.<\/p>","resposta":8150232,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bubble sort.","id":8150232,"corpo":"<p>Bubble sort.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quick sort. ","id":8150233,"corpo":"<p>Quick sort. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heap sort.","id":8150234,"corpo":"<p>Heap sort.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Merge sort.","id":8150235,"corpo":"<p>Merge sort.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o","pai":428682,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428684,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodos-de-ordenacao"},{"nome_clean":"Bubble sort (2 a 2)","oab":false,"nome":"Bubble sort (2 a 2)","pai":428684,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428685,"slug":"tecnologia-da-informacao-bubble-sort-2-a-2"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma ISO 9126, apresentada pelo autor Roger S. Pressman, qual o atributo da qualidade de software que garante a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos do sistema?","provas":[{"id":68510,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Minas Gerais","sigla":"CAU MG","id":3527,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-mg-mg-2014-fundep-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CAU MG - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 12:27:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2085184,"hashId":"47cc37cb2ef7569a39b33a80e1afcdfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma ISO 9126, apresentada pelo autor Roger S. Pressman, qual o atributo da qualidade de <em>software <\/em>que garante a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos do sistema?<\/p>","resposta":8150399,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funcionalidade.","id":8150398,"corpo":"<p>Funcionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":8150399,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confiabilidade. ","id":8150400,"corpo":"<p>Confiabilidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atomicidade.","id":8150401,"corpo":"<p>Atomicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Qualidade De Software","oab":false,"nome":"Qualidade De Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428831,"slug":"tecnologia-da-informacao-qualidade-de-software"},{"nome_clean":"NBR ISO\/IEC 9126","oab":false,"nome":"NBR ISO\/IEC 9126","pai":428831,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428833,"slug":"tecnologia-da-informacao-nbr-iso-iec-9126"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Melhoria do Acesso e da Qualidade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PMAQ) \u00e9 o produto de um importante processo de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS, que contou com v\u00e1rios momentos, nos quais o MS e os gestores municipais e estaduais, representados pelo Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Conasems) e Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass), respectivamente, debateram e formularam solu\u00e7\u00f5es para viabilizar um desenho do programa que possa permitir a amplia\u00e7\u00e3o do acesso e melhoria da qualidade da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em todo o Brasil, (BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Manual instrutivo do PMAQ \u2013 2012). Entre os objetivos espec\u00edficos do PMAQ, \u00e9 poss\u00edvel citar:I. Ampliar o impacto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) sobre as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e sobre a satisfa\u00e7\u00e3o dos seus usu\u00e1rios, por meio de estrat\u00e9gias de facilita\u00e7\u00e3o do acesso e melhoria da qualidade dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es da AB.II. Promover maior conformidade das UBS com os princ\u00edpios da AB, aumentando a efetividade na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, na satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, na qualidade das pr\u00e1ticas de sa\u00fade e na efici\u00eancia e efetividade do sistema de sa\u00fade.III. Promover a qualidade e inova\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da AB, fortalecendo os processos de autoavalia\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o, apoio institucional e educa\u00e7\u00e3o permanente nas tr\u00eas esferas de governo.IV. Melhorar a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o e uso dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o como ferramenta de gest\u00e3o da AB.V. Estimular o foco da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria no usu\u00e1rio, promovendo a transpar\u00eancia dos processos de gest\u00e3o, al\u00e9m de promover a participa\u00e7\u00e3o, o controle social e a responsabilidade sanit\u00e1ria dos profissionais e gestores de sa\u00fade com a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64103,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-12 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1962967,"hashId":"99c6d7231cd794a3303ccc36c9ea5e05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Melhoria do Acesso e da Qualidade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PMAQ) \u00e9 o produto de um importante processo de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS, que contou com v\u00e1rios momentos, nos quais o MS e os gestores municipais e estaduais, representados pelo Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Conasems) e Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass), respectivamente, debateram e formularam solu\u00e7\u00f5es para viabilizar um desenho do programa que possa permitir a amplia\u00e7\u00e3o do acesso e melhoria da qualidade da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em todo o Brasil, (BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Manual instrutivo do PMAQ \u2013 2012). Entre os objetivos espec\u00edficos do PMAQ, \u00e9 poss\u00edvel citar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ampliar o impacto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) sobre as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e sobre a satisfa\u00e7\u00e3o dos seus usu\u00e1rios, por meio de estrat\u00e9gias de facilita\u00e7\u00e3o do acesso e melhoria da qualidade dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es da AB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Promover maior conformidade das UBS com os princ\u00edpios da AB, aumentando a efetividade na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, na satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, na qualidade das pr\u00e1ticas de sa\u00fade e na efici\u00eancia e efetividade do sistema de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Promover a qualidade e inova\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da AB, fortalecendo os processos de autoavalia\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o, apoio institucional e educa\u00e7\u00e3o permanente nas tr\u00eas esferas de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Melhorar a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o e uso dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o como ferramenta de gest\u00e3o da AB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Estimular o foco da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria no usu\u00e1rio, promovendo a transpar\u00eancia dos processos de gest\u00e3o, al\u00e9m de promover a participa\u00e7\u00e3o, o controle social e a responsabilidade sanit\u00e1ria dos profissionais e gestores de sa\u00fade com a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7606028,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7606025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":7606026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V.","id":7606027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":7606028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7606029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428282,"slug":"enfermagem-acoes-programas-e-politicas-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}